<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Nowy hit na ogrzanie domu zimą. Rozwiązanie tańsze i bardziej wydajne niż pellet﻿</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-trend-w-ogrzewaniu-domow-brykiet-z-luski-slonecznika/0vtepxk</link>
			<description>Piec na biomasę to coraz popularniejszy sposób na ogrzewanie nieruchomości w Polsce. Często także wybierane są piece na pellet, jednak do sposobów na zapewnienie ciepła w domu dołącza nowe rozwiązanie. Brykiet z łuski słonecznika ma być ekologiczną alternatywą dla pelletu i węgla, a także wyjątkowo korzystna dla portfela.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc62f9b5-f4eb-48b0-b9ed-4a4c6fc3bff3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:08:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tsYk9kpTURBXy9iYjgzNDlhYTM1ZGRmOTFhODM3MTUxMTU3ODg0ZGI0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet kilka tygodni bez wynurzania. Co jeszcze potrafią kupione przez Polskę okręty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/a26-blekinge-polska-stawia-na-szwedzkie-okrety-podwodne-nowej-generacji/8g7h5yl</link>
			<description>Polska zdecydowała się na zakup trzech nowoczesnych szwedzkich okrętów podwodnych typu A26 Blekinge. To jeden z najbardziej zaawansowanych technologicznie projektów w NATO, zaprojektowany pod działania na Bałtyku. Pierwsze jednostki mają trafić do Marynarki Wojennej w nadchodzącej dekadzie. Okręty mają spore możliwości i kilka &quot;niespodzianek&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebd409ba-1bc0-4c8d-bf22-09651d6fd4b5</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:05:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ef7k9kpTURBXy9kYWZlM2E2MTRkYTZjZDNlYjc3OWQ2YTc3YjRjZGRhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes PEJ o elektrowni atomowej. Wspomniał o udziale polskich firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/elektrownia-jadrowa-na-pomorzu-przyspiesza-marek-woszczyk-o-roli-polskich-firm/7j5xdwj</link>
			<description>Budowa pierwszej polskiej elektrowni jądrowej na Pomorzu nabiera tempa. Prezes Polskich Elektrowni Jądrowych (PEJ), Marek Woszczyk, podkreślił podczas konferencji w Gdańsku, że spółka dąży do maksymalnego zaangażowania polskich firm w realizację tego projektu. Jak zaznaczył, już niemal 400 krajowych przedsiębiorstw zdobyło kontrakty w ramach inwestycji, a aspiracyjny poziom ich udziału ma wynieść około 40 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">67592b05-5daa-4602-abc9-5c8e28b836a9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:58:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cX4k9kpTURBXy84MDA2MGYwMzU2MDQ3ODRkNDhhMDE1NjI5MDk1NTA4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wybiera szwedzkie okręty podwodne. &quot;Wzmacniamy Bałtyk&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-stawia-na-szwedzkie-okrety-podwodne-decyzja-budzi-entuzjazm-w-sztokholmie/fgx2xyx</link>
			<description>W strategicznym kroku na rzecz bezpieczeństwa regionu, polski rząd postanowił zakupić trzy szwedzkie okręty podwodne typu A26 Blekinge dla Marynarki Wojennej RP. Decyzja ta została ogłoszona po środowym posiedzeniu Rady Ministrów i spotkała się z entuzjastycznym przyjęciem w Sztokholmie. Premier Szwecji Ulf Kristersson podkreślił, że współpraca obu krajów jest kluczowa dla zapewnienia stabilności na Morzu Bałtyckim.</description>
			<guid isPermaLink="false">f26cec7c-0ba9-4ebc-9c18-e657ce070fe0</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:34:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F-6k9kpTURBXy84YTEwNmYyYzQ1Mzc2OTg2ZDFlOTVlOTdjMTZjOTQwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>15 tys. zł dodatkowego wsparcia. Wystarczy spełnić jeden z trzech warunków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/stypendium-15-tys-zl-dla-uczniow-tak-mozna-dostac-pieniadze-z-ikr/7xw4zrf</link>
			<description>Mało Polek i Polaków wie, że ich dzieci mogą liczyć na pokaźne stypendium. Przez trzy lata w ramach Indywidualnych Kont Rozwojowych Junior (IKR), uczniowie mają szansę na rozwój pasji i zdobywanie nowych umiejętności. Wyjaśniamy, w jaki sposób otrzymać dodatkowe wsparcie i kto może na nie liczyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">9220aaf7-ff94-4107-a7ad-83aa0ccd4c8b</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:15:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BQJk9kpTURBXy9jZTJhZjA1N2IwZWQyOGY2ZjQ5M2QzOTAyYzNjYzUyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KO zawiesza znanego członka. Był jednym z ważniejszych urzędników w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/krzysztof-kwiatkowski-zawieszony-w-klubie-ko-senator-zapowiada-apelacje/rs0562e</link>
			<description>Senator Krzysztof Kwiatkowski, były prezes Najwyższej Izby Kontroli, został zawieszony w prawach członka klubu Koalicji Obywatelskiej. Decyzję tę ogłoszono w środę, po wtorkowym wyroku warszawskiego sądu okręgowego, który skazał Kwiatkowskiego na 8 miesięcy pozbawienia wolności w zawieszeniu. Sam senator wystąpił o zawieszenie swojego członkostwa w klubie. Jest też decyzja jak długo były prezes Najwyższej Izby kontroli nie bedzie korzystał z praw i obowiązków członka klubu KO.</description>
			<guid isPermaLink="false">77cec0a7-1cd7-41d0-8a18-a8e0fa7a3378</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:07:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wllk9kpTURBXy85YTI3M2M2ZTc1MzIzYzQ5NGJiZTJhYTI3NzVjNjgxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RegioJet odwołał kurs w ostatniej chwili. Pasażerowie wściekli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/regiojet-odwoluje-pociag-z-krakowa-do-warszawy-pasazerowie-oburzeni/hg5v3ty</link>
			<description>Czeski przewoźnik RegioJet, który niedawno wszedł na polski rynek, zaliczył poważny kryzys wizerunkowy. Podróżni porannego pociągu na trasie Kraków–Warszawa otrzymali SMS o anulowaniu przejazdu zaledwie 30 minut przed planowanym odjazdem. W wiadomości, wysłanej… po czesku, poinformowano ich, że &quot;z przyczyn technicznych […] podróż wagonem nr 4 nie będzie możliwa&quot; i sugerowano anulowanie biletu, jak podaje portal fly4free.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">5aab424e-7502-4fd8-89eb-cb4c1d8955ac</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:07:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AaOk9kpTURBXy9hZWJiOGRiZDQ3MThmMTY1Yzg1OTA3NWFiZWMzZGMzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Program Orka. Szef MON komentuje specjalnie dla Business Insider</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wladyslaw-kosiniak-kamysz-o-wyborze-szwecji-nowa-strategia-dla-baltyku/66p60nm</link>
			<description>Wicepremier i minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz w komentarzu dla Business Insider Polska dotyczącym wyboru szwedzkiego partnera do budowy okrętów podwodnych, zwraca uwagę, że decyzja ma charakter nie tylko zakupowy. Szef MON przyznaje, że postawienie na skandynawskiego dostawcę jest kluczowe także z innego powodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4acde89-ac2b-4d79-91b0-15fb66e6dd27</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:31:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j7Kk9kpTURBXy9jZThhMDM5OWU5YjBiNDM4ZTcyZmZlNDQwOGFmMjQyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To lotnisko jest kluczowe w pomocy Ukrainie. Bije rekordy w przewozach cargo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/to-lotnisko-jest-kluczowe-w-pomocy-ukrainie-bije-rekordy-w-przewozach-cargo/3sf0z2q</link>
			<description>Port Lotniczy Rzeszów-Jasionka im. Rodziny Ulmów zanotował spektakularny wzrost w przewozach towarowych. W październiku 2025 r. lotnisko obsłużyło ponad 1000 ton ładunków, co oznacza ponad dziesięciokrotne zwiększenie tonażu w porównaniu z październikiem ubiegłego roku, gdy liczba ta wyniosła zaledwie 98 ton. Informację tę przekazały władze portu. Jasionka jest kluczowa w logistyce pomocy dla Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d98ea83-3b02-49f1-acb7-85d26d8a6f0f</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:11:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PTSk9kpTURBXy9kN2M2OGEzMjIyY2NkNTBkMDhlOWFlMDY4M2FhMTdjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szok w skrzynce pocztowej. 200 tys. Polaków będzie musiało się stawić na komisję wojskową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ponad-200-tys-polakow-bedzie-musialo-sie-stawic-na-komisje-wojskowa/vrd2nyf</link>
			<description>Tysiące Polek i Polaków może spodziewać się w swoich skrzynkach pocztowych wezwanie do stawiennictwa przed komisją wojskową. Ministerstwo Obrony Narodowej zapowiedziało istotne zmiany w zakresie służby wojskowej na 2026 r. Ponad 235 tys. Polaków, w tym kobiety i osoby po 60. roku życia, będzie musiało stawić się przed komisją. Wiemy też jaki jest cel nowych przepisów i czemu wezwanie do stawiennictwa przed komisję wojskową ma służyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">affb69d7-d401-4aec-b924-8d1bb3e3fd9c</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:53:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DFgk9kpTURBXy9lMWJmZmY1NTM3YTVmODJiYmI0MTMzYThhY2U2MmYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>DHL zwiększa liczbę automatów paczkowych. Świąteczny szczyt zakupowy nadchodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/dhl-ecommerce-stawia-8-tys-automatow-paczkowych-na-black-friday-i-swieta/4xmd1f6</link>
			<description>DHL eCommerce przygotowało 8 tys. automatów paczkowych, by sprostać wyzwaniom związanym z okresem intensywnych zakupów, który obejmuje czas od Black Friday aż do Świąt Bożego Narodzenia. Łącznie firma oferuje klientom 24 tys. punktów odbioru przesyłek — poinformowała spółka w swoim komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">878bcccd-9565-4114-8e33-d863c6e79328</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:46:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pxdk9kpTURBXy9kNjU2NjNkMzczYTY3ZDNjZjkwOWRmMjJiNTE5MTVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Michael Bloomberg ostrzega przed słabością USA. Porozumienie z Rosją grozi Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/stany-zjednoczone-i-ukraina-michael-bloomberg-apeluje-o-zdecydowane-wsparcie/tjddrjx</link>
			<description>Michael Bloomberg, założyciel i prezes agencji informacyjnej Bloomberg, w swoim najnowszym komentarzu podkreśla, że Stany Zjednoczone powinny zdecydowanie opowiedzieć się po stronie Ukrainy w konflikcie z Rosją. Według niego, jakakolwiek umowa z Moskwą, która nie powstrzyma rosyjskiej agresji, mogłaby zaszkodzić strategicznym interesom USA i osłabić ich pozycję na arenie międzynarodowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">54a5cbf1-edde-462a-a812-3ac404c76169</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:17:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/icAk9kpTURBXy8zYjBmN2NiZjE1ZDAyYmY1N2FmZTAxNDQ5NWI5NWQ2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka Brytania i budżet na przyszły rok. W planach podniesienie podatków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budzet-wielkiej-brytanii-po-zmianach-rachel-reeves-stawia-na-wzrost-podatkow/nzyw1ez</link>
			<description>Labourzystowski rząd Wielkiej Brytanii przedstawił budżet na nadchodzący rok, który zakłada wzrost podatków oraz działania mające na celu wzmocnienie siły nabywczej obywateli. Propozycje mają na celu zrównoważenie finansów publicznych w obliczu stagnacji gospodarczej i rosnącego deficytu budżetowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a85310f-6743-468e-a074-4da13163b1ab</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:58:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hcak9kpTURBXy82ZjFhYjQ2N2JmMzdlNWNiZDM1MmE3ODcxNmM2NmNlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał Konstytucyjny: przechodzenie sędziów SN w stan spoczynku musi być równe dla wszystkich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-trybunalu-konstytucyjnego-koniec-podzialu-wsrod-sedziow-sn/17hsycg</link>
			<description>Trybunał Konstytucyjny orzekł w środę, że przepis dotyczący przechodzenia w stan spoczynku sędziów Sądu Najwyższego, którzy objęli stanowiska po 1 stycznia 2019 r., jest niezgodny z Konstytucją. Decyzja ta oznacza, że wszyscy sędziowie SN będą podlegać tym samym zasadom dotyczącym wieku przejścia w stan spoczynku, niezależnie od daty powołania.</description>
			<guid isPermaLink="false">94d6ee60-5331-4e65-bc79-4d775ec28388</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:48:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B9uk9kpTURBXy9hNWI0YmM2ZmMzOTY3MmJkNTg1MTgyZTlmZDVlODJkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny gazu w Europie najniższe od półtora roku. Oddech dla polskiej gospodarki, Putin ma problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-gazu-w-europie-najnizsze-od-poltora-roku-oddech-dla-polskiej-gospodarki-putin-ma/w9zrmzx</link>
			<description>W poniedziałek 24 listopada po raz pierwszy od maja 2024 r. notowania kontraktów na gaz w Europie zeszły poniżej 30 euro za MWh i po dwóch dniach nie wygląda na to, żeby miały zamiar powracać powyżej tego poziomu. To wspaniała informacja dla naszej gospodarki, odwrotne emocje przeżywa teraz Władimir Putin. Pieniądze na prowadzenie wojny kurczą się Rosji w oczach.</description>
			<guid isPermaLink="false">94a89e83-f416-4806-acba-88bad452541f</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:46:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fn5k9kpTURBXy8yYzFhYzY1NTc3MTllZjQ5MzQxYjUzYTdkZWZlOGIyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wnioskuje o europejskie fundusze obronne. Dziesiątki miliardów na stole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-rusza-po-miliardy-euro-z-safe-kosiniak-kamysz-wyjasnia-priorytety/59eccqp</link>
			<description>Do końca tygodnia Polska złoży wniosek do Komisji Europejskiej o środki z unijnego instrumentu SAFE — poinformował wicepremier i minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz. Proces ten otworzy 3-miesięczne negocjacje z KE, a środki mają zostać przeznaczone na realizację około 140 projektów w różnych dziedzinach. Fundusze sięgają dziesiątek miliardów euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">49f19964-d400-4af2-920c-8766dd154abe</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:19:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYlk9kpTURBXy9kNWFlODRkZjc5N2JjNWY0MWM3NzhiODM0MDBlMjJmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulisy pokojowej układanki. Moskwa balansuje między Waszyngtonem a Pekinem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wojna-w-ukrainie-i-plan-pokojowy-usa-rosja-i-chiny-zaciesniaja-kontakty/bw28hdx</link>
			<description>Rosja pozostaje w ścisłym kontakcie z Pekinem w sprawie dyplomatycznych posunięć zmierzających do zakończenia wojny w Ukrainie — oświadczył w środę wiceminister spraw zagranicznych Siergiej Riabkow podczas konferencji prasowej, przekazanej przez agencję Reutera. Według rosyjskiego dyplomaty Moskwa prowadzi równolegle rozmowy ze Stanami Zjednoczonymi, podkreślając jednak, że nie zamierza odstępować od ustaleń osiągniętych podczas rosyjsko-amerykańskiego szczytu na Alasce w sierpniu tego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a0a4650-f19b-4283-9dc4-e708c409c9dc</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:51:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KSWk9kpTURBXy8wMGUzMjI0M2Q1MTk1NzVjNDAwMjFiNWEyNjk0MWE3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sankcje uderzają nie tylko w Rosję. Rafinerii grozi zamknięcie w ciągu kilku dni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sankcje-na-rosje-uderzaja-w-jej-sojusznika-stoi-przed-powaznymi-problemami/wchyjcb</link>
			<description>Sankcje, które Stany Zjednoczone nałożyły na rosyjskie rafinerie ropy, mogą spowodować zamknięcie jednego z zakładów, należących w większości do rosyjskiego Gazpromu, a działającego na terenie Serbii. Bałkański kraj chce przejąć rafinerię ropy NIS. Przygotowuje poprawkę do projektu ustawy budżetowej, która ma to umożliwić.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cc20a48-7332-4c3f-8a8e-ba35f2178571</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TnLk9kpTURBXy9mYTBjZmYzMzA0MmNhZGViYmYwNWIwYjdjMjIzZjY3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja kadrowa w Najwyższej Izby Kontroli. Roszady na topowych stanowiskach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kadrowa-rewolucja-w-najwyzszej-izby-kontroli-dwoch-nowych-wiceprezesow-znamy-nazwiska/0zh38q2</link>
			<description>Najwyższa Izba Kontroli przechodzi istotne zmiany kadrowe. Prezes NIK Mariusz Haładyj złożył wniosek o odwołanie wiceprezesa Piotra Miklisa, a wcześniej stanowisko stracił Michał Jędrzejczyk, który został przeniesiony do delegatury w Kielcach. Na ich miejsce, jak informuje &quot;Rzeczpospolita Haładyj zamierza powołać dr. Sylweriusza Królaka oraz Katarzynę Budnikowską. Jacek Kozłowski, trzeci wiceprezes, zachowuje silną pozycję i nie musi obawiać się utraty funkcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">24defa86-be7c-4ceb-b9c4-fcc2c6dea6b5</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/niwk9kpTURBXy83YzAzMjM1YzBmYTdjMzUzODRkNjliM2NlMDgyYzI5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historyczny moment dla polskiej marynarki. Potwierdziły się informacje Business Insider Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/program-orka-to-oni-dostarcza-okrety-podwodne-dla-polski/np5cgn7</link>
			<description>Rząd wybrał partnera, który dostarczy trzy nowe okręty podwodne dla Polski w ramach programu Orka. Jak poinformował na konferencji prasowej wicepremier i minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz, wyprodukuje je szwedzki Saab. To historyczny przetarg, którego wartość opiewa na kilkanaście miliardów złotych. Tym samym potwierdziły się poranne doniesienia Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">577fc77b-85ce-410e-b673-eca91eec0762</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:12:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jrdk9kpTURBXy84YTBkYTQwNmE2NjVlZmJlOTk3MjY3NzNhZGRhODMwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>2026 rokiem gospodarki Złotowłosej. Wszystko ma być &quot;w sam raz&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/2026-rokiem-gospodarki-zlotowlosej-wszystko-ma-byc-w-sam-raz/kxq06xz</link>
			<description>W ekonomii termin &quot;gospodarka Złotowłosej&quot; odnosi się do sytuacji, w której wzrost PKB przyspiesza, a inflacja pozostaje na niskim poziomie lub maleje. Inspiracją dla tego określenia jest XIX-wieczna brytyjska bajka &quot;Złotowłosa i trzy misie&quot;, gdzie bohaterka wybiera rozwiązania idealne, unikając skrajności. W 2026 r. globalna gospodarka może zbliżyć się do tego modelu, oferując stabilność i umiarkowany rozwój — piszą ekonomiści mBanku w swoich przewidywaniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">84923bba-94db-418b-8a8a-2281ff633a5a</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:03:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zplk9kpTURBXy83YjA5OGJmNDFkZWFlMmZhOTNjNjY4MTgyMTZmZjU5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełomowy program. Premier Donald Tusk mówi o wielkiej szansie rozwojowej dla Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/premier-donald-tusk-ujawnia-szczegoly-programu-safe-polska-w-centrum-uwagi/eed7qcm</link>
			<description>Premier Donald Tusk podczas środowego posiedzenia Rady Ministrów podkreślił znaczenie inicjatywy SAFE, która ma kluczowe znaczenie nie tylko dla bezpieczeństwa militarnego Polski, ale również dla rozwoju kraju. Z puli 150 mld euro, które obejmuje program, Polska otrzymała największą część — 43,7 mld euro. Środki te mają zostać przeznaczone na zakup sprzętu dla służb mundurowych, rozwój infrastruktury oraz innowacyjne projekty technologiczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b91b38e-b534-44ea-ad7d-cc53b1528f18</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:53:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lwzk9kpTURBXy80OTRmNGIxY2I5YjNjYzRhNWQzNDA5MGI2OWNlZDIzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna spółka chce budować małe reaktory jądrowe w Polsce. Padła data</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/respect-energy-stawia-na-reaktory-smr-i-magazyn-energii-polska-energetyka-sie-zmienia/l4d7qr0</link>
			<description>Respect Energy, polska firma energetyczna, przygotowuje się do wdrożenia przełomowych projektów w sektorze energetycznym. Spółka planuje budowę kilku małych modułowych reaktorów jądrowych (SMR) we współpracy z francuskim EDF, a także inwestycję w magazyn energii o mocy 1000 MW w Choczewie. Działania te mają wspierać rozwój odnawialnych źródeł energii oraz modernizację systemów ciepłowniczych w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ac1a761-6165-4e8f-816f-4441012071d6</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:27:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vRk9kpTURBXy9kYmMxMjc1OTdkMDc3MjIyY2M3MzFiMWUyNjViNTYwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gra o wielką stawkę. TSMC pozywa swojego byłego wiceprezesa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/gra-o-wielka-stawke-tsmc-pozywa-swojego-bylego-wiceprezesa/lc55tcf</link>
			<description>TSMC to jedna z najważniejszych firm na świecie w kontekście półprzewodników i nowych technologii. Produkuje większość najbardziej zaawansowanych chipów, od których zależy działanie smartfonów, komputerów, centrów danych, AI i nowoczesnej elektroniki. Obecnie gigant oskarża swojego byłego wiceprezesa i — jak twierdzi — ma ku temu ważny powód.</description>
			<guid isPermaLink="false">b03ccfff-b169-4f1d-ade8-afdb9d781ce9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:22:59 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Qzk9kpTURBXy82NTM1YWE5NDg2MDk3NzNiZjIyYTVlNWQ5NjlkNTE0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom po rodzicach i biblioteka. Sprawdzamy majątek senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/senator-krzysztof-kwiatkowski-skazany-przez-sad-oto-jego-majatek/scq42pe</link>
			<description>Warszawski sąd okręgowy uznał senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego, byłego prezesa Najwyższej Izby Kontroli, oraz byłego szefa klubu PSL Jana Burego winnymi przekroczenia uprawnień przy konkursach na stanowiska w NIK. Wyrok nie jest prawomocny. Sprawdzamy, jaki jest majątek senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9af89449-57bd-48a1-8b02-31e972bdcabf</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:03:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UTTk9kpTURBXy9mMGVlYTNlYmUwNmNjOGNkMmE4ODg4YzlmMGZkYzgyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego system ERP Comarchu ma sens dla biznesu MŚP — i gdzie leżą granice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dlaczego-system-erp-comarchu-ma-sens-dla-biznesu-msp-i-gdzie-leza-granice/gf8wgwd</link>
			<description>Z punktu widzenia MŚP wybór dostawcy ERP to zwykle kompromis między zakresem funkcji, kosztem, dostępnością kompetencji i ryzykiem projektu. W tym kontekście Comarch ma kilka atutów, które wprost wpływają na adaptację do KSeF, ale też kilka ograniczeń, o których warto pamiętać.</description>
			<guid isPermaLink="false">80f7f417-13f3-4004-a31e-e52054832265</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:58:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2pYk9kpTURBXy84MDY4NmU1OGExZDdhZDUzODg3Y2Q1MWJjNDBiZTYwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant zapowiada masowe cięcia etatów. Tysiące osób stracą pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/gigant-zapowiada-masowe-ciecia-etatow-nawet-6-tys-osob-moze-stracic-prace-w-hp/ey63b2c</link>
			<description>Firma Hewlett-Packard ogłosiła najnowsze plany redukcji zatrudnienia. W ciągu najbliższych trzech lat HP planuje zwolnić od 4 do 6 tys. pracowników. Ta decyzja jest częścią strategii, która zakłada większe wykorzystanie sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc64d8aa-f495-4659-a01f-6a71eb908e9b</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:56:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BKEk9kpTURBXy9iOTNiNTI1ZTgxNTZlMjY1NmZlYWFjNTk1NjRmNGZjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy kurierskie zwiększają zatrudnienie o 30 proc. Urlopy w tym czasie nie wchodzą w grę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inpost-dhl-poczta-polska-w-black-friday-kulisy-najtrudniejszego-weekendu-w-roku/kpmc73l</link>
			<description>Już w piątek 28 listopada czeka nas początek zakupowego szaleństwa, związanego z Black Friday. Polowanie na okazje może okazać się dla nas bardzo korzystne i zaowocuje udanymi zakupami, tym bardziej, że wyprzedaże potrwają aż do Cyber Monday, czyli 1 grudnia. To także gorący okres dla firm kurierskich, które będą miały za zadanie dostarczyć nam upolowane towary.</description>
			<guid isPermaLink="false">75114c05-7425-40fa-94f8-7bc94b54c185</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:31:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wHBk9kpTURBXy83M2UzYzJjN2FiY2Y5Y2NmZGZmZDc3YzJlZGJmYTc3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent blokuje nominacje oficerskie. Koordynator służb specjalnych reaguje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-blokuje-nominacje-oficerskie-minister-rzadu-donalda-tusk-reaguje/rgw9wnn</link>
			<description>We wtorek do Kancelarii Prezesa Rady Ministrów wpłynęło pismo z Kancelarii Prezydenta RP, odsyłające wniosek o nadanie pierwszego stopnia oficerskiego przyszłym oficerom Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego. Informację tę przekazał minister koordynator służb specjalnych Tomasz Siemoniak, dodając, że rozumie to jako ostateczną negatywną odpowiedź i będzie zastanawiać się nad dalszymi krokami.</description>
			<guid isPermaLink="false">e85de515-d498-47d8-9ad0-0b3e7961aaaf</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:06:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Qxk9kpTURBXy80OGJhNGNlNTBiMzZiZmE1NzQ3NTNlNzcxZmFkNmI3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co Polacy naprawdę sądzą o influencerach? Jest badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-polacy-naprawde-sadza-o-influencerach-jest-badanie/25qn4z5</link>
			<description>Influencerzy niekoniecznie są już uznawani przez odbiorców za... influencerów. Na przykład stają się nowymi &quot;symbolami sukcesu&quot;, zastępując tu trochę &quot;ludzi korporacji&quot; — wynika z raportu Y&amp;amp;LOVERS dla agencji Brandlift.</description>
			<guid isPermaLink="false">65656a2b-4f7f-4570-8890-82a8823a9b3e</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:37:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/501k9kpTURBXy84NDVlNjQ2YjYyYWE4MDczYWM5OTRmMzdhMTljYjBiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OLX Group z rekordową rentownością. Marża na poziomie 49% oraz solidny wzrost przychodów o 22%.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/olx-group-z-rekordowa-rentownoscia-marza-na-poziomie-49-oraz-solidny-wzrost/qgj98y7</link>
			<description>OLX Group („OLX”), globalny lider w dziedzinie internetowych ogłoszeń drobnych, z blisko 60 milionami codziennych ogłoszeń na siedmiu rynkach[1] oraz spółka zależna Prosus, ogłosił solidne wyniki finansowe za pierwsze sześć miesięcy bieżącego roku fiskalnego (do 30 września 2025 roku).</description>
			<guid isPermaLink="false">194739f7-49a0-4728-9a0b-b522d07307d9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:17:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zUJk9kpTURBXy85MmRhMmQ1ZTQyMTQwOWU3ZTZlNjMwOGE0NGUxZTc0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacja rodzinna. Na to wszyscy czekali. Jest projekt ustawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/przelomowy-projekt-ustawy-w-sprawie-fundacji-rodzinnych-koniec-z-wizyta-w-sadzie/hvljdvc</link>
			<description>Chcesz sprawdzić fundację rodzinną i dane o niej? Dziś musisz jechać do Piotrkowa Trybunalskiego, do Sądu Okręgowego, czyli sądu rejestrowego. Bo choć ustawa przewiduje, że rejestr fundacji rodzinnych jest jawny, to Zbigniew Ziobro zdecydował, że można go sprawdzić i przeglądać jedynie w sądzie rejestrowym. Ministerstwo Sprawiedliwości opublikowało projekt, który ma to wreszcie zmienić.</description>
			<guid isPermaLink="false">db41ca94-e482-44c1-95a9-bdfabeb7b7a5</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:11:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idAk9kpTURBXy9lMDAyNTY1ZjZkM2I4MGNhY2Q4YWVlMjFmZjc4OTY5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Tu nie ma dobrego internetu&quot; przestanie być wymówką. Amazon Leo ma być lepszy niż Starlink</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-leo-ma-byc-lepszy-niz-starlink-tu-nie-ma-dobrego-internetu-przestanie-byc/23623mc</link>
			<description>Aż trudno uwierzyć, aby internet satelitarny był tak szybki. Starlink już teraz oferuje ok. 400 Mb/s pobierania, ale Amazon bije tę prędkość na głowę. Wcześniej określana jako Project Kuiper, usługa amerykańskiego giganta ma już swoją nazwę — Amazon Leo. Parametry techniczne robią duże wrażenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">646371e7-3070-4f94-8dd3-ac8bc9d87e21</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:07:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CHqk9kpTURBXy9mZjdkM2E1MTg0NzJiNzEwYTdiY2NkMTQ2NzdhYzJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek katastralny w Sejmie. Lewica zapowiada kontrowersyjny projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatki/lewica-proponuje-podatek-katastralny-projekt-ustawy-trafi-do-sejmu-w-grudniu/bjcxdbf</link>
			<description>Lewica zapowiada złożenie projektu ustawy wprowadzającej podatek katastralny. Wiadomo, kogo miałby objąć. Projekt ma trafić do Sejmu w grudniu jako inicjatywa poselska — informuje RMF FM. A to niejedyny kontrowersyjny projekt Lewicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab1b7841-5550-4ab4-879c-6c9a9dfcb36d</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:40:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w4Yk9kpTURBXy9iMGUwN2QzMDAzMDA2ZTM5ZWZmZTVhMmM5NjVjYTQ5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy dla pracowników od 1 stycznia. Więcej utrudnień dla małych i średnich firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-przepisy-o-zatrudnianiu-cudzoziemcow-firmy-czekaja-na-decyzje-rzadu/2m1nkzf</link>
			<description>Rewolucja w zatrudnianiu cudzoziemców stała się faktem. W 2025 r. zmiany uderzyły w przedsiębiorców dodatkowymi formalnościami, mimo że poprawiły ochronę pracowników. A to dopiero początek – rok 2026 zapowiada się jeszcze trudniejszy, szczególnie jeśli firma chce zatrudnić obcokrajowca.</description>
			<guid isPermaLink="false">de109247-8de0-4377-94b1-c5984a4f1cff</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W-wk9kpTURBXy81ZWM1YzI4ZWQxYzU2Y2E3MDBiNmUzMDdkNTM5YzE2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy policzyli. Polska nie jest już największym beneficjentem Unii Europejskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-nadal-liderem-wplat-do-ue-polska-juz-nie-dostaje-najwiecej/d130kv9</link>
			<description>Pomimo trwającego kryzysu gospodarczego Niemcy pozostają liderem wśród płatników netto w Unii Europejskiej — wynika z analizy Instytutu Niemieckiej Gospodarki (IW) w Kolonii. Przy okazji z szacunków wyszło, że Polska nie jest już największym beneficjentem Wspólnoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">dbf3aeaa-bde9-44cb-8f9b-4f4f4d7aff42</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:16:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Vsk9kpTURBXy9lMTljNDdmYjg4MjBhOTBkNjgxZWE3ZWMyMmUzMTZhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To brzmi jak żart. Nowy sposób sprzedaży pamięci do komputerów wprawia w osłupienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/to-brzmi-jak-zart-nowy-sposob-sprzedazy-pamieci-do-komputerow-wprawia-w-oslupienie/7jz425v</link>
			<description>Zapotrzebowanie na pamięci RAM jest tak duże, że wiele sklepów zaczyna traktować je jak towar luksusowy. Pojawiają się nietypowe rozwiązania na sprzedaż tych komponentów. Konsumenci porównują je z kupowaniem świeżych ryb i homarów w dobrych restauracjach. Przyczyna problemu nie jest z kolei zaskoczeniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">926e0df1-c795-4cbe-a20b-4f99127a07d6</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:13:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T1ek9kpTURBXy84OTA0OTNjZDg1ZWQwYWYwOWQ2NmI5MzE1ZTAzMjcxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taka jest rzeczywista stopa bezrobocia. Widać wyraźny wzrost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/taka-jest-rzeczywista-stopa-bezrobocia-widac-wyrazny-wzrost/sns5l0y</link>
			<description>Co innego liczba zarejestrowanych w urzędach bezrobotnych, a co innego ile osób faktycznie nie może znaleźć pracy, a jej poszukuje. Te czynniki bierze pod uwagę badanie BAEL, które za bezrobotnych uznaje osoby aktywnie poszukujące pracy i gotowe do jej podjęcia, a wyłączają te, które potrzebują przede wszystkim ubezpieczenia zdrowotnego i tylko po to idą do urzędu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a894473-422e-442d-b319-ed3935dcac09</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:05:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D2Kk9kpTURBXy81YTdiZWUyMTAyNDA0Yjc5YjMzNzMyMWJiN2ViYzQ3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>500 zł dla poszkodowanych klientów sieci komórkowej. Wiemy, kto może dostać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/po-500-zl-dla-poszkodowanych-klientow-t-mobile/vm83z9d</link>
			<description>Kontrola przeprowadzona przez UOKiK wykazała poważne nieprawidłowości w popularnej usłudze T-Mobile. Okazało się, że część klientów otrzymywała rachunki z opłatami za subskrypcje, na które nigdy nie wyrazili zgody. Teraz telekom musi wypłacić im duże pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c9ccfb-d798-4780-a9f2-6b2d88e6f4d9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:05:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W0Nk9kpTURBXy8yMTZiZjdjMjI0MWJmN2UyMGFlMmZjOTdjZmU1MjYwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Panele fotowoltaiczne pod śniegiem. Kiedy warto je odśnieżyć, a kiedy lepiej zostawić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/czy-odsniezac-panele-fotowoltaiczne-trzeba-zadbac-o-fotowoltaike/9e94p21</link>
			<description>Czy wydajność paneli solarnych obniża się w zimie, gdy słońce świeci rzadziej i temperatura spada? Czy należy usuwać śnieg z paneli? Rozwiewamy niepewności związane z wytwarzaniem energii podczas zimowych miesięcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1685771f-cd8a-4327-95bb-2a493a2d66fe</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjvk9kpTURBXy85MDYwOGJkMmI3ZGZkOWNiYTAwM2Q0ZjE0YzM3MzMzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota Corolla TS Hybrid bije SUV-y. Oszczędność i moc w jednym kombi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-corolla-ts-hybrid-bryluje-w-polsce-oszczednosc-i-styl-w-jednym-kombi/83sgjbp</link>
			<description>Toyota Corolla od dziesięcioleci znajduje się w czołówce rankingów globalnej sprzedaży aut, a obecnie jest również hitem w Polsce. Nic w tym dziwnego, w obecnej wersji wygląda dobrze, jeździ się nią wygodnie, a jako hybrydowe kombi jest pakowna i oszczędna, a ma tylko drobne wady.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7c3d853-806b-44a1-b7d0-7775c2b1c451</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:47:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9yTk9kpTURBXy84ZjY0ZDRhNmUyYTBhNDdkYzBmZmRmNmU2OWRmMTRhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie satelity lecą w kosmos. To oczy wojska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polskie-satelity-leca-w-kosmos-przelom-dla-obronnosci/y37p5kw</link>
			<description>W środę rakieta Falcon 9 firmy SpaceX ma wynieść na orbitę m.in. polskie satelity. W Start misji Transporter-15 jest zaplanowany na godz. 19.18 czasu polskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">8daab31e-fd91-4018-9609-4fe607cbc026</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:08:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L_Ek9kpTURBXy9iYzlmNzQwYTlkM2YzYmFkOWJlYmJjMGM0ZjAzNGMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdolność kredytowa Polaków wzrosła o dodatkowy pokój. Zbliżamy się do miliona złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-dane-o-zdolnosci-kredytowej-polakow-zblizamy-sie-do-miliona/s7xv7v7</link>
			<description>Dzięki wzrostowi wynagrodzeń oraz obniżeniu oprocentowania kredytów mieszkaniowych zdolność kredytowa polskich rodzin znacząco się zwiększyła. Obecnie trzyosobowa rodzina z dochodem na poziomie dwóch średnich krajowych może uzyskać kredyt na zakup mieszkania o ponad jedną piątą wyższy niż przed rokiem — szacuje ekspert rynku nieruchomości Bartosz Turek. A to przy stabilizacji cen mieszkań może oznaczać dodatkowe pomieszczenie lub wyższy standard. Nie jest jednak tak, że banki rozdają kredyty na prawo i lewo.</description>
			<guid isPermaLink="false">584f1d58-392f-4449-9e05-74500bea1e04</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:05:21 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sfSk9kpTURBXy85MzI0MzNlY2M1N2RjMjNhOTFmOTc2OWY5NmY5YmEzNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy stawiają na etat, ale ta grupa pracowników wyraźnie odstaje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zmiany-w-podejsciu-do-zatrudnienia-pracodawcy-musza-byc-elastyczni/nwyk2gf</link>
			<description>Choć rośnie popularność elastycznych modeli zatrudnienia, Polacy wciąż najbardziej ufają klasycznej umowie o pracę. Z najnowszej analizy Manpower wynika, że aż 81 proc. ankietowanych wskazuje etat jako najatrakcyjniejszą formę współpracy. Jednocześnie 43 proc. deklaruje, że mogłoby utrzymywać się wyłącznie z pracy projektowej. Bardziej zróżnicowane modele współpracy wybierają konkretne grupy pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">24c59ae8-9dfc-4c81-9118-967e648a211f</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:18:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O5xk9kpTURBXy8wOGE5ZDc0ODI5YTc1YjgxMTZhNTE5ZDU3YWNlYzE2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrola ZUS może nadejść w każdej chwili. Oto na co zwracają uwagę inspektorzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/kontrole-zus-coraz-czestsze-i-skuteczniejsze-co-sprawdzaja-inspektorzy/scprp5g</link>
			<description>Skuteczność kontroli ZUS przekracza 93 proc. Jeśli do firmy przyjdzie ZUS, to zwykle znajduje nieprawidłowości. Skutek jest taki, że firma musi zapłacić np. zaległe składki za pracownika i odsetki. Z raportu Grant Thornton wynika, że firmy są winne ZUS-owi aż 26 mld zł samych odsetek od zaległych składek. Wiemy też, co najczęściej sprawdzają inspektorzy i o co pytają podczas kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c46f859-1541-4f62-b0e0-2e3e18b4c8ae</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:13:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qr5k9kpTURBXy9jZmVmZDE5ODE4ZWQ0ZmM2NGY0NDZjYzkwMzcxOTZlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostry spór w rządzie. Ważą się losy reformy dla &quot;nieetatowców&quot;. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/nowe-uprawnienia-dla-inspektorow-pracy-pod-lupa-spor-w-rzadzie-narasta/vcj890g</link>
			<description>&quot;To jest jeden z najtrudniejszych projektów, osiągnięcie kompromisu będzie największym wyzwaniem&quot; — tak o reformie Państwowej Inspekcji Pracy (PIP) mówi nam osoba zbliżona do rządu. Czasu na jego uchwalenie jest bardzo mało, bo nowe prawo ma obowiązywać już od 1 stycznia 2026 r. Z informacji Business Insider Polska wynika, że mimo ostrego sporu, jest szansa, że rząd przyjmie go w przyszłym tygodniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2fa1a79-d01b-4642-acae-e0d81dec3ff0</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:51:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u9Kk9kpTURBXy9mZWY0MzYxN2QyOTEwZGI1MjA2YWY4ZWY5ZjIzOTkyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bez taniego prądu nie będzie elektryfikacji. Taryfy muszą promować elastyczność?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tanszy-prad-i-elektryfikacja-gospodarki-co-blokuje-nizsze-rachunki/93vg7lm</link>
			<description>Tańszego prądu chcą dzisiaj wszyscy. Poza poprawą komfortu osób płacących rachunki ma on służyć też przestawianiu całej gospodarki na nowe tory, gdzie energia elektryczna zastępuje importowane i emisyjne paliwa kopalne. Bez ekonomicznych zachęt to się nie uda, ale odbiorcy będą musieli przyzwyczaić się do większej elastyczności.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0dfcc6a-4c1a-49eb-ac6d-9af47e47c70f</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:39:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WmEk9kpTURBXy8zODFlM2VhZDRjZDVjMjA0YzJiMmNhYTAyMTU0MzE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historyczny kontrakt dla marynarki wojennej. Program Orka czekał dwie dekady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/marynarka-wojenna-bedzie-miala-nowe-okrety-program-orka-na-finiszu/lsq6efb</link>
			<description>Już w środę 26 listopada rząd powinien wybrać partnera, który dostarczy trzy nowe okręty podwodne dla Polski w ramach programu Orka. To historyczny przetarg, którego wartość opiewa na kilkanaście miliardów złotych. Business Insider Polska nieoficjalnie ustalił, jaki producent jest faworytem do zdobycia kontraktu. Wicepremier i minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz konsekwentnie podkreśla, że Bałtyk to region, gdzie konieczna jest współpraca militarno-gospodarcza.</description>
			<guid isPermaLink="false">1584c81b-b2e1-4be0-9937-fe78cfcb6dee</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:10:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oKok9kpTURBXy8xN2NjNzI0N2Q1YTkzNGRiYWE3Y2UxYWFkZTBmMmFjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie uszczelnienie PIT i CIT. Kiedy? Mamy odpowiedź Ministerstwa Finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ministerstwo-finansow-przesuwa-zmiany-w-pit-i-cit-nowy-termin-juz-znany/ebdedn6</link>
			<description>Uszczelnienie PIT i CIT miało zacząć obowiązywać od 1 stycznia 2026 r. Jak informowaliśmy wcześniej, rząd nie zdążył jednak ze zmianami. Dlatego ulga IP Box, ulga mieszkaniowa, estoński CIT, a także darowizny samochodów poleasingowych i ryczałt ewidencjonowany nie zostaną uszczelnione. Resort finansów w odpowiedzi na pytania Business Insidera przyznał jednak, że reformy nie porzuca.</description>
			<guid isPermaLink="false">cddb4559-dbe0-4f08-a2ac-fe3f796eed1b</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e2ok9kpTURBXy84ZTg5M2FlOTExYWQ4YzAxY2JkZmRhNzNiOTIyNTdiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten polski projekt uwiera Niemców. Wiceminister dla BI: nie jestem zdziwiony [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/port-kontenerowy-w-swinoujsciu-ma-powstac-do-2029-r-wiceminister-marchewka-odpiera/x5bl28k</link>
			<description>Terminal głębokowodny Świnoujście powstanie — zapewnia wiceminister infrastruktury Arkadiusz Marchewka w wywiadzie dla Business Insider Polska. Uważa, że nie zatrzyma tego sprzeciw Niemców ani samorządu. Jak podkreśla, priorytetem rządu jest rozbudowa portów morskich Polski, w tym budowa Przylądka Pomerania.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d335e46-0307-4d57-9f7c-02103809d3bb</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f83k9kpTURBXy9mOGI3YWI0MDFkZjgyYTc3NWRkZWQ1ODZkMmViNDZlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna reforma pod ostrzałem. Rząd podzielony, Bruksela czeka na decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/reforma-panstwowej-inspekcji-pracy-pod-znakiem-zapytania-spor-w-rzadzie-narasta/z7lglwg</link>
			<description>Projekt gruntownej reformy Państwowej Inspekcji Pracy, który zakłada m.in. możliwość przekształcania umów cywilnoprawnych oraz B2B w etaty, napotyka na coraz większy opór w samym rządzie. Rządowe Centrum Legislacji oraz Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej zgłaszają poważne zastrzeżenia do propozycji przygotowanej przez resort Agnieszki Dziemianowicz-Bąk. Reforma, będąca jednym z kluczowych elementów Krajowego Planu Odbudowy, miała wejść w życie od stycznia 2026 r., jednak jej przyszłość stoi pod znakiem zapytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">e23ff1df-d035-47a3-ac4d-88e0587fc07d</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:39:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D4ck9kpTURBXy83YjM2YmExYjFhOWFlYzQ5MWE2YzFlNWYzMTQwOTU5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Karol Nawrocki powołał swojego przedstawiciela do Krajowej Rady Sądownictwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/grzegorz-ksepko-w-krajowej-radzie-sadownictwa-prezydent-karol-nawrocki-wreczyl/9q5nzth</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki mianował Grzegorza Ksepkę członkiem Krajowej Rady Sądownictwa. Wręczenie aktu powołania, jak informuje kancelaria prezydenta, odbyło się we wtorek, a samo postanowienie w tej sprawie zostało wydane na początku listopada.</description>
			<guid isPermaLink="false">e81c5da7-a797-4344-a7ec-fd4f3fe68d75</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:03:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OlTk9kpTURBXy83ZDViODI2ODc4ZmVhOTE0YWU0M2VmNTRmN2ZhMzc0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znana sieć piekarni upada po 40 latach działalności. Co z setkami pracowników?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znana-siec-piekarni-oglasza-upadlosc-po-40-latach-dzialalnosci/ks186kg</link>
			<description>Popularna w Niemczech sieć piekarni z ponad 40-letnią tradycją, złożyła wniosek o upadłość w ramach postępowania sanacyjnego. Firma Mecklenburger Backstuben GmbH, zarządza ponad 50 lokalizacjami w Meklemburgii-Pomorzu Przednim i Brandenburgii. Piekarnia zmaga się z rosnącymi kosztami energii, surowców i pracy. Zagrożonych jest ponad 400 miejsc pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a404d1cd-09e1-4af6-ab90-fa80cc539036</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:36:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8ttk9kpTURBXy83OWEwYjY3NDkxNmVmYjEwYjg0NWEyNDc1ZjI1ZDJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja napędzi polską gospodarkę. Powstaje Baltic AI GigaFactory</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-stawia-na-ai-baltic-ai-gigafactory-zyskala-wsparcie-rzadu-i-biznesu/gk8vl45</link>
			<description>Polska ma szansę stać się jednym z liderów rozwoju sztucznej inteligencji w Europie dzięki budowie Baltic AI GigaFactory — bałtyckiej gigafabryki AI. Wiceminister cyfryzacji Rafał Rosiński przekazał, że projekt cieszy się dużym zainteresowaniem ze strony biznesu, a finansowanie tego przedsięwzięcia nie budzi jego obaw. Publiczne środki na realizację są już zabezpieczone.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8988854-0d07-4c40-82df-0ffbdcadb2a2</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:15:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pvbk9kpTURBXy8xYWQyNDRjMjQxNTMwMGRkYzIzNmQ2MTFiM2YxYmJiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe informacje z ZUS ważne dla 1 mln osób. Sprawdź, czy jesteś wśród nich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/aplikacja-mzus-bije-rekordy-milion-polakow-korzysta-z-uslug-zus-online/smfh885</link>
			<description>Liczba użytkowników mobilnej aplikacji mZUS przekroczyła milion, co pokazuje rosnące zainteresowanie cyfrowymi usługami ZUS. Narzędzie dostępne od 2022 r. pozwala klientom – ubezpieczonym, świadczeniobiorcom i osobom korzystającym z programów rodzinnych – na szybki i wygodny dostęp do wybranych usług instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd0afe93-a29d-4f2d-b4d8-81c1edc0afce</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:12:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ofak9kpTURBXy8yNWU0MGM1ZDk1ZTlkMjU2YjU3MDBhNTFjYTZiNTViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umowa z Mercosur dzieli europosłów. Polacy chcą zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/umowa-uemercosur-pod-lupa-hetman-zapowiada-walke-o-poprawki/83hymdv</link>
			<description>W Parlamencie Europejskim rozgorzała dyskusja o umowie handlowej między Unią Europejską a Mercosurem. Europoseł Krzysztof Hetman z Polskiego Stronnictwa Ludowego zapowiedział poprawki, które mają chronić rolników przed skutkami tego porozumienia. Wycofanie wniosku o pilne procedowanie klauzul ochronnych uznał za sukces delegacji PSL i Koalicji Obywatelskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf606f78-ffe9-4359-918a-859224fb16d5</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:00:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0eVk9kqTURBXy84MWQ0NGM4NmU5NzYxMjAxZGVkMDNmZWE0OTU5YjMyYy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>166 tys. samochodów do naprawy. Gigant motoryzacyjny ma poważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-wycofuje-166-tys-aut-korozja-wahaczy-zagraza-kierowcom/2ejhzev</link>
			<description>Toyota ogłosiła wycofanie ponad 166 tys. pojazdów modeli Proace i Proace Verso na całym świecie. Japoński gigant motoryzacyjny poinformował o akcji serwisowej, ponieważ problem dotyczy potencjalnej korozji wahaczy, która może wpłynąć na bezpieczeństwo jazdy. W samych tylko Niemczech akcja obejmie ponad 27 tys. samochodów wyprodukowanych między 2016 a 2022 rokiem. Toyota zapewnia, że naprawy będą bezpłatne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2cfd8c1-e841-4449-9eed-b5f97b078d29</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1TZk9kpTURBXy9hODVjZWIzODk1ZjQ5NjRiODA4ZDkxOTZjZTJhMDg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przybywa w Polsce firm z kapitałem zagranicznym. Jak jest duży i co daje gospodarce?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kapital-zagraniczny-w-polsce-jak-jest-duzy-i-co-daje-gospodarce/zh5lv97</link>
			<description>Prawie 27 tys. przedsiębiorstw z kapitałem o łącznej wartości ponad 280 mld zł — to kluczowe liczby opisujące kapitał zagraniczny w polskiej gospodarce. Najnowszy raport GUS, obejmujący 2024 r., pokazuje, że na liście jest ponad setka krajów. Wiadomo, ilu pracowników zatrudniają tego typu firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff8e6022-e2e4-4faa-a67c-f2bb0a4c3f28</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:30:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bXGk9kpTURBXy80MWNkOGIyNzA2ZjNjZGFiZjk5MzEzMzI4NDJiNGUzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia stewardessa? Praca w liniach lotniczych LOT, Ryanair, Emirates</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-zarabia-stewardessa-lot-i-pozostalych-linii-oto-konkretne-stawki/ff3bt5x</link>
			<description>Ile zarabia stewardessa? Praca w charakterze stewardessy lub stewarda to marzenie wielu osób, które pragną połączyć obowiązki zawodowe z podróżowaniem po świecie. Jednak rzeczywistość tego zawodu to nie tylko egzotyczne destynacje i eleganckie uniformy, ale także codzienne wyzwania i odpowiedzialność. Kto może pracować w liniach lotniczych takich jak LOT, Ryanair, Wizzair czy Emirates? Jakie są zarobki w tej branży? Oto wszystko, co warto wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">53b8b93f-1e2d-458e-a277-e8a80785c1d6</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:11:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iPOk9kpTURBXy8wNDE2ZTc4ZmNiNmI3MzBlNmE5MTU5ODcwOWM4Y2Y1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co oznacza wyrok TSUE ws. małżeństw jednopłciowych? Prawnik wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-o-malzenstwach-jednoplciowych-marek-safjan-nie-dostrzegam-rewolucji/90rev5e</link>
			<description>Orzeczenie TSUE dot. uznawania małżeństw jednopłciowych zawartych legalnie w innym kraju UE nie prowadzi do automatycznej zmiany polskiego prawa i ustanowienia instytucji takiego małżeństwa — uważa prof. Marek Safjan. Pokazuje ono, że w pewnych sytuacjach uznawany powinien być status prawny tych osób — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e3b532c-9ea3-4e53-99a7-2eac23fd0239</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:37:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YG0k9kpTURBXy85NzU4MjA1YmRmMDBhMTI1ZDVlYWQyZDEzZmY4YzNlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF zmienia reguły gry. Dlaczego firmy z sektora MŚP potrzebują solidnego ERP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ksef-zmienia-reguly-gry-dlaczego-firmy-z-sektora-msp-potrzebuja-solidnego-erp/073r9f7</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur ma już twardy harmonogram. Od 1 lutego 2026 r. obowiązek korzystania z KSeF obejmie największych podatników, których obrót przekroczy 200 mln zł, a od 1 kwietnia 2026 r. pozostałe firmy. Dla najmniejszych, z przychodami do 10 tys. zł miesięcznie, termin został przesunięty na 1 stycznia 2027 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a52e51f-bdeb-4884-80b5-2524dfb96e39</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:34:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/od0k9kpTURBXy83NzFmMDViM2Q0Yzk2YjkzOTBkZWRjNTZiNTZlMmYzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cła Trumpa przynoszą efekt. Nadwyżka w handlu między UE i USA coraz mniejsza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cla-donalda-trumpa-przynosza-efekt-tak-wyglada-handel-ue-z-usa/35j7p5e</link>
			<description>Jeszcze w pierwszych miesiącach tego roku nadwyżka w handlu z USA na korzyść UE była na poziomie 81 mld euro. Nowe dane Eurostatu pokazują, że skurczyła się o połowę. W dłuższej perspektywie najważniejsze jest, aby handel był stabilny i zrównoważony oraz by europejskie produkty były konkurencyjne jakościowo, a nie tylko ilościowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">71be3520-c8bf-46f6-8758-3774a24f5bb4</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:11:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qwik9kpTURBXy9mOGRiZTI4YTRiNjhjYTYwMjhiZmQ2Mzc1OTdjZTAzMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest wyrok dla byłego prezesa NIK i byłego szefa klubu PSL</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/krzysztof-kwiatkowski-i-jan-bury-skazani-sad-wydal-wyrok/jev20b9</link>
			<description>Warszawski sąd okręgowy wydał wyrok w sprawie Krzysztofa Kwiatkowskiego, byłego prezesa Najwyższej Izby Kontroli, obecnie senatora oraz Jana Burego, byłego szefa klubu PSL. Sędzia Izabela Szumniak uzasadniała, że Kwiatkowski przekroczył uprawnienia, doprowadzając do &quot;ustawienia&quot; konkursów pod konkretne osoby.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c76958d-15d4-42a3-bf29-5432dc975547</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:25:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A4zk9kpTURBXy8yZjIxZDY2NWJmYWRhMmJjZmNiMmUzNTQzMTNhNmQxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile pieniędzy krąży w polskiej gospodarce? NBP pokazuje liczby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gotowka-w-polsce-nbp-pokazuje-najnowsze-liczby/p9xvh6r</link>
			<description>Na koniec października 2025 r. łączna wartość szeroko rozumianego pieniądza w polskiej gospodarce — czyli gotówki w obiegu, depozytów bieżących i terminowych, lokat oraz innych płynnych instrumentów finansowych — wyniosła 2 bln 670,9 mld zł. Wartość pieniądza gotówkowego w obiegu wzrosła do 446,7 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">48d268ae-daaa-4299-8739-78fe8eb97c6e</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:08:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pV7k9kpTURBXy9kNjUwZmYyYTNhNDU0ZmNlZDk1MDIyMzMwMzIwMDM4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Huta Królewska kończy działalność. ArcelorMittal zamyka zakład po ponad dwustu latach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/arcelormittal-poland-zamyka-hute-krolewska-koniec-epoki-w-chorzowie/n3b5mpl</link>
			<description>&quot;Decyzja o zamknięciu produkcji była jednym z najtrudniejszych kroków, jakie musiała podjąć spółka&quot; — podkreślił prezes i dyrektor generalny ArcelorMittal Poland Wojciech Koszuta. Huta Królewska zakończyła swoją bardzo długą, bo ponad 220-letnią historię. Firma wyjaśniła powody decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5e9eefd-8a09-4a64-8279-ea8e476e30bb</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:03:43 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cl4k9kpTURBXy9hYTgxZDAxMDcxMDdlYzZhMGFhM2E5NTRlYzgwMWVlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emerytury bez tajemnic. Zobacz, ile osób dostaje do 1 tys. zł, a ile ponad 7 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-w-polsce-zobacz-ile-osob-dostaje-do-1-tys-a-ile-ponad-7-tys-zl-tabela/tnsg6js</link>
			<description>Około 20 proc. ludności Polski to emeryci. Łącznie na wypłaty świadczeń dla nich w 2024 r. poszło 336,2 mld zł. Przeciętna miesięczna emerytura z ZUS w tym czasie wyniosła 3862,61 zł i wzrosła o 14 proc. w porównaniu z rokiem poprzednim. Sprawdziliśmy, jak wyglądają średnie wypłaty w województwach oraz jak wiele osób otrzymuje konkretne świadczenia w przedziale od 500 zł do 7 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a2c6e9e-e1d9-4f15-acd4-7f66b8b4ed3e</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:04:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R9Yk9kpTURBXy9hZTQxNzIzMzhjZDY5MDg4ZjAyYWVmN2U1YTdiZTE5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełomowy wyrok TSUE w sprawie małżeństw jednopłciowych. Sprawa ślubu Polaków w Niemczech</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tuse-o-sprawie-polakow-panstwa-czlonkowskie-musza-uznac-malzenstwa-osob-tej-samej/z6c7qdv</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej stwierdził, że państwa członkowskie muszą uznawać małżeństwa osób tej samej płci zawarte legalnie w innych krajach UE. Decyzja dotyczy sprawy dwóch obywateli Polski, którzy zawarli związek małżeński w Niemczech, a następnie spotkali się z odmową jego uznania w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">364cf368-8a67-44b0-b005-d1fe8a0eda64</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:21:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/StZk9kpTURBXy8xYzY0OTAzODMxYWJjMGVkNjNiM2YwMWUxZTc4ZThjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eurocash przeprowadza cięcia w Delikatesach Centrum. Mnóstwo sklepów do likwidacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/eurocash-tnie-koszty-zamyka-ponad-100-sklepow-delikatesy-centrum/1s9jryr</link>
			<description>Grupa Eurocash ogłosiła znaczące zmiany w sieci Delikatesy Centrum, które mają na celu dostosowanie jej do nowych realiów rynkowych. W 2025 r. firma zdecydowała się na zamknięcie 119 placówek, co stanowi największe ograniczenie zasięgu w historii sieci — zwraca uwagę portal Wiadomości Handlowe. Jak podkreśla Paweł Surówka, prezes Grupy Eurocash, wyniki segmentu detalicznego w trzecim kwartale 2025 r. były poniżej oczekiwań.</description>
			<guid isPermaLink="false">364759a9-c2d4-4ac5-b003-505664676b2a</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:45:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F43k9kpTURBXy9kMzU4ZjRjMTY2MTVlN2FhNTBhMDQ2ZWNjOGYzMGFlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski e-handel podbija Ukrainę. Dane nie pozostawiają złudzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-e-sklepy-podbijaja-ukraine-rekordowe-wyniki/t0ytdnh</link>
			<description>Rynek ukraińskiego e-handlu, mimo realiów wojennych, rozwija się w wyjątkowo szybkim tempie, a coraz większy udział mają w nim polskie sklepy internetowe. Jak wynika z najnowszego badania firmy logistycznej Fulfilio, którego wyniki jako pierwsza opisała &quot;Rzeczpospolita&quot;, już 20 proc. polskich e-sprzedawców prowadzi aktywną sprzedaż w Ukrainie, a kolejne 10 proc. planuje wejście na ten rynek w najbliższych miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ac65e2d-e81d-4f55-b0b6-007ac3e86e50</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:08:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rz1k9kpTURBXy8yMDQxZDBmZDdiYjQxYWIzMDEzNDAxMTYxZmM1MWM1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ford Puma Gen-E lepszy niż myślisz. &quot;Pełna niespodzianek&quot; i świetnie się prowadzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ford-puma-gen-e-test-elektrycznego-crossovera-czy-warto-go-kupic/7gyrm90</link>
			<description>Zwykły Ford Puma to bardzo ładny i praktyczny crossover, który sprawdzi się w mieście i na trasie, a w razie potrzeby będzie też pełnić funkcję rodzinnego auta. Ale na rynku jest także jego szczególna wersja: na prąd. Choć z początku byłem do niej nastawiony sceptycznie to po tygodniu korzystania z niej stwierdzam, że w mieście sprawdzi się na medal. Pod pewnymi warunkami.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fb38ecf-6253-4714-a43f-cd9ffd84fd61</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:01:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KISk9kpTURBXy85NGQ1ZDk0MGRkMmQ4NWVhNTBkNjcyZDNlMzhiMTVlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes Orlenu zawiadomi prokuraturę. &quot;Jedna z największych afer po 1989 r.&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-sledztwo-w-orlenie-prezes-orlenu-mowi-o-najwiekszej-aferze-po-1989-r/nevzmy7</link>
			<description>Prezes Orlenu Ireneusz Fąfara zapowiedział w programie &quot;Pytanie dnia&quot; w TVP Info, że koncern wkrótce złoży kolejne zawiadomienie do prokuratury. Jak podkreślił skala nadużyć jest szokująca. Fąfara mówił o &quot;bulwersującym i godnym najwyższej pogardy&quot; mechanizmie i &quot;jednej z największych afer po 1989 r.&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4aa7988-0853-4dd3-9cb7-5fe3bc986455</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 07:20:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XeRk9kpTURBXy84NDk0NDEwMjRhNTM4Y2EzZWI3MWMyZjY4Y2I0YjlmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z leasingiem w 2026 r.? Są nowe interpretacje podatkowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/limit-100-tys-zl-na-auta-od-2026-r-zakup-ratuje-a-leasing-wyjasniamy/6ctbx79</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. dla samochodów spalinowych i większości klasycznych hybryd limit kosztów podatkowych spadnie z obecnych 150 tys. zł do 100 tys. zł. Przedsiębiorcy ruszyli więc po zakupy samochodów, aby skorzystać jeszcze z wyższego limitu. A co z leasingiem? Wyjaśnił to dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej w nowych interpretacjach podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f79aec2c-bb9b-4934-bf5e-f4a53c5447ea</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:18:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SF-k9kpTURBXy9kNTMwY2YyOTE1MjU2NTYyMzc2ODMwNmNmNzUwZjE1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 20- lub 30 lat? Prosty trik da tysiące złotych dochodu pasywnego miesięcznie. Wystarczy 500 zł [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/prosty-trik-da-4-tys-zl-dochodu-pasywnego-co-miesiac-wystarczy-500-zl/57cpfye</link>
			<description>Wystarczy tylko jedna rzecz, by z 500 zł co miesiąc zrobić blisko 4 tys. zł dochodu pasywnego. Albo 200 zł zamienić w 1,5 tys. zł. Tą rzeczą jest czas. Jak pokazuje w swoich wyliczeniach Łukasz Kozłowski, główny ekonomista Federacji Przedsiębiorców Polskich, magia procentu składanego potrafi zdziałać cuda, a czasami można nawet przy okazji uniknąć podatku. Sprawdziliśmy, jak dziś stosunkowo niewielkim kosztem zadbać o to, by w przyszłości nie martwić się o pieniądze. I im szybciej podejmiesz tę decyzję, tym zyski będą większe.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd295ec3-8da7-4bb1-805c-041d247da428</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:33:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KU1k9kpTURBXy9kNjZlZjNjNWNmZTAxN2QwMTQzZDY5ZDRjMjk3MWY0MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weryfikacja certyfikatu w KSeF. Wyjaśniamy wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/watpliwosci-wokol-certyfikatu-ksef-spolka-aplikacje-krytyczne-tlumaczy-zasady/wk03hbg</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur przewiduje, że na wizualizacjach faktur wystawianych w trybie offline z powodu awarii czy niedostępności systemu będą umieszczane dwa kody QR. Jeden pozwoli sprawdzić fakturę w KSeF, gdy ona tam już trafi, a drugi, przez weryfikację certyfikatu, ma potwierdzać, kto wystawił fakturę. Eksperci zgłaszają wątpliwości dotyczące właśnie certyfikatu. Na prośbę Business Insidera odnosi się do nich Spółka Aplikacje Krytyczne, zajmująca się techniczną stroną KSeF.</description>
			<guid isPermaLink="false">80c0e191-2a0c-4dc0-a3d6-c53d3d95989c</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/py8k9kpTURBXy8yN2NmZTRkOTU2NmIyODk4ODNlODNmYTg2MGE4ZWE1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brakuje kurierów. Poważny problem przed Black Friday i Bożym Narodzeniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/brakuje-kurierow-powazny-problem-przed-black-friday-i-bozym-narodzeniem/kflsh07</link>
			<description>Tygodnie poprzedzające Black Friday, a potem Boże Narodzenie to okres znacząco większej intensywności usług dostarczania paczek. No i co roku firmy kurierskie mają ten sam problem do rozwiązania. Skąd wziąć tysiące dodatkowych osób do obsługi?</description>
			<guid isPermaLink="false">49e01a98-7b79-42b3-989f-ce53443da567</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:22:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e12k9kpTURBXy9kYmYyYWQ3MTUxMjhhZDUzNTNhYmMyNDI1OWM0MzNkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Euroemerytury płyną z Włoch do Polski. Dotarliśmy do najnowszych danych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/euroemerytury-plyna-z-wloch-do-polski-kwoty-robia-wrazenie/53dq1rr</link>
			<description>Lawinowo rośnie liczba Polaków, którzy pobierają emerytury z Włoch. Z danych INPS, czyli włoskiego odpowiednika ZUS, do których dotarł Business Insider Polska, wynika, że tylko w ciągu ostatnich kilku lat kwoty płynące z tamtejszego systemu nad Wisłę wzrosły dwukrotnie, a średnia wartość świadczenia skoczyła o 50 proc. od 2020 r. Wciąż jednak więcej pieniędzy płynie w odwrotnym kierunku.</description>
			<guid isPermaLink="false">f909ff62-0d40-4e33-a0c3-5bdf5b6e5777</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dmEk9kpTURBXy9iZmM2YWQ1YmYxMDhmM2ViNzc4NzhkMzI1MjBlYTNhNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amunicja, rakiety, drony i systemy antydronowe. Prezes PGZ wskazuje nowe cele [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pgz-stawia-na-system-antydronowy-adam-leszkiewicz-zdradza-plany-grupy/wgwwq8e</link>
			<description>W najbliższych tygodniach najważniejszą rzeczą będzie praca nad systemem antydronowym i programem w tym obszarze. PGZ będzie istotnym podmiotem w tym projekcie — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska prezes grupy PGZ Adam Leszkiewicz. Szef zbrojeniowego giganta pokazuje także, co jest na liście priorytetów PGZ i jak spółka chce zwiększać sprzedaż na eksport. Zapowiada także transformację grupy kapitałowej PGZ, a efekty tego procesu powinny być znane w pierwszym kwartale przyszłego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">b41f092a-7554-41a6-bc0f-a7c8e3a09c89</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y5nk9kpTURBXy9mMDYxM2Y4NjUwZmU3OWJiYzRkN2E1MWVhN2I5ZmFiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Steve Witkoff pod ostrzałem. Zalecił, aby Władimir Putin pogratulował Trumpowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-i-putin-rozmawiali-o-pokoju-na-ukrainie-kluczowa-rola-amerykanskiego-wyslannika/08wkdyl</link>
			<description>Amerykański wysłannik prezydenta Steve Witkoff, niedawno świętujący sukces porozumienia pokojowego dotyczącego Strefy Gazy, podjął próbę przeniesienia tej dynamiki na grunt ukraiński. W zeszłym miesiącu odbył rozmowę telefoniczną z Jurijem Uszakowem, głównym doradcą Władimira Putina ds. polityki zagranicznej, sugerując współpracę nad podobnym planem pokojowym dla Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c908590e-e078-43fd-81f5-a6f734f834a1</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rkgk9kpTURBXy9lYjMyMWZiYTQ2NDM3MjFlZDEwY2U5MGVmNTE0YmVhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lewica kontra PSL. Czy kluczowa reforma podzieli koalicję? Pora na decydujące starcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/rzad-podzielony-w-sprawie-inspekcji-pracy-dziemianowicz-bak-kontra-psl/dthjejq</link>
			<description>Reforma Państwowej Inspekcji Pracy w wersji przygotowanej przez Ministerstwo Pracy, Rodziny i Polityki Społecznej jest nie do zaakceptowania. Tak mówią Business Insider Polska dwaj posłowie PSL. Nic nie wskazuje, że Agnieszka Dziemianowicz-Bąk zgodzi się na złagodzenie projektu. Za to popiera uwagi Ministerstwa Sprawiedliwości, które jeszcze bardziej wzmacniają inspekcję pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7c4bd9c-8f27-45df-a271-27eb9a19e08e</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:42:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fzbk9kpTURBXy8yZjg5MGFhMTQ4MjljN2M0YzdlNWEyZDU1NmQyNmM5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie gigantyczne przejęcie na rynku spożywczym? Resort rolnictwa wydał rekomendację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-chce-przejac-sklepy-carrefoura-jest-zalecenie-ministerstwa/7bfqvbk</link>
			<description>Ministerstwo Rolnictwa oficjalnie zarekomendowało przejęcie polskich aktywów Carrefoura przez państwową Krajową Grupę Spożywczą. To pierwszy tak jednoznaczny ruch rządu w sprawie francuskiej sieci i krok, który może całkowicie zmienić układ sił na polskim rynku handlowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3deed7a-5223-4948-8b9b-b7e2dafe84d0</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:38:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AgQk9kpTURBXy9hZGZjMmFjZGI2MmNiOWUyN2NmYTNlM2E1NWU3MWQ0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kancelarie głośno o tym nie mówią. Frankowicze mogą zapłacić bankom wysokie odsetki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/frankowicze-dostaja-wezwania-do-zaplaty-moga-zaplacic-bankom-wysokie-odsetki/34vlvh4</link>
			<description>Z informacji Business Insidera wynika, że frankowicze otrzymują właśnie wezwania do zapłaty od banków. To jednak dopiero początek, bo takie pisma zwykle poprzedzają pozwy o zwrot kapitału. Kancelarie niechętnie mówią o tym swoim klientom. Wyjaśniamy dlaczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">89955739-6e04-47ce-9327-6bf7307fb6a9</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:29:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GJLk9kpTURBXy8xN2EzMzIwZmU4NTE2YmViNDA4NzA0MjA3ZmU3MmI1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus pomaga zwalczać ubóstwo w Polsce? Szlachetna Paczka ocenia jednoznacznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/800-plus-pomaga-zwalczac-ubostwo-w-polsce-szlachetna-paczka-jednoznacznie/1958byd</link>
			<description>Zwiększenie świadczenia 500 plus na 800 plus miało swoje dobre strony — przekonuje Magdalena Łukasik, menadżerka ds. badań i analiz w Stowarzyszeniu Wiosna, które organizuje Szlachetną Paczkę. Nie rozwiązało jednak problemu milionów osób w Polsce. Przedstawiciele organizacji mówią o nowym niepokojącym zjawisku w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4f6de2f-6fc7-4d34-b816-8d54d62eac15</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:17:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XRSk9kpTURBXy85M2I3ODAwODkyNGFjZjI3YWQzMzc2NjUyNWE0N2VjYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump reaguje na postrzelenie żołnierzy Gwardii Narodowej. Oskarżył Joe Bidena</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/atak-pod-bialym-domem-szokuje-usa-donald-trump-uzyl-mocnych-slow/j1fy7wd</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump oświadczył w środowy wieczór czasu miejscowego, że atak na dwóch żołnierzy Gwardii Narodowej w Waszyngtonie był &quot;aktem terroru&quot;. W nagranym orędziu, opublikowanym przez Biały Dom, Trump poinformował, że podejrzany o napaść przybył do Stanów Zjednoczonych z Afganistanu w 2021 r. — w okresie masowej ewakuacji po przejęciu kraju przez talibów. Za sprawą całego zdarzenia, USA wstrzymały także proces rozpatrywania wniosków imigracyjnych Afgańczyków.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ba71904-9561-4058-9cfd-8ef4fb9a0c8f</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:06:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/etJk9kpTURBXy83NjFhMWNmYjdhYWU4ZDIyODI0Mzc2ODQ3Yzg4MWI5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie okręty podwodne zamówiła Polska. Widzieliśmy, jak powstają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/takie-okrety-podwodne-zamowila-polska-widzielismy-jak-powstaja/8chk15b</link>
			<description>To już pewne — polski rząd zdecydował się zamówić okręty podwodne od firmy Saab Kockums. Business Insider Polska miał okazję odwiedzić szwedzką stocznię, w której powstają te okręty — jeszcze nie dla polskiej, ale dla rodzimej marynarki. Ich producent zapewnia, że wyjątkowo dobrze &quot;czują&quot; Morze Bałtyckie. I wyjaśnia, co się kryje za tym pojęciem.</description>
			<guid isPermaLink="false">507dff46-666c-4923-b498-e7f6e91bd3ea</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:05:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rAGk9kpTURBXy9jMzBlMDg1M2YyYWM5MTVmN2Q5YzcxYWNlZWFiYWEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż partyjny. Zadyszka liderów, Konfederacja goni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ktore-partie-weszlyby-dzis-do-sejmu-nowy-sondaz/0279mzx</link>
			<description>Według najnowszego sondażu przeprowadzonego przez United Surveys dla Wirtualnej Polski, gdyby wybory parlamentarne odbyły się w najbliższą niedzielę, najwięcej głosów zdobyłaby Koalicja Obywatelska. Największy skok poparcia odnotowała natomiast Konfederacja.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6ed3058-b462-4d06-9840-687d2401ad57</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:55:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TaOk9kpTURBXy9mMjE4YzIxNDkyNDY5Nzc4NWJjYjQwNDhlMmM4ZDNlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grzegorz Braun w rządzie? Oto co sądzą Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/grzegorz-braun-zyskuje-poparcie-tylu-polakow-chcialoby-go-w-rzadzie-sondaz/mm7kqk9</link>
			<description>Grzegorz Braun od kilku lat należy do grona najbardziej kontrowersyjnych polityków. Jego ostre wypowiedzi i niekiedy skrajne działania sprawiają, że nie schodzi z nagłówków mediów. Z najnowszego sondażu SW Research dla Onetu wynika jednak, że choć część społeczeństwa wyobraża sobie taki scenariusz, to większość patrzy na niego z dużą rezerwą.</description>
			<guid isPermaLink="false">84d9c4e8-288d-4cbd-a2d0-489ef9a8840c</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:34:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YUak9kpTURBXy83ODVlMzdlMTE3Nzc1YTJlMGQ3NWJmNDIzOTFhMGYwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oni już teraz zarabiają na sztucznej inteligencji. Ile? Premia płacowa istnieje i rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/oni-juz-teraz-zarabiaja-na-sztucznej-inteligencji/peht0t3</link>
			<description>Zarabianie na sztucznej inteligencji przestało być pieśnią przyszłości. Dziś szeroko rozumiany rynek AI wiąże się z wielowarstwowym łańcuchem przychodów. Od krzemu i serwerów, przez chmurę i aplikacje, aż po centra danych i energetykę — możliwości cały czas się mnożą. Równolegle rosną indywidualne zarobki osób, które potrafią używać narzędzi AI do pracy. Przedstawiamy, kto już teraz zarabia na sztucznej inteligencji — i jak to robi.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c5ac1cf-8c55-4753-b487-0210f30a181d</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7zJk9kpTURBXy80ZjBkYjBlM2MwNzU2MWQzZjU1NjI1ZGY1ODk1ZDJlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrole PIP i trzy sporne modele pracy. Kto pierwszy usłyszy, że musi przejść na etat?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/praca-przez-posrednika-pod-lupa-pip-ekspertka-wyjasnia-zagrozenia/rbsqmd3</link>
			<description>Projekt nowej ustawy o Państwowej Inspekcji Pracy wprowadza zasadę, która może zmienić funkcjonowanie rynku zleceń, B2B i pracy platformowej. Inspektorzy mieliby otrzymać możliwość wydawania natychmiastowych decyzji administracyjnych, w których stwierdzają, że dana relacja — bez względu na nazwę umowy — spełnia przesłanki stosunku pracy. Decyzja ma obowiązywać od dnia doręczenia, ale sięgać też przeszłości. I to dość odległej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0376d9e9-4896-4cb0-b898-773c0bd3e7a1</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:28:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r9Mk9kpTURBXy9hZDc1N2Q0Yjg5YzEyNjdhOTMzZGZlMWM3OGU4MjNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa proste sposoby na &quot;podwójną emeryturę&quot;. Który jest lepszy? Wyjaśniamy różnice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ike-czy-ikze-w-mozliwie-najprostszy-sposob-pokazujemy-roznice/1ebb70d</link>
			<description>Jeśli jeszcze tego nie zrobiłaś/zrobiłeś, a masz to w planach, to lepiej się pospiesz. Został ostatni miesiąc na to, by skorzystać z dobrodziejstw, które dają takie instrumenty jak IKE czy IKZE. Niekiedy mogą zapewnić de facto drugą emeryturę co miesiąc. Który z nich wybrać? Sprawdziliśmy najważniejsze różnice, które pomogą ci dokonać wyboru.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3c850e7-6202-419c-877b-c60de01a3727</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:20:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p0Zk9kpTURBXy9jMjgyYjExY2EwMDJiOTUwYzI1MTU0ZDBlZWI0ZGUzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska inflacja. Oto którymi cenami najszybciej gonimy Niemcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-inflacja-oto-ktorymi-cenami-najszybciej-gonimy-niemcy/qbly4wv</link>
			<description>W październiku już czwarty miesiąc z rzędu możemy się cieszyć z niskiej inflacji, poniżej 3 proc. rocznie — wynika z danych Eurostatu. Tempem wzrostu cen jednak nadal przewyższamy średnią unijną, a jeszcze bardziej mierzących się z recesją Niemców. Sprawdziliśmy, które ceny rosły u nas ostatnio najszybciej w Europie i jak bardzo zbliżyliśmy się do niemieckiego poziomu cenowego w poszczególnych kategoriach towarów i usług.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef3449d0-7bb9-4f67-9a60-9e3321c72e6a</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R3-k9kpTURBXy82ZmY2ZDhhNzJmOTUyMTBkMDRiM2M2MTI5ZWQ1NzJlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miasto Donalda Tuska górą. Ostro walczy o polski atom [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budowa-pierwszej-polskiej-elektrowni-jadrowej-przelomowe-decyzje-w-styczniu/zyhj0jj</link>
			<description>Odpowiedzialna za budowę pierwszej polskiej elektrowni jądrowej spółka Polskie Elektrownie Jądrowe (PEJ) wchodzi w decydujący etap. W styczniu ma ogłosić przełomowe wiadomości o ustaleniach z Amerykanami w sprawie umowy EPC dotyczącej budowy elektrowni jądrowej. Na ten sam miesiąc planuje też ważne wydarzenie w Gdańsku, a to dopiero początek.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f7a407b-b112-4e7f-9966-e3f5919b9ea7</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/py8k9kpTURBXy85ZmQ4YjMwODk2NDg5OWM3OGJhYTZkZGVmNTEwMGY2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile wynosi średnia emerytura w Polsce? ZUS podał najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/srednia-emerytura-w-polsce-w-2025-tak-rosla-miesiac-po-miesiacu-kwoty/h684bk7</link>
			<description>Średnia emerytura w Polsce wzrosła do ponad 4200 zł. Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) opublikował najnowsze dane dotyczące wysokości świadczeń emerytalnych oraz liczby emerytów w Polsce. Liczba seniorów pobierających świadczenie emerytalne spadła o około 3000 w okresie styczeń-sierpień 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">39a53895-d0ea-4b89-b03b-1cd1e5d10bbb</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:29:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7GVk9kpTURBXy9jYTgzZjkxMjJjOWQxYjgyZWU5ZTBkZjRiNTM0ZWExMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rynek jest bardzo dynamiczny&quot;. Dom Development ocenia szanse i zagrożenia na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dom-development-notuje-rekord-rynek-mieszkaniowy-wraca-do-rownowagi/5ky0d84</link>
			<description>Grupa Dom Development notuje najlepsze wyniki w historii i umacnia pozycję lidera rynku mieszkaniowego. Jednocześnie spółka ostrożnie ocenia wpływ nowych regulacji i dynamikę popytu, wskazując, że rynek zaczyna wracać do równowagi, choć tempo tego procesu różni się w zależności od miasta. W perspektywie najbliższych miesięcy firma spodziewa się stabilizacji, ale zastrzega, że 2026 r. może przynieść kolejne zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">409fb471-4377-447d-8988-1d51520d83af</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:23:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OZsk9kpTURBXy81OGY3NWMyN2MwZmQzMDA1MDY4OTQxNjEzMTVmMjcxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa chce sprzedać działkę ze setki milionów. Może paść historyczny rekord</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/teren-historycznych-zakladow-w-warszawie-moze-trafic-na-aukcje-rekordowa-suma/bwlmbrv</link>
			<description>Historyczne zakłady garbarskie przy ul. Okopowej 78 na warszawskiej Woli mogą wkrótce zostać wystawione na sprzedaż aukcyjną. Miejska działka, na której stoją pozostałości po zakładach Temlera i Szwedego z XIX w., została wyceniona na ponad 301 mln zł. Jak informuje serwis TVN Warszawa, zgodnie z obowiązującym miejscowym planem zagospodarowania przestrzennego dopuszczone są tu usługi z zabudową mieszkaniową wielorodzinną.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e6f1105-c9fc-4561-9c9b-5681ab518ba5</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:45:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6brk9kpTURBXy84Y2M5ZjAzMzk0ZWE4NzNmZmQ5ZTFhZTNmYThjM2E0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bójki w hokeju są częścią gry. Ekspert tłumaczy, dlaczego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/hokej-i-bojki-na-lodzie-skad-wziela-sie-tradycja-kodu/r068v2m</link>
			<description>W żadnym innym sporcie zawodnik nie może bezkarnie rzucić rękawic i bić się na środku boiska. W hokeju to jednak element gry — część niepisanego &quot;Kodu&quot;, który od ponad stu lat reguluje emocje, agresję i honor na lodzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8275cbd-2558-4a87-8b6b-c90db60ebbaa</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aS1k9kpTURBXy8wNWE3MTgxMWY0NmQ1NzNhYTU3MGQ5ZjViYmNiMmE5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak to jest być masonem? Trzej członkowie zdradzają, co dzieje się za zamkniętymi drzwiami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/masoneria-od-srodka-jak-wyglada-droga-i-codziennosc-czlonkow-lozy/8xt7x66</link>
			<description>Nie noszą peleryn ani masek, nie odprawiają tajemnych rytuałów w podziemiach, a jednak wciąż owiani są aurą tajemnicy. Trzech członków Wielkiej Zjednoczonej Loży Anglii opowiedziało nam, dlaczego dołączyli do masonerii, czego się tam nauczyli i jak wyglądają inicjacje, o których powstały dziesiątki mitów.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ff081d8-0548-465e-81d2-17b548d7e269</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 18:17:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/64mk9kpTURBXy9kMGU3MTEwNDJiYzU5ZTVhOGI0ZDI0OTNlNmE4NGFjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pierwotny kusi nowoczesnością. Rynek wtórny wygrywa lokalizacją i ceną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-mieszkania-nowe-czy-uzywane-porownanie-zalet-i-wad-obu-rynkow/vm03063</link>
			<description>Zakup mieszkania — zarówno na rynku pierwotnym, jak i wtórnym — to decyzja, która wymaga chłodnej analizy, cierpliwości i dobrej znajomości realiów rynkowych. A te nie są wcale oczywiste. Nowe &quot;M&quot; daje swobodę aranżacji i bezpieczeństwo transakcji, za to używane często wygrywa lokalizacją, ceną i dostępnością od ręki. Który rynek wybrać? Oto zestawienie plusów i minusów obu rozwiązań wraz z opiniami ekspertów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cd8a1a2-8fed-44a1-a3cf-f0fbf310bbde</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 17:33:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Pmk9kpTURBXy85NjUxZjczZjgxNWNjMzE4MWVhZjVhYjI1MmU5ZjlkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 10 ikon polskiej architektury. Tak różnorodna jest nasza przestrzeń [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ikony-architektury-w-polsce-te-budynki-zachwycaja-historia-i-forma/vct5xjr</link>
			<description>Co sprawia, że dany budynek staje się ikoną? Niekiedy decyduje o tym niezwykła historia, innym razem wizjonerska koncepcja projektanta, a czasem po prostu odwaga twórcy, który wyprzedził swoje czasy. Oto 10 wyjątkowych przykładów architektury w Polsce, które pokazują, jak różnorodna — i jak fascynująca — potrafi być nasza przestrzeń. Obiekty wybrała dla nas redakcja Gratka.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">466586fa-ee4e-4b7d-8ee2-82a03b57d7c7</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 16:30:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q5Mk9kpTURBXy8xZGIxN2EzYTNkYzU4MzA0MzdlNmFlYzM1ODgwMzJhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ChatGPT to nasz cyfrowy powiernik. Często nie wiemy, czym to grozi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chatgpt-to-nasz-cyfrowy-powiernik-czesto-nie-wiemy-czym-to-grozi/jvpd8g3</link>
			<description>Rozmowa z ChatGPT nie jest tym samym, co rozmowa z przyjacielem na kanapie. To raczej rozmowa z bardzo zaawansowanym, ale jednak komercyjnym systemem online, w którym każde zdanie może zostać technicznie zachowane, przeanalizowane, a w określonych okolicznościach — udostępnione. Mimo to uwielbiamy rozmawiać ze sztuczną inteligencją i częściej wykorzystujemy ją w roli cyfrowego powiernika niż narzędzia do produktywności.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c9d05ba-edb4-4720-b3b0-1e271c0d32bf</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 15:12:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mh7k9kpTURBXy80NTliMWJjMDhlZWJkZTBjMzUwYjA1MTMxOTVhZTY1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek krypto czeka na Karola Nawrockiego. &quot;Każdy miesiąc bez ustawy to utrata inwestorów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-z-ustawa-o-kryptoaktywach-branza-w-niepewnosci-wielu-juz-ucieklo/7hr4sq1</link>
			<description>Polska ustawa o kryptoaktywach została już uchwalona i czeka na podpis prezydenta Karola Nawrockiego. Nie wiadomo jednak, jaka będzie decyzja prezydenta. — Każdy miesiąc bez ustawy oznacza jednak, że firmy, które chciałyby świadczyć usługi w zakresie kryptoaktywów w Polsce, przenoszą się do innych krajów, np. Czech, Holandii, Malty itp. — mówi Katarzyna Szczudlik, adwokatka, partner w kancelarii Schoenher w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b66a9f7-5b53-4d9c-81bd-6e3a92303700</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:46:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jpUk9kpTURBXy8yZDM4ODYyMTAyODM5Zjk5N2M5ZGMyNDM0YzI0NzA3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Utrata prywatności boli bardziej&quot;.  Założyciel Niebezpiecznik.pl radzi, jak się nie dać zhakować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/jak-nie-dac-sie-zhackowac-jak-nie-stracic-danych-i-pieniedzy-radzi-piotr-konieczny-z/5feyrgl</link>
			<description>Przestępcy, zamiast wyrywać torebki na ulicy, wolą ściągać dane przez internet. Łatwiej i nie trzeba szybko biegać — mówi Piotr Konieczny z Niebezpiecznik.pl. Ofiarę bardziej od straty pieniędzy boli utrata prywatności. — Przestępcy po włamaniu mają przecież także dostęp do np. e-maili wymienianych z notariuszem, pracodawcą, urzędami itp. Takie informacje są wykorzystywane do podszywania się pod ofiarę i dalszych ataków lub wymuszania okupu. Ekspert od cyberbezpieczeństwa w rozmowie z Business Insider Polska mówi, co powinno wzbudzić naszą czujność i jak się zabezpieczyć przed hakerami.</description>
			<guid isPermaLink="false">9fab88d7-493f-4a1d-82a3-422c80abbcd6</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:48:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbOk9kpTURBXy8xOWM4NzY1Nzk5MGY0NzU0ZTAyNzliMjA0MmIxNzQ0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak pomnożyć swoje oszczędności i dojść do dochodu pasywnego? [GOTOWE ROZWIĄZANIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/sposoby-na-pomnozenie-oszczednosci-od-nieruchomosci-po-gielde-gotowe-rozwiazania/r7bjgws</link>
			<description>Chcesz, by dochód pasywny co miesiąc zasilał ci konto i zastanawiasz się jak to osiągnąć? W ostatnich tygodniach w Business Insiderze napisaliśmy dziesiątki treści na ten temat. Zarówno dla ostrożnych inwestorów, jak i dla gotowych ponieść ryzyko. Zbudowaliśmy przykładowe portfele, zbadaliśmy czy i gdzie najbardziej opłaca się inwestować w nieruchomości i zarabiać z najmu, zapytaliśmy też eksperta, na co wyłożyłby 10 tys. zł, na co 100 tys. zł, a na co okrągły milion. Wszystkie te materiały zebrane w Business Insider Polska znajdziesz tu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1ea6aa23-463c-41ce-9b1d-ab8f8053e7c2</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:17:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kkTk9kpTURBXy9lYzE1ZTJkYTIzOGIxMjdlZTJhNzY3ODk5ZjNiOTU0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie jesteśmy gotowi na to, co nadchodzi&quot;. Noblista i ojciec chrzestny AI ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ponura-wizja-laureata-nagrody-nobla-ludzkosc-nie-jest-gotowa/geq9h2w</link>
			<description>Geoffrey Hinton ostrzega, że AI może doprowadzić do masowego bezrobocia i niepokojów społecznych. &quot;Ojciec chrzestny AI&quot; podkreśla, że systemy mogą wkrótce prześcignąć ludzi i mogą opierać się wyłączeniu. Oto najważniejsze wnioski z wypowiedzi Hintona o tym, dlaczego uważa, że ludzkość nie jest gotowa na to, co nadchodzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">12da7c36-844f-475b-9064-e3349dc194dd</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:02:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HSSk9kpTURBXy81ZmE3ZjhiMGE1NjJkOTdkODQ0NDllYzc1NGQyNTJlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys demograficzny czy nowy etap transformacji społeczeństwa? &quot;Potrzebny nowy model&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-w-obliczu-zmian-demograficznych-czy-naprawde-grozi-nam-kryzys/v0gxntv</link>
			<description>Jeśli wierzyć internetowi, Polacy nie mają dzieci, bo wolą psy, gry wideo i cappuccino na mieście. Dane pokazują jednak coś zupełnie innego. Dzietność w Polsce nie spada dlatego, że młodzi nie chcą, tylko dlatego, że od 35 lat zmienia się całe tempo życia, warunki ekonomiczne i struktura rodzin. W debacie publicznej dominuje narracja o katastrofie demograficznej i szukanie winnych. Prawdziwy problem tkwi w tym, że zadajemy niewłaściwe pytania. Czy mamy w Polsce kryzys demograficzny?</description>
			<guid isPermaLink="false">0a6030c7-5a65-4ef7-8f38-5f52a446cd06</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:36:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3NOk9kpTURBXy9kZjFlZDU1ZDkxNzI4ZDcwZDNhZWZkOWQxNWE5OTVhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zarabiają polscy lekarze na tle Europy. Różnice mogą zdziwić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tak-zarabiaja-polscy-lekarze-na-tle-europy-jest-nowy-raport/e8q5ltv</link>
			<description>Lekarze zarabiają w systemie publicznym trochę mniej niż ich koledzy w Europie Zachodniej, ale i koszty życia mają dużo niższe — dowodzi Federacja Przedsiębiorców Polskich (FPP) w raporcie, który ma przedstawić 18 listopada — czytamy w &quot;Dzienniku Gazecie Prawnej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cf2206c-fdd4-405c-aa4e-0f481f56e0b3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 06:14:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zv-k9kpTURBXy9iYWY5OTc2Nzk5YTEyOTY3YWVlN2ZkOTFjMjc3ZWEzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko cena decyduje o sukcesie. Oto jak wyróżnić się na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sprzedaz-mieszkania-bez-obnizania-ceny-ekspertki-zdradzaja-jak-to-zrobic/1m2y92j</link>
			<description>W czasach, gdy na rynku nieruchomości nie brakuje zarówno sprzedających, jak i kupujących, przewagę zyskują ci, którzy potrafią wyróżnić swoje ogłoszenie. Pośrednicy zgodnie podkreślają: to nie zawsze cena decyduje o tym, jak szybko zamkniemy transakcję. Często kluczem są proste, tanie i błyskawiczne do wdrożenia triki, które potrafią skrócić czas sprzedaży nawet o kilka tygodni. Co więcej — większość z nich nie wymaga ani dużych nakładów finansowych, ani specjalistycznej wiedzy, a jedynie odrobiny przygotowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9484d38-ffcd-4042-b615-f43447b863f2</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 20:19:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l8Nk9kpTURBXy9hYmIyYTU5NDBiM2MzMzFmNzBjM2ZkNzU4ODA5MmYxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy kontra mieszkańcy. Spory o przestrzeń stają się codziennością</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/budowa-w-miescie-to-pole-bitwy-sprawdzamy-skad-biora-sie-lokalne-spory/gml8bln</link>
			<description>Konflikty sąsiedzkie wokół nowych inwestycji stały się jednym z najpoważniejszych wyzwań dla branży budowlanej. W miastach ścierają się dziś dwa żywioły: potrzeba dogęszczania i rozwijania infrastruktury oraz rosnąca wrażliwość mieszkańców na jakość życia, przestrzeń wspólną i bezpieczeństwo. Eksperci ostrzegają: jeśli firmy nie nauczą się rozmawiać z sąsiadami i zarządzać procesem w sposób przewidywalny, lokalne spory będą narastać — i coraz częściej kończyć się blokadami inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6df6ac9-480f-4684-86d7-760f98b15065</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 19:54:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idvk9kpTURBXy9kZWU5YjY3OTRjZDEzY2EwZDFkZTZiNWJjMWRmNTE2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Monetyzacja wiedzy w internecie. &quot;Dziki Zachód wymaga regulacji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/monetyzacja-wiedzy-online-kto-naprawde-powinien-doradzac-w-internecie/kr71ttl</link>
			<description>Globalny rynek edukacji cyfrowej wart jest ponad 200 mld dolarów rocznie i stale rośnie. W Polsce coraz więcej specjalistów z tradycyjnych branż buduje marki eksperckie w Internecie, monetyzując swoją wiedzę poprzez kursy online i produkty cyfrowe. Rozwój tego sektora stawia jednak pytanie, czy zasięgi w mediach społecznościowych powinny decydować o statusie eksperta i czy influencerzy potrzebują certyfikatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ebb1b64-454c-4916-9439-8f21676e4be1</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:39:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iv-k9kpTURBXy81MGI2MGFjOTQ2Y2I0NTA2NTcyMjY2NzVhY2IyYjliOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rzemieślnicy obronili swój program. Rząd znajdzie pieniądze na nich i koła gospodyń wiejskich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fundusze/rzemieslnicy-triumfuja-rzad-da-pieniadze-im-i-kolom-gospodyn-wiejskich/3s4n4pb</link>
			<description>Związek Rzemiosła Polskiego alarmował, że rząd chce pogrzebać ważny dla branży program — Polski Inkubator Rzemiosła rozpoczęty jeszcze za czasów PiS. Rząd tłumaczył się koniecznością cięć i brakiem pieniędzy. Rzutem na taśmę jednak zdecydowano się wczoraj uwzględnić PIR w poprawce budżetowej, podobnie jak Moc Małych Społeczności, czyli program m.in. dla kół gospodyń wiejskich. Batalia o konkretny podział środków jednak dopiero przed nami.</description>
			<guid isPermaLink="false">28a80908-077e-4741-bde1-b7624398626c</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:07:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qLVk9kpTURBXy9iNjIxYTVhOTY5OWFiNTllNWQ1OTljZDBlNWQxNDE2ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego kubańskie cygara wciąż są symbolem luksusu? Świat dawno je dogonił</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kubanskie-cygara-uwodza-prestizem-jak-odroznic-oryginal-od-podrobki/8tqsmwr</link>
			<description>Kubańskie cygara Habanos od ponad dwóch stuleci są synonimem luksusu i rzemieślniczej perfekcji. Wytworzenie jednego cygara wymaga aż 500 ręcznych czynności, a mimo konkurencji z Nikaragui i Dominikany, ich prestiż i aura niedostępności wciąż przyciągają koneserów z całego świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">82c824cc-53e2-41c2-aca5-240d924b97ab</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:46:54 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wg6k9kpTURBXy9hODg2MTA5YzRiNWYxZDllOWNiYThkMTZlMTIzZTI2MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto będzie płacił składki w świecie emerytów i automatyzacji rynku pracy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury-w-polsce-beda-nizsze-zus-uspokaja-ale-statystyki-nie-klamia/yvlhxvs</link>
			<description>Polski system emerytalny znalazł się w kleszczach dwóch megatrendów: najszybszego w Europie spadku liczby osób w wieku produkcyjnym oraz automatyzacji, która w coraz większej liczbie branż hamuje wzrost zatrudnienia. Oba procesy prowadzą do tego samego — kurczy się grupa płatników składek. Tymczasem roboty i algorytmy, choć przejmują coraz więcej zadań, składek na ZUS nie odprowadzają</description>
			<guid isPermaLink="false">83d4c4ba-70dd-4b5b-84de-cc21e45f7452</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:49:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gxok9kpTURBXy81NDZiODQ2NzhlMDY1MmQyMzVmMTBiNDQwNjM1NjQzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojazdy na paliwo przyszłości. Co się dzieje z zapowiadaną rewolucją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pojazdy-na-wodor-co-sie-dzieje-z-zapowiadana-rewolucja/jvkb4pq</link>
			<description>W sytuacji wypierania niemieckich, francuskich i włoskich samochodów elektrycznych z rynku przez tańszą produkcję z Chin Europa próbuje uruchomić nowy rozdział w motoryzacji. Zatwierdzone w listopadzie unijne środki pójdą w części na budowę stacji tankowania wodoru do samochodów. Poza tym niemiecki rząd dał wielką dotację dla BMW na opracowanie napędu na ogniwa wodorowe. W Polsce Orlen inwestuje miliardy ze środków własnych i tych pochodzących z Krajowego Planu Odbudowy w produkcję nowego paliwa. Otwiera też nowe stacje. W naszym kraju w dziedzinie napędu wodorowego rozwija się też Groclin, choć tu chodzi nie o samochody, a o rowery. Te mają mieć kluczowe przewagi nad swoimi bateryjnymi odpowiednikami.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d3ee9d1-acf5-44b8-8952-706737ee1848</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:02:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z6vk9kpTURBXy80NjJhMTc4NjdlNjdjOTI3Y2JhMTE5NjgxMDMxYzkwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cumberland to Rolls-Royce wśród kiełbas. 80 proc. mięsa, 21 m jelita</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-powstaje-oryginalna-kielbasa-cumberland-tradycja-i-smak/xk2fglz</link>
			<description>W czasach, gdy przemysł spożywczy stawia na szybkość i masową produkcję, w północno-zachodniej Anglii wciąż istnieją rzeźnicy, którzy robią kiełbasę tak, jak przed setkami lat. Kiełbasa Cumberland — grubo mielona, pełna przypraw i o charakterystycznym, spiralnym kształcie — to prawdziwa legenda brytyjskiego stołu. W hrabstwie Kumbria powstaje z najlepszej wieprzowiny i mieszanki przypraw, której receptura sięga epoki Imperium Brytyjskiego. To nie jest zwykła kiełbasa — to kulinarne dziedzictwo, które przetrwało próbę czasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f043383-2195-4b68-9589-143cfee26cb0</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:36:26 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SfYk9kpTURBXy9jMWZkOWZjNTFkOWJkZTRhYmUxMWFhMDU0MzMzNDY1Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TikTok jest już rywalem eBaya w globalnych zakupach online</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tiktok-jest-juz-rywalem-ebaya-w-globalnych-zakupach-online/vh5vmrv</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu eBay był oczywistym symbolem internetowego handlu między użytkownikami, szczególnie w USA. Dziś tę rolę przejmuje aplikacja, która miała służyć głównie do oglądania śmiesznych filmików. TikTok Shop w trzecim kwartale 2025 r. sprzedał na świecie towary o wartości ok. 19 mld dol. — zaledwie odrobinę mniej niż eBay, który w tym samym czasie osiągnął 20,1 mld dol. Co więcej, TikTok szykuje się również do wejścia z funkcją sklepu w Europie, w tym w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">0902476c-d0db-4fc0-9033-35f4a0ecabba</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:37:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EIJk9kpTURBXy9iNGMwNGFlZGNjYTdkNGYwOTk1ODMwN2Y4NmY0OGMwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto człowiek, który zawodowo sprzedaje wyspy. &quot;W zasadzie każdy, kto może sobie pozwolić na samochód, może też kupić wyspę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ile-kosztuje-prywatna-wyspa-mniej-niz-moze-ci-sie-wydawac/955bv8v</link>
			<description>Farhad Vladi jest jednym z najważniejszych pośredników w sprzedaży wysp na świecie. Wśród jego klientów są celebryci, ale także zwykli &quot;miłośnicy natury&quot;. W rozmowie wyjaśnia, w jaki sposób marzenie o prywatnej wyspie można spełnić już za stosunkowo niewielkie pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">e76381ab-56a9-476c-ab3c-3adccbb28a6f</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:23:49 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y1Mk9kpTURBXy8yZmIzMjE5MDAwOTcwNmE5MzcyYzRmZjQ1MjEzYjZkNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie nowa opłata dla podróżujących. Są pierwsze protesty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bedzie-nowa-oplata-dla-podrozujacych-sa-pierwsze-protesty/287w8dq</link>
			<description>Ministerstwo sportu pracuje nad wprowadzeniem opłaty turystycznej, która ma być pobierana przy okazji dokonywania rezerwacji noclegowych. Samorządowcy z Mazur woleliby, by dano im realne narzędzia do walki z szarą strefą. Hotelarze widzą w tej opłacie szansę właśnie na walkę z nielegalnym wynajmem.</description>
			<guid isPermaLink="false">06fe3975-0287-4521-9bd7-1fc6a217c557</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:48:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t68k9kpTURBXy9kMjk1NWNmY2I5MjdkMDBmOGFhZGM3NDE3OTNhODA4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka fuzja na rynku mediów. &quot;Rzeczpospolita&quot; z nowym właścicielem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wielka-fuzja-na-rynku-mediow-rzeczpospolita-z-nowym-wlascicielem/gb4yrx2</link>
			<description>PTWP SA obejmie większość udziałów w Gremi Media SA. To wynik umowy, jaką spółka zawarła z funduszem Pluralis B.V., strategicznym inwestorem medialnym w spółce będącej wydawcą &quot;Rzeczpospolitej&quot; i &quot;Parkietu&quot; — ogłosiła Grupa PTWP w komunikacie. To jedna z większych transakcji na polskim rynku medialnym, która ma zostać sfinalizowana 18 grudnia.</description>
			<guid isPermaLink="false">3237f496-3b64-45f3-aeb3-d217ba27d924</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 07:33:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WoKk9kpTURBXy8zYjI2OGU4ZTc4ZDM5MTI5MjI2NDk3NmFlYWJkY2Q5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiemy, co dzieje się z cenami mieszkań. Jest zaskoczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nie-widac-efektu-obnizek-stop-ceny-mieszkan-nadal-stabilne/92t6f5k</link>
			<description>Październik przyniósł stabilizację cen ofertowych mieszkań na rynku wtórnym w największych polskich miastach — wynika z raportu Morizon.pl i Gratka.pl. Wbrew pozorom, pomimo serii obniżek stóp procentowych, popyt na nieruchomości wcale nie zanotował znaczącego wzrostu i nie podbił cen.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f91700d-8131-4a15-8d04-4b23aa108ff9</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 07:05:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuUk9kpTURBXy9lYTAyODc4ZTM3YzhjOTkzZjcxYTQ5NGRjZWY3MTc0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poprosiłem AI o stworzenie portfela inwestycyjnego. Sprawdziłem, czy to błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/marzysz-o-dochodzie-pasywnym-zderzylem-porady-ai-z-opiniami-ekspertow/7yhcwqb</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu inwestowanie wydawało się skomplikowane i zarezerwowane dla nielicznych. Dziś kilka kliknięć w smartfonie wystarczy, by spróbować pomnożyć swój majątek — i to bez nadwyrężania szarych komórek, bo z pomocą przychodzą chatboty AI. Ale czy rzeczywiście można im zaufać? Spróbowałem zbudować portfel według podpowiedzi sztucznej inteligencji, a potem skonfrontowałem wyniki z ekspertami.</description>
			<guid isPermaLink="false">97c56dcc-7328-42ad-a5d0-f5e9b932a889</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 05:09:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZF_k9kpTURBXy9kM2ViOTk1OTM1MTQxMWI0NzBhYzljY2RiNWRiYmFmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa funkcja X odsłoniła fabrykę trolli. Globalny rynek gniewu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowa-funkcja-x-odslonila-fabryke-trolli-globalny-rynek-gniewu/rz8q8dn</link>
			<description>Na pierwszy rzut oka wyglądają jak typowi wyborcy z amerykańskiego Środkowego Zachodu. W avatarze flaga USA, w opisie &quot;patriota&quot;, w postach gniewne komentarze o Bidenie, migrantach i &quot;ukradzionych wyborach&quot;. Problem w tym, że wielu z nich wcale nie pisze z Teksasu czy Ohio, ale z Nigerii, Bangladeszu czy Tajlandii. Platforma X – trochę przez przypadek – pomogła to ujawnić.</description>
			<guid isPermaLink="false">1472eaa5-debb-4e47-9072-81703db1e356</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 20:12:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qbbk9kpTURBXy9iYTVjYTM4MTk4Yjc4ZmUwZTE2Mjg1MTJjOWQzNDk1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w L4. Koniec z absurdalnymi przepisami. Za to nie stracisz zasiłku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/nowe-prawo-o-zwolnieniach-lekarskich-co-sie-zmieni-dla-pracownikow-i-zus/4ej1b3m</link>
			<description>Już wkrótce może zacząć obowiązywać reforma zasad kontroli zwolnień lekarskich. Chodzi o to, aby nie tracić prawa do zasiłku chorobowego przez drobne czynności podjęte podczas zwolnienia, np. wizytę w aptece czy przesłanie faktury. To ważna zmiana, bo ZUS tylko od stycznia do września tego roku zakwestionował blisko 22 tys. zwolnień i wstrzymał dalszą wypłatę zasiłków na łączną kwotę 34 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0fa4be4-1a36-4fdc-8398-b22ee72599bc</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:44:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xbwk9kpTURBXy9kMTZlNGFmZTQ1MDAwNzVhY2MzODljYjg1NTBiNWViZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gotowa na igrzyska w 2040 r.? Wiceminister sportu zapowiada działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/igrzyska-olimpijskie-w-polsce-decyzja-moze-zapasc-juz-w-2028-roku/4x8tdng</link>
			<description>Polska stawia na sportową przyszłość. Wiceminister sportu i turystyki Piotr Borys ogłosił, że w ciągu najbliższych dwóch i pół roku kraj skoncentruje się na przygotowaniach do organizacji letnich igrzysk olimpijskich w 2040 roku. Podczas spotkania na PGE Narodowym w Warszawie podkreślił, że projekt ten ma ogromne znaczenie dla całego narodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7984016-df35-4920-86af-974ef1486281</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:25:46 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wyik9kpTURBXy8zNDZmODk3OTNhNTdhYTg3ZjhmOGJmOTBkMmI5NGJkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ucz się, bo inaczej skończysz w pracy fizycznej&quot;. Nie posłuchali i są milionerami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ucz-sie-bo-inaczej-skonczysz-w-pracy-fizycznej-nie-posluchali-i-sa-milionerami/ghbnefc</link>
			<description>Kiedy miał 16 lat, marzył o pracy w wielkiej technologicznej korporacji. Myślał o Google, białym kołnierzyku, klimatyzowanym biurze i karierze w IT. Zamiast tego wybrał śrubokręt, drabinę i stronę internetową za 23 dol. Dziś 26-letni Zames Chew z Singapuru prowadzi wraz z młodszym bratem Amosem firmę Repair.sg – serwis &quot;złotej rączki&quot;, który w 2024 r. wygenerował przychody na poziomie 1,3 mln dol. A to dopiero początek – biznes jest na dobrej drodze, aby w 2025 r. znacznie urosnąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6fced10-3049-4c50-8e64-e6fbea0a82ab</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:06:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4ZPk9kpTURBXy8wMjI0YTI5M2E2ZDg1MzFkYjRiZDA2YzYxNmU3MzQxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Królewski deal? Najbogatszy człowiek na świecie chce kupić Real Madryt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/bernard-arnault-zainteresowany-realem-madryt-klub-moze-pobic-rekord-wyceny/e9dmtct</link>
			<description>Prezes Realu Madryt, Florentino Pérez, rozważa sprzedaż części udziałów w klubie. Jak podaje serwis Vozpopuli, najbardziej zainteresowany inwestycją jest jeden z najbogatszych ludzi na świecie — Bernard Arnault.</description>
			<guid isPermaLink="false">d84b7fce-4270-4a4e-8b93-888494296062</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:34:07 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XxEk9kpTURBXy9lMDI2MDYwNTAwYmIwNjVmMDZmMjI3YzhiNTg4Y2FiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lidl sprzedaje 24 sklepy. Na stole ponad 200 mln euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/icg-real-estate-przejmuje-portfel-nowych-sklepow-lidl-umowa-na-2035-mln-euro/1461ch2</link>
			<description>ICG Real Estate przejmuje od Lidla portfel 24 nowych sklepów o łącznej wartości 203,5 mln euro. Obiekty, zlokalizowane w Wielkiej Brytanii, Irlandii i Hiszpanii, trafią do funduszu Strategic Real Estate II (SRE II) i zostaną wynajęte Lidlowi na podstawie długoterminowej umowy typu triple-net, jak pisze portal propertynews.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">39068136-10c1-4a4f-a5b9-07cf57ecfa3d</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:57:01 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iYWk9kpTURBXy82NDMxMGYzOGI0MzQ1YTVjZDZkNjYwZTBmZjE4ZmNhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MFW rekomenduje Polakom zmianę podejścia do oszczędzania. Dywersyfikacja kluczem do wyższych zysków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/miedzynarodowy-fundusz-walutowy-o-oszczednosciach-polakow-za-duzo-betonu/whfz3w2</link>
			<description>Nieruchomości i lokaty bankowe — to jedne z ulubionych przez Polaków sposobów inwestowania i oszczędzania. Mają swoje zalety, takie jak stosunkowo wysokie bezpieczeństwo, ale też wady, takie jak ograniczone stopy zwrotu. Eksperci MFW ocenili, że Polacy powinni ograniczyć nadmierną ich zdaniem ekspozycji na nieruchomości i depozyty bankowe na rzecz szerszego portfela aktywów finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">60698e59-9d4a-49cf-895a-9dcb2e8e369e</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:31:57 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MYHk9kpTURBXy9hOThlNzNjOGRlYjJiMzk4MmVmZGM1ZDRlZWI0ODgzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W grudniu seniorzy otrzymają dwie emerytury. ZUS informuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/15-emerytura-z-zus-w-grudniu-2025/48xnpew</link>
			<description>&quot;15. emerytura&quot; w 2025 r.? Tak, ale tylko dla niektórych seniorów. &quot;Jak co roku świadczenia, których termin płatności przypada 1 stycznia, wypłacimy wcześniej&quot; — informuje ZUS. Ze względu na układ kalendarza niektóre terminy wypłaty świadczeń zostaną przesunięte. Oto szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e0d7b82-0b21-4b71-bf93-d1cf6c7cfefe</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy dla właścicieli nieruchomości od stycznia. To warto wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-przepisy-dla-wlascicieli-nieruchomosci-juz-od-1-stycznia-2026-r/rcyyy4s</link>
			<description>Właścicieli nieruchomości od 1 stycznia 2026 r. obejmą nowe przepisy. Mają one chronić budynki przed zagrożeniem pożarowym. Chodzi o obowiązek oznakowania miejsc połączenia ścian oddzielenia przeciwpożarowego w obiektach handlowych, produkcyjnych i magazynowych. Kolejne zmiany — tyle że od 2030 r. — dotyczą z kolei obowiązku montowania w lokalach mieszkalnych czujek dymu.</description>
			<guid isPermaLink="false">95c35194-5ca0-439b-9d43-34186929a11c</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:05:59 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w8Kk9kpTURBXy9iMGQyY2FhOGE0MWQ3OWQwMTE4YzhlNDlmYjMyNWE0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cięcia stóp to nie tylko dobre wieści. MF znowu obniża odsetki obligacji detalicznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ciecia-stop-to-nie-tylko-zalety-mf-obniza-odsetki-obligacji-detalicznych-oto-nowe/wjxbmzr</link>
			<description>Ministerstwo Finansów obniża oprocentowanie obligacji detalicznych, które będą sprzedawane w grudniu. To kolejne cięcie będące następstwem obniżek stóp procentowych NBP. Oprocentowanie obligacji skarbowych dostępnych dla drobnych inwestorów w większości przypadków spadnie o 0,25 pkt. proc. — podało w poniedziałek MF.</description>
			<guid isPermaLink="false">a632a60d-1e06-446b-afd2-5ed7f3348b98</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:01:41 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qRsk9kpTURBXy84MmIzOTkzNTBlZTZhZmIyZTI5YzhlOWZkMzA0NDQ2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant stawia na produkcję elektryków w Polsce. Inwestycja warta 1,5 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/niemiecki-gigant-stawia-na-produkcje-elektrykow-w-polsce-inwestycja-warta-15-mld-zl/8mcpj3l</link>
			<description>Ponad 1,5 mld zł zainwestuje Volkswagen w rozbudowę zakładu we Wrześni, gdzie powstaną dwie nowe hale produkcyjne dla elektrycznego modelu eCrafter. W poniedziałek wmurowano kamień węgielny pod tę inwestycję.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4abc180-acfa-4dcc-929e-760068c53d08</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:45:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KSuk9kpTURBXy8wYThlOWI1ZTNlODliMGZiZDEzNmFlMDk3MzFlNjZkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieodśnieżony chodnik może kosztować nawet 1500 zł. Sprawdziliśmy, kto płaci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kto-powinien-odsniezac-chodniki-i-drogi/xr7c9w4</link>
			<description>W niektórych regionach Polski sypnęło śniegiem. Kierowcy, którzy zagapili się z wymianą opon na zimowe, próbują z godnością wyjechać z zasypanych parkingów, a chodniki czekają na odśnieżenie. Nie wszyscy pamiętają jednak, na kim spoczywa obowiązek doprowadzenia chodników i dróg do stanu używalności, ani także, jak wysokie kary grożą za zaniedbanie tego obowiązku. Warto także wiedzieć, od kogo można domagać się odszkodowania za złamaną nogę lub inną kontuzję, która powstała na skutek nieodśnieżonego chodnika.</description>
			<guid isPermaLink="false">94ca5da5-565b-4dcf-aca0-a02bbac7c5f8</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:40:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nWJk9kpTURBXy82YTljNjhkNDY1ZWFjN2NjYWY4NzZkMTBhMTU1ZGFhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z pociesza się zestawami happy meal i używa ChatGPT jako psychologa. Zatrważający raport</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-na-krawedzi-recesji-pocieszaja-sie-zestawami-happy-meal-i-uzywaja-chatgpt/8wznss0</link>
			<description>Najmłodsze pokolenie pracowników weszło w dorosłość przy stale rosnących cenach i gorączkowych debatach o spowolnieniu gospodarczym. Nic więc dziwnego, że aż 80 proc. zetek przyznaje, iż nie byłoby w stanie utrzymać się miesiąc po utracie głównego źródła dochodu. Do tego 27 proc. nie ma żadnych oszczędności na sytuacje awaryjne — wynika z tegorocznego raportu Bankrate​.</description>
			<guid isPermaLink="false">52416be9-a2a7-49df-9fc5-0a6bfb689f08</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:15:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Prk9kpTURBXy85YWNiMTk5YzM0YzZjYmY3NzBhMzVlNmEyYmUxZDljNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy zakup. PESA i Newag z kontraktem ORLEN</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polskie-lokomotywy-dla-orlen-kolej-padl-rekord-rynku-kolejowego/0jhc5ep</link>
			<description>ORLEN Kolej podpisał rekordowy kontrakt wart ponad 800 mln zł na zakup 40 nowoczesnych lokomotyw produkowanych przez PESA i Newag. To największe zamówienie taborowe w historii spółki i element szerokiego programu modernizacji przewozów kolejowych w Grupie ORLEN.</description>
			<guid isPermaLink="false">53c5948e-1e52-4ccc-baf9-d7f882d584fc</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:33:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RJ-k9kqTURBXy9iYjZhYWRjZTM5ZTExMzgwODY5MGMyMmEzZTRjZjc1ZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy mają problem. Podobny do naszego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/niemcy-bija-rekord-kosztow-pracy-skladki-siegaja-historycznego-poziomu/w0qbsy3</link>
			<description>Koszty pracy w Niemczech osiągnęły rekordowy poziom, a składki na ubezpieczenia społeczne stanowią już 42,3 proc. wynagrodzenia brutto. Tak wysokiego obciążenia w historii niemieckiej gospodarki jeszcze nie było. Wzrost wynika głównie z podniesienia składki na ustawowe ubezpieczenie zdrowotne. W rezultacie wyniesie ono 17,5 proc. wynagrodzenia brutto. Niemcy, podobnie jak Polska, borykają się ze wzrostem kosztów opieki zdrowotnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d38ca27-12d2-44f5-ab4a-ab19f75c7fc8</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:53:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JC5k9kpTURBXy8zM2JhZmNmNDE5YzBiYjM5MTU2ZjcwZDA1ODc2MGNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE naciska na USA. Amerykański sekretarz handlu w Brukseli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/ue-naciska-na-usa-amerykanski-sekretarz-handlu-w-brukseli/dwpx6tl</link>
			<description>Unia Europejska i Stany Zjednoczone stają przed ważnymi decyzjami dotyczącymi handlu i polityki. Temat ceł na stal i aluminium, które UE chce obniżyć do 15 proc., będzie jednym z kluczowych zagadnień podczas spotkania ministrów UE z sekretarzem handlu USA Howardem Lutnickiem. Wiceminister rozwoju Michał Baranowski podkreślił, że relacje gospodarcze i polityczne obu stron powinny być analizowane w szerszym kontekście.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d12accb-ce03-49d7-95b8-3f069bcec150</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:30:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mDUk9kpTURBXy9hN2MyMTE5MGUyMjQzZGQ0MjZlNzZiNWI5NzkyYTlmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżki emerytur bez składania wniosków. Większe świadczenie dla ponad 100 tys. seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/te-osoby-juz-wkrotce-dostana-wyzsze-emerytury-tyle-wyniesie-srednia-podwyzka/zp8czyz</link>
			<description>ZUS ponownie przeliczy część emerytur, co oznacza wyższe świadczenie dla 103 tys. osób. Chodzi o konkretną grupę, która może zyskać nawet kilkaset złotych miesięcznie. Nowe przepisy wejdą w życie już w styczniu 2026 r. Do tego nie trzeba składać żadnych wniosków, bo ZUS sam przyjrzy się świadczeniom.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c690b4f-4500-42cc-82cf-115821ace5f2</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:53:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NFpk9kpTURBXy84MmM2NzJkNWZjYzg4MmNlY2Y1YTYwZWRhNzI3ZjVkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czołowy polski bank musi zwrócić klientom 100 mln zł. Na takie kwoty mogą liczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/czolowy-polski-bank-bedzie-musial-zwrocic-klientom-pieniadze-na-jakie-kwoty-moga/j59qr2z</link>
			<description>Prezes Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów (UOKiK) zobowiązał Bank Pekao do usunięcia skutków naruszenia, w tym do wypłaty rekompensat konsumentom z związku z opóźnieniami w rozpatrywaniu reklamacji — podał Urząd. Na wypłaty rekompensat bank zarezerwował prawie 100 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">03a43e68-b18c-4e1a-9b60-cb5a73abd2b8</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:35:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zrpk9kpTURBXy80ZWQ5NjJkZTE4OGQ4MGZjMTliNGUwMTM3NjJlNDI5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giganci z USA zapłacą miliardy? Polska szykuje podatek cyfrowy, wicepremier podał datę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/giganci-z-usa-zaplaca-miliardy-polska-szykuje-podatek-cyfrowy/khe5gfr</link>
			<description>Ministerstwo Cyfryzacji zapowiada wprowadzenie podatku cyfrowego, który miałby objąć globalne firmy o przychodach powyżej 750 mln euro. Jak poinformował w rozmowie z Polską Agencją Prasową wicepremier i szef resortu Krzysztof Gawkowski, projekt ustawy w tej sprawie zostanie przedstawiony na przełomie 2025 i 2026 roku. Wskazał też, na co przeznaczone zostaną pozyskane w ten sposób pieniądze. Wcześniej minister Andrzej Domański wskazywał, że politykę podatkową kształtuje jego resort, który nie prowadzi obecnie prac nad takim rozwiązaniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">6396ce4d-f803-476b-b2ba-0e8b09c0a0e6</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:29:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0fAk9kpTURBXy82YzI1YTY1ZjE3NjkxMTliZjdjNzAzZWU5NzAzYjBiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztuje tona pelletu? Tak wyglądają ceny opału przed zimą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-pelletu-2025-ile-kosztuje-tona-opalu/ts5xcwf</link>
			<description>Ile kosztuje tona pelletu? Pomimo rosnących cen pellet pozostaje popularnym paliwem grzewczym w Polsce. Jak wskazują dane z programu &quot;Czyste powietrze&quot;, kotły na biomasę, w tym przede wszystkim na pellet, stały się najczęściej wybieraną technologią ogrzewania w ramach programu w 2025 r. Ile trzeba zapłacić za pellet?</description>
			<guid isPermaLink="false">5ecdf369-fccb-4836-9a08-25997b6e4ec6</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AuZk9kpTURBXy9kYzczNmNkY2VkMDQyZGE3YTc1YmRkYjczYjEzNTdjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatnie dni, aby skorzystać z ulgi od ZUS. Złóż wniosek, aby oszczędzić na składkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/mozesz-nie-zaplacic-zus-raz-w-roku-ostatnie-dni-aby-skorzystac/t418dg6</link>
			<description>Przedsiębiorcy mają już tylko kilka dni na złożenie wniosku o wakacje składkowe. To ostatnia szansa w tym roku, aby nie zapłacić składek ZUS. Składki za grudzień 2025 r. zapłaci za przedsiębiorcę państwo. Oszczędności wynoszą od 442,90 zł do 1773,96 zł, w zależności jaki ZUS opłaca przedsiębiorca. Wniosek można złożyć wyłącznie przez PUE ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfe89bce-7e3b-4b20-800b-390c296f3040</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/smCk9kpTURBXy9kMzcwNjZlNTUzYzA4NjA5MTIyZTJhNTUxMDAwZGRiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duża podwyżka przed świętami. Znamy ceny w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/duza-podwyzka-przed-swietami-znamy-ceny-w-sklepach/qe9qefp</link>
			<description>Ostatnia obniżka cen dawała pewną nadzieję na względnie tanie zakupy świąteczne. Niestety, najnowszy raport PanParagon dla Business Insider Polska nie jest optymistyczny — znów jest podwyżka, a psychologiczna granica 100 zł znów została przekroczona.</description>
			<guid isPermaLink="false">09866497-b0c4-4233-ada4-f61837d9575d</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:27:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Llik9kpTURBXy9hY2Y1M2NmZjcwZWQ5MzZlYjY1ZWQ3Nzk1ODNkMzVlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te trzy umiejętności mogą cię uchronić w erze AI. Masz je?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienia-przez-ai-te-trzy-umiejetnosci-moga-cie-uratowac/j3t6lgg</link>
			<description>Wraz z tym, jak AI przejmuje coraz więcej powtarzalnych zadań, kluczowe dla utrzymania miejsca pracy mogą okazać się kompetencje inne niż techniczne. Dyrektorzy i eksperci od transformacji środowiska pracy podzielili się z Business Insiderem tym, jakie umiejętności miękkie powinni rozwijać pracownicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">efbeee1b-2391-4567-8476-98c09fc0d2e6</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:07:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sSyk9kpTURBXy85YjMxMDk0NDIzYzkzNWE5NmM2NjI0MWRhZmY1OTU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie możemy zatrzymać się w miejscu&quot;. Pierwszy wywiad nowego szefa PZU [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pzu-szykuje-rewolucje-bogdan-benczak-komentuje-polaczenie-z-bankiem-pekao/5g1xxgq</link>
			<description>Co dalej z połączeniem PZU z Bankiem Pekao i stworzeniem giganta na polskim rynku finansowym. Jakie są alternatywy dla budowy nowej grupy bankowo-ubezpieczeniowej i jaka przyszłość czeka Alior Bank. Jak PZU zamierza walczyć o rynek ubezpieczeniowy i co stanie się ze stawkami OC komunikacyjnego. Jakie zmiany czekają strategię grupy, a co dla PZU pozostanie priorytetem — na te i wiele innych pytań, odpowiada pełniący obowiązki prezesa PZU Bogdan Benczak. To pierwszy wywiad nowego szefa ubezpieczyciela.</description>
			<guid isPermaLink="false">24e666cf-3792-40ca-a0ca-a9a4b56b2ca2</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q0qk9kpTURBXy9mYzZhMmMxYzVhZmJlZTI0YmI0ZmFkZjcyYjQ1NmQzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki konglomerat inwestycyjny z Abu Zabi zainteresowany aktywami Łukoila</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/lukoil-na-sprzedaz-wielki-konglomerat-inwestycyjny-z-abu-zabi-w-grze/yjlh44x</link>
			<description>&quot;International Holding Company z Abu Zabi poinformował Departament Skarbu USA, że jest zainteresowany kupnem rosyjskiej spółki naftowej Łukoil, a dokładniej jej aktywów zagranicznych&quot; — informuje Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">38e6d268-703a-43f9-b395-de0f9aefafe6</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:18:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XGxk9kpTURBXy9kZjU2NmQ3MzYyODg2MzMzMzZmNDcyZWU3MTQwNTI2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzy firmy złożyły formalne oferty przejęcia właściciela TVN. Media wskazują faworyta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/to-bedzie-wielkie-przetasowanie-na-rynku-mediow-trzy-firmy-w-grze/vpr2j61</link>
			<description>Paramount Skydance, Netflix i Comcast złożyły oferty przejęcia koncernu WarnerBros. Discovery (WBD), właściciela m.in. HBO, CNN i TVN. Według medialnych doniesień administracja USA ma faworyzować spółkę należącą do syna sprzymierzonego z Donaldem Trumpem miliardera.</description>
			<guid isPermaLink="false">abc759cf-cea4-4683-87a8-09ca7f50bb93</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:41:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BfOk9kpTURBXy81ZGJkODVjNzYwOGY3NmJhNWI5NmIxZmJjNGRiYmQ2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orędzie nowego marszałka Sejmu. &quot;Zasady są proste. Prezydent reprezentuje, rząd rządzi&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wlodzimierz-czarzasty-wyglosil-oredzie-zasady-sa-proste-prezydent-reprezentuje-rzad/kh16qrl</link>
			<description>W piątek o godz. 20 nowo wybrany marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty wygłosił orędzie do narodu. &quot;Będę strażnikiem praw parlamentu i demokratycznego ustroju państwa opisanego w naszej konstytucji&quot; — ogłosił. &quot;Postawię tamę każdym próbom, które będą starały się łamać umowę konstytucyjną&quot; — ostrzegł. &quot;Będę stosował marszałkowskie weto wobec szkodliwych projektów&quot; — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">db15f471-9633-444e-a2af-3cee301d728b</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:07:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HBlk9kpTURBXy9kZTIzMmNiNmY2YjliZmNlY2JlODE5ODA2ZGU4YTBhYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy program PiS. Media podają znane i kontrowersyjne nazwiska w zespole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-program-pis-oni-maja-wskazac-kierunek-partii-jaroslawa-kaczynskiego/24rm6ep</link>
			<description>Prawo i Sprawiedliwość w ostatnich sondażach wypada słabo. O wyborców powalczy nowym programem, nad którym już pracuje się w partii. Według doniesień TVN24, wiadomo, kto będzie wytyczał kierunki. Na liście znaleźli się m.in. Zbigniew Ziobro i Daniel Obajtek. Jest też jeden duży nieobecny.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c62af15-6762-4e3a-9a2b-0ce643b0ba21</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:44:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6AZk9kpTURBXy81ZTRjYThlZGY3ZjNjNTM0ZDRmYjNjOGM0ZDJkOTEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre informacje dla rządu. Polityka gospodarcza oceniana lepiej [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polityka-gospodarcza-rzadu-donalda-tuska-oceniana-lepiej-sondaz/853mxfx</link>
			<description>Rząd Donalda Tuska odnotowuje poprawę w sondażach. Lepsze notowania rządu są widoczne we wszystkich analizowanych aspektach. CBOS wskazuje, że polityka gospodarcza zyskuje uznanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c223b07d-b04a-43ef-b705-42e91d02287a</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:04:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xeok9kpTURBXy81NmJiNDc3Yzg5N2ZiYmFmZmM2N2JjNjczOTc0N2I2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy spadają, a Polska płaci wyższe odsetki. Rynek wykorzystuje sytuację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/stopy-spadaja-a-polska-placi-wyzsze-odsetki-rynek-wykorzystuje-sytuacje/x29jrne</link>
			<description>Ministerstwo Finansów sprzedało w piątek na aukcji obligacje za 10 mld zł, a popyt wynosił prawie 16 mld zł. Na aukcji dodatkowej udało się sprzedać jeszcze papiery za 1,5 mld zł. Skoro popyt był tak wysoki, a niedawno spadały w Polsce stopy procentowe, to można by oczekiwać, że odsetki będą malały, a państwo zaoszczędzi na kosztach obsługi długu. Nic bardziej mylnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb9f1e1d-d219-4e0d-af8f-dce50c91dc62</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:44:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oR5k9kpTURBXy8wZDZlZWJiNGQxN2YxZWEzZjEwOTM0NjUwYmRhYTRhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te ważne słowa przeszły bez echa. Oto podsumowanie prac Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tak-sejm-zmienil-prawo-nowe-przepisy-dla-milionow-polakow/9nr0w03</link>
			<description>W piątek Sejm kończy emocjonujące posiedzenie. Po pierwsze Włodzimierz Czarzasty awansował z wicemarszałka na marszałka, a Szymon Hołownia przeszedł drogę w drugą stronę. Po drugie posłowie uchwalili ponad 20 ustaw, wprowadzając zmiany ważne dla pracowników, nauczycieli i uczniów, użytkowników mediów społecznościowych, podatników i spadkobierców. Oto podsumowanie najważniejszych sejmowych decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">80f75877-e929-4908-8e74-949ec142c790</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:13:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FwRk9kpTURBXy83MWEyYjNjNWZiNWQ1NTJmZTgyMWFjMWU2N2I1Zjk0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm jednomyślny w sprawie nauczycieli. Ważna zmiana w naliczaniu wynagrodzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sejm-zdecydowal-nauczyciele-odzyskaja-pieniadze-za-niezrealizowane-godziny/ynzhgdd</link>
			<description>Sejm w piątek jednomyślnie uchwalił nowelizację Karty nauczyciela, która przywraca pedagogom prawo do wynagrodzenia za niezrealizowane godziny ponadwymiarowe, jeśli ich niewykonanie wynikało z przyczyn od nauczyciela niezależnych. Za zmianą zagłosowało 440 posłów; nikt nie był przeciw, nikt nie wstrzymał się od głosu. Tak zgodnego wyniku głosowania w sprawach edukacyjnych nie notowano od dawna.</description>
			<guid isPermaLink="false">07019132-2bb0-45e9-b32a-93f641995133</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:06:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Gzk9kpTURBXy8wZTYxYzYwYWMzMWNmZWRhMTdhYzRjNDY0ZGFiY2VkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm otwiera drzwi do likwidacji CBA. Projekt ustawy trafi do komisji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-kontynuuje-prace-nad-likwidacja-cba-nowe-sluzby-w-planach/ywsbmsb</link>
			<description>Sejm zdecydował w piątek o kontynuacji prac nad projektem ustawy dotyczącej likwidacji Centralnego Biura Antykorupcyjnego. W głosowaniu posłowie odrzucili wniosek o zakończenie procedowania nad tym dokumentem już na etapie pierwszego czytania. Projekt zostanie teraz skierowany do Komisji Administracji i Spraw Wewnętrznych, która ma zasięgnąć opinii Komisji do spraw Służb Specjalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">40fc385c-ba02-472f-ac47-97a027e4a0dd</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:54:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1SLk9kpTURBXy9lZDFiNDM4ODUxOTk3MWJlNGI4ZDFkYzJiNTdhNWI1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w ustawie o PIP. Odszkodowania dla firm bez dodatkowych procesów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury-stazowe-i-wzmocnienie-pip-dziemianowicz-bak-komentuje-projekty/hhf2ygj</link>
			<description>Szefowa Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej, Agnieszka Dziemianowicz-Bąk, zapowiedziała zmiany w projekcie ustawy o wzmocnieniu Państwowej Inspekcji Pracy (PIP). Jak podkreśliła w rozmowie z money.pl, nowe przepisy mają rozwiać obawy przedsiębiorców, w tym te dotyczące odszkodowań za błędne decyzje inspektorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">c98db3ee-2dac-4dde-b9fd-fb36c9e9a60e</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:14:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jF1k9kpTURBXy9jZDdlYTcwMDg3NTZlNzBhNmVhNTY0MDI3NTgxMDU1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budowa elektrowni jądrowej z Turkami i Koreańczykami? Repolonizacja w praktyce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/budowa-elektrowni-jadrowej-z-turkami-i-koreanczykami-branza-budowlana-bije-na-alarm/0sjg4m9</link>
			<description>Budowa elektrowni jądrowej na Pomorzu, za którą odpowiadają Polskie Elektrownie Jądrowe (PEJ), jest pod lupą branży budowlanej. Ministerstwo Energii (ME), PEJ oraz amerykański Bechtel zapewniają, że przywiązują dużą uwagę do udziału polskich dostawców i wykonawców w tej inwestycji. Kluczowe znaczenie w tej sprawie będzie miała negocjowana właśnie umowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0e814e8-7e67-4acf-bde3-f40d12189ea5</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:13:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wm0k9kpTURBXy80YmViYjBhZTI2YWI5NDc3M2E1NGY3ODY1MzZmZmVmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te polskie firmy prywatne uzbrajają polskie wojsko. Na liście: roboty, radary, drony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polskie-firmy-uzbrajaja-wojsko-na-liscie-roboty-radary-drony-zdjecia/w1xvbg3</link>
			<description>W bazie polskich przedsiębiorców z sektora obronnego przygotowanej przez Ministerstwo Rozwoju i Technologii jest ponad 200 firm. Dla niektórych nazwy spółek takie jak APS czy Teldat mogą brzmieć obco, tak jak nazwy sprzętu Piast, PIAP IBIS lub Hawk. Mają jednak istotne znaczenie dla obronności kraju. Poniżej przedstawiamy przykłady 10 polskich firm i ich rozwiązań, które wspierają Siły Zbrojne RP.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf2fd227-670b-4f5d-9d59-0f1e7f539c3f</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIFk9kpTURBXy8xYzQ1Y2RjNGJjMTAwMDY2MTFhYmNmZjVhNzFiNGI5OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
