<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Tej ustawy prezydent nie zawetował. Chodzi o emerytury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wysokosc-emerytury-na-dwa-kliki-w-mobywtelu-prezydent-podpisal-ustawe/xv9f0ct</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawą o likwidacji Centralnej Informacji Emerytalnej, wymyślonej za rządów PiS. To jednak nie oznacza, że nie powstanie miejsce, w którym każdy będzie mógł sprawdzić w jednym miejscu wysokości prognozowanej emerytury.</description>
			<guid isPermaLink="false">61dc5f20-b3b3-4970-a323-ea6cbd3a371b</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 17:22:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k28k9kpTURBXy9hNzQzYmRhY2ZhNDgyYzkwMTA0NTM5MjJmNmZkM2ViYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ma odwrotu od KSeF. Prezydent podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/prezydent-karol-nawrocki-podpisal-nowelizacje-ksef-20-tlumaczymy-zmiany/jjl5gjs</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację VAT, która domyka rewolucję fakturową, czyli KSeF 2.0. Fakturowanie po nowemu, przez Krajowy System e-Faktur, ma ruszyć od 1 lutego 2026 r. i od 1 kwietnia 2026 r. Dzięki KSeF fiskus będzie na bieżąco wiedział wszystko o transakcjach przedsiębiorców. To będzie rewolucja zarówno w VAT, jak i w podatku dochodowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c4ecabf-2c3a-44c1-98ec-2d6771919a41</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 17:03:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKYk9kpTURBXy8xZmJhN2RjNjFmMzFhOTkzYmE3NGViNTljZGZhOTI0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Większość Polaków czuje presję na ciągły rozwój kompetencji, ale niemal połowa nie widzi w tym wymiernych korzyści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polski-rynek-pracy-czy-rozwoj-kompetencji-przeklada-sie-na-awans/0b8hwdt</link>
			<description>Blisko dwie trzecie aktywnych zawodowo Polaków odczuwa presję na rozwój kompetencji, ale niewielu widzi w tym realne przełożenie na swoją karierę. Najnowszy raport No Fluff Jobs ujawnia, że oczekiwania pracodawców wobec kandydatów są postrzegane jako zbyt wygórowane przez niemal połowę badanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">54c4d699-f02e-4747-bf96-5c3aeb60df5a</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:36:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bxEk9kpTURBXy8wNGNjZGI0MmFkMjQzYzg3MGE0MzNhN2YyNjdhZjM1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowe trzęsienie ziemi w Orlenie. Dwie osoby odwołane z zarządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dymisje-w-zarzadzie-orlenu-prace-traca-znani-menedzerowie/tkk9mbb</link>
			<description>Rada nadzorcza Orlenu odwołała dzisiaj członka zarządu Artura Osuchowskiego oraz wiceprezes ds. finansowych Magdalenę Bartoś – wynika z informacji Business Insider Polska. Osuchowski do niedawna odpowiadał on m.in. za energetykę w płockim koncernie, ale prezes spółki Ireneusz Fąfara odebrał mu ten obszar i obecnie sam nadzoruje te kwestie. Według naszych źródeł inicjatorem dymisji tego członka zarządu był sam prezes Orlenu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1271240-4678-4278-81f1-184b1aacd46f</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:22:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h2Vk9kpTURBXy9iYzhjYWU0YTc1ZDcyNzRhMmNmYmM5ZjA3NmM2ZWNiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen chce ulg podatkowych. Proponuje nowe progi dla gazu i ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-zmiany-w-podatku-od-kopalin-postulaty-dotyczace-gazu-i-ropy/ejr2jbl</link>
			<description>Polski Koncern Naftowy Orlen wystosował oficjalną opinię dotyczącą projektu Ministerstwa Finansów, postulując zmiany w podatkach od wydobycia gazu ziemnego i ropy naftowej. W propozycji firmy pojawiły się sugestie, by wprowadzić ulgi w analogiczny sposób, jak planowane dla sektora miedziowego. Według Orlenu, specjalne rozwiązania podatkowe mogłyby wesprzeć realizację niezbędnych inwestycji w obrębie transformacji energetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7301652-b672-44e0-97de-2ae7446d7bc1</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:25:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cGYk9kpTURBXy80MDA4MjEyZjIyZTM4ZDY2YjM4YzNlOTM3NDA1NTYyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle osób dostanie od ZUS czternastki w pierwszym terminie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-osob-dostanie-od-zus-czternastki-w-pierwszym-terminie/kcq0ynh</link>
			<description>W najbliższych dniach ZUS rozpocznie wypłatę czternastej emerytury. W pierwszym terminie świadczenie otrzyma 674,1 tys. osób na łączną kwotę brutto ponad 991,2 mln zł — mówi rzecznik ZUS Karol Poznański.</description>
			<guid isPermaLink="false">f508134b-6925-4ad4-bde4-02eb228f8c36</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:58:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKBk9kpTURBXy9kNjBhYzk0ZjJkNWUzZGEwM2VjODhmNzMzMTIxYjJjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Revolut podsumował wakacyjne wyjazdy Polaków. Oto urlopowe hity sezonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-na-wakacje-jezdzili-polacy-a-kto-przyjezdzal-nad-wisle-revolut-pokazuje-dane/rj9cqqh</link>
			<description>Polscy użytkownicy platformy Revolut podróżujący od maja do sierpnia najchętniej wybierali Włochy, Hiszpanię i Chorwację jako miejsca urlopu — wynika z najnowszych danych udostępnionych przez platformę finansową. Platforma podaje też dane o najszybciej rosnących kierunkach oraz o statystykach dotyczących obcokrajowców przyjeżdżających do Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7c301b3-1d85-420a-beb0-d833f3a84468</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:53:14 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-Pk9kpTURBXy9mYjVjNjNiN2JjYzYwZjJlMjI4NjcxMGZkODY2OTM4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>330 zł za nocleg. W których krajach wrześniowy wypoczynek jest najtańszy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/w-ktorych-krajach-wrzesniowy-wypoczynek-jest-najtanszy/dyn68ct</link>
			<description>Polacy coraz częściej jadą na wakacje po sezonie - wynika z analizy platformy Travelist.pl. Wówczas nawet w popularnych kurortach jest spokojniej, a przy tym i taniej. Ile trzeba więc zapłacić za wrześniowe noclegi?</description>
			<guid isPermaLink="false">7130eba4-59cc-41bd-ae00-1a8351c42eb2</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:28:15 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9X5k9kpTURBXy9iNGJiODEzMGM4ODQ5ZTk1MGM3ZGQzNTY5NjJkODZhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak KSeF zmieni terminy związane z wystawianiem faktur? Uwaga na pułapkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-jak-zmiany-wplyna-na-daty-wystawiania-faktur-sprawdz-szczegoly/92nwenp</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur wprowadzi duże zmiany w zakresie wystawiania i odbierania faktur. Będzie też pułapka, przed którą warto się zabezpieczyć. Każda firma musi więc odpowiednio ustawić procesy i procedury. Poza tym, jak mówią doradcy podatkowi, data otrzymania faktury może być inna niż data jej wystawienia. A to kluczowe sprawy zarówno dla sprzedawców, jak i nabywców, którzy chcieliby odliczyć VAT. Na tym przykładzie widać również, jak trudny może być KSeF dla firm, zwłaszcza na początku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e67661fd-3ae7-4186-af0d-5eb976967033</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:37:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PWwk9kpTURBXy82OTMxOGNkNjExNWE2MDkwMGMzNmQ4YmYzZjFmMWQ5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump grozi cłami za podatek cyfrowy. Ile może wynieść i czy Polska go wprowadzi?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/donald-trump-grozba-cel-za-podatek-cyfrowy-co-zrobi-polska/4p0k7xc</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział nałożenie dodatkowych ceł na kraje, które posiadają podatek cyfrowy. Nad takim podatkiem pracuje już Ministerstwo Cyfryzacji. Chodzi o to, aby big techy, w tym z Chin (m.in. Alibaba, TikTok), USA (m.in. Google, Meta, Amazon) i innych krajów nie unikały podatków od przychodów uzyskiwanych w Polsce, ale płaciły je, podobnie jak inne firmy świadczące usługi w kraju. Według wyliczeń analityków wpływy z podatku cyfrowego w pierwszym roku mogłyby wynieść 1,7 mld zł. Czy są szanse na podatek cyfrowy?</description>
			<guid isPermaLink="false">ffacb945-6b6e-42c4-a614-1f53e25cfef0</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Kk9kpTURBXy84ZTYxZTQ2NjgxMTkwYzI3ZjVjNDEzNDkyMWUyMWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Karol Nawrocki popełnił błąd? Oto skutki weta w sprawie Ukrainy [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-pobycie-ukraincow-zawetowana-jakie-beda-konsekwencje-analiza/g887y5l</link>
			<description>W ciągu dwóch kadencji, czyli 10 lat, Andrzej Duda podpisał 1850 ustaw, a zawetował 19. Karol Nawrocki po niecałym miesiącu urzędowania odmówił podpisania już czterech. Jedna z nich może wywołać poważne skutki, bo dotyczy bezpośrednio ponad miliona obywateli Ukrainy, ale także tysięcy polskich przedsiębiorców. Decyzja prezydenta o tyle dziwi, że na odwrócenie jej skutków Polska ma tylko miesiąc. W tak krótkim czasie przyjęcie nowych i dobrych przepisów może się nie udać.</description>
			<guid isPermaLink="false">2124d2a9-a16a-4272-958b-7634bae0ba92</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:27:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L47k9kpTURBXy85ZTVjYjdkZTRiYTNmMmE0Y2Q1N2M5NTllNGQ5NjYyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po wecie Karola Nawrockiego nie będzie prostszych rachunków za prąd. Przemysł też obejdzie się smakiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-weto-dla-deregulacji-w-energetyce-biznes-krytykuje/pqznjhy</link>
			<description>Deregulacji w energetyce nie będzie — zadecydował prezydent. Weto dla rządowej ustawy oznacza zablokowanie przepisów, które miały uprościć rachunki, ułatwić inwestycje w mniejsze i średnie źródła OZE oraz zwiększyć możliwość przyłączania do sieci magazynów energii. Głowa państwa uzasadnia swój wybór m.in. ryzykiem nadużyć i ochroną stabilności systemu, ale biznes mówi o ciosie dla całej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">f60941c0-0b9c-4c11-88f5-79d50e7aca4c</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GFqk9kpTURBXy9hY2U0YzFlZWQ1N2ViMGJiMjNlMWZlYTYwMTZkNDIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant zbrojeniowy zainwestuje ponad 1 mld euro w Bułgarii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niemiecki-rheinmetall-inwestuje-w-bulgarii-produkcja-pociskow-155-mm/2dww1gw</link>
			<description>Niemiecka firma zbrojeniowa Rheinmetall poinformowała we wtorek, że zamierza produkować w Bułgarii proch strzelniczy oraz pociski artyleryjskie kaliber 155 mm. Firma podpisała dwie umowy joint venture, które opiewają łącznie na ponad 1 mld euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">a792cf3f-fcee-4af4-a0f5-94013a66aa82</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:12:04 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gVxk9kpTURBXy9kY2ZkMDkzODY1MjMzNWRmN2ZlNmZjNjk2ZmVmYjZlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz dostawać 5 tys. zł emerytury? Tyle musisz zarabiać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/40-latkowie-sie-zdziwia-tyle-musza-zarabiac-by-miec-5-tys-zl-emerytury/0dwnesj</link>
			<description>Nie myślisz jeszcze o emeryturze? Błąd. Lepiej zacznij, bo na starość będziesz klepać biedę. Policzyliśmy, ile musi zarabiać dzisiejszy 40-latek, żeby dostać chociaż 4 lub 5 tys. zł brutto z ZUS. Kwoty porażają, szczególnie wśród kobiet. A wielu przedstawicieli tego pokolenia nie ma na ten temat pojęcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bb1b6a9-7b44-4052-9649-3df95b20113d</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:29:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ONck9kpTURBXy9jZjlhY2M5YzA1ZWUxNzBmMTgwOGE5MjI0MTk4N2Y5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Audi Q5 TDI zaskakuje oszczędnością i komfortem. Tak jeździ hybrydowy diesel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/audi-q5-tdi-hybrydowy-suv-z-dieslem-czy-to-idealny-dlugodystansowiec/376p2lj</link>
			<description>Audi Q5 to jeden z ciekawszych SUV-ów w swojej klasie. O stonowanej, ale jednak dynamicznej sylwetce. Zawsze z lekko zaznaczonym, sportowym charakterem, lecz bez pretensjonalnej stylizacji znanej z aut BMW. Czy w wersji hybrydowej z dieslem to idealny długodystansowiec na nowe czasy?</description>
			<guid isPermaLink="false">2e0d569a-6f32-4374-a8f2-658b4c0f13d2</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:20:57 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mj0k9kpTURBXy9iMzc4MmE3M2IzNTFjYjk0OTMxMTQ0ZGMwM2M4OTRiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Volkswagen ID.Buzz kusi stylem retro. Komfort i technologia zaskakują w środku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/volkswagen-idbuzz-styl-retro-i-nowoczesnosc-w-jednym-modelu/rsc3x8c</link>
			<description>Jedno jest pewne: Volkswagen ID.Buzz wygląda doskonale. Pewnie dlatego często widzimy ten model na ulicach miast w ciekawym malowaniu, nierzadko pełniącym funkcję reklamową. Ale ID.Buzz to nie tylko efektowny bus nawiązujący do modelu sprzed dziesięcioleci. To także przestronne, rodzinne auto. Na dodatek ekologiczne, bo na prąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">21979bec-447b-46a7-9733-ccd0cc94cb32</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:06:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Spik9kpTURBXy85NWNhMmVlMjI1MDA3Mzc2ZThjOGI4ODliYmQ0OTU4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyfrowa transformacja w energetyce. Jak działa CSIRE [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/csire-kluczowe-narzedzie-dla-rynku-energii-w-polsce-dowiedz-sie-wiecej/pd3p60y</link>
			<description>Od 1 lipca w Polsce działa Centralny System Informacji Rynku Energii (CSIRE). Zarządzany jest przez Polskie Sieci Elektroenergetyczne i gromadzi dane o funkcjonowaniu detalicznego rynku energii, a do udziału w nim są zobowiązani operatorzy, sprzedawcy oraz pozostali uczestnicy rynku. O zastosowaniu i wdrożeniu CSIRE rozmawiamy z Bartłomiejem Nieścierowiczem, członkiem zarządu CGI Polska — firmy konsultingowej IT będącej wykonawcą systemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f4aaf6f-d78e-446a-b017-8b1a64458d3d</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:49:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KlBk9kpTURBXy8zZjBmODM5YjVjMmIxMjQyOWFlZDY2NzE2ZTY4M2Y3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od pustostanów? Deweloperzy dostali już żądania dopłaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/deweloperzy-zaplaca-wyzszy-podatek-sa-pierwsze-decyzje/ykd13wm</link>
			<description>Deweloperzy znaleźli się na celowniku fiskusa. Tym razem chodzi o podatek od nieruchomości, który pobierają gminy i miasta. Prezydent Katowic zażądał od deweloperów wyższego podatku, bo uznał, że niesprzedane mieszkania oznaczają, że są one związane z prowadzeniem działalności gospodarczej. Zdaniem ekspertów taka interpretacja prezydenta jest błędna. Niewykluczone, że tą drogą pójdą też inne miasta.</description>
			<guid isPermaLink="false">89139fed-8dfb-4598-98ec-a7910d99dcff</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:45:29 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ny5k9kpTURBXy80MzYyZjY0ODc1Y2U2MGRmMTRiMzExZTEwZmJmYzNjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kosmiczne różnice w wynagrodzeniach lekarzy. &quot;To grzech założycielski NFZ&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-lekarzy-w-polsce-dlaczego-system-generuje-dysproporcje/4grceye</link>
			<description>Kosmiczne zarobki lekarza z Konina, o których w ubiegłym tygodniu na platformie X pisał były minister cyfryzacji Janusz Cieszyński, rozpaliły dyskusję o finansach w polskiej ochronie zdrowia. Medialne rekordy to jednak wyjątek, a nie reguła. Według danych Agencji Oceny Technologii Medycznych i Taryfikacji mniej niż 1 proc. lekarzy zarabia powyżej 100 tys. zł, a mediana dochodów specjalistów wynosi 24,6 tys. zł brutto. Problem nie leży w pazerności lekarzy, ale w samym systemie. To przez sposób, w jaki NFZ wycenia procedury, dochodzi do podziału oddziałów na &quot;opłacalne&quot; i &quot;deficytowe&quot;. To prowadzi do dysproporcji płacowych i sprawia, że w wielu regionach pacjenci czekają na zabiegi w absurdalnych kolejkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">756e0640-2764-4066-a6e0-488cedea8f07</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:39:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8NEk9kpTURBXy9lZTMwNWM1YTg1NjFlYmJkYzY3M2Q0MmNjNDdkNmRmMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zniknie pułapka dla drobnych sprzedawców i usługodawców. Jest podpis prezydenta Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zmiany-w-dzialalnosci-nierejestrowanej-od-2026-r-co-warto-wiedziec/mcgd2ve</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę, która od 2026 r. wprowadzi ważne zmiany dla osób prowadzących działalność nierejestrowaną — m.in. nowy limit kwartalny przychodów i większą elastyczność rozliczeń. Dziś limit jest miesięczny, łatwo go przekroczyć, co ma skutki podatkowe i składkowe. Co w praktyce oznacza zmiana? Tłumaczymy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a61d6ebe-95d8-4d94-90c6-0746f3ab7717</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:29:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L1ok9kpTURBXy9kMzM4OGUxNDA2NjY1NzdlMDg0MjlmMzIxNjMwZmVhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oszczędzanie po polsku dla opornych. Ekspert mówi, że wielu już na początku popełnia prosty błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-zaczac-oszczedzac-ekspert-radzi-w-kilku-prostych-krokach/mwhnx41</link>
			<description>Nie zarabiasz źle, ale na koniec każdego miesiąca zostają ci marne grosze? Pieniądze rozchodzą się, nie wiadomo gdzie? Jeśli chcesz oszczędzać, to dobrze trafiłeś. Ekspert radzi, jak zacząć swoją przygodę z odkładaniem pieniędzy od zera oraz jakich popularnych błędów unikać. I jaki powinien być twój pierwszy krok, jeśli masz z oszczędzaniem duży problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7603527-0ee1-4d83-bca0-48a9280213ee</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NHTk9kpTURBXy81YTkxMTY4OGFjZDBiZjBmNzlkOThlYWQzYmJmNWVjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje falę podwyżek podatków. Sprawdź, które dotkną cię najbardziej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-szykuje-fale-podwyzek-podatkow-sprawdz-ktore-dotkna-cie-najbardziej/shmew66</link>
			<description>Rząd szuka dodatkowych wpływów do budżetu. Od 2026 r. planuje podwyżki wielu podatków i opłat. Zapowiedziane zostały już podwyżki podatku bankowego, akcyzy na alkohol, podatku od wygranych w konkursach, opłaty cukrowej, opakowaniowej, podatku od smartfonów (opłata reprograficzna). Są też zapowiedzi nowego podatku cyfrowego. Do tego dochodzi uszczelnienie CIT (cen transferowych) i VAT (Krajowy System e-Faktur), a także podwyżka podatku od nieruchomości. Otwarte pozostaje pytanie, na co zgodzi się prezydent. Zapowiedział już, że wyższą akcyzę na alkohol oraz tzw. opłatę cukrową zawetuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">680eb6f9-4f55-41cc-a53a-6215a302c3a7</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vU6k9kpTURBXy84ZWI2ZWNmMDIzZmFlMTk4OTE0YmZjMDI4NDQyNDIyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z udawaniem rolników i pobieraniem dopłat? W tym rejestrze nic się nie ukryje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rejestr-rolnikow-ukroci-naduzycia-w-doplatach-oto-propozycja/zpfe6pq</link>
			<description>Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi zaprezentowało projekt ustawy, który może znacząco zmienić sposób przyznawania pomocy finansowej w rolnictwie. Kluczowym elementem nowych przepisów ma być stworzenie rejestru aktywnych rolników – osób faktycznie prowadzących działalność rolniczą, ponoszących koszty i osiągających przychody z pracy na roli.</description>
			<guid isPermaLink="false">17278f03-344e-49db-bb7f-a8b5d2068086</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 17:00:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E0kk9kpTURBXy8wOTk4MTVlNWU5NDNlODg4MTM5NWNkZmQzYjhiMjVlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Modernizacja wiatraków i łatwiejsza budowa fotowoltaiki. Rząd chce obejść weta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/energetyka-w-polsce-nowe-inicjatywy-po-zawetowaniu-kluczowych-ustaw/jfscene</link>
			<description>Po blokadzie dwóch kluczowych ustaw — odległościowej i deregulacyjnej — przez prezydenta, resorty energii i klimatu nie zamierzają zwalniać tempa. W czwartek ich szefowie zaprezentowali pakiet nowych inicjatyw legislacyjnych, odzwierciedlających część odrzuconych przepisów, w zmodyfikowanej formie. Strategia ta, jak podkreślają ministrowie, ma służyć m.in. stabilizacji cen energii oraz ułatwieniom w rozwoju odnawialnych źródeł energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca041ac7-8f24-4ef0-ba2e-74f7b537cc1b</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:30:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YC6k9kpTURBXy83NjM2NTI0OTdhMTc3MmUwOGY2ZTIwY2I3OWQ5MDQ1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski &quot;król nakrętek&quot; sprzedał biznes Włochom. Zgarnął grube miliony euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-krol-nakretek-sprzedal-biznes-wlochom-zgarnal-grube-miliony-euro/nm541dm</link>
			<description>Krzysztof Grządziel ostatecznie pozbył się założonego przez siebie biznesu nakrętkowego. Firma przeszła w całości na Włochów. Już od kilkunastu lat mieli oni wiodący wpływ na spółkę, a Grządzielowi został udział mniejszościowy, stanowisko prezesa no i sowite dywidendy oraz wynagrodzenie. Teraz pożegnał się z firmą całkowicie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0020cb80-a4a8-41d5-9243-92bb25e2f4a8</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:46:57 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TdXk9kpTURBXy9lZmFjZTM4YzZiZDY3MzA0NTFiMDVkYmMwNDI1ZDhlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w zarządzie Orlenu. Trzy kluczowe stanowiska do obsadzenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-konkurs-na-trzy-stanowiska-w-zarzadzie-zgloszenia-do-11-wrzesnia/wk96wvc</link>
			<description>Rada nadzorcza Orlenu rozpisała konkurs na trzy stanowiska w zarządzie spółki, obejmujące swym zakresem finanse spółki, a także segment energetyki i transformacji oraz obszar spraw prawnych i compliance — podał w czwartek koncern. Zgłoszenia można składać do 11 września.</description>
			<guid isPermaLink="false">f87a4a8e-15ff-4376-a63f-378be5c64615</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:36:30 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h2Vk9kpTURBXy9iYzhjYWU0YTc1ZDcyNzRhMmNmYmM5ZjA3NmM2ZWNiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina wprowadza nowe prawo. Na liście Polska, Niemcy i Czechy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-w-ukrainie-co-zmienia-i-jak-dotyczy-polski/jyglwff</link>
			<description>Ukraina wprowadza zmiany w prawie dotyczącym obywatelstwa. Nowa ustawa, uchwalona przez ukraiński parlament w czerwcu, umożliwia obywatelom Ukrainy posiadanie paszportów innych państw. Prezydent Wołodymyr Zełenski ogłosił szczegóły podczas Światowego Kongresu Ukraińców, zapowiadając, że pierwsze kraje objęte nowymi przepisami to Polska, Niemcy i Czechy.</description>
			<guid isPermaLink="false">47b84cab-8ea1-4692-9d2c-aa8ac30dd508</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:15:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wF7k9kpTURBXy83NTAyNTlhOTVlMWIyMTc5ZGU3MWQ2OGY2NjQ2NzFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogucki: większość ustaw prezydenta trafi do Sejmu w tym roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-karol-nawrocki-realizacja-obietnic-wyborczych-w-toku/5w3xdhk</link>
			<description>Większość obietnic wyborczych prezydenta Karola Nawrockiego ma zostać zrealizowana w najbliższych miesiącach. Jak poinformował Zbigniew Bogucki, szef jego kancelarii, jeszcze w tym roku można spodziewać się działań legislacyjnych w tym zakresie. Jedną z bardziej kontrowersyjnych propozycji pozostaje obniżka VAT z 23 na 22 proc., choć – jak przewiduje Bogucki – rząd raczej nie poprze tego pomysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae808004-1d3d-421b-867c-7a6feed86c97</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:58:31 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vcRk9kpTURBXy8wZWY1Zjc1MGIwMTA5YzhjNDllZjE0YzE2ODAzNzc2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wicepremier Krzysztof Gawkowski ocenia prezydenta. &quot;Rząd z szantażystami nie będzie rozmawiał”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-pierwsza-rada-gabinetowa-w-napietej-atmosferze/g5vnrl3</link>
			<description>Pierwsza Rada Gabinetowa zwołana przez prezydenta Karola Nawrockiego upłynęła w napiętej atmosferze i szybko przerodziła się w pole politycznej wymiany ciosów między głową państwa a rządem — podsumowuje &quot;Rzeczpospolita&quot;. Posiedzenie poświęcone było sytuacji finansów publicznych oraz wielkim inwestycjom infrastrukturalnym – takim jak Centralny Port Komunikacyjny czy planowane elektrownie jądrowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">835eaa1a-3d63-4b38-a0e7-1e995feae16c</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:17:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IrMk9kpTURBXy83MTg1MjRkYWNkMDMyOGU1NzBjMzdlNGNlNDVkZTAwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 30 lub 40 lat? Wchodzisz w złoty okres. Tak zarabiają twoi rówieśnicy [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/30-i-40-latkowie-wchodza-w-zloty-okres-tyle-zarabiaja-ich-rowiesnicy-tabele/8xzrbzg</link>
			<description>Jeśli urodziłeś się w latach 80. lub na początku 90., to prawdopodobnie jesteś lub właśnie wchodzisz w swój najlepszy okres, jeśli chodzi o wynagrodzenie. Szczególnie w przypadku mężczyzn. Sprawdziliśmy, w jakim wieku zarabia się w Polsce najlepiej i jak twoja pensja ma się do tej, którą otrzymują twoi rówieśnicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a31598dc-d9df-4b30-b82f-d400aa105110</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztyk9kpTURBXy8wYjRkZjM1MmE3ZjE5NWYzODRjODMyZjQ4ZWQwYTcwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nazwał Karola Nawrockiego &quot;pachanem&quot;. Co mu grozi? Oto jak kończyły się procesy o obrazę prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zniewazenie-prezydenta-co-grozi-za-slowa-witalija-mazurenki/kk76xm4</link>
			<description>Dziennikarz Witalij Mazurenko powiedział, że zachowanie prezydenta Karola Nawrockiego jest zachowaniem &quot;pachana&quot;, czyli przywódcy kryminalnego. Szef Kancelarii Prezydenta oraz przedstawiciele PiS domagają się ścigania Mazurenki z urzędu za znieważenie głowy państwa, za co grozi do trzech lata więzienia. Podobne sprawy w przeszłości pokazują jednak różne podejście sądów do granic krytyki wobec głowy państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">887c5867-e579-4876-b6e0-bd962c193a36</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:43:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEwk9kpTURBXy8yMDM0NjUyYTE0MGJhODJiZDM5OTEwNTI5ZGFjYzk4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odbierasz faktury? Zobacz, jak KSeF zmieni terminy i jak uniknąć problemów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-data-otrzymania-faktury-a-terminy-platnosci-wyjasniamy/rl3dq50</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur wprowadzi duże zmiany zarówno w zakresie wystawiania, jak i odbierania faktur. Każda firma musi wiedzieć, jak odbierać faktury z KSeF, bo od tego zależy moment odliczenia VAT. A jak mówią doradcy podatkowi, w obowiązkowym KSeF data otrzymania faktury może być inna niż data jej wystawienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea90f246-2faa-4724-a862-64f257a38132</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:36:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j2kk9kpTURBXy83Zjk4NjgxNDAzNzJlYjgwNjBiOTc3NWMzOTQ5MDIyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RFK Jr. zatopił 500 mln dol. na rozwój szczepionek mRNA. Twierdzi, że &quot;nie chronią skutecznie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rfk-jr-zatopil-500-mln-dol-na-rozwoj-szczepionek-mrna-nie-chronia-skutecznie/94f6b5w</link>
			<description>Niektórzy miliarderzy, jak Michał Sołowow, chcą budować fabryki szczepionek, natomiast na początku sierpnia amerykański Departament Zdrowia (HHS) ogłosił wygaszenie finansowania rozwoju szczepionek mRNA w ramach agencji BARDA. Anulowano 22 projekty warte łącznie ok. 500 mln dol. Sekretarz HHS Robert F. Kennedy Jr. uzasadnił ruch stwierdzeniem, że szczepionki mRNA &quot;nie chronią skutecznie&quot; przed infekcjami górnych dróg oddechowych. Pieniądze zostaną teraz przesunięte na &quot;bezpieczniejsze, szersze platformy&quot; szczepionkowe. Decyzja wywołała natychmiastową burzę w środowisku medycznym i branży biotechnologicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">e217900e-034b-47f1-bb98-65faa3f1991f</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:17:14 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HhDk9kpTURBXy80OGI4MmE0Y2IyMDc3OTYyY2MyZjBiZDk0Y2ZjZGFiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepsze miasta do życia w Polsce. Nowa edycja z zupełnie nowym liderem [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ranking-najlepszych-miast-do-zycia-2025-zupelnie-nowy-lider-i-antybohater-mapa/p9lk613</link>
			<description>Jakie są najlepsze miasta do życia w Polsce? Wracamy z odświeżonym rankingiem Business Insidera, w którym porównujemy 16 miast pod względem trzech kluczowych wskaźników ekonomicznych i w trzech aspektach pozafinansowych. Gdy zsumowaliśmy te składowe, okazuje się, że mamy nowego lidera. Są też inne spektakularne awanse.</description>
			<guid isPermaLink="false">52b2c4f2-aabc-4eae-924a-4a71b700edfa</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FA6k9kpTURBXy9jY2VkOTYzMzg5ZDRlYTBhNDZlZDNmOTI0Zjc5ZjljZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczynają wcześnie rano. Tak ćwiczą mężczyźni sukcesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/poranny-trening-jak-mezczyzni-sukcesu-zaczynaja-swoj-dzien/sc6fd7e</link>
			<description>Dla mężczyzn sukcesu poranny trening to nie tylko sposób na dobrą formę, ale i rytuał, bez którego trudno im wyobrazić sobie dzień. Jedni wybierają Nike i Lululemon, inni wspierają się technologią – od ChatGPT po opaski Whoop. Od luksusowych gadżetów po proste, sprawdzone zestawy – ich sportowe niezbędniki pokazują, że w świecie biznesu aktywność fizyczna to element stylu życia, a nie tylko hobby.</description>
			<guid isPermaLink="false">03c2101c-0865-4c7a-9bef-72ee0dfb32a0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eZ-k9kpTURBXy9lYWM4YTc3NzkxYmM3MWUxMzZhN2U5YzkxNGU5MTU3My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Papierowe CV wracają do łask? Tak wygląda rekrutacja w erze AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/papierowe-cv-kontra-ai-dlaczego-tradycyjne-metody-wracaja-do-lask/emzlxc4</link>
			<description>W świecie, gdzie sztuczna inteligencja coraz mocniej wpływa na rynek pracy, kandydaci i rekruterzy szukają bardziej &quot;ludzkich sygnałów&quot;, by odnaleźć się w cyfrowym chaosie. Papierowe CV, osobiste wizyty i zadania offline wracają do łask, gdy technologia zaczyna zacierać granice między autentycznością a automatyzacją. W obliczu frustracji kandydatów i przeciążenia rekruterów kreatywność staje się kluczem do skutecznej rekrutacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b26d7a6-c86a-438d-a969-41dd9f1a9d62</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y3Fk9kpTURBXy9jNjA4ZTE5NzhlYzllYzRmN2UzYWNhNTZhODE2OWMyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wygląda życie w amerykańskiej szkole wojskowej? Dzień zerowy na Uniwersytecie Norwich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/norwich-najstarsza-prywatna-uczelnia-wojskowa-w-usa/pyjevdk</link>
			<description>Wartość przywództwa, dyscypliny i edukacji w środowisku wojskowym – to fundamenty, na których od ponad dwóch wieków buduje swoją reputację Uniwersytet Norwich. W sierpniowy poranek 371 nowych rekrutów rozpoczyna swoją drogę w najstarszej prywatnej uczelni wojskowej w USA, gdzie czesne sięga 47 tys. dol. rocznie, a połowa absolwentów trafia do służby wojskowej. Dzień zerowy to nie tylko początek intensywnego szkolenia, ale także inwestycja w kompetencje, które mają przygotować przyszłych liderów do wyzwań cywilnych i militarnych</description>
			<guid isPermaLink="false">ed4c202f-7d17-480c-a92c-62fafe9351f6</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bhhk9kpTURBXy9kMThmN2M0Njg4ZGRmNGRmNzYzYjg5N2QwMDIxMzFlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedyś jeździli nimi prezesi i gwiazdy. Co zabiło ikonę prestiżu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/limuzyny-kiedys-ikona-stylu-dzis-zapomniany-element-motoryzacji/5dv3s9e</link>
			<description>Kiedyś były symbolem luksusu i prestiżu, dziś coraz częściej kojarzą się z kiczem i przeszłością. Limuzyny – niegdyś ulubiony środek transportu prezesów, celebrytów i nowożeńców – powoli znikają z ulic. Dziennikarka amerykańskiego Business Insidera przygląda się, jak te wydłużone pojazdy przeszły drogę od statusowego must-have do zapomnianego reliktu</description>
			<guid isPermaLink="false">6a719a15-63c8-4ce0-b669-a6b6c35c8334</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVAk9kpTURBXy9hYjdlYzYwMDlhMWNjZTAzYWJkNWFhZjJmMmEwY2NmNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samochody elektryczne mają jedną ogromną wadę. Nie są to baterie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/samochody-elektryczne-maja-jedna-ogromna-wade-nie-sa-to-baterie/1htjb0g</link>
			<description>Abonament na… konie mechaniczne. Motoryzacja zmierza w kierunku, gdzie od dawna jest już sektor oprogramowania, czyli oferowania różnych rozwiązań w ramach abonamentu. W samochodach elektrycznych to o tyle łatwiejsze, że w dużym stopniu są one zarządzane przez komputer i oprogramowanie. A to znaczy, że niektóre rzeczy można łatwo zdalnie włączać lub wyłączyć, zależnie od tego, czy klient opłaca abonament.</description>
			<guid isPermaLink="false">74e958cc-b141-4f7f-b73c-088fa4072305</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dCBk9kpTURBXy9mMzUxOTM4MTc2MjAyNWU0NWU5ZTQ2MzYxMDVjMWZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bunkry przetrwania i życiowe przewroty. Poznaj preppersów ery AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-zamknie-nas-w-ludzkim-zoo-nowa-generacja-preppersow-szykuje-sie-na-apokalipse/9xsrm0k</link>
			<description>Szykując się na wszechmocną sztuczną inteligencję, technolodzy podgrzewają atmosferę, wydają oszczędności emerytalne i budują bunkry.</description>
			<guid isPermaLink="false">39bb415d-1263-4730-b70a-24776139d71b</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:28:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v6ik9kpTURBXy83YTZmZWY0ZDQ2N2NmMWZhMDk0YzU4NDYxNGVmNDY5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy i Ukraińcy różnią się w pracy. Tak podchodzą do tego firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-ukrainskie-firmy-radza-sobie-na-polskim-rynku-pracy/wxk77vr</link>
			<description>Coraz więcej ukraińskich firm rozwija w Polsce swoje zespoły. To szansa na wymianę doświadczeń i dostęp do nowych talentów, ale też codzienne lekcje radzenia sobie z różnicami w oczekiwaniach, sposobie pracy i podejściu do obowiązków. Rozmowy z przedstawicielami kilku ukraińskich firm pokazują, że proces ten wymaga wzajemnego zrozumienia, elastyczności i zmian w sposobie rekrutacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0e5e342-29b8-40d6-bbe2-59cc88899adc</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:09:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/99ak9kpTURBXy83Zjg2MjgxZWFlMjQ4NTg2NjcyY2VlODRhZWI1YTQ1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca zdalna pod lupą. Pracujemy krócej, ale robimy więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarzadzanie-zespolem-zdalnym-strategie-dla-wiekszej-efektywnosci/vjkr7cl</link>
			<description>Hybrydowe i zdalne modele pracy są już normą w wielu branżach. Jednak liderzy wciąż mają wątpliwości co do ich efektywności. Podejrzenia pracodawców nie są zupełnie bezpodstawne. Dane Instytutu Gallupa potwierdzają, że w trybie zdalnym faktycznie poświęcamy mniej czasu obowiązkom służbowym. Jednak dobra wiadomość jest taka, że nie musi się to wiązać ze spadkiem produktywności. Wręcz przeciwnie, krótszy dzień pracy może nawet zwiększać efektywność. Pod warunkiem, że firma stworzy ku temu odpowiednie warunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">f96dc3cb-dc2a-4b47-b22c-f6589f0d54b8</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:39:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y-ok9kpTURBXy84ZjFhNTVhYWI5NTM0ODJjMGJmYzhjOTc2MGNkY2E0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google wprowadza nowe smartfony z AI. Niektóre funkcje budzą kontrowersje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-wprowadza-nowe-smartfony-z-ai-niektore-funkcje-budza-kontrowersje/tr0h4vh</link>
			<description>Google oficjalnie pokazał serię telefonów Pixel 10 — trzy modele (Pixel 10, Pixel 10 Pro i Pixel 10 Pro XL) z nowym układem Tensor G5 i pakietem funkcji AI, które wyraźnie ustawiają te smartfony w roli &quot;telefonów ze sztuczną inteligencją&quot;. Przedsprzedaż ruszyła 20 sierpnia, a sprzedaż detaliczna startuje 28 sierpnia. Cała trójka trafia do oficjalnego Google Store w Polsce oraz do lokalnych sieci sprzedaży. Pytanie tylko, czy są to urządzenia, na które warto zwrócić uwagę? Odpowiadamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a613fe16-1292-43b8-b774-15979e91f280</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:34:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTNk9kpTURBXy8xNjJjYWE3ZGY0MmFhNDk1N2RkZjhmMjI1NmI5NjlhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wspólne konto w związku? My założyliśmy je wiele lat przed ślubem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wspolne-konto-bankowe-to-byl-przelom-w-naszym-zwiazku-wiekszy-niz-slub/ffwb4f3</link>
			<description>Po trzech latach randkowania mój ówczesny partner i ja zdecydowaliśmy się otworzyć wspólne konto bankowe. Była to największa zmiana w naszym związku. Teraz mamy kilka różnych wspólnych kont na różne cele. Nasz system działa.</description>
			<guid isPermaLink="false">17c25376-a84c-4851-881c-be4ff4cd485f</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 12:05:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cwFk9kpTURBXy85ZDQyNzgwNjUyYzgzYjIxMjYxZmRlNTM3MDVkYjBlZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam w 90 krajach. Dla jednego zmieniłam swoje zasady podróży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/bylam-w-90-krajach-dla-jednego-zmienilam-swoje-zasady-podrozy/f1e9c0q</link>
			<description>Byłam w ponad 90 krajach i często odwiedzam każdy tylko raz — ale wciąż wracam na Islandię. W tym kraju jest tak wiele do zrobienia — od relaksu w lagunach po wędrówki po lodowcach. Odwiedziłam Islandię już kilka razy. Kocham przygodę, lokalne jedzenie i ludzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">287b8dc0-4906-4f0c-ae71-174e0345f4b7</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 10:02:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1sk9kpTURBXy84Zjc4YmE3MzA1NTQwY2NkODYxNzJiNDY3NDNlYjRlOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogate kraje mają poważny problem. Przed tym ostrzegają szefowie banków centralnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jackson-hole-wyzwania-demograficzne-dla-najwiekszych-gospodarek/jky56bj</link>
			<description>Największe gospodarki świata stają w obliczu poważnych wyzwań demograficznych, które mogą negatywnie wpłynąć na ich wzrost oraz stabilność cen — pisze dziennik &quot;Financial Times&quot;, relacjonując dyskusję bankierów centralnych podczas dorocznego sympozjum w amerykańskim Jackson Hole, które odbyło się w ostatnio piątek w USA. Dziennik podkreśla, że brak wystarczającej liczby pracowników zmusza decydentów do szukania rozwiązań, w tym zwiększania napływu siły roboczej z zagranicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef248b2c-d100-4a6c-a5f1-833a970622a0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 09:32:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VR1k9kpTURBXy9hZDI2YWE4NjJmNmQ5ZjA0Y2UyOWJiYzc3NTZkMDQ2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wracam do Portugalii regularnie. Jeden region jest dla mnie szczególny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kocham-cala-portugalie-ale-ten-jeden-region-bije-inne-na-glowe/kqgzngz</link>
			<description>Uwielbiam Portugalię i odwiedziłam zarówno miasta, jak i małe wioski w całym kraju. Uważam, że region Alentejo — ze wspaniałymi plażami i ogrodami — jest najbardziej niedoceniany. Za każdym razem, gdy tam jadę, upewniam się, że wybiorę się na moją ulubioną wędrówkę w Porto Covo i odwiedzę jezioro Alqueva.</description>
			<guid isPermaLink="false">68104cbb-c125-445b-8a1c-3a3a0452d82e</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:14:08 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UIVk9kpTURBXy9kYmViNTYxNGE0ZTM2OTE5OWUzMTkzOGExNzFkYTg5Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie ZUS nie może, tam pracodawca wyśle detektywa. &quot;Te dwie branże wracają jak bumerang&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-pracodawcy-walcza-z-naduzyciami-l4-detektywi-i-kontrole-zus/vhmfm4c</link>
			<description>Do lipca tego roku lekarze w Polsce wystawili już 16,4 mln zwolnień lekarskich, które przełożyły się na 171 mln dni absencji chorobowej. To wzrost o pięć proc. w porównaniu do analogicznego okresu w 2024 r. Nie oznacza to jednak, że Polacy częściej chorują. Coraz więcej zwolnień to tzw. lewe L4 – przykrywka dla dodatkowego urlopu, pracy u konkurencji czy metoda na przeczekanie wypowiedzenia. Rosnąca skala zjawiska to poważne wyzwanie dla przedsiębiorców i całego systemu ubezpieczeń społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">58b53b09-fbfc-4ab9-a0df-07b5320addf0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ZBk9kpTURBXy9jNmI3MDZkNTRjNjY1MWQwMzcyNzgxZGQ3NTYyNmE4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katastrofa F-16. Na miejscu wypadku odnaleziono kamerę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/katastrofa-f-16-na-miejscu-wypadku-odnaleziono-kamere/knecdpm</link>
			<description>Na miejscu wypadku samolotu F-16 odnaleziona została kamera. Najprawdopodobniej należała do pilota, który zginął w czwartkowej katastrofie — przekazał rzecznik Prokuratury Okręgowej w Warszawie prok. Piotr Antoni Skiba. Kamera została zabezpieczona i uruchomi ją biegły.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d2e7e24-5e4f-492e-b5ed-c367cb7cc5fd</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:39:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ji0k9kpTURBXy8yNmM3OTVlODY5MDgyNzc5YTdlMjkxYmQ0NjZiNTc1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja nie jest przyjacielem. Gdy nastolatki rozmawiają z botami, stawką bywa zdrowie i życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-nie-jest-przyjacielem-gdy-nastolatki-rozmawiaja-z-botami-stawka/zncw1r8</link>
			<description>Dwa głośne wątki z ostatnich dni pokazują, jak szybko zmienia się rozmowa o ryzykach AI. Rodzice 16-letniego Adama Raine'a pozwali OpenAI, twierdząc, że ChatGPT w długich rozmowach nie tylko normalizował jego myśli o samobójstwie, ale też udzielał niebezpiecznych wskazówek i nawet oferował napisanie listu pożegnalnego. OpenAI zapowiada w odpowiedzi dodatkowe zabezpieczenia, w tym kontrolę rodzicielską i silniejsze reakcje kryzysowe. Sprawa trafiła do sądu w Kalifornii i już teraz stała się punktem zapalnym debaty o odpowiedzialności twórców modeli AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">c62242f5-34b4-4ee3-94a4-b4a1e2158470</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:18:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Umjk9kpTURBXy82MGVkZDE2MmZkODczZDlmNDcxMTBkYzdiYmY1NzExMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa pasja Polaków. Na tym przestali oszczędzać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowa-pasja-polakow-na-tym-przestali-oszczedzac/x6z1t56</link>
			<description>87 proc. Polaków w wieku 18–55 lat deklaruje, że prowadzi aktywny tryb życia, a ponad połowa twierdzi, że ćwiczy częściej niż rok temu - wynika z badania na zlecenie platformy Zalando. Polacy bardzo polubili bieganie - i są w stanie coraz więcej płacić za odpowiednie buty.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6ed11db-e16f-4f69-a895-01822b3bb433</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:15:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g_nk9kpTURBXy8wNjQ0MWQxNmFlNDljN2Q4YTdlM2JhMTdhNDQ0OTBlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojsko odpowiada na krytykę pokazów lotniczych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wojsko-odpowiada-na-krytyke-pokazow-lotniczych/2q2g3vn</link>
			<description>Podczas ćwiczeń do pokazów w Radomiu zginął pilot F-16 major Maciej &quot;Slab&quot; Krakowian. W mediach i serwisach społecznościowych natomiast było mnóstwo krytyki samej idei pokazów lotniczych. Wojsko Polskie postanowiło odnieść się do tych zarzutów.</description>
			<guid isPermaLink="false">601d9fad-491b-443b-bb08-65e0c3a66a67</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:58:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i2rk9kpTURBXy9lMmRjMTQ3NTAwZWFjMjZlZDg4OGMwMTk4NjBkNzkzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tym fachu ma brakować niebawem 44 mln specjalistów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-tym-fachu-ma-brakowac-niebawem-44-mln-specjalistow/qyk02q2</link>
			<description>Zakończony w Santiago w Chile szczyt UNESCO, który obradował nad rozwiązaniem globalnego kryzysu w szkolnictwie, zaapelował do rządów wszystkich państw o radykalne zwiększenie nakładów na oświatę. Do 2030 r. ma zabraknąć 44 mln nauczycieli i wykładowców wszystkich szczebli.</description>
			<guid isPermaLink="false">949ff7ee-104c-451a-893a-e904d414b703</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:47:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5CHk9kpTURBXy9mYzQ5NDJjNjA1YmM0OWJkZjRiZjY1OTAzYTQwYWE5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pałac Lubomirskich zamienia się w luksusowy hotel. To drugi taki obiekt w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/palac-lubomirskich-zamienia-sie-w-luksusowy-hotel/yz0417e</link>
			<description>Krakowski hotel H15 Palace znów otworzył się dla gości po zmianach — i dołączył do portfolio marki The Luxury Collection. To drugi obiekt tego brandu w Polsce — po warszawskim Bristolu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1355365c-1cbd-4d04-8d59-facdde4d0ad4</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:37:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t5Jk9kpTURBXy84MWE5ZTJjNWZkNTJmMTY4YmVmZDljYmM3OWNjZmZiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie ma podstaw&quot;. Europa nie chce wykorzystywać rosyjskich aktywów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nie-ma-podstaw-europa-nie-chce-wykorzystywac-rosyjskich-aktywow/67r335s</link>
			<description>Większość krajów UE jest przeciwko wykorzystaniu zamrożonych rosyjskich aktywów, ponieważ nie ma do tego podstaw prawnych — mówi szef MSZ Włoch Antonio Tajani, uczestniczący w nieformalnym spotkaniu ministrów spraw zagranicznych krajów unijnych w Kopenhadze.</description>
			<guid isPermaLink="false">377c9ef2-0f80-445d-941c-96753b56a4aa</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:07:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NoGk9kpTURBXy9jOGFhZGEyZjUzNDVmNmE2MzI4ZmEwZmNlMjU3OTYwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki park rozrywki nagle przestaje działać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielki-park-rozrywki-nagle-przestaje-dzialac/j1gz05w</link>
			<description>&quot;Aby sprostać Waszym oczekiwaniom, podjęliśmy decyzję o tymczasowej przerwie w działalności parku&quot; — ogłosili właściciele Hossolandu na Pomorzu Zachodnim. Ostatnio było głośno o licznych problemach otwartego w tym sezonie parku rozrywki.</description>
			<guid isPermaLink="false">16e94fd8-87f9-4cd4-9d92-c5d083bfedd0</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:51:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M5Qk9kpTURBXy83ZDMwYWI4Y2ExMDIyZjA3NzYxNDc3MDUzMjMyNTU4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Piekło szybów naftowych. Każdy dzień może być ich ostatnim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/praca-w-starych-szybach-naftowych-ryzyko-bieda-i-nadzieja/7rp2c2x</link>
			<description>W odległych rejonach Jawy Wschodniej czas zatrzymał się ponad sto lat temu. Stare szyby naftowe, zbudowane jeszcze przez Holendrów, wciąż działają, choć ziemia wokół nich została zniszczona przez toksyczne wycieki. To tutaj tysiące ludzi ryzykuje zdrowie i życie, by wydobyć resztki ropy — pracy przekazywanej z pokolenia na pokolenie, ale wciąż przynoszącej tylko głodowe zarobki.</description>
			<guid isPermaLink="false">77e6076e-c97f-4be1-acb3-5b07bdbf64e8</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:42:02 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bQUk9kpTURBXy8xYjA1M2Q3NTBjODkxOTFmNmM1MzJhYzUzZmIxNzkyNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanclerz Niemiec już nie ma złudzeń w sprawie Rosji. &quot;Odpowiada agresją&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kanclerz-niemiec-juz-nie-ma-zludzen-w-sprawie-rosji/prb4zmk</link>
			<description>Kanclerz Niemiec Friedrich Merz ocenił że Władimir Putin odpowiada &quot;jeszcze większą agresją&quot; na wysiłki krajów Europy i Stanów Zjednoczonych, by doprowadzić do zakończenia wojny przeciwko Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">860dc7f9-6fdd-437f-acb7-4d71456cecf9</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:40:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xFIk9kpTURBXy9kMDg1MTJiMGQwZDc5Yjc3OGZmMWM0MzQ5MDhkYjM5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Feedback to nie egzamin. Proste zasady konstruktywnej rozmowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kultura-feedbacku-to-klucz-do-lepszych-wynikow-w-organizacji/h53t80w</link>
			<description>W teorii wszyscy go potrzebujemy, w praktyce często nie potrafimy sobie z nim poradzić. Feedback może być świetnym narzędziem rozwoju. Problem w tym, że w wielu organizacjach wciąż jest synonimem reprymendy. Zamiast wspierać rozwój, budzi niechęć.</description>
			<guid isPermaLink="false">c00d1c76-cbcf-4ad3-8a1e-4c847e605639</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:59:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5pOk9kpTURBXy8yNjk1MDU4YTE0ZDI1NTEwYWU3YmZhZDQ2ODdkNjlhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten region ma swój bon turystyczny. Rusza kolejna edycja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ten-region-ma-swoj-bon-turystyczny-rusza-kolejna-edycja/hbfeg88</link>
			<description>1 września wystartuje trzecia edycja Podlaskiego Bonu Turystycznego. Na dofinansowanie noclegów w regionie od września do grudnia władze samorządowe województwa przeznaczyły tym razem ponad 2,3 mln zł. W poprzednich dwóch edycjach bony rozeszły się niemal natychmiast.</description>
			<guid isPermaLink="false">f21af268-f172-4751-8b33-f5843880bbef</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:53:45 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a0rk9kpTURBXy81MjgyODFkMzE2M2I0YjcxMDhlNTU1ZDZjNjcwMzM4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta sieć otworzyła swój sklep nr 400 w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ta-siec-otworzyla-swoj-sklep-nr-400-w-polsce/bfsrts2</link>
			<description>Grupa PSB otworzyła kolejny sklep sieci Mrówka — tym razem w w Łęczycy (woj. łódzkie). Tym samym sieć liczy już 400 punktów w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">40a3b232-7852-4de7-87b6-6e5bb8b6960b</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:48:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mIuk9kpTURBXy9iMjdmOWM3OThjZmU5ZjQ4ODYwZjk2NWVkNTdmMDZhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjska flota cieni u wybrzeży kolejnego kraju. &quot;Powód do obaw&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosyjska-flota-cieni-budzi-niepokoj-w-kolejnym-kraju/85e745s</link>
			<description>Rosnąca obecność rosyjskich statków floty cieni u wybrzeży Irlandii budzi niepokój – przyznał w sobotę gen. Ross Mulcahy, szef sztabu Sił Obronnych Irlandii. Jako zagrożenia dla państwa wymienił także szpiegostwo, cyberataki oraz dezinformację.</description>
			<guid isPermaLink="false">6aea73ec-69e6-4ab1-a1f6-29b9a086637c</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:31:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/crzk9kpTURBXy8zZThjMzFhMmRmMjdiNTYwMDAzODAzNzIxYTc1ODgyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aluminiowe eldorado na wysypiskach. Dlaczego Ameryka marnuje fortunę?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/dlaczego-recykling-aluminium-w-usa-jest-tak-trudny-eksperci-wyjasniaja/1xl4v4y</link>
			<description>Aluminium można przetapiać w nieskończoność bez utraty jakości, a mimo to Ameryka wciąż marnuje miliardy puszek rocznie. Podczas gdy Niemcy czy Brazylia odzyskują niemal 100 proc. aluminiowych opakowań, w USA recyklingowi poddaje się mniej niż połowę. Dlaczego kraj, który był pionierem w tej dziedzinie, dziś pozostaje tak daleko w tyle — i co musi się zmienić, by dogonić światowych liderów?</description>
			<guid isPermaLink="false">05663b46-ee7a-4984-a2fd-9dd1790994b3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:10:06 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/myjk9kpTURBXy81ZDFjZTNjODRiYzdiMmY0MDYxYmJkYzc4MzcyMjU0MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Operacja &quot;Syrena&quot; we Lwowie. To reakcja na szokujące zabójstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/operacja-syrena-we-lwowie-to-reakcja-na-szokujace-zabojstwo/6m7dndr</link>
			<description>We Lwowie ogłoszono specjalną operację &quot;Syrena&quot; – chodzi o poszukiwanie sprawcy zabójstwa byłego przewodniczącego ukraińskiej Rady Najwyższej Andrija Parubija. Na miejscu zdarzenia pracuje kierownictwo prokuratury obwodowej i policji narodowej, zaangażowano ekspertów kryminalistycznych – podało biuro Prokuratora Generalnego Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7fce495-3917-433c-837c-ba1d04417a9a</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:05:29 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r48k9kpTURBXy9lZmY1YzBjMWE1ZjU0ZTA4YzczYjU5YTMzYzEwMTZhZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biznes apeluje o pilne uregulowanie pobytu, pracy i świadczeń dla Ukraińców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/biznes-apeluje-o-pilne-uregulowanie-pobytu-pracy-i-swiadczen-dla-ukraincow/sgrvx0y</link>
			<description>Rada Przedsiębiorczości z niepokojem odniosła się do prezydenckiego weta wobec nowelizacji tzw. specustawy regulującej status obywateli Ukrainy w Polsce. Organizacje pracodawców podkreślają, że w sprawie ważnej dla gospodarki potrzebne są szybkie i przewidywalne decyzje — inaczej ryzykujemy chaos administracyjny, uderzenie w rynek pracy i niepewność prawną dla setek tysięcy ludzi oraz firm.</description>
			<guid isPermaLink="false">742d62d3-ca5b-424f-8468-a2d2447a77d7</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:14:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pmvk9kpTURBXy8yZTEzNmVhMDcxYjU5MmEzZTU3MDkzYjc4MzRkNTAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Junior z AI wart więcej niż senior? Rynek IT wyraźnie się zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przyszlosc-pracy-w-it-tak-ai-redefiniuje-kompetencje-zawodowe/femy4jx</link>
			<description>Lata praktyki i bogate CV nie są już gwarancją sukcesu. Aż 65 proc. liderów IT na świecie woli zatrudnić programistę z dwuletnim stażem, który biegle posługuje się narzędziami AI, niż seniora z doświadczeniem, ale bez tych kompetencji. To jeden z kluczowych wniosków z globalnego raportu &quot;Digital Leadership Report 2025&quot; przygotowanego przez Harvey Nash i Nash Squared.</description>
			<guid isPermaLink="false">7eb11f84-ab9a-47cf-81a3-cc4159cde1b3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:35:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SRQk9kpTURBXy9lNWE0ZGQ0YTcyNmI1NWUyYWY4YTU2YTFkNmY2NTA3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fiskus obserwuje rachunki bankowe Polaków. Skierował setki wniosków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/fiskus-obserwuje-rachunki-bankowe-polakow-skierowal-setki-wnioskow/m3n5b8k</link>
			<description>Urzędy skarbowe mają prawo wglądu w rachunki bankowe obywateli. Do uruchomienia procedury wystarczy podejrzenie, że dana osoba mogła dopuścić się wykroczenia lub przestępstwa — informuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot;. Dziennik publikuje też dane, które pokazują, jak często fiskus korzysta z tej możliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">9376c6c0-a305-4790-b519-eca5153d6dbc</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:25:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HNGk9kpTURBXy9lN2JmZDI2MGYwNzQyNTVmZTIxOWExNWQwNGU5NzY2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem naukowcem zajmującym się szczęściem. Oto moja codzienna rutyna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/doktorat-otworzyl-oczy-ekspertowi-od-szczescia-gdzie-to-wszystko-bylo-przez-cale-moje/9gllc4m</link>
			<description>Arthur C. Brooks jest autorem bestsellerów, felietonistą i profesorem Harvard Business School. Jego własne badania pomagają mu optymalizować dzień tak, by mógł skupić się na pisaniu i nauczaniu. Po pracy spędza wartościowy czas z rodziną, która w większości mieszka z nim lub w pobliżu.</description>
			<guid isPermaLink="false">39808810-a7b5-4a9b-afa1-51dce7f076b1</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:12:31 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P0Bk9kpTURBXy9jMzA1ZGI4Mjg1MTNkMGJiZmVmNmVjMDlhNzYxYTExNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Testujesz przeglądarkę opartą na agentach AI? Lepiej przestań — są podane na ataki cyberprzestępców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/testujesz-przegladarke-oparta-na-agentach-ai-lepiej-przestan-sa-podane-na-ataki/ehzwcjb</link>
			<description>Pojawienie się przeglądarek internetowych z asystentami lub agentami AI miało zapewnić nową jakość korzystania z sieci. Na razie to, co udało im się zmienić, to doprowadzić do powstania nowych form wykorzystywania błędów w kodzie. Wystarczą sprytne słowa ukryte w treści strony i cyberprzestępca może przejąć nasze narzędzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a00ccfe2-61f7-4108-9529-58d07fd27ac8</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 09:15:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X9jk9kpTURBXy80MzY4ZWY0ZTI3OWE0YzVmZGY5NDBlY2U5NzYwMGZhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bez zapłacenia reparacji Rosja może zapomnieć o zamrożonych w UE aktywach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bez-zaplacenia-reparacji-rosja-moze-zapomniec-o-zamrozonych-w-ue-aktywach/fycb8bz</link>
			<description>Szefowa unijnej dyplomacji Kaja Kallas jednoznacznie stwierdziła, że zwrot zamrożonych w Unii Europejskiej rosyjskich aktywów nie wchodzi w grę, dopóki Moskwa nie wypłaci Ukrainie reparacji za wywołaną wojnę. Oświadczenie padło 30 sierpnia przed spotkaniem ministrów spraw zagranicznych UE w Kopenhadze i stanowi jak dotąd najtwardszy sygnał polityczny z Brukseli, że odmrożenie środków będzie powiązane z odpowiedzialnością finansową Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9037d5a-fee3-46b1-8057-c6ce34be52ec</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:51:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_BLk9kpTURBXy81Nzk3OGE5OTE5ZTUzNTQyODljYzdhODNmMmJlNGRiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski deklaruje pomoc. Polska gotowa wesprzeć Belgię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/radoslaw-sikorski-deklaruje-pomoc-polska-gotowa-wesprzec-belgie/s62thwd</link>
			<description>Polska ogłosiła, że jest przygotowana wesprzeć Belgię, jeśli ta stanie wobec pozwów ze strony Rosji związanych z zamrożeniem aktywów. To krok wynikający z unijnych sankcji wymierzonych w Moskwę po agresji na Ukrainę.</description>
			<guid isPermaLink="false">42874f27-6d78-48a5-a24a-48d741b10a1f</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:30:16 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u7Gk9kpTURBXy9jYzgxOGY5OWFjMjExODYzYTRlYWJkY2Q5YmNhODgyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaręczyny Taylor Swift mogą pobudzić rynek akcji. Niektórzy inwestorzy na to liczą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zareczyny-taylor-swift-moga-pobudzic-rynek-akcji-niektorzy-inwestorzy-na-to-licza/2zlwx27</link>
			<description>Zaręczyny Taylor Swift z Travisem Kelce'em błyskawicznie wyszły poza rubryki towarzyskie. W ich ślad ruszyli inwestorzy — od aplikacji tworzących &quot;portfele kultury&quot; po spekulantów polujących na szybkie ruchy w spółkach z branży luksusu, biżuterii i retailu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d870ab84-9fb4-40ef-9071-16ba7df29183</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:20:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H3-k9kpTURBXy9iZmUzMDdiOWE0OWNjOGRiODk2OTRmMzYzMWYwMjBkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec ery taniej paczki wstrząśnie sektorem e-commerce. Zapłacimy znacznie więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/koniec-ery-taniej-paczki-wstrzasnie-sektorem-e-commerce-zaplacimy-znacznie-wiecej/026s0my</link>
			<description>Panika w handlu detalicznym nie jest przesadzona. Z dniem 29 sierpnia 2025 r. Stany Zjednoczone formalnie zakończyły działanie wyjątku de minimis dla przesyłek o wartości do 800 dol. Decyzję przypieczętował podpisany 30 lipca dekret prezydenta Donalda Trumpa, który w maju wyłączył już z preferencji paczki z Chin i Hongkongu, a teraz rozszerzył to na wszystkie kraje. Od teraz małe paczki będą odprawiane i oclane tak jak duże ładunki — z pełną dokumentacją i należnościami celnymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0daedc6-6455-435a-9f1c-f10f3414fe46</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:35:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DRRk9kpTURBXy9mZDEyODU4YzBlOWMxNWE5MDc2NDUxNDlkNmQzMTE5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojedyncze klocki LEGO nie trafią do USA i Kanady. Kompletowanie specyficznych części będzie o wiele trudniejsze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pojedyncze-klocki-lego-nie-trafia-do-usa-i-kanady-kompletowanie-specyficznych-czesci/012td80</link>
			<description>Winne są nowe cła i koniec zwolnienia de minimis, które przez lata pozwalało wwozić przesyłki o wartości do 800 dol. bez opłat. 29 sierpnia administracja Donalda Trumpa zawiesiła tę ulgę dla wszystkich krajów, a część operatorów pocztowych i kurierskich tymczasowo ograniczyła wysyłkę do Stanów z powodu nowych wymogów celnych. W praktyce oznacza to wyższe rachunki, dłuższe terminy i mniej dostępnych części klocków LEGO dla fanów, zwłaszcza tych budujących własne projekty z konkretnych elementów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1eff7bf3-ae2b-4546-a64e-f2eca8894d40</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:45:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ekbk9kpTURBXy80YmZhZWE1Y2RmNjM0MjI4OGMyZDI3YTZiOGRiNDBhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska firma pod ostrzałem Ukrainców. Polacy: &quot;wygrywamy w sądach 9:0&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-firma-pod-ostrzalem-ukraincow-polacy-wygrywamy-w-sadach-90/rxl9kbz</link>
			<description>Jeśli uda się osiągnąć trwały pokój, to na terenie Ukrainy rozpoczną się wielkie inwestycje w odbudowę kraju, finansowane przeważnie z zewnętrznych źródeł. Wiele polskich firm ma z pewnością nadzieję na kontrakty. Przykład inwestycji realizowanej we Lwowie przez krakowską Control Process SA to sygnał, że trzeba być przygotowanym na rzeczy, od których przedsiębiorcy w Polsce już trochę odwykli. Wchodząc na ten rynek można się zderzyć z nieoczekiwanymi praktykami po stronie samorządów, próbami wymuszenia działań wykraczających poza kontrakt i straszeniem wypłatą z polskich gwarancji bankowych. Takie rzeczy mogą doprowadzić do poważnych problemów nawet dobrze działający podmiot.</description>
			<guid isPermaLink="false">4745812b-fc1b-4668-ad55-e89e8bcc1749</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:04:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QVWk9kpTURBXy81YzRlYjRkY2ZmYjMxMmE5ZjI1NjE3ZWYxODViMmNhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po co nam uważność? Nowy odcinek podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-uwaznosc-zmienia-zycie-w-miejskim-chaosie-nowy-odcinek-podcastu/7xkprkp</link>
			<description>Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, wraca z kolejnym inspirującym odcinkiem swojego podcastu. Tym razem zabiera nas w podróż ku uważności — umiejętności, która może całkowicie zmienić jakość naszego codziennego życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">22e1fbb8-3e36-41ea-b55a-7ef9de015331</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lmmk9kpTURBXy9mMDkwNmNiMGViMjg5NDFjMGEyYWE4YTYwMTc0NTU0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja pod presją Zachodu. Macron mówi o &quot;drapieżniku&quot; u wrót</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/macron-jesli-putin-unika-spotkania-z-zelenskim-trump-musi-zareagowac/h6djxy7</link>
			<description>Francuski prezydent Emmanuel Macron postawił sprawę jasno: jeśli do poniedziałku, 1 września, Kreml nie potwierdzi uzgodnionego po szczycie w Anchorage spotkania Władimira Putina z Wołodymyrem Zełenskim, będzie to dowód, że Putin ogrywa Donalda Trumpa — i nie może to pozostać bez odpowiedzi. Słowa padły 29 sierpnia podczas wspólnej konferencji z kanclerzem Niemiec Friedrichem Merzem, na której obaj zapowiedzieli, że w takim scenariuszu będą nalegać na nałożenie na Rosję dotkliwych sankcji, w tym wtórnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c033c2ac-ee61-4696-8cff-e499d0d0dbff</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:54:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wiRk9kpTURBXy8xMDE5N2I3YjY4ZDg0ZTIwYTI3OTlmMTE4OTJlYjBiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cła Donalda Trumpa niezgodne z prawem. Taryfy mogą zniknąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cla-donalda-trumpa-niezgodne-z-prawem-amerykanski-sad-wydal-wyrok/cmjyzdk</link>
			<description>Sąd Apelacyjny w USA stwierdził, że znacząca część ceł wprowadzonych przez prezydenta Donalda Trumpa została nałożona w sposób nielegalny. Decyzja sędziów podważa fundamenty polityki celnej stosowanej przez obecną administrację, która miała służyć jako narzędzie wywierania presji na partnerów gospodarczych Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b99fd14c-db3e-4563-9022-90b360ba3b8d</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:07:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wj3k9kpTURBXy8xOGQxNTExZmRhYjk1OTBhMWEwYjVlYThlYTkyMjMxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy ocenili nowy przedmiot szkolny. Co piąty zgadza się z opinią Kościoła [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-ocenili-nowy-przedmiot-szkolny-co-piaty-popiera-kosciol/qj1rrf0</link>
			<description>Od 1 września 2025 r. w polskim systemie edukacji pojawi się nowy przedmiot — edukacja zdrowotna. Ma on zastąpić dotychczasowe wychowanie do życia w rodzinie i obejmować szeroki zakres zagadnień, m.in. zdrowie fizyczne i psychiczne, seksualność, prawidłowe odżywianie, aktywność ruchową czy bezpieczeństwo cyfrowe. Episkopat alarmuje, że to forma &quot;systemowej deprawacji dzieci&quot;. Sondaż SW Research przeprowadzony dla Onetu dowodzi, że większość społeczeństwa nie podziela tego stanowiska.</description>
			<guid isPermaLink="false">3aca2080-fa8b-43fc-9f3a-0a21efc2683b</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:49:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rBSk9kpTURBXy9mMTIxZmQ2YTZhYmUwNTFhZjRlMzIwOGQ3NjVkNDlhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy płacą cztery razy mniej niż Polacy za żłobki i przedszkola. Oto wyliczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-placa-cztery-razy-mniej-niz-polacy-za-zlobki-i-przedszkola-oto-wyliczenia/ms3bp8w</link>
			<description>Dane Organizacji Współpracy Gospodarczej i Rozwoju (OECD), na które powołuje się serwis Euronews, pokazują, że nie zawsze zamożność danego państwa przekłada się na koszty przedszkoli i żłobków. W Polsce na te cele rodzice przeznaczają rocznie około 6,8 tys. zł. W Niemczech jest to znacznie mniej, a np. w Wielkiej Brytanii zdecydowanie więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">750082eb-29d9-4442-8c37-5ffb87bec8b0</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:37:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/umbk9kpTURBXy8yMTAzZjIxOTcxZTQyM2E4ZTliY2QxNTRkNTJkZDhlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowa passa złota w 2025 r. Inflacja dolewa oliwy do ognia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rekordowa-passa-zlota-w-2025-r-inflacja-dolewa-oliwy-do-ognia/vkxbl9c</link>
			<description>Złoto zakończyło sierpień 2025 r. z siódmym w tym roku miesięcznym rekordem, podbijając jednocześnie średnią cenę miesiąca. W londyńskiej, popołudniowej aukcji benchmarkowej fix wyniósł w piątek 29 sierpnia ponad 3429 dol. za uncję, tylko nieco poniżej historycznego szczytu spot z połowy kwietnia. Średnia sierpniowa zamknęła się przy 3363 dol. — to siódmy rekord miesiąca w ośmiu dotychczasowych miesiącach 2025 r. Taką serię odnotowano poprzednio jedynie w 1972 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bd37fb1-0cbb-4eaf-a0e6-ceca65c502fa</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:34:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/frok9kpTURBXy8wYmE1N2I3NDJhYzFjNDZlZTMyM2ZmMjU3ZDUwM2QxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być klapa o wartości wielu miliardów dolarów. AI coraz częściej nazywana bańką dotcom 2.0</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/to-moze-byc-klapa-o-wartosci-wielu-miliardow-dolarow-ai-coraz-czesciej-nazywana-banka/wjf9xvj</link>
			<description>Wyniki najnowszego badania MIT &quot;The GenAI Divide: State of AI in Business 2025&quot; są zimnym prysznicem dla rynku. Mimo wydatków firm na poziomie 30-40 mld dol. na generatywną AI aż 95 proc. inicjatyw nie przynosi żadnego mierzalnego zwrotu. Raport pokazuje, że pilotaże często nie przechodzą do produkcji, a tam, gdzie przechodzą, rzadko wpływają zauważalnie na wyniki. Coraz częściej pojawiają się głosy, że AI to bańka na miarę dotcomów. Wyjaśniamy, czy faktycznie tak jest.</description>
			<guid isPermaLink="false">f68f2479-1f6c-4bbd-b08c-77dfbee56746</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:06:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KRIk9kpTURBXy85MWRiNzllNWQ4YTEwZjFlOWQxNjBhNWRkMzkyOTNjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Labubu to bańka warta miliard dolarów, która wkrótce pęknie [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/banka-na-labubu-w-koncu-peknie-historia-to-juz-pokazala-opinia/tfbbbed</link>
			<description>Labubu są teraz na topie. Jednen z szacunków przewiduje, że w tym roku osiągną sprzedaż na poziomie 1 mld dol. (ok. 3,7 mld zł). Czuję tu bańkę, która któregoś dnia pęknie. Czy ktoś jeszcze pamięta Beanie Babies?</description>
			<guid isPermaLink="false">54c18628-0d3e-406b-90bf-48d3d11cca2c</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:03:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jtvk9kpTURBXy81Y2NmYTBmNjRkM2IwODkzNmJmYzJmZmY2YmVhNmMzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy mega przetarg na laptopy, stare grzechy. Tempo realizacji KPO wszystko zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-mega-przetarg-na-laptopy-stare-grzechy-tempo-realizacji-kpo-wszystko-zmienia/18egyh1</link>
			<description>Kilka miesięcy temu podawaliśmy informację o finansowanym z KPO, olbrzymim przetargu na zakup laptopów dla polskich szkół, w którym pojawił się warunek posiadania jednocześnie certyfikatu szwedzkiego i amerykańskiego. To z miejsca ograniczyło grono potencjalnych kontrahentów do pięciu. Manewr wcale nie był jednorazowy. NASK ogłosił teraz kolejny przetarg, a w nim 192 tys. laptopów, w którym warunki powtórzono. Ministerstwo wyjaśnia Business Insiderowi, że harmonogram KPO skraca czas realizacji zamówienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">99f9351a-f2ef-4b95-a08b-1bcbcf07c3d6</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zuNk9kpTURBXy8zMGI1Y2Q4NDVjMmQxNzVlNzUyYWNmMTQwODRjMTk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przedstawicielka &quot;kanapkowego pokolenia&quot;. &quot;Utkwiłam między kosztownymi nastolatkami a starzejącymi się rodzicami&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kanapkowe-pokolenie-godzi-sie-z-losem-utkwilam-miedzy-kosztownymi-nastolatkami-a/qqjs767</link>
			<description>Kiedy moje dzieci były niemowlętami, czekałam na czas, kiedy nie będą mnie już tak bardzo potrzebować. Teraz gdy są już samodzielne, to z kolei moi rodzice potrzebują mojej pomocy. To oznacza, że mój mąż i ja nie zaznamy beztroskiego życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">48a5c0a8-31b8-41ea-91fd-e758b4ac7cf2</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:21:32 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3xwk9kpTURBXy81NmNjNGE5Mzg2YWYwNWQ0ZTczMGRkMDE1ZWMxMjcxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec rekrutacji w kapciach. Pracodawcy naciskają na rozmowy kwalifikacyjne offline</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-w-rekrutacji-pracodawcy-mowia-dosc-i-chca-cie-zobaczyc-na-zywo/k4gfrjy</link>
			<description>Sztuczna inteligencja miała być rewolucją, która ułatwi życie zarówno kandydatom do pracy, jak i rekruterom. CV miały być dopasowane do ofert, procesy bardziej efektywne, a rozmowy merytoryczne. Rzeczywistość nie maluje się jednak tak różowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">b9b737e8-ce7d-4c8e-8468-e4facca9376d</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:15:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y60k9kpTURBXy9hYmQ5YmY0MjQxNjk5OWE5YTA2YzRkMjEzMDdkMTBhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To najstarsze jednorazowe kubki świata. Czy przetrwają walkę z plastikiem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kulhady-najstarsze-jednorazowe-kubki-swiata-historia-i-przyszlosc/h22y82m</link>
			<description>Wyglądają niepozornie, ale mają za sobą tysiące lat historii. Kulhady – tradycyjne gliniane kubki używane w Indiach – mogą być najstarszymi jednorazowymi naczyniami na świecie. Choć przez wieki były nieodłącznym elementem lokalnych herbaciarni, dziś ich przyszłość stoi pod znakiem zapytania. W obliczu konkurencji ze strony plastiku i papieru, rzemieślnicy walczą o przetrwanie, a smak herbaty – jak twierdzą jej miłośnicy – nigdy nie był bardziej zagrożony.</description>
			<guid isPermaLink="false">668d846a-b098-44eb-84f0-db844fcd6a3d</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 18:55:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ie3k9kpTURBXy82YzVlYzA0MzVlZTVhMGE1ZGFjMWJiNjA4ZWYxZmFhMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto nasz trik na podróże z dzieckiem. I zarazem sekret szczęśliwego małżeństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-z-dzieckiem-oto-sekret-naszego-szczesliwego-malzenstwa/jc0qeqy</link>
			<description>Moja żona i ja oboje uwielbiamy podróżować samodzielnie, ale narodziny dziecka sprawiły, że planowanie samotnych wyjazdów stało się trudniejsze. Wymyśliliśmy pewne rozwiązanie — zawsze, gdy wybieramy się na wakacje rodzinne, jedno z nas przyjeżdża kilka dni wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f61a1f9-9e1a-402f-8b0a-8954b7d6247e</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 17:57:31 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iuAk9kpTURBXy8yMzJiNTUyODhjMzFlNzQ4MmJmYjJlZWY3MjhjMWM1YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapomnij o paintballu. Wilcza wataha pokazuje, jak budować zespół w firmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/biznes-i-przyroda-czego-wilki-moga-nauczyc-menedzerow/c6gnkrn</link>
			<description>Wyjazd integracyjny. Dla jednych okazja do wyrwania się od codziennych obowiązków i złapania oddechu, dla innych – największy koszmar i festiwal żenady. W teorii ma służyć budowaniu zespołu, inspirowaniu go i pogłębianiu relacji. W praktyce często sprowadza się do przejażdżki quadami, paintballa i wieczornej imprezy. Ale integracja może wyglądać inaczej. Może być prawdziwą przygodą i cenną lekcją biznesu. Na przykład od wilków, które od milionów lat doskonalą sztukę &quot;zarządzania zespołem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">bce6eb77-d5de-45f5-b657-5c6e4c65e375</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 17:49:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xn0k9kpTURBXy84MTE4ZjgwNGIxMGU1MzI0Yjg0MTU4MTg0OGQ3ODZhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szklane butelki jednorazowe w systemie kaucyjnym. Nowe plany ministerstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/szklane-butelki-jednorazowe-w-systemie-kaucyjnym-nowe-plany-ministerstwa/c8q9h49</link>
			<description>Wiceminister klimatu Anita Sowińska zapowiedziała, że podejmie inicjatywę, aby włączyć jednorazowe opakowania ze szkła do systemu kaucyjnego. Takich butelek nie dodano do systemu na etapie prac nad nowelą ustawy, która przesunęła jego start na 1 października br.</description>
			<guid isPermaLink="false">7176e58b-c6fa-4f4b-b71c-ca96a05f7b6c</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 16:28:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ycek9kpTURBXy9jM2YyMzIzZmUwOGIyNGViYzBkNGFmODNkZjNmZGFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tu emeryci czują się najlepiej. Zaskakujący lider wśród krajów dla seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/najlepszy-kraj-dla-emerytow-2025-estonia-wygrywa-z-portugalia-i-hiszpania/0kr0ffg</link>
			<description>Które kraje są najbardziej przyjazne seniorom? Gdzie najlepiej przeprowadzić się na emeryturze? Analiza firmy Everly Life obejmuje aż 137 krajów i uwzględnia takie czynniki jak koszty utrzymania, jakość opieki zdrowotnej, bezpieczeństwo oraz infrastrukturę. Oto top 10 krajów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c380718-2f9a-442d-8876-903b3fc05337</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 14:37:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LB8k9kpTURBXy9lZDBmMWJkNGJjNjg0MzVjMGUwYTJiNjE0OGQyZmQ4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto prezydenta dla pomocy Ukraińcom. Eksperci wskazują na duży problem dla firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/weto-karola-nawrockiego-to-uderzy-w-polskich-pracodawcow-i-gospodarke/850rjky</link>
			<description>&quot;To uderzy nie tylko w samych migrantów, ale także w polskich pracodawców i gospodarkę&quot; — tak o skutkach weta Karola Nawrockiego mówi ekspertka jednej z największych organizacji biznesowych w Polsce. Zwraca uwagę, że decyzja prezydenta jest sprzeczna z działaniami Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">32f44716-7c6d-4948-8704-62508c814088</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:56:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7A4k9kpTURBXy8zYzk5NDRhYjNhMTkxMTFkYzA1MzQxYTczZDNkYWMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Prezydenckie weta tną na oślep&quot;. Minister pisze o zdradzie sąsiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/weto-karola-nawrockiego-blokuje-wsparcie-dla-ukrainy-zdrada-sasiada/tk23g1x</link>
			<description>&quot;To koniec internetu Starlink, który Polska dostarcza toczącej wojnę Ukrainie&quot; — wskazuje szef resortu cyfryzacji Krzysztof Gawkowski, komentując prezydenckie weto. &quot;Krzywdzi Pan ludzi, którzy walczą o swoją niepodległość i jednocześnie pomaga Rosji&quot; — zarzucił minister prezydentowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">b64b2b83-131f-4770-8d7a-d44e70d66d36</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:38:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/87_k9kpTURBXy84NDQzNDJjYmFhOWMxYWIwMDBjZGI2ZjNiNjJhYzUzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cios dla dorabiających emerytów i rencistów. Niższe limity już od 1 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/limity-dorabiania-do-emerytury-i-renty-od-wrzesnia-2025-najnowsze-kwoty-i-zasady-zus/h7f95k7</link>
			<description>Od 1 września 2025 r. pracujący emeryci i renciści, którzy nie osiągnęli jeszcze wieku emerytalnego, będą mogli dorobić mniej niż dotychczas. Powodem jest zmiana przeciętnego miesięcznego wynagrodzenia, które stanowi podstawę do ustalania progów przychodów. Sprawdź, co się zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">de4d76fa-1c71-4ce9-96c7-1b89194270a7</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:31:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zF6k9kpTURBXy80M2YzMzJhM2RjZWVjZjdkYWFhMmZlNjBhYWRjNmVkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powrót z urlopu nie musi boleć. Cztery triki, które pomogą wrócić do rytmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zjawisko-post-vacation-blues-dotyka-co-trzecia-osobe-wracajaca-z-urlopu-oto-jak-z-nim/5ydrjfg</link>
			<description>Urlop powinien obniżać stres, a jednak dla wielu z nas jest jego źródłem. Zjawisko post-vacation blues, czyli spadku nastroju po powrocie z wakacji, według Gallupa dotyka nawet co trzeciego pracownika. Wielu z nas odczuwa też silne napięcie tuż przed wyjazdem. Czy da się to zmienić?</description>
			<guid isPermaLink="false">08436ab8-f7a2-47f9-aca2-42fca9ac2191</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/74Ek9kpTURBXy80YmZkMWZlMmVlZDVhYmExYzZiZDRmZWY4ZTVkYWRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto Karola Nawrockiego. Ministra: za utratę pracy nie można karać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/weto-karola-nawrockiego-za-utrate-pracy-nie-mozna-karac/jde0f6f</link>
			<description>&quot;To abc ludzkiej przyzwoitości. Wstyd, że zabrakło jej prezydentowi&quot; — tak o kolejnym wecie Karola Nawrockiego mówi szefowa resortu rodziny Agnieszka Dziemianowicz-Bąk. Prezydent jest nieugięty i twierdzi, że 800 plus powinno przynależeć tylko tym Ukraińcom, którzy podejmują się wysiłku pracy w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">869caf76-0dd6-413f-89ee-243b2a8af263</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:05:53 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yTUk9kpTURBXy9kZjZiZGNlMjFjMWJmN2ZjYmI3ZTM0YmUyOWVjMjllOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To pierwszy na świecie bank oparty o sztuczną inteligencję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pierwszy-na-swiecie-bank-oparty-o-sztuczna-inteligencje-gdzie-i-jak/qttggn0</link>
			<description>&quot;Bez papierkowej roboty, bez opłat, bez czekania&quot; — tak reklamuje się Ryt Bank, który chwali się, że jest pierwszym bankiem, który idzie pod prąd tradycyjnej bankowości i jest oparty na AI. Na taki krok zdecydowali się w Malezji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd6dca4a-cf40-46c8-abdb-b6390e08535a</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:26:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hJtk9kpTURBXy84ZTIzYmEyNGNjMDAzMmRlMDA1NDgxYWY3YjI0MzRiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zdecydował w sprawie ośmiu ustaw. Są weta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-zdecydowal-w-sprawie-osmiu-ustaw-zobacz-podsumowanie/gf084pk</link>
			<description>&quot;Te rozwiązania, które są dla Polski dobre, spotykają się z moją otwartością, z otwartością mojej kancelarii i biorę za nie odpowiedzialność&quot; – powiedział Karol Nawrocki. Na osiem ustaw, którymi się zajął, trzy nie znalazły poparcia. Dotyczą Ukraińców i przedsiębiorców. Będą za to zmiany m.in. dla nauczycieli.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fbf8039-9720-4ec7-9a2f-6e969cbe5941</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:39:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JbFk9kpTURBXy82MDZlZjdlNzBmMjllYTMyMDJmMDZiNTAzYjQ0NjVkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne weto prezydenta. &quot;Nie godzę się, żeby obniżać kary za przestępstwa skarbowe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/weto-karola-nawrockiego-nie-godze-sie-zeby-obnizac-kary/syb2jwb</link>
			<description>Od nowego roku przedsiębiorcy mieli odczuć ulgę. Miały wejść w życie niższe kary za przestępstwa skarbowe, które nie powodują bezpośrednich strat w podatkach. Poniedziałkową decyzją Karola Nawrockiego tak się nie stanie. Jak mówią eksperci od podatków, weto prezydenta zatrzymuje zmiany, które miały zmniejszyć represyjność prawa karno-skarbowego wobec przedsiębiorców i płatników podatków. Chyba prezydent został źle poinformowany&quot; - komentują eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">db226e0d-f58e-4e9d-8f35-dc234ca48367</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:39:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lsGk9kpTURBXy9mY2Y5NTU4N2VjNWE1MDc1MmE0NDI5Y2I3ODg4YzQwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ozempic, Wegovy i Saxenda podbijają rynek. Koszt terapii odchudzającej może zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ozempic-wegovy-saxenda-jak-dzialaja-leki-na-odchudzanie/n1dr9xm</link>
			<description>Stajemy się coraz bardziej wygodni — mimo ogromnego propagowania uprawiania sportu — cały czas część z nas chciałaby mieć idealną sylwetkę bez większego wysiłku. Tym właśnie eksperci tłumaczą tak ogromną popularność tzw. zastrzyków na odchudzanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c4c4fe4-01f2-4770-a8e8-a89373e74bfd</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:05:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Khwk9kpTURBXy9kYjA0ZThlZjllY2Y2Y2YyY2RmNzQxMmEwZjAwZGJiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Polecam to miasto każdemu&quot;. Amerykanka zachwycona &quot;polską Wenecją&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wroclaw-zachwycil-amerykanke-zakochalam-sie/hztpgrc</link>
			<description>Zanim dodałam Wrocław do naszego planu podróży samochodowej po Europie, nawet nie wiedziałam, że w ogóle istnieje. Zakochałam się w uroczym rynku, pięknych kanałach i pysznej kuchni. Wydawał się spokojniejszy niż inne europejskie miasta, które odwiedziliśmy, i nie mogę się doczekać, aby tam wrócić.</description>
			<guid isPermaLink="false">c86657ef-0c7e-4005-9cd3-c940337ff813</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:34:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7-Wk9kpTURBXy9hOTVjMDgwMGI0YmVlOGE0M2ViMGVlYzgwZDlkYmY5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny idą w dół. Sprawdzamy, czy jest taniej niż w zeszłym roku [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-ida-w-dol-ale-czy-jest-taniej-niz-w-zeszlym-roku/yd52tdt</link>
			<description>Jako konsumenci mamy powody do zadowolenia — w ciągu tygodnia ceny podstawowych artykułów spadły o ponad 1 proc. Niestety, musimy za nie płacić o ok. 2 zł 30 gr więcej niż o tej samej porze 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4df52c8-9f24-4d06-b8e5-898d85310018</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:24:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Wtk9kpTURBXy8yNGJhNjQ3ZGM0MTNlN2M2OTFkZjllYzJjMGUyZWQzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem negocjatorem wynagrodzeń. Oto sześć rzeczy, których nigdy bym nie zrobił i jedna zasada, której zawsze się trzymam</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-negocjowac-podwyzke-jestem-negocjatorem-i-oto-moje-rady/vlcf1rv</link>
			<description>Jeremy Barnyak jest negocjatorem wynagrodzeń, który pomaga menedżerom wyższego szczebla uzyskiwać lepsze oferty pracy. Mówi, że osoby poszukujące pracy powinny wchodzić w negocjacje z wcześniej przygotowanym planem i zapoznać się z doświadczeniami innych. Podkreśla, że dyskomfort związany z procesem negocjacji może się opłacić i że usłyszenie &quot;nie&quot; jest w porządku.</description>
			<guid isPermaLink="false">f03b9024-911b-43d2-9649-0d30f2c1e357</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:52:52 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9T-k9kpTURBXy85ZWI0ZDBmODE1YzZiZGRkZjEyNDIwNjI0MjE5NGNlMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec ze wsparciem ze strony Ameryki. Cięcia idą w miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-cofniecie-49-mld-usd-na-pomoc-zagraniczna-kontrowersje/dgx8gy1</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zamierza cofnąć 4,9 mld dolarów środków przeznaczonych na programy zagraniczne, które zostały wcześniej zaakceptowane przez amerykański Kongres — podała w piątek stacja CNN. W tym celu Trump wykorzystuje manewr prawny, który po raz ostatni zastosowano ok. 50 lat temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd432d95-3e2f-4d9d-9f16-c48bed2e65f8</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 19:58:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2oYk9kpTURBXy82NmQ4ODUxY2RjZTE5MmRjMWM2OGU4MjA2NWY1NDEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersyjny pomysł Donalda Trumpa. Chce pomocy od Chin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-trump-sugeruje-udzial-chin-w-misji-pokojowej-na-ukrainie/5gr6gn7</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zaproponował udział chińskich wojsk w w misji pokojowej na Ukrainie — informuje &quot;Financial Times&quot; powołując się na swoje źródła. Sugestia na ten temat miała paść podczas spotkania w Białym Domu, a sam pomysł wywołał sporo kontrowersji oraz falę krytyki ze strony przywódców państw europejskich. Koncepcję miał odrzucić także prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski. Biały Dom, w odpowiedzi na te doniesienia, zaprzeczył jednak, że taki pomysł był omawiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f734a6f-abab-42eb-bd42-76f7306896d0</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:54:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cFwk9kpTURBXy81YzQ0ZDQ2YzE5MDM5N2U5MDBiNDM3YjFkZGMwZGYwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka afera w australijskim banku. Związkowcy mówią o &quot;skandalu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/anz-kontrowersje-wokol-zwolnien-pracownicy-zaskoczeni-e-mailami/lfbeb4d</link>
			<description>W jednym z największych banków Australii doszło do niecodziennej sytuacji. Pracownicy ANZ zostali zaskoczeni automatycznymi wiadomościami, w których informowano ich o konieczności oddania służbowych komputerów, zanim jeszcze oficjalnie poinformowano ich o zwolnieniu. Bank przyznał, że część e-maili została wysłana zbyt wcześnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">de47f285-08cf-42fb-ac76-53efb5f1dc36</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 17:49:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QGok9kpTURBXy83MGYzNTc1ZDUxODQ0NThlZDI0N2RlNTk4Nzc3NzQ1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katastrofa F-16 w Radomiu. Prokuratura informuje o nowych faktach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radom-katastrofa-f-16-prokuratura-wszczyna-sledztwo/py6pbqv</link>
			<description>Prok. Piotr Antoni Skiba, rzecznik Prokuratury Okręgowej w Warszawie, powiedział, że w piątek wszczęte zostało &quot;formalnie śledztwo prowadzone w kierunku spowodowania katastrofy w ruchu lotniczym skutkującej śmiercią pilota&quot;. Poinformował także, że czarna skrzynka została odnaleziona.</description>
			<guid isPermaLink="false">8297a05a-7959-4722-86b4-07405527614e</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:51:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kujk9kpTURBXy8yY2U4NTZhZmE5MDM3ZTA4Yzg3MWIzZDA4YzUyMWRmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny paliw w Polsce znów spadają. Benzyna i diesel tańsze niż rok temu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-paliw-w-polsce-benzyna-i-diesel-tansze-niz-rok-temu/m4ww3sk</link>
			<description>Ceny paliw w Polsce wciąż są niższe niż w analogicznym okresie ubiegłego roku. Jak wynika z najnowszych analiz Reflexu, litr benzyny Pb95 kosztuje obecnie 45 gr mniej niż rok temu, podczas gdy diesel potaniał o 36 gr, a autogaz o 18 gr. Eksperci prognozują, że początek września przyniesie stabilizację tych cen.</description>
			<guid isPermaLink="false">19109c85-5e29-43d3-8451-73649f0b8854</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:46:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0JUk9kpTURBXy8wNTYxZmI5ZWFkNGRiODFiODRmNWYyYmYwNGNhZjMyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceminister nauki: propozycja Nawrockiego to &quot;zwyczajny populizm&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/prezydent-nawrocki-fundusz-technologii-przelomowych-za-5-mld-zl-rocznie/hzt0g67</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki ogłosił projekt utworzenia Funduszu Rozwoju Technologii Przełomowych, którego roczny budżet ma wynosić aż 5 mld zł. Deklaracja ta wywołała mieszane reakcje, w tym krytyczne uwagi ze strony wiceministra nauki prof. Marka Gzika, który podważa realność tego planu, nazywając go &quot;zwyczajnym populizmem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">212a6301-5abb-4c5f-968a-958907c19dab</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:25:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cJ-k9kpTURBXy82ODNkZjFmYzE3ZDE1NDFiNjVlYmY4MTEyMTEyY2E1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska tworzy zaplecze dla Ukrainy. Bez niej nie będzie gwarancji bezpieczeństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/gwarancje-bezpieczenstwa-dla-ukrainy-polska-jako-zaplecze-operacyjne/2223f3q</link>
			<description>Wiceszef MON Paweł Zalewski powiedział po posiedzeniu ministrów obrony w Kopenhadze, że &quot;Polska stanie się zapleczem dla oddziałów, które będą na Ukrainie; będzie organizować logistykę i udostępniać lotniska dla samolotów&quot;. &quot;Bez tego, co oferuje Polska, nie będzie żadnych gwarancji bezpieczeństwa&quot; — podkreślił.</description>
			<guid isPermaLink="false">c181c54a-c3a7-4146-86b3-41aa4d2475cd</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:21:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vjBk9kpTURBXy83ODc2YTIyY2RjOGQwNGY1ODRkYzI2YzE2MGYyYjM0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent chce stawiać na innowacje. Jest projekt ustawy o Funduszu Rozwoju Technologii Przełomowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/karol-nawrocki-fundusz-technologiczny-na-5-mld-zl-rocznie-szczegoly/czwvjhp</link>
			<description>Karol Nawrocki podpisał w piątek inicjatywę ustawodawczą dotyczącą projektu ustawy o Funduszu Rozwoju Technologii Przełomowych. Podkreślił, że celem jego działań jest zapewnienie Polsce aktywnego udziału w globalnej rewolucji technologicznej, która — według jego słów — &quot;będzie definiowała kolejne dekady&quot;. W trakcie prezentacji inicjatywy w Centrum Nowych Technologii Uniwersytetu Warszawskiego zapowiedział także powołanie we wrześniu 2025 r. specjalnej rady ds. nowych technologii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e95f9d70-8581-4564-90dc-bb10e5293395</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:16:58 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o9ok9kpTURBXy83ODUzNGE4NDFjZDUzNTlhYTUyZTg0MjQyYzc0YWJmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: Zygmunt Solorz szykuje się do przełomowej inwestycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-w-kosmosie-zygmunt-solorz-i-axiom-space-planuja-wspolprace/2552s8c</link>
			<description>Zygmunt Solorz, jeden z najbogatszych Polaków i twórca medialno-telekomunikacyjnego imperium, może wkrótce ogłosić inwestycję w branżę kosmiczną. Według nieoficjalnych doniesień, które przytacza pb.pl, miliarder prowadzi zaawansowane rozmowy z Kamem Ghaffarianem, prezesem i założycielem amerykańskiej firmy Axiom Space. Oficjalne informacje na temat tej współpracy mogą pojawić się już w najbliższych dniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c1414b1-5619-4561-9297-6bb83571d77a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:29:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r10k9kpTURBXy9hMGVkZWM4ODMyODBiNDg1NzgyOGJhNDIxNjE5YmYxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet na 2026 r. Więcej pieniędzy na obronność i zdrowie, mniej na podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/projekt-budzetu-2026-kto-zyska-a-kto-straci-na-nowych-wydatkach/tpmypzf</link>
			<description>Projekt budżetu państwa na 2026 r., przyjęty przez rząd 29 sierpnia, przewiduje wydatki sięgające niemal 1 bln zł. Największe środki trafią do sektora obrony oraz ochrony zdrowia, które zostały wskazane jako kluczowe obszary przez gabinet Donalda Tuska. Rząd zapewnia także kontynuację transferów socjalnych, jednak podwyżki wynagrodzeń dla pracowników budżetówki będą ograniczone.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a585c7f-f332-4bb2-b126-3c38db1577b9</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:46:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NHlk9kpTURBXy81OWEyMWVmYzU4YjdjOWNhNTdhYjQ1MmExYmIxY2RhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Była wiceprezydent bez federalnej ochrony. Trump upoważnia do zakończenia procedur bezpieczeństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-pozbawia-kamale-harris-ochrony-co-oznacza-decyzja/m0sf3ng</link>
			<description>Donald Trump podjął decyzję o odebraniu ochrony Secret Service Kamali Harris, byłej wiceprezydent Stanów Zjednoczonych i swojej rywalce z ostatnich wyborów prezydenckich. Od 1 września Harris nie będzie już objęta ochroną agentów federalnych ani nie otrzyma informacji o potencjalnych zagrożeniach. Wcześniej jej ochrona została przedłużona przez poprzedniego prezydenta Joe Bidena.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc38a21d-fb5b-4354-b1f9-17968f507ba7</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:21:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RF4k9kpTURBXy8yOGY3N2Y0NDBlNTUzYjczMDBjOWFkZDMwNDFiYmZkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie Elektrownie Jądrowe rozpoczynają prace. W gminie Choczewo zacznie się przygotowanie terenu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pomorskie-ruszaja-prace-przygotowawcze-pod-elektrownie-jadrowa/5kh6lb4</link>
			<description>Wojewoda pomorski wydał pozwolenie na rozpoczęcie prac przygotowawczych związanych z budową pierwszej w Polsce elektrowni jądrowej — poinformowały Polskie Elektrownie Jądrowe (PEJ). Dokument obejmuje m.in. wytyczenie i ogrodzenie terenu, usunięcie roślinności, zebranie warstwy wierzchniej ziemi oraz wyrównanie obszaru. Roboty mają ruszyć jeszcze tej jesieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae62afcc-44bf-4193-bb2f-60ad304b291d</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:04:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M_Gk9kpTURBXy82ZmM3MzhiNWU4YTZkYjQxMjlmZTI0MzQ2ZmI0YzA4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady L4? Oto, kto naprawdę zyska, a kto straci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/koszty-reformy-zasilkow-chorobowych-czy-zus-przejmie-finansowanie/yvn4tth</link>
			<description>Resort rodziny, pracy i polityki społecznej poinformował, że gotowy jest projekt ustawy przewidujący przejęcie przez ZUS finansowania absencji chorobowej od pierwszego dnia niezdolności do pracy. Jak podaje Interia, dalsze losy propozycji zależą od pozytywnego stanowiska Komitetu Ekonomicznego Rady Ministrów, który kształtuje politykę gospodarczą państwa. W ostatnich dniach pojawiły się jednak doniesienia, że rząd rozważa rezygnację z pomysłu, by ZUS wypłacał zasiłki od samego początku choroby pracownika.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b8427e0-821e-485b-b8d6-8276f84c7884</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:54:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GE8k9kpTURBXy9kMmFjNGJmOTYwZDFmYzZjMDYyM2ZiZGM2YjY2NzU3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kosztowna strata. Tyle kosztuje jeden myśliwiec F-16</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ile-kosztuje-f-16-koszt-zakupu-i-utrzymania/v8ep35l</link>
			<description>W katastrofie maszyny w Radomiu zginął doświadczony pilot — major Maciej &quot;Slab&quot; Krakowian. Ile kosztuje natomiast samolot tego typu? Przynajmniej 67 mln dol. — nie licząc rzecz jasna astronomicznych kosztów utrzymania takich maszyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b34ede5-2058-4a93-ac43-82d5be153fda</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:45:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JDxk9kpTURBXy9mYTE2ZGVkZDAyOTI0OTljMGMwY2M0OTIzYjI1NzUxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>6 mln ton ropy z Norwegii dla Orlenu. Start dostaw już we wrześniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/orlen-pierwsza-roczna-umowa-z-equinorem-na-dostawy-ropy-naftowej/9cjyhzn</link>
			<description>Grupa Orlen podpisała pierwszą roczną umowę na dostawy ropy naftowej z norweskim Equinorem. W jej ramach z jednego z największych złóż Norweskiego Szelfu Kontynentalnego, Johan Sverdrup, popłynie ponad 6 mln ton surowca. Kontrakt ma pokryć około 15 proc. rocznego zapotrzebowania całej grupy na ropę. Start dostaw zaplanowano na wrzesień tego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2623f0c-b6a9-4738-921b-4d7cf3d9cf37</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:26:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/98rk9kpTURBXy81YzY0ZDg1OTY1NjA0MzU1YTY1OTdmZDAzMmUzNmIxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztuje godzina lotu F-16? To i tak &quot;mało&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/podrywamy-mysliwce-co-kilka-dni-tyle-kosztuje-godzina-lotu/4xglvh7</link>
			<description>Rosjanie w ostatnich tygodniach atakowali ukraińskie miasta z wyjątkową intensywnością. Ma to konsekwencje i dla nas — chociażby dlatego, że musimy regularnie podrywać nasze samoloty. MON przekazał Business Insider Polska, ile kosztują loty naszych myśliwców. Jak się okazuje, nasze sztandarowe F-16 są całkiem &quot;oszczędne&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">80929cac-c5f8-4660-9812-a997031b0dc4</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:25:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qVPk9kpTURBXy9hODViNWExNDc4ZTZiNDEzM2E3ODQ4MTc5NTgzOWEwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwrot w sprawie Amber Gold. &quot;Nie można się zgodzić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zwrot-w-sprawie-amber-gold-nie-mozna-sie-zgodzic/h5l3yhn</link>
			<description>Wyrok stołecznego sądu apelacyjnego w sprawie pozwu grupowego klientów Amber Gold jest rozczarowujący. Nie można się zgodzić z argumentacją sądu — przekazał po ogłoszeniu wyroku pełnomocnik klientów upadłej firmy mec. Tomasz Krawczyk. Przypomniał, że istnieje jeszcze możliwość skargi kasacyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd482d4e-4e18-4686-8cae-3b8e1ac9997d</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:18:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hfjk9kpTURBXy80NzNkZDQ3YTdhMmU1ZjM4Mzk2YmUzY2Q1MDIwODc5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle teraz rodzice wydają na wyprawkę szkolną. Mamy badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-teraz-rodzice-wydaja-na-wyprawke-szkolna-mamy-badanie/mkh67cj</link>
			<description>Ile trzeba obecnie wydać na wyprawkę szkolną? Najczęściej na przybory do szkoły dla jednego dziecka przeznaczymy od 251 do 750 zł — wynika z badania PayPo.</description>
			<guid isPermaLink="false">98c4c1ad-3ad1-4ca6-ba94-635885610d86</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:12:42 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vvXk9kpTURBXy84N2Y1Y2NmMGYwZmRkOWUxMjA5ZDE3NDlkYWMwOTBjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co spowodowało katastrofę F-16? Najnowsze informacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/co-spowodowalo-katastrofe-f-16-nie-mamy-informacji/mqyemcl</link>
			<description>Na tym etapie nie mamy informacji, by doszło do jakiegoś działania osób trzecich, celowo ukierunkowanego na spowodowanie katastrofy samolotu F-16 w Radomiu — przekazuje rzecznik Prokuratury Okręgowej w Warszawie Piotr Antoni Skiba.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f998401-0fc1-4c1f-be75-e5e7a4eed5a5</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:56:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BxWk9kpTURBXy9mNzliOWM1ZTUyYzMyNDM2MTA4ZGU4YjlkMjJjZTAyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja generuje fałszywe obrazy Holokaustu. Meta usuwa konta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/bbc-siec-spamerow-falszuje-obrazy-holokaustu-meta-reaguje/sf25gbm</link>
			<description>Międzynarodowa sieć spamerów wykorzystuje sztuczną inteligencję do generowania fałszywych obrazów Holokaustu, publikując je na portalach społecznościowych — ustalili dziennikarze BBC. Zyski z tego kontrowersyjnego procederu okazują się być znaczące, a Meta, właściciel Facebooka, podjęła działania, usuwając związane z tym profile.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b88daac-0d41-426b-a02f-e0bb3dada4a8</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:46:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q6ck9kpTURBXy9kNmIyMGFkZjVhMDVjZTZjZDc5NzBmYjVjNzQ4Njk0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedemnastolatkowie dostaną szansę na prawo jazdy. Rząd szykuje duże zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prawo-o-ruchu-drogowym-nowe-zasady-dla-mlodych-kierowcow-i-dzieci/6kgmjbq</link>
			<description>Na najbliższym posiedzeniu rząd zajmie się projektem ustawy nowelizującej Prawo o ruchu drogowym. Wśród zaproponowanych zmian znalazły się m.in. umożliwienie siedemnastolatkom zdobycia prawa jazdy kategorii B, obowiązek noszenia kasków przez dzieci do lat 16 podczas jazdy rowerem i hulajnogą elektryczną, a także restrykcje dotyczące punktów karnych i prędkości dla kierowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c70485f-c3c2-4369-b516-a180a206838a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:15:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xT7k9kpTURBXy81YjU1Yjg4ZGZjYTc0OGI0M2IwOGQwNWQ5YWU2OGYzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatni dzwonek na 300 zł wsparcia bez względu na dochód. Termin mija z końcem sierpnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/swiadczenie-zus-300-plus-na-wyprawke-szkolna-do-kiedy-zlozyc-wniosek-by-otrzymac/f4w0m80</link>
			<description>Tylko do końca sierpnia można składać wnioski o wyprawkę szkolną dziecka, jeśli pieniądze chce się otrzymać wraz z rozpoczęciem nowego roku szkolnego. ZUS przypomina, że wsparcie w wysokości 300 zł można otrzymać bez względu na dochód rodziny.</description>
			<guid isPermaLink="false">c38cf999-8efa-4190-bb29-cc4ed33c39c0</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jyNk9kpTURBXy8zMzI5YjA2NThjMTRiM2U5YjFkMWQzNzQ5N2ZkNmRjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek turystyczny nadchodzi? Zakopane w centrum kontrowersji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/oplata-klimatyczna-a-podatek-turystyczny-w-polsce-co-to-jest-i-czy-zostanie/l6t7qf0</link>
			<description>Zakopane, które od 2013 r. pobierało opłatę w wysokości 2 zł za każdą noc spędzoną przez turystę, zostało zmuszone do zaprzestania tej praktyki. Powód? Wyrok Naczelnego Sądu Administracyjnego z 26 sierpnia 2025 r. Sytuacja ta otworzyła jednak dyskusję o wprowadzeniu nowego, ogólnopolskiego podatku turystycznego, który mógłby wesprzeć gminy w utrzymaniu infrastruktury.</description>
			<guid isPermaLink="false">0be85e72-934a-4462-bf7d-18aed70f7bce</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:48:11 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ztwk9kpTURBXy80OGUwNzliODMxY2ZkN2E0MzdjNGQ5M2M0YTIwMTgwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Litwa naciska na misję wojskową w Ukrainie. Część państw chce poczekać na pokój</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/unia-europejska-misja-szkoleniowa-dla-ukrainy-na-jej-terytorium/0680s4n</link>
			<description>Unia Europejska rozważa możliwość przeprowadzenia misji szkoleniowej dla ukraińskich żołnierzy bezpośrednio na terenie Ukrainy. Wysoka Przedstawicielka Unii Europejskiej do spraw zagranicznych i polityki bezpieczeństwa Kaja Kallas, podczas piątkowego spotkania ministrów obrony w Kopenhadze, sondowała potencjał zmiany mandatu unijnej misji wojskowej EUMAM na ten cel. Zdecydowany głos w tej sprawie zabrali jednak liderzy państw członkowskich, z których część warunku procesu upatruje w zakończeniu działań zbrojnych na Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">eddd3058-d034-4234-ad7c-d6c4bd6ce8a3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:22:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1hMk9kpTURBXy9mZmM4ZTU1NjNiNmQ0ZWE4Yzk1OTAwMmEwYmI2OWRkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To Nawrocki ma przekazać Trumpowi. Prezydent Litwy mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/to-nawrocki-ma-przekazac-trumpowi-prezydent-litwy-mowi-wprost/lywzw9w</link>
			<description>Prezydent Litwy Gitanas Nauseda oświadczył po spotkaniu z prezydentem Karolem Nawrockim, że Rosja nie dąży do pokoju i że polski przywódca przekaże tę wiadomość prezydentowi USA Donaldowi Trumpowi w trakcie ich przyszłotygodniowych rozmów.</description>
			<guid isPermaLink="false">db81416b-7417-48ed-96e7-9671f3317b4b</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:20:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FWXk9kpTURBXy9hOTNiYjMwMzNlODk0YzgwMjA2MWFlOTE5YzE3MDIyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;40 tys. żołnierzy&quot;. Jest odpowiedź na rosyjskie manewry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/40-tys-zolnierzy-jest-odpowiedz-na-rosyjskie-manewry/9vyg9b7</link>
			<description>Około 40 tys. żołnierzy będzie uczestniczyć w ćwiczeniach na terytorium trzech państw bałtyckich i Polski w czasie, gdy Białoruś i Rosja będą prowadzić wspólne manewry Zapad - mówi dowódca sił zbrojnych Litwy gen. Raimundas Vaiksznoras.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4ad160e-5c4a-4ee3-a056-71abd7908d1d</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:11:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zsvk9kpTURBXy8wZThkZDQ0NDQyOWYzYzczN2Q4OTZjMjg3M2U3Y2FmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia pilot F-16 w Polsce? Kwota może zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-polskich-pilotow-f-16-ile-zarabiaja-wojskowi-lotnicy/h0lnhyt</link>
			<description>Śmierć majora Macieja Krakowiana podczas treningu przed Air Show Radom 2025 wstrząsnęła Polską. Katastrofa przypomina o ryzyku, jakie podejmują piloci wojskowi. Kariera pilota jest marzeniem wielu, jednak zawód ten wiąże się z ogromną odpowiedzialnością. Na jakie zarobki mogą liczyć polscy piloci F-16?</description>
			<guid isPermaLink="false">7763074c-8863-4af4-9f1b-ea1b852a3e31</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:09:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CB1k9kpTURBXy8yNWVkZjliZGUyNGM5ODU2OWZkOTNlZmNhZjYzMjU5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatnia wakacyjna niedziela handlowa. Następna dopiero za kilka miesięcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niedziele-handlowe-2025-ostatnia-szansa-na-zakupy-przed-szkola/g6merk8</link>
			<description>Niedziele handlowe to w 2025 roku jedne z niewielu dni, kiedy sklepy są otwarte mimo ogólnego zakazu handlu w niedziele i święta. Tym razem w ostatni weekend wakacji zakupy będzie można robić nie tylko w sobotę. 31 sierpnia przypada ostatnia w okresie wakacyjnym niedziela handlowa. Następna taka niedziela przypadnie dopiero w grudniu, za to aż trzykrotnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8fb863d-2fd4-441c-b252-cb493009b09e</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:04:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zjgk9kpTURBXy80NDczMTliYzdmZmFkODcyNDI0ZTFhZWY0ODhiYzRlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny energii. Jest rządowy projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-energii-jest-rzadowy-projekt/bkeqbht</link>
			<description>Przedłużenie mechanizmu ceny maksymalnej za energię elektryczną na poziomie 500 zł za MWh dla gospodarstw domowych do końca tego roku — to przewiduje projekt opublikowany w piątek na stronie Rządowego Centrum Legislacji. W planie jest też wprowadzenie bonu ciepłowniczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">590a0006-e1d7-48ad-9346-2b94b9d93af7</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:53:25 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hqjk9kpTURBXy9lYmFmNzdiMGZmNGVkNGY3ZjI5NzlmNmU5NjBiZDEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To kluczowe targi sztuki współczesnej. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/to-kluczowe-targi-sztuki-wspolczesnej-znamy-szczegoly/dqshs5y</link>
			<description>Od 5 do 7 września będzie odbywać się czwarta edycja Hotel Warszawa Art Fair (HWAF). W tegorocznej odsłonie weźmie udział 26 galerii z Polski i zagranicy, prezentujących dzieła ponad 100 artystek i artystów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7f84d63-6f13-4ef3-b1af-f712a95e911e</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:01:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Td5k9kpTURBXy84MzAzNzhhMDBhODQ0N2VmYmVlNGNlN2E4ZDczYzI4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska awansuje w rankingu rynków pracy w Europie. Wyróżnia ją jeden obszar</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-awansuje-w-rankingu-rynkow-pracy-w-europie-wyroznia-ja-jeden-obszar/lq78t7r</link>
			<description>Polska zajęła 9. miejsce spośród 31 państw Europy w najnowszej edycji wskaźnika European Skills Index (ESI), który porównuje umiejętności i kwalifikacje pracowników na rynku pracy – poinformował Polski Instytut Ekonomiczny (PIE). Pierwsze miejsce w rankingu zajęły Czechy z wynikiem 70 pkt.</description>
			<guid isPermaLink="false">3250c4e4-8d00-43b3-899e-ea3510a8a52d</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:50:20 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mBEk9kpTURBXy9kOGE1ZTNhMzNmNDdkYWZmYmYwZjVkZDM4NjlkZjllMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zawetował nowelizację ustawy o ochronie małoletnich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-zawetowal-nowelizacje-ustawy-o-ochronie-maloletnich/3389r59</link>
			<description>Prezydent RP zawetował nowelizację ustawy o ochronie małoletnich, czyli przepisów tzw. Lex Kamilek. O taką zmianę ustawy zabiegało Ministerstwo Sprawiedliwości. Przeciwna zmianom była za to rzecznik praw dziecka Monika Horna-Cieślak.</description>
			<guid isPermaLink="false">25d59194-c027-4cd3-81e1-a407327ef84e</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:19:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FLdk9kpTURBXy85MzhkYjMyNTk4MzZmOTgwODA0ZjRiM2NkMDNjMDY3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warto zatankować samochód w weekend. Oto powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-w-polsce-2025-kiedy-najlepiej-zatankowac-to-juz-koniec-promocji-na-paliwo/2h8skmr</link>
			<description>Ceny paliw znów w centrum uwagi kierowców. Przez wakacje obowiązywały promocje na paliwo w największych sieciach. Rabaty mogą wynosić od 25 do nawet 45 groszy za litr. Promocje się natomiast kończą — dlatego warto zatankować samochód i wykorzystać ostatni raz promocje.</description>
			<guid isPermaLink="false">4eaf237e-5a37-4773-83cf-3c380da37379</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:16:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JUpk9kpTURBXy9lYTViYTc0NzRjZWIzMjNiM2Q1NWMyYTVkNjEzNGQ0YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nocna prohibicja w Warszawie pod znakiem zapytania. Radni zajmą się pomysłem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nocna-prohibicja-w-warszawie-pod-znakiem-zapytania-radni-zajma-sie-pomyslem/9dc3e8d</link>
			<description>Warszawskie dzielnice zakończyły opiniowanie projektów wprowadzających nocną prohibicję. Wynik konsultacji jest jednoznaczny – 14 dzielnic opowiedziało się przeciwko ograniczeniu nocnej sprzedaży alkoholu, a tylko 4 udzieliły poparcia pomysłowi. Teraz sprawa trafi pod obrady Rady Warszawy, prawdopodobnie w połowie września.</description>
			<guid isPermaLink="false">636d96d4-bace-4bdd-8acc-92403406d0d7</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:58:47 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E6Gk9kpTURBXy9kMzczZjczNjg4NWEyYjY4YjgxNDcxMzhiZGQ1MzczZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarb Państwa kontra poszkodowani. Dziś ważny wyrok w sprawie Amber Gold</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/skarb-panstwa-kontra-poszkodowani-dzis-wazny-wyrok-w-sprawie-amber-gold/7pr9ngt</link>
			<description>W piątek Sąd Apelacyjny w Warszawie ma ogłosić wyrok w sprawie pozwu grupowego blisko 200 poszkodowanych klientów Amber Gold. Chodzi o jedną z największych spraw cywilnych tego typu w Polsce, w której wartość roszczeń wraz z odsetkami szacowana jest obecnie na 25–30 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">74868b21-0739-4abd-b72b-a3e7c050acea</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:50:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JMkk9kpTURBXy9kOGVhZGJmNThjMDJhNDRkOTgwM2NiOTQyOGUxYWU1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ofert pracy przybywa, ale warunki nie zachęcają do zmiany. Lekarze oczekują więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-ochronie-zdrowia-przybywa-ofert-ale-warunki-nie-zachecaja/qtmq72z</link>
			<description>Ofert pracy dla lekarzy przybywa. Pracodawcy, głównie z sektora prywatnego, kuszą benefitami. Mimo to medycy nie spieszą się ze zmianą pracy, a jakość dostępnych propozycji oceniają jako niską. Analiza raportów branżowych pokazuje, że choć pieniądze są kluczowe, prawdziwe rozwiązanie problemów kadrowych w ochronie zdrowia leży znacznie głębiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5945917f-fd16-4c5b-a9a2-617bfea53ab7</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:10:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DLBk9kpTURBXy9kY2I0ZWJlNWVmYzE4ODQ4Njg5Y2Y5ODJiNzc3NGQyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IT po nowemu. AI, agenci i automatyzacja przeformatują rynek pracy. Sprawdź, jak na tym wygrać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowy-rynek-pracy-w-it-rodzi-sie-na-naszych-oczach-zobacz-jak-na-nim-przetrwac/36jexcj</link>
			<description>Nowy rynek pracy w IT rodzi się na naszych oczach. Kod pisany na klawiaturze i przez człowieka? To nie będzie już pełnoetatowe zajęcie, a raczej jedna z umiejętności. Na pierwszy plan wchodzi orkiestracja systemów i agentów AI, praca na danych oraz odpowiedzialność za jakość, bezpieczeństwo i zgodność rozwiązań z regulacjami. Bycie kimś w rodzaju operatora AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">47d75ef5-cfd8-4647-8d49-2cc0764770ce</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wEPk9kpTURBXy81NDQwNzMzMWQyNjUxYjMxNjJlMzYwYzk5ZjUxZjQ0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
