<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Jest decyzja Fed o stopach. Trump będzie zadowolony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fomc-obnizka-stop-procentowych-o-025-pp-pierwsza-za-trumpa/wz8zprn</link>
			<description>Federalny Komitet ds. Operacji Otwartego Rynku (FOMC) zdecydował w środę o obniżeniu głównych stóp procentowych o 25 punktów bazowych (0,25 p.p.) — do przedziału 4 —4,25 proc. To pierwsza obniżka w tym roku i zarazem pierwsza podczas prezydentury Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f796190-6866-4c05-b72a-39d03f027f6f</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 18:21:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K4vk9kpTURBXy8zMjhiNDM2MzdlMjUwOGU2NmQwMmMzYmM2ZmU1NDVmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MSWiA zapowiada. Zawieszenie prawa do azylu na dłużej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzad-przedluza-ograniczenia-azylowe-co-oznacza-nowe-rozporzadzenie/3jh0nss</link>
			<description>Ministerstwo Spraw Wewnętrznych i Administracji przygotowało projekt rozporządzenia rządu, który przedłuża na kolejne 60 dni — od 23 września — ograniczenie prawa do składania wniosków o udzielenie ochrony międzynarodowej na granicy polsko-białoruskiej. Dokument został w środę opublikowany na stronach Rządowego Centrum Legislacji (RCL).</description>
			<guid isPermaLink="false">8aa79543-0540-43f4-b500-af94d4456738</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 18:09:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CA8k9kpTURBXy82MGZmYWNhOWY1MGM4MzgzNzUwZWRhZDdhNzlhMzE2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cerkiew razem ze schronem. Innowacyjny projekt w Kijowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/innowacyjna-cerkiew-w-kijowie-w-razie-ataku-lotniczego-jest-schronem/b8014lx</link>
			<description>W Kijowie ma powstać nowa cerkiew, która w razie zagrożenia będzie służyć także za schron przeciwlotniczy dla okolicznej ludności. Innowacyjny i futurystyczny budynek sakralny odpowiada potrzebom architektury, która jest dostosowana do aktualnej sytuacji w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">eda46ad6-cca7-4c79-b1e5-a17359d380b7</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 17:42:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pnrk9kpTURBXy8yYmU4ZTdhMjE0Yzc4MGNhZTY3NzM0ODkxNTgzYTVmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny. Bon zamiast gotówki? Wiceminister wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/co-z-plastikowymi-butelkami-od-1-pazdziernika-klient-ma-prawo-prosic-o-gotowke/msn00m3</link>
			<description>Od 1 października w Polsce ma ruszyć system kaucyjny. Wiceminister klimatu i środowiska Anita Sowińska podczas środowej konferencji prasowej podkreśliła, że sklepy wielkopowierzchniowe, które odmówią przyjęcia opakowań objętych kaucją, mogą spodziewać się kontroli i kar. Wyjaśniła też, co w przypadku, gdy zamiast pieniędzy klientowi zaproponowany zostanie bon. Jak rozpoznać opakowanie objęte kaucją?</description>
			<guid isPermaLink="false">f139e4d6-ed0b-4578-b6b5-68c21559565b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 17:36:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uBHk9kpTURBXy8xZjBlMDQxZmIyZTc4Yzk4YmJlYWYyNTJkM2IxNGY2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowa aukcja. Czterometrowa rzeźba sprzedana za miliony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/igor-mitoraj-rekordowa-sprzedaz-rzezby-tindaro-za-689-mln-zl/tcck1sz</link>
			<description>Czterometrowa rzeźba &quot;Tindaro&quot; autorstwa Igora Mitoraja ustanowiła rekord cenowy na polskim rynku aukcyjnym, sprzedając się za 6,89 mln zł. Dzieło można oglądać do końca września przed hotelem Sheraton Grand w Warszawie. &quot;Jest to największa i najbardziej rozbudowana narracyjnie praca Igora Mitoraja, jaka kiedykolwiek była proponowana na aukcji&quot; — podkreśliła Marzena Karpińska, wiceprezeska Domu Aukcyjnego Polswiss Art.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b03a0e7-66ac-4539-8e6f-91d224584d2d</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 17:21:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QVyk9kpTURBXy82OTQ1ODMzOGZmNzZkYTBlNGUzNjJjMzg5NjRkYTMyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd za nowym parkiem narodowym. Hennig-Kloska liczy się z wetem prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rzad-za-nowym-parkiem-narodowym-hennig-kloska-liczy-sie-z-wetem-prezydenta/2hl63gl</link>
			<description>W środę rząd przyjął projekt ustawy o utworzeniu Parku Doliny Dolnej Odry — poinformowała minister klimatu Paulina Hennig-Kloska. Nowy park ma powstać w województwie zachodniopomorskim w 2026 r. i objąć teren 3,8 tys. ha. Byłby to również pierwszy nowy park narodowy od 24 lat. Powstanie nowego parku może utrudnić działanie przyszłego portu kontenerowego w Świnoujściu. Rząd liczy się z wetem prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a6a0251-bb38-4f71-8e14-535785c8375d</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:53:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eEzk9kpTURBXy9mNTE5YzkzODdmMTgzZTE5MWI5ODhlMGRiN2Y0MDAzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hotelarz zachęca gości do płodzenia dzieci. I zamierza ich za to nagradzać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/hotelarz-placi-za-poczecie-dziecka-oferuje-10-tys-zl-nagrody/04khd9e</link>
			<description>Jeden z hotelarzy zdecydował się na osobliwą akcję, która ma wspierać dzietność w Polsce. Prezes Grupy Arche zachęca gości do prokreacji w oferowanych lokalach, a w zamian chce zapewniać m.in. organizację chrzcin. Benefity przewidziane są także dla nabywców mieszkań, a także pracowników firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7ff5c18-c0c8-4245-bd78-d17a8bbdfd33</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:33:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PWFk9kpTURBXy8wYmE0NWI5MGRhNjBhMjE2ZmExNjc1YzMyNWU1MTI5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja zwiększa wydatki na wpływy za granicą. Tyle przeznaczą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-zwieksza-wydatki-na-zagraniczna-propagande-tyle-wydadza/8vt8q68</link>
			<description>W pierwszej połowie 2025 roku władze Rosji wydały ponad 400 mln rubli (4 mln euro) na programy skierowane do mieszkańców innych krajów — podaje portal &quot;Ważnyje Istorii&quot;. To ponad 150 proc. więcej niż w 2024 roku. Większość środków przeznaczono na wizyty w Rosji przedstawicieli młodego pokolenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bb7ad94-670e-4b44-aca9-e4a1afd33092</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:32:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qdzk9kpTURBXy81MmFmYjQ5N2FjYWJjZDk1MzlhYzgyNGZiZmM5NWFmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tauron stawia na taryfy dynamiczne. Ceny prądu o 17 proc. niższe od mrożonych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jaki-jest-sposob-na-tanszy-prad-tauron-ma-odpowiedz/hwve9qc</link>
			<description>Prezes Tauronu Grzegorz Lot ma receptę na niższe ceny energii elektrycznej. Jak przekonuje, są nią taryfy dynamiczne. Od przyszłego roku taką ofertę od spółki mają dostać wszyscy Polacy. Dziś mogą z niej korzystać tylko klienci Tauronu na południu Polski, którzy dzięki temu uiszczają niższe opłaty za prąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b983797-a89b-4b3f-b15d-7e2e63f1069b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:12:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lqnk9kpTURBXy8wYzE0ZTkxZDczNzBjNTI1YTIwM2NiMGU1NTFiNWE0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MSWiA chce przedłużenia kontroli granicznej z Niemcami i Litwą. Jest nowy termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/granice-z-niemcami-i-litwa-pod-kontrola-mswia-wyjasnia-decyzje/k46zyg0</link>
			<description>Ministerstwo Spraw Wewnętrznych i Administracji chce przedłużyć tymczasowe kontrole graniczne na granicy z Niemcami i Litwą o pół roku – od 5 października 2025 r. do 4 kwietnia 2026 r. Projekt rozporządzenia pojawił się w środę na stronach Rządowego Centrum Legislacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4ec60a2-7328-4267-8ad0-c1eb942aedec</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:54:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OjDk9kpTURBXy85YzVmZWI5YTc4NmUyMzViYTNiY2NlZDgyNTk1YTYzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania górnicze na sprzedaż. Lokatorzy mają trzy miesiące na odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/mieszkania-gornicze-na-sprzedaz-lokatorzy-maja-trzy-miesiace-na-odpowiedz/fltrntx</link>
			<description>Ponad 120 zawiadomień do osób uprawnionych do wykupu najmowanych pogórniczych mieszkań zakładowych w Bytomiu wysłała już Spółka Restrukturyzacji Kopalń. To początek procedur związanych z przekazywaniem bytomskiemu magistratowi mieszkań z zasobu SRK.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a3b8ef1-0e3f-40a4-afda-9e8ecf3d1d2e</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:51:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kvrk9kpTURBXy85NjFkMzg5Yzc5NTNmYzkyOTgwNjI1NDk2NjI3M2YxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowy kraj bierze udział w ćwiczeniach Zapad. Europa nie chce &quot;oddać&quot; go Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/indie-i-ue-nowe-partnerstwo-handlowe-co-oznacza-dla-obu-stron/pfrcsfg</link>
			<description>Komisja Europejska przyjęła w środę plan pogłębiania relacji z Indiami, mimo że indyjscy żołnierze wzięli udział w białorusko-rosyjskich manewrach Zapad-2025. Jak podkreśliła wiceszefowa KE i szefowa unijnej dyplomacji Kaja Kallas, celem Brukseli jest wzmocnienie więzi z Indiami, by nie zostały one zepchnięte w stronę Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7367bad-bd6e-4230-805d-8661fbf8aa4d</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:09:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1E-k9kpTURBXy85ZTg2ZTFlZDkzMTdkOThhODZlMjNjZDBiMDcwN2IwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińcy nie mogą sprzedać zakładu w Polsce. Kupili, zwolnili pracowników, a teraz cena o połowę w dół</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ukraincy-nie-moga-sprzedac-zakladu-w-polsce-kupili-zwolnili-pracownikow-a-teraz-cena/eq6jrjb</link>
			<description>Dwa lata temu ukraińska firma Trzy Niedźwiedzie należąca do jednego z najbogatszych Ukraińców Dmytro Uszmajewa, kupiła firmę Nordis. Wkrótce po przejęciu jedna z fabryk w Kaliszu została jednak zamknięta, pracownicy zwolnieni, a teren wystawiony na sprzedaż. Okazuje się, że ze znalezieniem nabywcy są problemy. Ofertę obniżono o połowę.</description>
			<guid isPermaLink="false">35752c3f-a19e-41d6-b4af-3000c3262bb5</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:23:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eick9kpTURBXy8wZjI1OTQxYzc4YmIzZDcwMDRmOTMwZjg2ZGU3Yzk5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Senat wyraził zgodę na powołanie nowego prezesa NIK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/senat-mariusz-haladyj-nowym-prezesem-nik-poparcie-83-senatorow/kqs1pk7</link>
			<description>Senat w środę zatwierdził kandydaturę Mariusza Haładyja — dotychczasowego szefa Prokuratorii Generalnej — na stanowisko prezesa Najwyższej Izby Kontroli. Jego wybór poparło 83 senatorów, jeden był przeciw, nikt nie wstrzymał się od głosu. Wcześniej, w piątek, nominację Haładyja zaakceptował Sejm: 421 posłów zagłosowało &quot;za&quot;, czterech było &quot;przeciw&quot;, a sześciu wstrzymało się.</description>
			<guid isPermaLink="false">473da688-d004-450f-a6ff-acebebf2c7da</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:10:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lxpk9kpTURBXy9hZmM0NDg0NWQ2ZDNkOWI2OWU0NDUxZjRiMWY3MmQ5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Członek RPP o stopach procentowych w Polsce. &quot;Pięćdziesiąt na pięćdziesiąt&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czlonek-rpp-o-stopach-procentowych-w-polsce-piecdziesiat-na-piecdziesiat/xj689bg</link>
			<description>Dobre wieści dla kredytobiorców: cena pieniądza w Polsce będzie spadać. Członek Rady Polityki Pieniężnej Ludwik Kotecki widzi 50-proc. szans na obniżkę stóp procentowych przez Radę już w październiku. Jego zdaniem, do końca 2025 r. jest przestrzeń na jeszcze jedno cięcie, o 25 punktów bazowych (pb). Rada będzie zwracać uwagę na kształtowanie się inflacji bazowej i dynamiki płac, a ceny prądu nie powinny być zmartwieniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">28741be8-d93b-4385-9cec-8c771a189abd</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:47:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-4qk9kpTURBXy9mNWQxZjFmNDQzY2I4M2MyYTNhYTZkNzNiMDVmZTEzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys paliwowy w Rosji narasta. Producenci dostali ostrzeżenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kryzys-paliwowy-w-rosji-media-dotarly-do-szczegolow/5splxd0</link>
			<description>Rosyjski gigant w transporcie i eksporcie ropy oraz paliw, firma Transnieft, wstrzymał przyjmowanie ropy od producentów do swoich magazynów. Decyzja ta jest konsekwencją celnych ataków ukraińskich dronów na terminale naftowe i rafinerie w Rosji. Reuters, powołując się na trzy źródła branżowe, informuje, że Transnieft wysłał ostrzeżenia do rosyjskich koncernów paliwowych, wskazując, że dalsze ataki mogą wymusić ograniczenia w odbiorze ropy ze złóż.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b6cf26d-4ac7-498d-83cb-b670fd491e75</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:34:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fbVk9kpTURBXy85N2Q1ZWZlNTBmMzM3ODQyNGYyMjU0YzkxZjY2ODg2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy euro trafią do Ukrainy? KE może podjąć ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/miliardy-pozyczek-reparacyjnych-od-rosji-ke-moze-podjac-wazna-decyzje/wt93cpv</link>
			<description>Bruksela analizuje możliwość wykorzystania zablokowanych aktywów rosyjskich, szacowanych na 170 mld euro, do udzielenia Ukrainie tzw. pożyczek reparacyjnych — poinformował brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">be853bc4-069b-41ec-b91d-b82c80d4d267</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:04:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6P0k9kpTURBXy9jYjZkYjM0M2Q5ZmU0MDBkNzBjMjg3MzJlZmQ5YzVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy trend wśród Polaków po ataku dronów? &quot;Gdzie kupię dom za 30 tys. euro?&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gdzie-kupie-dom-za-30-tys-euro-po-ataku-dronow-polacy-dzwonia-do-agentow/5kj0ps8</link>
			<description>Wysokie ceny mieszkań w Polsce, rosnące napięcia geopolityczne i potrzeba zabezpieczenia przyszłości swoich rodzin skłaniają Polaków do inwestowania w nieruchomości za granicą, np. w Hiszpanii czy Bułgarii. Jak twierdzą agenci nieruchomości, zainteresowanie wzrosło po ostatnich incydentach związanych z rosyjskimi dronami — pisze &quot;Wyborcza&quot;. Ile kosztują mieszkania w tych krajach?</description>
			<guid isPermaLink="false">8892aa36-e580-406f-88c0-2b5d23e24955</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:00:38 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DYOk9kpTURBXy8xNTM3MDdjNDY4NTQ1MzA3YmY5Y2EzNzQ4NTM4YWQ4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzęt NATO jedzie w kierunku Ukrainy. Pierwsza partia z listy priorytetów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sprzet-nato-jedzie-w-kierunku-ukrainy-pierwsza-partia-z-listy-priorytetow/qcety1e</link>
			<description>Wysoki rangą przedstawiciel NATO na Ukrainie Patrick Turner poinformował w środę agencję Reutera, że w drodze na Ukrainę są już pierwsze partie amerykańskiego sprzętu wojskowego, zakupionego w ramach nowej umowy finansowej Priority Ukraine Requirements List (PURL).</description>
			<guid isPermaLink="false">f125b427-4696-4174-9a1a-dfa66888c2a4</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:59:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hW-k9kpTURBXy83ZTE1ODQ3ZmM5MThjMmU3YTA4YzZmY2M4OGU1MDI1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowe spółki nawiązują współpracę z technologicznym gigantem. Takie mogą być korzyści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/panstwowe-spolki-nawiazuja-wspolprace-z-google-takie-moga-uzyskac-korzysci/56zg242</link>
			<description>Orlen podpisał z Google Cloud porozumienie o współpracy przy wdrażaniu rozwiązań sztucznej inteligencji. Z kolei Polska Grupa Lotnicza utworzy z Google Cloud Centrum Kompetencyjnego Przetwarzania Danych w ramach swoich struktur.</description>
			<guid isPermaLink="false">086541c6-1439-4254-b5da-64c7dda2ea7d</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:56:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJck9kpTURBXy9hNjZhNjM4OGY1MzA0ZWM0NjVhYzgyOWVkZDYxZjBkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS uderzył w ambasadę Rosji. Partia złożyła projekt uchwały</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pis-chce-uderzenia-w-ambasade-rosji-jest-projekt-uchwaly/45bszv0</link>
			<description>Prawo i Sprawiedliwość zapowiedziało złożenie w Sejmie projektu uchwały w sprawie wywłaszczenia rosyjskiej ambasady w Warszawie i ewentualnej zmiany jej lokalizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce0d2312-5cd5-47a2-837b-cf74eb8653ff</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:38:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L4sk9kpTURBXy81N2Y0YzgzNWVkMDMxOWQzMGY0MzY2ZjBjMGU4MzRmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Załamanie na rynku pracy. Problem szczególnie dla najmniej zarabiających</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zalamanie-na-rynku-pracy-problem-szczegolnie-dla-najmniej-zarabiajacych/dm7t7nw</link>
			<description>Spadek ofert pracy jest zauważalny w całej gospodarce — oceniają eksperci najnowsze dane raportu Grant Thornton i firmy Element. Najbardziej widoczny jest w zawodach niżej wynagradzanych. Spadek rekrutacji widoczny jest też wśród pracowników dopiero wchodzących na rynek pracy. Analitycy ocenili, że jedną z przyczyn jest &quot;efekt AI&quot;. Problemem może jednak być też zbyt wysoki w ostatnich latach wzrost płacy minimalnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c2dce77-6303-471c-a5c5-77f9a8f9999b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:34:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZOSk9kpTURBXy8wZWFkYzM4NzcxMGE3NDMwNDJlYjc0YjIzMzgzODlmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe ustawy po wetach prezydenta. &quot;Liczymy na niezwłoczne podpisanie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-ustawy-po-wetach-prezydenta-liczymy-na-niezwloczne-podpisanie/vk387ex</link>
			<description>Minister energii Miłosz Motyka liczy, iż prezydent jeszcze w tym tygodniu podpisze ustawę o bonie ciepłowniczym i mrożeniu cen prądu w czwartym kwartale oraz ustawę o zapasach ropy i gazu, by zagwarantować stabilne funkcjonowanie rynku ropy i gazu i dać obywatelom poczucie bezpieczeństwa w zakresie cen energii — wynika z wypowiedzi ministra w Sejmie. Poprzednie przepisy zostały zawetowane, bo rząd połączył je w jedną ustawę razem z przepisami o redukcji regulacji względem farm wiatrowych, na które nie zgadzał się prezydent Nawrocki.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b7515c4-f3d3-4b44-b451-7ca7095718d7</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:43:31 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eEnk9kpTURBXy82ODg1NzE3ZGIxMmViMzY5ZDJlZmRhMDdlNDg1MDc1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle firmy chcą inwestować w IT. Znamy kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-firmy-chca-inwestowac-w-it-znamy-kwoty/ydpwqz7</link>
			<description>41 proc. polskich firm deklaruje, że w ciągu najbliższych 12 miesięcy przeznaczy dodatkowe środki na rozwój infrastruktury IT — wynika z badania sieci Komputronik, które jako pierwszy publikuje Business Insider Polska. Najczęściej planowane budżety mieszczą się w przedziale 200–500 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">666d9034-7031-4d98-995f-fba5ba424d7b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:41:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AePk9kpTURBXy81NTJjY2ZkYTM5ZWZlNzhjMWRhZGUyZGIxMzg1MzI4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci WTO policzyli korzyści gospodarcze ze sztucznej inteligencji. Skok o prawie 40 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wto-policzyla-korzysci-gospodarcze-ze-sztucznej-inteligencji-skok-o-nawet-37-proc/5dw5rwd</link>
			<description>Sztuczna inteligencja może doprowadzić do wzrostu światowego handlu towarami i usługami o 34-37 proc. do 2040 roku — ocenia Światowa Organizacja Handlu (WTO). To przełoży się na korzyści gospodarcze i wzrost zamożności ludzi. Dla gospodarek o niskich i średnich dochodach kluczowe będzie redukowanie różnic w infrastrukturze cyfrowej — stwierdzili analitycy.</description>
			<guid isPermaLink="false">76f50983-e575-474e-8441-70779a16fcfe</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:23:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Pik9kpTURBXy83ZjMwOTgxNGVkNzQzYjU4ZDc0MTExMjBjODlkNTdhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny rosyjski dron znaleziony na Lubelszczyźnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kolejny-rosyjski-dron-znaleziony-na-lubelszczyznie/mmkffsv</link>
			<description>We wsi Stanisławka w powiecie zamojskim odnaleziono kolejny dron, który mógł naruszyć polską przestrzeń powietrzną w nocy z 9 na 10 września — poinformował serwis Polsat News. Informację tę potwierdziła oficer prasowa Komendy Miejskiej Policji w Zamościu, podkomisarz Dorota Krukowska-Bubiło.</description>
			<guid isPermaLink="false">b57707a1-77ac-44f4-8a73-8cf8decc67d9</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:18:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cOGk9kpTURBXy83YTNhMWVjZGE4NmQ5ZWNiMmE5NzYzZjlmOTdkMmQ3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KE rozważa ograniczenie współpracy z Izraelem. Pojawił się nowy pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ke-rozwaza-uderzenie-w-izrael-na-stole-dwie-propozycje/x1n887p</link>
			<description>Komisja Europejska przedstawiła w środę dwie propozycje dotyczące relacji z Izraelem w związku z sytuacją w Strefie Gazy. Pierwsza zakłada zawieszenie handlowej części umowy stowarzyszeniowej z tym krajem, druga — objęcie sankcjami dwóch izraelskich ministrów oraz wybranych osadników żydowskich. Obie inicjatywy wymagają zgody państw członkowskich Unii.</description>
			<guid isPermaLink="false">42a60743-e238-4fa4-b4db-a74b81b74291</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:15:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vnhk9kpTURBXy9jY2M0OGFkMTI2Y2NlZDEyYmVmODVjYzQ3NTQzZTllZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie najlepiej spędzić emeryturę? Ranking krajów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/najlepsze-kraje-dla-emerytow-gdzie-najlepiej-spedzic-jesien-zycia/npk17qn</link>
			<description>Coraz więcej osób rozważa spędzenie emerytury w słonecznym klimacie, z dala od codziennego stresu. Portugalia została właśnie uznana za najlepsze miejsce na świecie do rozpoczęcia nowego rozdziału życia, wynika z raportu Global Retirement Report 2025. Oto dlaczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b6b84e5-6e33-4d4d-98cf-05f1acb876d5</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:09:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/46Mk9kpTURBXy80NzY2MDM4YWMwOWNiYTA2ZWMyYmQ2MzQwNjNlZDk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: Polska deportowała Ukraińca, który operował dronem nad Warszawą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/media-polska-deportowala-ukrainca-chodzi-o-sytuacje-z-dronem-nad-warszawa/8dtgkct</link>
			<description>Ukrainiec, który sterował dronem nad Pałacem Prezydenckim oraz budynkami rządowymi w Warszawie, usłyszał zarzut naruszenia przepisów ustawy Prawo lotnicze. Jak informuje RMF FM, mężczyzna został zatrzymany przez policję, a następnie zapadła decyzja o jego deportacji z Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef59c700-dea1-42a3-b626-1eef9368e4b9</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w-Lk9kpTURBXy9hNzZmZDVhNmQwODcxYzc1ZmZjZWRmZDc2YTA1OTZhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna rewolucyjna reforma dostała zielone światło. Resort pracy mówi stop bezpłatnym stażom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/nowa-ustawa-o-stazach-koniec-bezplatnych-praktyk-co-sie-zmieni/337zczp</link>
			<description>35 proc. przeciętnego wynagrodzenia, czyli obecnie 3062 zł brutto. Tyle będzie musiał zapłacić pracodawca stażyście. Tak wynika z założeń projektu nowej ustawy, nad którą pracuje Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej. Odpowiedzialna za niego jest szefowa resortu Agnieszka Dziemianowicz-Bąk, a rząd ma go przyjąć jeszcze w tym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6df6ca7-5acc-4487-9681-d753647c41a7</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:47:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7shk9kpTURBXy9hMmU2YzIyMTc0NGQ2Njc1MTg0ZmEwNTdiYjRlY2FmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AfD coraz silniejsza w Niemczech. Rekordowe poparcie w najnowszym sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/skrajna-prawica-rosnie-w-niemczech-afd-z-rekordowym-poparciem-sondaz/x73sdt2</link>
			<description>Alternatywa dla Niemiec (AfD) odnotowuje najwyższe poparcie w swojej historii. Gdyby wybory do Bundestagu odbyły się w najbliższą niedzielę, to właśnie AfD zajęłaby pierwsze miejsce, wyprzedzając blok chadecki CDU/CSU — tak wynika z najnowszego sondażu ośrodka YouGov.</description>
			<guid isPermaLink="false">08532744-3159-4f41-ae2c-817abaea67bf</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:42:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oc2k9kpTURBXy8wOWIyNjQ2NzRkOTkzYmMyYzg3YjQxMDk5ZmMxOWVlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska bliżej europejskiej czołówki pod względem inflacji. Tym razem to dobra wiadomość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-blizej-europejskiej-czolowki-pod-wzgledem-inflacji-tym-razem-to-dobra/gfwphtn</link>
			<description>O ile w latach 2022-2024 ceny konsumpcyjne w Polsce rosły wyraźnie szybciej niż średnia unijna i pod tym względem znajdowaliśmy się w niechlubnej czołówce UE, to teraz sytuacja się zmienia i coraz bliżej nam drugiej — tej lepszej — strony stawki. Eurostat podał najnowsze dane o inflacji w Europie i według jego metody ceny nad Wisłą w sierpniu urosły o 2,7 proc. rok do roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbeee283-6148-4e24-821c-39b0f6e77a47</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:40:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gr-k9kpTURBXy9iNjkwYmFjNDVjZTQ2NTBiZDU5OTg5ZTFhMjBkM2RlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Uwaga dezinformacja&quot;. BBN odpowiada do doniesienia w sprawie domu w Wyrykach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rakieta-spadla-na-dom-w-wyrykach-bbn-reaguje-i-zarzuca-tvn-dezinformacje/5ccgs43</link>
			<description>Jak ustalili Konrad Piasecki i Arleta Zalewska w &quot;Podcaście Politycznym&quot; TVN24+, 12 września do Biura Bezpieczeństwa Narodowego miała wpłynąć oklauzulowana notatka wojskowa dotycząca wydarzeń z nocy z 9 na 10 września. BBN w swoim najnowszym wpisie na platformie X odpowiedziało już na te doniesienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">2cec4a6d-e7f0-40ad-bf5e-68491ac42767</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:18:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nFBk9kpTURBXy9mYWZlNWMxZjcwOTU3MjQzMDk5ZGFmMjRlNmNkMjlhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż partyjny. Wielki skok poparcia dla KO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-sondaz-partyjny-wielki-skok-poparcia-dla-ko/3vcl81j</link>
			<description>Gdyby wybory parlamentarne odbywały się w najbliższą niedzielę, największe poparcie zdobyłaby KO, która uzyskała 32,3 proc. głosów — wynika z sondażu United Surveys dla WP. To gigantyczny wzrost w porównaniu z poprzednim sondażem, gdy poparcie dla partii Donalda Tuska ledwo przekraczało 27 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">690a594f-5cdc-40c1-9f89-ba6ace3d1372</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:53:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/StZk9kpTURBXy8zNTE2ZWEzZTc3YTQ1NjBkODNkOTUxNzE2OTdlMTA4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec programu wsparcia dla rowerów elektrycznych. Państwowy fundusz zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nie-bedzie-doplat-do-rowerow-elektrycznych-panstwowy-fundusz-zmienia-priorytety/9m9f794</link>
			<description>Narodowy Fundusz Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej poinformował we wtorek o zakończeniu prac nad programem &quot;Mój Rower Elektryczny&quot;. Po przeprowadzeniu konsultacji społecznych oraz szczegółowych analiz zdecydowano, że nabór wniosków nie zostanie uruchomiony, a projekt zostaje zamknięty.</description>
			<guid isPermaLink="false">c722dfa5-731b-4401-8378-55d652701174</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:38:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C7Mk9kpTURBXy8xOGM5YWE2NDRlYjE1NTFmZmMzOWUzZmY0ZGZlOGMxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Restrykcje nie zatrzymały ruchu. Tysiące Rosjan wjeżdżają do Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tylu-rosjan-w-tym-roku-wjechalo-do-polski-straz-graniczna-podala-liczby/0ybnszx</link>
			<description>Nawet tysiąc cudzoziemców przyjeżdża codziennie do Polski z obwodu królewieckiego — pisze &quot;Dziennik Bałtycki&quot;. Od początku roku do naszego kraju przez drogowe przejścia graniczne w Bezledach i Grzechotkach wjechało ponad 69 tys. Rosjan. W 2022 r. rząd zaostrzył przepisy wjazdowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab956c71-c807-4707-8002-8963e73335d5</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:28:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuIk9kpTURBXy9mZjM2NDVkNmNhZmNmYjBjOTdhYWQxMzAwMWVkNTg3OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny już za dwa tygodnie. Rząd: opóźnienia nie będzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/system-kaucyjny-juz-za-dwa-tygodnie-rzad-opoznienia-nie-bedzie/rlx1qev</link>
			<description>Ministerstwo Klimatu i Środowiska potwierdza, że 1 października, bez opóźnień rusza system kaucyjny — poinformowała wiceminister klimatu Anita Sowińska. Dodała, że część sieci handlowych jest już w pełni gotowa na start systemu. Jej zdaniem proces stopniowego rozwoju systemu zajmie kilka miesięcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">610e3e30-54b6-4e7f-85f2-93c260cf739b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:28:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OeUk9kpTURBXy81ZjUwZmEwNTEwZjQxZGUzZmIwYWNiNTFiYzk3MmZiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wreszcie kupi okręty podwodne. Te firmy są w grze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polska-wreszcie-kupi-okrety-podwodne-te-firmy-sa-w-grze/mb00xvf</link>
			<description>Polskie siły zbrojne przechodzą w ostatnich latach niesamowitą transformację, ale jest ważny obszar, który jest wciąż mocno niedoinwestowany — Marynarka Wojenna. Naszym siłom morskim brakuje przede wszystkim okrętów podwodnych, ale — jak zapowiada premier Donald Tusk — ma się to wreszcie zmienić. Polska ma kupić takie okręty &quot;do końca roku&quot;. Ale jakie? W grze pozostały trzy propozycje. A może i cztery. Oto one.</description>
			<guid isPermaLink="false">c02a82b5-917f-434e-8cb3-0ef67179b661</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:24:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Adyk9kpTURBXy82MzM4YmQyMzMzNzYyNWExM2Q4NWZlYzlhY2VmYjJhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder ma dość &quot;nagonki na deweloperów&quot;. Zamierza budować poza Polską</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miliarder-ma-dosc-nagonki-na-deweloperow-przywoluje-slowa-jaroslawa-kaczynskiego/l8q7qdm</link>
			<description>Józef Wojciechowski, właściciel J.W. Construction, w rozmowie z portalem Property News stwierdził, że jest &quot;zbulwersowany, zdegustowany, ale też znudzony&quot; zarzutami o tzw. patodeweloperkę. Nie ukrywa, że w kontekście następnych inwestycji spogląda daleko poza Polskę. &quot;Naprawdę nie muszę za wszelką cenę siłować się, na przykład z prezydentem Warszawy Rafałem Trzaskowskim&quot; — mówi.</description>
			<guid isPermaLink="false">bceae8c4-4cba-4d64-98fc-b79966a7ed57</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:09:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vD6k9kpTURBXy9iZDVmMDcwZTQ0Y2I3MzFmZjczOGVlYjQ1ZmFlY2E5Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To dlatego zmarł Aleksiej Nawalny. Jego żona podała prawdopodobną przyczynę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zona-aleksieja-nawalnego-podala-prawdopodobna-przyczyne-jego-smierci/mem0jhf</link>
			<description>Julia Nawalna, wdowa po rosyjskim opozycjoniście Aleksieju Nawalnym, poinformowała we wtorek, że wyniki badań przeprowadzonych w zachodnich laboratoriach potwierdzają, iż jej mąż został otruty. — To kolejny dowód na to, że Aleksiej padł ofiarą zbrodni politycznej — przekazała w nagraniu zamieszczonym w mediach społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">31459018-ccfa-4f4c-b281-516feb073adb</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:08:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zZQk9kpTURBXy8yNTc2MmZmOWE2NTMwM2FiMTg5YzBkN2I0MTIyMzVhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nastroje polskich konsumentów najlepsze od ponad pięciu lat. Dołek z pandemii prawie pokonany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nastroje-polskich-konsumentow-najlepsze-od-ponad-pieciu-lat-dolek-z-pandemii-prawie/egr51q8</link>
			<description>Spadek inflacji w okolice celu NBP, wciąż rosnące w dobrym tempie średnie wynagrodzenia i niskie bezrobocie przekładają się na poprawę nastrojów konsumentów. Wskaźniki ufności konsumenckiej znalazły się na najwyższych poziomach od marca 2020 r. To zdaniem ekonomistów dobry prognostyk dla konsumpcji będącej motorem napędowym polskiej gospodarki. Zmniejszyły się też oczekiwania inflacyjne.</description>
			<guid isPermaLink="false">88b331d2-20bd-439d-b10a-000b3ab8a74f</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:58:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OP_k9kpTURBXy8zNjYwMmNhYjZjMTg3YTU4MDI0OTdiOGZiNWU2NjYzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny zakupów w dół. Ten sklep znowu jest najtańszy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-zakupow-w-dol-ten-sklep-znowu-jest-najtanszy/tgb466c</link>
			<description>Średnia cena koszyka zakupowego zawierającego najpopularniejsze artykuły codziennego użytku spadła o 1,98 zł, czyli 0,62 proc., i wyniosła 317,6 zł w sierpniu — wynika z Badania i Raportu Koszyk Zakupowy ASM SFA. W 9 na 13 sieci objętych analizą ceny badanych produktów były niższe niż przed miesiącem. Najniższą wartość koszyka ponownie odnotowano w Auchan, a najwyższą — w sieci Netto.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7269ccb-dd57-48c4-90ea-7f16b1f812bf</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:48:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C59k9kpTURBXy8wNGJiYzBmMjEzYThiMTg0NDI1ZTViZTBiMWRkYzNlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy oceniają rząd Donalda Tuska. Jest poprawa [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-ocenili-rzad-donalda-tuska-widac-zmiane-trendu-sondaz/zed4xgv</link>
			<description>Z najnowszego sondażu przeprowadzonego przez Ogólnopolską Grupę Badawczą (OGB) wynika, że większość Polaków nadal ocenia negatywnie działania rządu Donalda Tuska. Autorzy badania podkreślają jednak, że miesiąc do miesiąca oceny się poprawiły.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6f8175b-bb37-4e11-ba13-fe76f1782ba4</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:46:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_JIk9kpTURBXy9lZDA5MDA5NDNmZWU4ZmQ2NzYyMTQyNTgzODY1MTk3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe informacje w sprawie domu w Wyrykach. BBN miało otrzymać notatkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/uderzenie-rakiety-na-dom-w-wyrykach-bbn-mialo-otrzymac-specjalna-notatke/mvh2g2k</link>
			<description>Nowe informacje dotyczące wrześniowego incydentu w polskiej przestrzeni powietrznej budzą coraz większe wątpliwości co do przepływu danych między instytucjami państwowymi. Z nieoficjalnych doniesień Konrada Piaseckiego i Arlety Zalewskiej z &quot;Podcastu politycznego&quot; w TVN24+ wynika, że 12 września do Biura Bezpieczeństwa Narodowego miała trafić oklauzulowana notatka wojskowa opisująca wydarzenia z nocy z 9 na 10 września.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fcc8092-6c95-4cc7-9078-689622561735</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:38:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OOdk9kpTURBXy8yZWFmNjc1ZThiYmMwOTg5ODExNGU2YWQwNmFkNjJhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Rosja może zagrozić Europie. &quot;Mają całkiem niezłą mapę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tak-rosja-moze-zagrozic-europie-eksperci-wskazuja-miekkie-podbrzusze/0h6tw49</link>
			<description>Eksperci uważają, że Rosja spędziła ostatnie lata na potajemnym mapowaniu podmorskich sieci, które mają kluczowe znaczenie dla funkcjonowania państw Europy — donosi brytyjska stacja Sky News. To ułatwia Władimirowi Putinowi ewentualny sabotaż. Brytyjski polityk nazwał podwodne kable &quot;wrażliwym miękkim podbrzuszem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">891c81d3-efee-4796-b53e-05d01cc71329</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:34:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/35Xk9kpTURBXy84OGE4YzIxYzY0YzllZDI2ZTJmNDI5YTk5YjNmODA2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dołek w rekrutacji. Jest najgorzej od głębokiej pandemii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dolek-w-rekrutacji-jest-najgorzej-od-glebokiej-pandemii/xt3mg80</link>
			<description>Na portalach rekrutacyjnych w sierpniu było o 13 proc. mniej ofert pracy rok do roku — wynika z najnowszego raportu firmy doradczej Grant Thornton i firmy Element. To najgorszy wynik od czasów głębokiej pandemii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7b0373a-9cd2-458e-9526-de6152fd32a9</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:58:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ie7k9kpTURBXy8wZDUxN2ZkMGY5MDMzMDI3MWJiYWIxNDdjYjZhOGY4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niegdyś europejski potentat. Dziś państwowa spółka notuje straty liczone w setkach milionów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niegdys-europejski-potentat-dzis-grupa-azoty-walczy-o-przetrwanie-fatalne-wyniki/62skzyq</link>
			<description>Grupa Azoty szacuje, że miała w drugim kwartale 2025 roku 553 mln zł straty netto. To więcej niż średnia prognoz zakładająca 340 mln zł. Strata EBITDA sięgnęła 71 mln zł, a przychody wyniosły 3,32 mld zł. To także słabsze rezultaty od oczekiwań na poziomie odpowiednio -46 mln zł oraz 3,41 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9b573d4-2dc4-4cb4-85bd-1c967de2da46</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:41:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hiAk9kpTURBXy85MmRlZjE2NTNmODJlOWZiMjZmZDNiMTM3YTA3MTM0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leasing samochodów. Ministerstwo chce ukrócić przepisywanie aut na rodzinę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-chce-ukrocic-leasingowe-kombinacje-ograniczy-przekazywanie-aut-rodzinie/gnlknmy</link>
			<description>Idą kolejne zmiany w opodatkowaniu leasingu samochodów. Ministerstwo Finansów chce bowiem ograniczyć obecne, legalne optymalizacje. Proponuje uszczelnienie przepisów, które istotnie ograniczą wykupy samochodu z leasingu i darowanie pojazdu np. żonie czy dziecku. Dziś w ten sposób można prosto i szybko uniknąć podatku. Resort chce taką możliwość mocno ograniczyć, a najlepiej wyeliminować.</description>
			<guid isPermaLink="false">8068d403-54ad-488f-895f-bb015eb5bd3c</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x4yk9kpTURBXy9mZmU3NWU4YTcyNzQ2YTEyNjY5MjUyMzQ0ZGRkODAxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdolność kredytowa bije rekordy. Na co stać dziś Polaków?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/blisko-milion-zlotych-dla-3-osobowej-rodziny-tak-rosnie-zdolnosc-kredytowa-polakow/fy178zg</link>
			<description>Tylko w ciągu ostatnich 12 miesięcy kwota, którą banki są gotowe pożyczyć przykładowej trzyosobowej rodzinie, wzrosła o ponad 29 proc. i sięga prawie 930 tys. zł — zauważa analityk rynku nieruchomości Bartosz Turek. Jak tłumaczy, składają się na to dwa czynniki.</description>
			<guid isPermaLink="false">6542761f-dad6-48b9-8a65-8b2fe2d26a34</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:43:43 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cmAk9kpTURBXy9lMjUxYmNkMWVhNGRlMzg3MDJiYWIyZDE2YTcxOGExZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z &quot;pseudometrami&quot;. Rząd chce kolejnej rewolucji w mieszkaniówce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rzad-szykuje-kolejny-bat-na-deweloperow-zapowiada-koniec-z-pseudometrazem/wsp5z7s</link>
			<description>Deweloperzy muszą już pokazywać ceny nieruchomości, trwają prace nad portalem z cenami transakcyjnymi, ale niewykluczona jest kolejna istotna zmiana z punktu widzenia nabywców mieszkań. Ministra Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz zapowiada złożenie projektu, który ma skończyć z fikcyjnym metrażem mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">beaf7d0a-d689-4345-87e1-d0750ee2cc7f</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:55:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mtrk9kpTURBXy83Mjg4MWEzYTc4OTExMjljOWE1ZjdhYjY2NmE2OThlYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki przegląd śmieciówek w firmach. Boją się kontroli PIP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/przeglad-smieciowek-w-firmach-boja-sie-kontroli-pip/m9wnw03</link>
			<description>Pracodawcy ruszyli z audytami umów cywilnoprawnych. Nie chcą się narazić inspektorom pracy, którzy od przyszłego roku mają zyskać nowe kompetencje — podał &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot; w środowym wydaniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">71b2e7d6-dea5-457a-87d5-3d4c82dbf92b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:32:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Osfk9kpTURBXy81MWE4MDZhN2EzZjQ4YmQyYTU0Y2ZmNTQxMTgwY2Y2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Działki rolno-budowlane kuszą cenami. Jednak ograniczenia mogą zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dzialka-rolno-budowlana-co-warto-wiedziec-przed-zakupem/plk1z50</link>
			<description>Dom w otoczeniu łąk i lasów z dala od miejskiego zgiełku to marzenie wielu Polaków. Pierwszym krokiem do jego realizacji może być zakup działki rolno-budowlanej, która stanowi kompromis między dostępnością cenową a możliwościami zabudowy. Jednak czy można ją dowolnie zagospodarować? Eksperci Grupy Morizon-Gratka przeanalizowali, jakie są ograniczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f32672de-45ca-4945-b332-dd242c54ad98</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:18:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KuIk9kpTURBXy8zNmQ0OTBiYmM3NGJmN2RlMjcxMmUxYjA5MzVjYTczYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucyjne zmiany w PIT i CIT. Kto straci na uszczelnieniu podatków?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/uszczelnienie-pit-i-cit-tlumaczymy-skutki-zmian-dla-podatnikow/j9nxckg</link>
			<description>Ministerstwo Finansów przedstawiło założenia do projektu dużej nowelizacji PIT i CIT. Celem jest uszczelnienie przepisów podatkowych, a więc likwidacja wielu możliwości legalnych optymalizacji podatków. W praktyce oznacza to pogorszenie warunków takich preferencji jak IP Box czy ulga mieszkaniowa, uszczelnienie estońskiego CIT, utrudnienie optymalizacji w leasingu samochodów oraz likwidacja amortyzacji wstecznej. Analizujemy projekt, który może obciążyć setki tysięcy firm oraz zwykłych podatników, np. planujących zakup nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">3476584f-b3ad-4c3d-9646-f6280b15f1c5</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:13:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nG4k9kpTURBXy9hNmI4OTQ5OTlkMjI5MmE2MTg0NDhhYzBjODBlYjFiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta decyzja może wreszcie zadowolić Donalda Trumpa. Taki będzie wpływ na rynki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ta-decyzja-moze-wreszcie-zadowolic-donalda-trumpa-w-tle-jego-intryga/8m48elc</link>
			<description>Rezerwa Federalna w środę wieczorem zdecyduje o poziomie stóp procentowych. Rynki spodziewają się cięcia, pierwszego od prawie roku. Taka decyzja Fedu poprawiłaby humor Donalda Trumpa, który od wielu miesięcy nawołuje do obniżki kosztu pieniądza, a tuż przed tym ważnym posiedzeniem jego intryga częściowo spaliła na panewce. Prezydent nie był w stanie odwołać jednego członka Fedu, ale zdołał wprowadzić do składu innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">a86d1da3-fb9b-4b0f-906a-19bb3ccf9ecd</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:08:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CvEk9kpTURBXy81MjI2ZTI5NmU3NDUxOGJlZDkxMDUwZjc2YmQ0Y2RiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy kpią z prawa o jawności cen. &quot;1 zł za m kw.&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/deweloperzy-kpia-z-prawa-o-jawnosci-cen-tysiace-skarg-w-kilka-dni/bg1cyn1</link>
			<description>Do Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów wpłynęło już ponad tysiąc skarg na deweloperów, którzy omijają nowe przepisy o jawności cen mieszkań — pisze &quot;Rzeczpospolita&quot;. Wcześniej w Business Insider Polska również pokazywaliśmy, jak firmy kpią z nowego prawa.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7cda1fe-2d21-4768-b29c-26ed43e2009e</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 04:47:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OgJk9kpTURBXy82NmZiMWFkMzhkYmM2MDlhM2JmYjMzNjA2ZjVmMDNkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy problem Tesli i Elona Muska. Śledztwo w sprawie wadliwych elementów aut</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tesla-ma-nowy-problem-wlasciciele-wybijali-szyby-bo-klamki-nie-dzialaly/qtkpt1f</link>
			<description>Federalne organy regulacyjne ds. bezpieczeństwa pojazdów rozpoczęły śledztwo dotyczące problemów z zamkami drzwi w autach Tesla Model Y z 2021 r. Decyzję podjęto po licznych zgłoszeniach od rodziców, którzy mieli trudności z wydostaniem dzieci z pojazdów — podaje AP.</description>
			<guid isPermaLink="false">49772872-83f1-4ded-98ca-1a7db2a4b4d0</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 04:28:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_dNk9kpTURBXy84ZTFhZDc0OWI2MjAxM2E0NzA5NjQwMjM4ZDBmYmQzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lepiej iść do wojska, policji czy Straży Granicznej? Oto ile można zarobić w poszczególnych formacjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-w-sluzbach-mundurowych-2025-tyle-placa-wojsko-policja-czy-straz-graniczna/pv1n67y</link>
			<description>W styczniu 2025 roku służby mundurowe otrzymały pięcioprocentową podwyżkę kwoty bazowej — wzrosła z 2 088,77 zł do 2 193,21 zł brutto. Co to oznacza w praktyce? Sprawdziliśmy, ile zarabiają dziś w Polsce żołnierz, policjant, pogranicznik czy przedstawiciel służby więziennej.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f060e80-fb34-4572-acb4-2d113c408483</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 04:14:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Ubk9kpTURBXy82MDhlNWFlNGVjYWFkNjUxY2M3OGY0YTBjODMyODYzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ludzie z całego świata szukają korzeni w Polsce. W tej branży nie płaci się za efekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/do-dzis-pamietam-ten-dreszcz-tak-wyglada-profesjonalne-poszukiwanie-przodkow/8s4y0ne</link>
			<description>Wokół tej pracy narosło mnóstwo mitów. Jak zatem wygląda naprawdę codzienność specjalistów od poszukiwań przodków? O tym rozmawiamy z Anną Wiernicką oraz Dawidem Walendowskim, założycielami Ancestor Antenat, jednej z najbardziej cenionych firm na tym rynku, która współpracuje m.in. z warszawskim Hotelem Bristol. Jak przekonują nasi rozmówcy, czasem można się w tej pracy dowiedzieć szokujących rzeczy — również o własnych rodzinach. A o dreszczyk emocji nietrudno.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cf9c905-a78e-4cca-8eba-36ba04f6a5c6</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sh1k9kpTURBXy9lOGE3OWExNWIzYjk1ZDQ1MzNlOTkzYTAxYTEzMTZlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja w celu, gospodarka przyśpieszy. Lepsze prognozy na Barometrze Business Insidera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/oto-swieza-aktualizacja-barometru-business-insidera-co-dalej-z-polska-gospodarka/kcptchl</link>
			<description>W sierpniu analitycy kilku banków zrobili sobie wypoczynek od patrzenia w szklaną kulę. Z prognozami ruszyli jednak we wrześniu. I trzeba powiedzieć, że wygląda to dość optymistycznie, jeśli spojrzeć na szacunki wzrostu gospodarczego oraz inflacji. Jest jednak i parę niepokojących sygnałów.</description>
			<guid isPermaLink="false">85441d9e-8a6f-43a4-b00d-8e843d0ea84b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 03:55:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DjJk9kpTURBXy85YjI3NDhhODJmMmNiMGRhODc3N2Q3YTA3NDA5OTUxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Norweskie media chwalą Polskę. &quot;Rozwija się jak nigdy wcześniej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-liderem-wzrostu-w-regionie-norwegowie-chwala-i-ostrzegaja-inne-kraje/vbh6mwr</link>
			<description>Polska w ciągu ostatnich kilku lat przeszła z końca unijnej stawki gospodarczej do roli lidera regionu — zauważa we wtorkowym wydaniu norweski dziennik &quot;Finansavisen&quot;. Gazeta podkreśla, że dynamiczny rozwój może jednocześnie zapowiadać wyzwania dla państw, do których Polacy emigrowali w poszukiwaniu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6758fc0-5c47-47ab-98e4-a6735e0a416f</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 18:38:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vtYk9kpTURBXy9mMTE5YTVjZjNiNjkyMWJiODI0ZGQzZWVhOTFmNzQ3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zadał Donaldowi Trumpowi pytanie o majątek. Prezydent USA zagroził dziennikarzowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szkodzisz-wiesz-o-tym-po-tym-pytaniu-donald-trump-zagrozil-dziennikarzowi/yszktgb</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump podczas rozmowy z dziennikarzami przed wylotem do Wielkiej Brytanii ostro zareagował na pytania dotyczące jego majątku i działalności biznesowej w trakcie prezydentury. Reporter australijskiej publicznej telewizji ABC zapytał, o ile Trump wzbogacił się od początku swojej drugiej kadencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">25722b69-bd23-4833-8e7a-ee2e22bf9bf6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:45:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fihk9kpTURBXy83YTU0MjFhNjM4NWRhMWFmMTFkY2VkMjg5MzA0NWJhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>40 km rowów przeciwczołgowych i 600 bunkrów. Estonia odgradza się od Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/row-przeciwpancerny-na-40-km-i-600-bunkrow-estonia-odgradza-sie-od-rosji/gmybf9p</link>
			<description>Do końca 2027 r. na południowo-wschodnim odcinku estońsko-rosyjskiej granicy powstanie rów przeciwczołgowy o długości kilkudziesięciu kilometrów, stanowiący część Bałtyckiej Linii Obrony i wzmacniający flankę wschodnią NATO — poinformowała telewizja ERR.</description>
			<guid isPermaLink="false">babce7b6-178c-4f8d-9b29-13bc571c4f38</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:03:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p2Dk9kpTURBXy82Y2NjNzg4NTFhYzcwM2ZlNDAxNzlkODNlZWI2M2JiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To jeden z najbardziej poszukiwanych ludzi na świecie. Były szef Wirecard wytropiony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-jeden-z-najbardziej-poszukiwanych-ludzi-na-swiecie-ma-nowa-tozsamosc/dbzcvkc</link>
			<description>Jan Marsalek, czyli były dyrektor operacyjny dużego niemieckiego fintechu Wirecard, który od 2020 r. jest poszukiwany przez Interpol, najprawdopodobniej ukrywa się w Rosji — wynika z ustaleń niemieckich mediów. 45-latek ma bliskie powiązania z tajnymi służbami państwa rządzonego przez Władimira Putina. Wszystko wskazuje na to, że po wybuchu największej afery finansowej w historii powojennych Niemiec, Austriak zamieszkał w Moskwie i służył nawet po stronie rosyjskiej na wojnie w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">58bc76c0-972c-4f3b-8395-697d2f1e6b1d</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:02:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/otek9kpTURBXy9mNGIxYTlkM2QxNDc3YWFmMjJlZmUwOTg3YTJiYTdmOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kim Dzong Un ma nowy, ambitny plan. Mieszkańcy Korei Północnej przerażeni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kim-dzong-un-ma-nowy-ambitny-plan-mieszkancy-korei-polnocnej-przerazeni/jd0eg1d</link>
			<description>Korea Północna planuje przekształcenie miasta Samyjion, które znajduje się w okolicach góry Pektu-san (na północy kraju, blisko granicy z Chinami), w kurort narciarski — donosi portal Daily NK. To ma być kolejny po Wonsan-Kalma Beach Resort wabik dla turystów i okazja do zarabiania pieniędzy dla kraju zmagającego się z problemami gospodarczymi. Mieszkańcy Samyjion boją się, że czeka ich ciężka praca.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c0af4b6-2671-45f4-b6d4-20b64e567a3e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:01:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Exxk9kpTURBXy9jMzE3ODM4OTFlM2IyOWFmOTQ0MzkwMjEyNjIyZjgwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki o reparacjach od Niemiec. Zaprezentował swój pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-w-paryzu-o-reparacjach-od-niemiec-zaproponowal-rozwiazanie/xv4c1jk</link>
			<description>Na konferencji prasowej w Paryżu po spotkaniu z prezydentem Francji Emmanuelem Macronem prezydent Karol Nawrocki mówił o reparacjach, o których wcześniej rozmawiał z prezydentem i kanclerzem Niemiec. Przekazał mediom, że zaprezentował niemieckim władzom swój pomysł na rozwiązanie problemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">efa6efc1-7847-4f53-903c-186adf44b068</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:52:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zc-k9kpTURBXy81NGNkZmIyMmVmYTVkNmY5YmFlOGFlMjI3NzBlYTRhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stany Zjednoczone znoszą wizy dla Węgrów. Ograniczenia nakładał Joe Biden</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/stany-zjednoczone-znosza-wizy-dla-wegrow-ograniczenia-nakladal-joe-biden/tq5gxln</link>
			<description>Stany Zjednoczone znoszą ograniczenia wizowe dla obywateli Węgier, nałożone przez poprzednią amerykańską administrację. Węgrzy mogą korzystać z programu ruchu bezwizowego Visa Waiver Program (VWP) — poinformowała we wtorek ambasada USA w Budapeszcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1beca35-8e2c-4308-ab5c-05eba465e68c</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:18:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JVnk9kpTURBXy83MTQwMjMyZTExOWVmYzY5MmIwMTdjOWNjYmZlYzdlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny komunikat dla posiadaczy dronów. Urząd wymienia listę obowiązków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wazny-komunikat-dla-posiadaczy-dronow-kary-nawet-10-tys-zl/61qsf4q</link>
			<description>Przed każdym lotem dronem należy zgłosić ten zamiar Polskiej Agencji Żeglugi Powietrznej, za pośrednictwem aplikacji DroneTower — przekazał Urząd Lotnictwa Cywilnego. Ponadto, każda osoba chcąca latać dronem ważącym więcej niż 250 gramów musi zarejestrować się jako operator w specjalnym systemie. Za nieprzestrzeganie przepisów grozi kara do 10 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">affb26ba-b2f2-4a3a-b2cb-f507937369d2</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:38:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9SRk9kpTURBXy9lOWY2NWYyZTMyOTFkOWZjN2E2MDhhMWJjOGE0YTVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Łukaszenko ułaskawił 25 więźniów politycznych. Gest na święto</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-lukaszenko-ulaskawil-25-wiezniow-politycznych-gest-na-swieto/wg6cswv</link>
			<description>Aleksander Łukaszenko ułaskawił 25 więźniów politycznych — wynika z komunikatu białoruskich władz, które poinformowały we wtorek o ułaskawieniu osób skazanych za &quot;przestępstwa ekstremistyczne&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">1346bdde-996e-4ec7-9193-cb81eee480c5</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:00:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l3yk9kpTURBXy80MTQzMTQ2NzY4ZDk2NDc5MWQ4Yzk3NzU3NTc5OGIxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska kupi okręty podwodne. Premier zapowiada uchwałę rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-kupi-okrety-podwodne-premier-zapowiada-uchwale-rzadu/c394b00</link>
			<description>Premier Donald Tusk poinformował, że na środowym posiedzeniu rządu zostanie podjęta uchwała zobowiązująca do zakupu okrętów podwodnych w programie Orka, do końca roku. Wszystkie oferty zostały przebadane. Teraz rząd podejmie decyzję, kto będzie naszym ostatecznym partnerem — przekazał.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d53ad91-543b-4127-a04d-573d98e43fca</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:27:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-cKk9kpTURBXy8wZjIwZmJiZjRhOTU5NmY1NzI5YjUzMTFiMDlhMjdjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europie grozi utrata konkurencyjności. Były szef EBC podał ważny przykład</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mario-draghi-ostrzega-europe-przed-stagnacja-podal-szokujace-dane/51jj1k7</link>
			<description>Były prezes Europejskiego Banku Centralnego i były premier Włoch, Mario Draghi, ponownie przestrzegł Unię Europejską przed narastającą utratą konkurencyjności wobec Stanów Zjednoczonych i Chin. Podczas konferencji w Brukseli, zorganizowanej w pierwszą rocznicę publikacji jego raportu o przyszłości europejskiej gospodarki, podkreślił, że fundamenty wzrostu na Starym Kontynencie są coraz słabsze.</description>
			<guid isPermaLink="false">464b9da1-edd8-4d68-becf-f3ac0dd45ddf</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:21:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VjXk9kpTURBXy8zNTliZDk0NDc1ODg1ZjVlMWEwZDM2ZmJmNGFkMDhhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apelują o &quot;sprawiedliwą&quot; płacę minimalną. &quot;Chrońmy tę wartość i zmieńmy mechanizm&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/spor-o-place-minimalna-chronmy-te-wartosc-i-zmienmy-mechanizm/tj3zmtl</link>
			<description>Płaca minimalna od nowego roku wzrośnie do 4806 zł brutto. Z decyzji rządu nie są zadowoleni pracownicy i pracodawcy. Ci drudzy narzekają, że minimalna płaca przekracza już połowę średniej krajowej. &quot;Niech to będzie gwarantowane 50 proc. przeciętnej płacy. Dalej mogą być negocjacje&quot; — apeluje prof. Jacek Męcina z Konfederacji Lewiatan.</description>
			<guid isPermaLink="false">72e44c02-cf75-435c-a98f-6ab32fec1fee</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:17:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-dIk9kpTURBXy9lMzg4NzU5YmZkNDYxNDU5MGQxMDA1MGJmMTNlNjU0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie rosyjski dron, ale polska rakieta? Nieoficjalne informacje o uderzeniu w dom w Wyrykach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-uderzylo-w-dom-w-wyrykach-nieoficjalnie-nie-rosyjski-dron-ale-polska-rakieta/jxc0350</link>
			<description>Szczątki &quot;niezidentyfikowanego obiektu latającego&quot; jak go nazywa prokuratura, spadły na dom w Wyrykach na Lubelszczyźnie, wywołując zniszczenia. Prokuratura oraz MON nie zdradzają szczegółów zdarzenia. Według ustaleń &quot;Rzeczpospolitej&quot; był to obiekt wystrzelony przez polski myśliwiec F-16 podczas próby zestrzelenia drona. Przyczyną mogła być &quot;dysfunkcja układu naprowadzania rakiety&quot; - pisze dziennik.</description>
			<guid isPermaLink="false">a70439b8-1628-4ee2-b139-39df61794190</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:07:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AlHk9kpTURBXy8xYjQ2NGE2OTYwYWUwMTcyODUzYzQyMjhjZGQwMTJiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest termin przesłuchania Jarosława Kaczyńskiego. Sprawa wyborów kopertowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jest-termin-przesluchania-jaroslawa-kaczynskiego-sprawa-wyborow-kopertowych/xc2er6w</link>
			<description>Wiadomo już, kiedy odbędzie się przesłuchanie Jarosława Kaczyńskiego w sprawie wyborów kopertowych. Termin podała we wtorek warszawska prokuratura. Prezes PiS będzie przesłuchany w charakterze świadka.</description>
			<guid isPermaLink="false">e22c0d27-2c34-457a-b293-da82cbe8ca8f</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:38:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Yhk9kpTURBXy84NmE4OWY5YTg5MzM1NTZlYzgwZjZhMTk4MDU5N2Q1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przemysł UE radzi sobie mimo wojny celnej, ale wzrost jest anemiczny. Polska na plusie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-przemysl-rozwija-sie-szybciej-od-sredniej-w-ue-nowe-dane-eurostatu/c7t3y9p</link>
			<description>Przemysł w Polsce i UE poprawił wyniki, z tym, że produkcja w naszym kraju rośnie wyraźnie szybciej niż średnia. Wtorkowa publikacja Eurostatu pokazuje, które kraje wypadają najlepiej, a które najgorzej. Eksperci prognozują, że aktywność produkcyjna nabierze pozytywnego tempa pod koniec 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">6985a062-8d7b-4512-bbc3-8017e6822b8e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:38:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xoHk9kpTURBXy8yN2I3NzlkMTc4YzY1YjIyODFkNTFkOTk5OTAzOGZmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wizyta prezydenta Nawrockiego w Berlinie. &quot;Żądanie reparacji&quot; odrzucone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wizyta-prezydenta-nawrockiego-w-berlinie-zadanie-reparacji-odrzucone/87ekv3r</link>
			<description>Prezydent Niemiec Frank-Walter Steinmeier powiedział we wtorek na spotkaniu z prezydentem RP Karolem Nawrockim, że sprawa reparacji za II wojnę światową jest z perspektywy Berlina prawnie definitywnie uregulowana — poinformowała we wtorek rzeczniczka prezydenta RFN Cerstin Gammelin.</description>
			<guid isPermaLink="false">169de31a-f454-4a3c-9135-c5646b2d7325</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:08:59 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lKGk9kpTURBXy83NzA2MjUxOWFlNTIyNzA1NWFkYWQ1NWU4YmNiZWQxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To koniec IP Box? Programiści zapłacą wyższe podatki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ministerstwo-finansow-chce-uszczelnic-ip-box-programisci-zaplaca-wyzsze-podatki/j4zt52k</link>
			<description>Ministerstwo Finansów chce uszczelnić podatkową ulgę IP Box, z której najczęściej korzystają programiści, ale też freelancerzy i start-upy technologiczne. Pozwala ona bowiem obniżyć podatek dochodowy do 5 proc., co jest bardzo atrakcyjnym poziomem opodatkowania. Ministerstwo uznało jednak, że IP Box jest wykorzystywany w sposób sprzeczny z celem ulgi. Proponuje więc doprecyzowanie, które spowoduje, że wielu programistów i freelancerów straci prawo do opodatkowania 5 proc. stawką.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb527050-f61c-4021-a375-4b89b95540a6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:21:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eISk9kpTURBXy9jNzE0OTcxYWEyY2QyYzY3MzAwOGEyYjkzMjU4NmVlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europejska motoryzacja w kryzysie. Sprzedaż spada, konkurencja rośnie [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/europejski-rynek-motoryzacyjny-w-kryzysie-co-przyniesie-przyszlosc/q6mk1pn</link>
			<description>Sprzedaż samochodów na europejskich rynkach odnotowuje spadki. Branża motoryzacyjna zmaga się z brakiem wzrostu w segmencie aut elektrycznych, a coraz większe zagrożenie stanowią konkurencyjne marki z Chin — wynika z najnowszego raportu Allianz Trade. Eksperci zwracają uwagę na rosnącą presję geopolityczną, niepewność ekonomiczną i potrzebę pilnych działań.</description>
			<guid isPermaLink="false">fcb3a430-b370-4988-9ad4-6996393b11a4</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Uak9kpTURBXy8xM2Q3ZDYxMDZmYTJlYzEyNDlkODExMDRhYWMxOTVhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO BP rusza ze specjalną ofertą dla drobnych inwestorów. Znamy warunki emisji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pko-bp-zaczyna-specjalna-oferte-dla-drobnych-inwestorow-znamy-warunki-emisji/69e3nmg</link>
			<description>PKO Bank Hipoteczny, spółka zależna PKO BP, lada chwila rozpocznie pierwszą skierowaną do drobnych inwestorów publiczną ofertę listów zastawnych, czyli długoterminowych obligacji o niskim ryzyku. Wiemy, kiedy odbędzie się oferta, jakie będzie oprocentowanie i jak bank spróbuje zachęcić klientów. Dla potencjalnych nabywców przewidziano zachęty w postaci braku prowizji od udzielenia kredytu mieszkaniowego i darmowego prowadzenia rachunku maklerskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f97f9f3-502d-4f37-8db2-22c9e7a63a80</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:12:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W_jk9kpTURBXy84Mzk5YTUyYzAyZDExYzRhMDY0N2Y3MDA2MGI3Njg2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrócony czas pracy. Testy potrwają przez cały 2026 r. Ile firm się zgłosiło?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/skrocony-czas-pracy-w-polsce-pilotaz-rusza-w-styczniu-2026-r-ile-firm-sie-zglosilo/rzz5b33</link>
			<description>Do pilotażu skrócenia czasu pracy zgłosiły się 1994 firmy — ogłosiło dziś Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej. Program sprawdzi różne modele krótszej pracy przy utrzymaniu obecnych wynagrodzeń i zatrudnienia. Testy potrwają przez cały 2026 rok. — Te liczby pokazują zainteresowanie i gotowość polskich firm do wprowadzania zmian. To jasny sygnał troski o pracownika i przyszłość gospodarki — powiedziała ministra Agnieszka Dziemianowicz-Bąk.</description>
			<guid isPermaLink="false">21097945-9cdd-45c9-9434-dacde9446456</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:58:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vBUk9kpTURBXy9mMjdmZTJjYTdjNjRiOGY1NDYxNTFjZDhmMjJjM2ZhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barometr ofert pracy na najniższym poziomie w tym roku. Gdzie szukają pracowników?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-szukaja-pracownikow-nowy-barometr-ofert-pracy/nrdcdmn</link>
			<description>&quot;Pracodawcy wciąż ostrożnie podchodzą do rekrutacji nowych pracowników&quot; — czytamy w raporcie BIEC. Przekłada się to na dalszy spadek wartości barometru ofert pracy przy równoczesnym wzroście bezrobocia. Spośród szerokich grup zawodowych w sierpniu nowych ogłoszeń zatrudnienia przybyło jedynie dla przedstawicieli zawodów wymagających wykształcenia w naukach ścisłych lub inżynieryjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2440de7-7d81-41ec-9b03-42bd6694425f</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:04:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zeok9kpTURBXy9hZDA3MWM4NDc4MDI5OGM5OGRmZDUzOTM5YzJhZmRmZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>13 mln Polaków korzysta z Temu. A z Shein?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/top-5-rynkow-temu-w-europie-polska-wysoko-w-rankingu/ex9gdm3</link>
			<description>Shein, internetowa platforma z odzieżą, w ostatnim półroczu cieszyła się w Unii Europejskiej większą popularnością niż inny chiński gigant Temu, choć jej wzrost był nieco mniejszy. Ilu klientów z Polski odwiedza Shein i Temu?</description>
			<guid isPermaLink="false">8282987e-5a11-42f6-9bb1-5380a5f83eef</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zY6k9kpTURBXy8yZWI2OTBmOWYxMzJiZmQ4YmFkMGQyNzJhNzBhMWE4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinia TSUE w sprawie wskaźnika WIBOR to nie przełom, lecz wyważona interpretacja [POLEMIKA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-opinia-rzecznika-w-sprawie-wibor-co-oznacza-dla-kredytobiorcow-polemika/95vfhqf</link>
			<description>Opinia Rzeczniczki Generalnej TSUE w sprawie hipotek z WIBOR daje konsumentom narzędzie do badania przejrzystości, ale równocześnie ogranicza możliwości kwestionowania samego wskaźnika. Wskazuje, że obowiązki banku są ściśle określone i mogą być realizowane także pośrednio. Brak przejrzystości nie oznacza automatycznej abuzywności. Skutki ewentualnego stwierdzenia abuzywności pozostawiono sądom krajowym. To nie przełom, lecz wyważona interpretacja chroniąca konsumentów i stabilność rynku finansowego — pisze w opinii dla Business Insidera radca prawny Katarzyna Urbańska, dyrektor działu prawnego Związku Banków Polskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">992ab6b5-98d3-4e25-bfd2-cfab1039ce1f</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:30:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A9ok9kpTURBXy9lMjNmYTU2NjI2ZmUwZWJhMjA3NTdiNjc3MTg0ZmI0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niskie płace w urzędach hamują rozwój OZE. Transformacji nie będzie bez sprawnej administracji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/energetyka-odnawialna-kluczowe-zmiany-dla-szybszego-rozwoju-oze/9b6gk09</link>
			<description>Niskie zarobki urzędników i chaos przestrzenny — według nowego raportu Instytutu Reform to jedne z głównych przyczyn długotrwałości procesów inwestycyjnych w energetyce odnawialnej. Do obsługi złożonych procedur jest zwyczajnie zbyt mało ludzi, a obecny stan prawny pozostawia sporo do życzenia. Ekspertki proponują zmianę przepisów i wzmocnienie kluczowych instytucji wraz z ich kadrami.</description>
			<guid isPermaLink="false">d54845f3-af64-4681-a4e9-4a1640117dea</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:27:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q5Jk9kpTURBXy81MTQ5YTZjOGVhN2Y4OWYxNjM2YzNhMGYwN2ZjOTc1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto nie będzie musiał stosować KSeF? Będzie kilka takich grup</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krajowy-system-e-faktur-wyjasniamy-kogo-ominie-ksef/y0r1wqe</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur ma dotyczyć podatników VAT czynnych i zwolnionych, ale w praktyce może decydować to, jakim identyfikatorem podatkowym się posługujesz (NIP czy PESEL). Sprawa nie jest jednak jednoznaczna, dlatego wyjaśniamy, kogo KSeF ominie. Eksperci wskazują kilka grup podatników. Oczywiście system nie będzie też dotyczył konsumentów, ale oni z zasady nie są podatnikami VAT.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ce83d5e-1922-4c7c-92c3-2f0ca8625a7e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:24:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wTnk9kpTURBXy9iNmEyMWVlYWM4NmM4OGU5NWVhZTczNGRiYTBjOThmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump pozywa &quot;New York Times”. Domaga się miliardów dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-trump-pozywa-new-york-times-zada-15-mld-dol-za-znieslawienie/xh87yd5</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump złożył pozew przeciwko dziennikowi &quot;New York Times&quot;, który oskarżył o bycie &quot;tubą&quot; Partii Demokratycznej. Zarzuca redakcji rozpowszechnianie nieprawdziwych informacji oraz otwarte wspieranie jego rywalki, Kamali Harris, podczas ostatnich wyborów prezydenckich. Domaga się 15 mld dol. odszkodowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">1af040c6-320b-48ab-b02f-ba5a6962b692</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:54:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2oYk9kpTURBXy82NmQ4ODUxY2RjZTE5MmRjMWM2OGU4MjA2NWY1NDEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy &quot;naucz się programować&quot; to wciąż dobra rada? Ośmioro topowych menedżerów odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/czy-warto-uczyc-sie-programowania-topowi-menedzerowie-it-odpowiadaja/nseqq33</link>
			<description>Zapytaliśmy ośmioro menedżerów z branży technologicznej, czy uczenie się programowania to wciąż dobry pomysł w erze sztucznej inteligencji. Dyrektor generalny Okta stwierdził, że pomysł, iż każdy powinien nauczyć się programować, jest &quot;śmieszny&quot;. Inni, jak szef działu badań Google, twierdzili, że podstawy programowania wciąż mają wartość.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6ad913d-3f6a-4cf1-a323-e5ba764effd9</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:18:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/actk9kpTURBXy85YTJmZWY4YzMzYzcyNmQ1OWE4MzE3NTk1ODk1MzE2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupujesz lub sprzedajesz kryptowaluty? Fiskus dostanie twoje dane na tacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/dac8-koniec-anonimowosci-w-kryptowalutach-co-to-oznacza-dla-polakow/39ncz3d</link>
			<description>W Polsce inwestującymi w kryptowaluty są przede wszystkim osoby prywatne. Dla nich wdrożenie DAC8 oznacza koniec komfortu opartego na przekonaniu, że &quot;fiskus i tak się nie dowie&quot;. Nawet jeśli nie uda się wdrożyć dyrektywy do końca 2025 r. i tak fiskus otrzyma dane, również z giełd zagranicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">010432ca-6316-4bb0-b03c-61b566be6ddc</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:16:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pEMk9kpTURBXy83NWYyYWM2MTNhZDBiYmEwOThiMWJjYTIxZDQ5NjJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decyzja rządu pociągnie za sobą podwyżki. Policzyliśmy to [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/placa-minimalna-2026-pociagnie-za-soba-inne-podwyzki-policzylismy-to-kwoty/wgbz69r</link>
			<description>Podwyżka płacy minimalnej cieszy pracowników, ale przedsiębiorców już niekoniecznie. Również tych, którzy nie zatrudniają żadnych pracowników. Wraz z najniższą krajową rośnie bowiem cała masa innych wskaźników. W tym również składki ZUS dla początkujących przedsiębiorców. Policzyliśmy, co wydarzy się w 2026 r. po poniedziałkowej decyzji rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">edc8fb96-51ac-4663-810d-0cfb537a8639</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SJ9k9kpTURBXy80MjA1ZDMyZDllYjA3ZDRkMTk5YjA4ZWEzMzJkZDdiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nikt mu takich uprawnień nie nadał&quot;. Minister Tuska o polityce prezydenta i rządu [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/rezultaty-maja-byc-widoczne-do-2027-r-to-on-rozliczy-ministrow-donalda-tuska-z/q8j19q0</link>
			<description>Zgodnie z konstytucją to rząd odpowiada za prowadzenie polityki wewnętrznej i zewnętrznej. Prezydent nie jest ośrodkiem konkurencyjnej władzy wykonawczej ani ośrodkiem sprawowania nadzoru nad rządem. Nikt mu takich uprawnień nie nadał — mówi Maciej Berek, minister w Kancelarii Premiera. W rozmowie z Business Insider Polska podaje szczegóły nowego programu rządu i wyjaśnia, skąd będą pieniądze na jego realizację.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9fe611b-fc31-4581-b7a3-868dd4cacae1</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dnmk9kpTURBXy83NTFmZmQyZjMwODExYzAzMjdhMDk2NzkzN2JmODM0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS wyjaśnia jak mieć wyższą emeryturę. Najnowszy komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/pozniejsze-przejscie-na-emeryture-korzysci-i-zasady-wedlug-zus-2025/9dx98mj</link>
			<description>Seniorzy, którzy pozostają aktywni zawodowo po osiągnięciu wieku emerytalnego, mogą otrzymać większe świadczenie. Dla osoby w wieku 60 lat każde 100 tys. zł zapisane na koncie w ZUS to 375 zł miesięcznej emerytury. Każdy dodatkowy rok pracy może podnieść wysokość emerytury nawet o kilkanaście procent — wylicza Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Dlaczego warto odłożyć w czasie decyzję o zakończeniu pracy?</description>
			<guid isPermaLink="false">808fda65-bd1a-4639-be2d-ddfdcd4da371</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:18:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tkGk9kpTURBXy81ZmRiNWQzYTQ4YWEzYzE5MTgyMDI3NGU2NDllOTllYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może położyć kres próbom podważania uczciwości ustalania wskaźnika WIBOR [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-moze-polozyc-kres-probom-podwazania-uczciwosci-ustalania-wskaznika-wibor-opinia/hk7z4ml</link>
			<description>Jeśli TSUE w oczekiwanym za około trzy miesiące wyroku podzieli ocenę wyrażoną w czwartek przez Rzecznika Generalnego, położy to kres próbom podważania przed sądami cywilnymi poprawności czy uczuciowości procesu ustalania wskaźnika referencyjnego WIBOR — pisze w opinii dla Business Insidera Wojciech Wandzel, adwokat z kancelarii KKG Legal, która reprezentuje banki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d21e7606-9d7a-4f68-b2b4-731666f9490d</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:21:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uo3k9kpTURBXy84ODYxZjk0ZDg3NGZkZmUxNTBkNzUxYjZlYWUzNjk4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE uderza w kredyty z WIBOR. Oto skutki dla klientów [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rozpoczyna-sie-kolejny-etap-sporow-sadowych-tym-razem-chodzi-o-wibor-opinia/w8tsy7z</link>
			<description>Opinia Rzecznika Generalnego jest korzystna dla konsumentów i może ułatwić im uzyskanie korzystnego wyroku w sporze z bankiem dotyczącym kredytu złotowego ze zmiennym oprocentowaniem opartym o wskaźnik referencyjny WIBOR — pisze w opinii dla Business Insidera radca prawny Radosław Górski.</description>
			<guid isPermaLink="false">b45f6f10-154e-466a-a056-c02eb1c5a734</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:50:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D56k9kpTURBXy8yNGNhYmU3NmZmNmZlYTJlNjUyMWZhY2JjOTBiYWYwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w kolejnej spółce Polsatu. Żona Solorza traci stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zmiany-w-kolejnej-spolce-polsatu-zona-solorza-traci-stanowisko/0v01yxy</link>
			<description>Żona Zygmunta Solorza Justyna Kulka straciła w środę stanowisko w radzie nadzorczej Polsat Media, a sam Solorz został odwołany z funkcji przewodniczącego. To kolejna spółka, w której dochodzi do dużych zmian personalnych — pisze &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">abd01d88-5fe0-4274-b8de-007d7fb62eec</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:39:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3P2k9kpTURBXy9iZDAyMTkyOGQ0Y2ZmZDI0YTBiYWE4NWViY2YzYmIwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>81-letni Larry Ellison na szczycie listy miliarderów. Elon Musk spada po 300 dniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/larry-ellison-na-szczycie-najbogatszy-czlowiek-swiata-wedlug-bloomberga/qppkb6l</link>
			<description>Larry Ellison, współzałożyciel i prezes technologicznego giganta Oracle, po raz pierwszy w historii znalazł się na szczycie listy najbogatszych ludzi świata. Według wyliczeń Bloomberg Billionaires Index, jego majątek osiągnął wartość 393 mld dolarów, co pozwoliło mu wyprzedzić Elona Muska, dotychczasowego lidera zestawienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f65b4f0c-0d8d-4ea1-a988-e098c42aa474</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eY2k9kpTURBXy81ZDQ5YjZmMjg1ZGM1MTIyZmQ5ZjdkMGNmMzdhN2M0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes ZBP o opinii TSUE. &quot;To potężny cios w argumentację kancelarii prawnych&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/opinia-rzecznika-tsue-banki-komentuja-wibor-zgodny-z-prawem/jpmm116</link>
			<description>WIBOR zgodny z prawem — tak Tadeusz Białek, prezes Związku Banków Polskich, interpretuje dzisiejszą opinię Rzecznika Generalnego TSUE. Zwraca uwagę, że sądy nie mogą badać metody ustalania wskaźnika WIBOR, a unijna dyrektywa o ochronie konsumentów nie zobowiązuje banków do szczegółowych informacji m.in. o metodzie jego wyznaczania.</description>
			<guid isPermaLink="false">8522d474-ebaf-4888-8e1e-acd4f91cae9c</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:17:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jXTk9kpTURBXy9lMmVjZjAxMzNiOGQ0N2IyZjk4ZmE3ZWNlNDZhZGE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>11 września zatrząsnął światem. Oto, co się zmieniło po zamachu na World Trade Center</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/zamach-na-world-trade-center-zmienil-latanie-zakazy-plynow-i-kuloodporne-drzwi-do/7ctwfbz</link>
			<description>Dziś mija kolejna rocznica tragedii z 11 września – momentu, w którym świat lotnictwa został na zawsze przewartościowany. Poranki bez płynów w bagażu podręcznym, zaostrzona kontrola bezpieczeństwa, kuloodporne drzwi w kabinach pilotów – to tylko niektóre z wielu zmian, które stały się normą. W artykule przypominamy, jak zamach na World Trade Center ukształtował podróżowanie tak, jak je dziś znamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b5fc92f-77ef-4db8-9da4-27bcf2c01581</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 09:55:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MbJk9kpTURBXy8zNjliM2JhOTlhNWZlYmQ2ZDJmNTgyNTE0YzBiNGQ3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy kurs w państwowych spółkach. Wojciech Balczun o planach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wojciech-balczun-nowy-minister-aktywow-panstwowych-o-swoich-planach/7ygyb2p</link>
			<description>Wojciech Balczun, nowy minister aktywów państwowych, zapowiada odejście od polityki na rzecz profesjonalizmu w zarządzaniu państwowymi spółkami. W rozmowie z redaktor naczelną WNP Aleksandrą Helbin podkreśla, że jego priorytetem jest stabilność, przewidywalność i merytoryczne podejście do nadzoru właścicielskiego. Balczun już na początku swojej kadencji wprowadził istotne zmiany personalne w kluczowych firmach, takich jak Orlen, PZU czy JSW.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf5982cb-a923-449d-9d89-3e77aed38d3c</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:20:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xxZk9kpTURBXy85ZTVmNDRmMzQ4NTNlNTg5MmVhZTVhMWVmNWFkZjRjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zawody jak z science fiction. Tak będą pracować nasze dzieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dzieci-chca-byc-youtuberami-i-lekarzami-oto-przyszlosc-rynku-pracy/l2j49jp</link>
			<description>Nasze dzieci będą wykonywać zawody, które jeszcze nie istnieją. Jak choćby nostalgista albo projektant emocji. A które zawody nie znikną z powodu rozwoju sztucznej inteligencji? — Jednym z najbezpieczniejszych zawodów jest nauczyciel — wskazała w programie &quot;Onet Rano Finansowo&quot; Justyna Suchecka, dziennikarka tvn24.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">69eb116a-ab0d-4c44-8749-a71ad1659591</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:21:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qlok9kpTURBXy8wNmU4NGMzNmY5OTg2ODQ2MWY5Y2ZlMzdiODVkZjEyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stało się. Deweloperzy muszą ujawniać ceny mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-przepisy-juz-obowiazuja-deweloperzy-musza-ujawniac-ceny/mmfcbbq</link>
			<description>Od czwartku 11 września deweloperzy w Polsce muszą się dostosować do nowych przepisów. Kilkanaście tygodni po wprowadzeniu obowiązku ujawniania cen dla nowych inwestycji, przepisy objęły wszystkie nieruchomości znajdujące się w sprzedaży, bez względu na datę rozpoczęcia ich oferowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">5551e26b-c744-4f7c-a3a9-b2fafaf567c3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:50:31 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AOMk9kpTURBXy9kMTExMTExYzBjMzYwMGVmZTRhNDc4NjFlMThlYzA0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi Polacy i ich podejście do gotówki. Ilu nigdy jej przy sobie nie nosi? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/mlodzi-odwracaja-sie-od-gotowki-niektorzy-nigdy-jej-nie-nosza-sondaz/krmkebv</link>
			<description>Ponad połowa młodych dorosłych Polaków na co dzień korzysta z płatności bezgotówkowych — wynika z badania &quot;Preferencje płatnicze Polaków 2025&quot;. Co więcej, aż 8 na 10 osób z tej grupy deklaruje, że sklepy oferujące płatności cyfrowe zachęcają ich do ponownych wizyt.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6b48adf-cd12-4000-b1e2-c7fea6781c14</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:39:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztyk9kpTURBXy9hZTZiODdlZjI2OTY4ZjExYWM4ZmQ2ODQzMzI3N2E4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat w kryzysie po decyzji Donalda Trumpa. Ameryka odcina miliardy na pomoc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/usaid-i-globalna-pomoc-jakie-konsekwencje-niesie-decyzja-trumpa/mvdbq7b</link>
			<description>Administracja Trumpa zamroziła pomoc zagraniczną, zakłócając programy na całym świecie, które zajmowały się wszystkim — od pomocy żywnościowej po usuwanie min lądowych. Co to oznacza dla światowej stabilności i wpływów Ameryki na całym świecie?</description>
			<guid isPermaLink="false">4d821e02-7942-46da-8d31-dae1b9c75938</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 19:37:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uZ7k9kpTURBXy9hYzJjNGRmNTlkYmZiNGY3YWFlYWY0NDNkYTlkNGY0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego nie pozwalamy sobie pomóc? Oto co myślimy o psychoterapii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/polacy-wola-cierpiec-w-milczeniu-niz-szukac-pomocy-oto-co-myslimy-o-pomocy/gz28ke8</link>
			<description>Polki i Polacy niechętnie przyznają się do kłopotów ze swoim zdrowiem psychicznym. Dla wielu diagnoza psychologiczna brzmi jak wyrok, a jednocześnie sporej części towarzyszy obniżony nastrój i zmęczenie. Najnowsze badania Instytutu Psychologii Polskiej Akademii Nauk odsłaniają niepokojącą prawdę o kondycji psychicznej naszego społeczeństwa i barierach, które stoją na drodze do szukania profesjonalnej pomocy.</description>
			<guid isPermaLink="false">873a3e25-2e12-49db-b0b0-b74bd44e3059</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 17:43:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lXrk9kpTURBXy83NGYwZGUxMzhkYTQ2ZTI5YjY5OTBhNDk5ZjhlODVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Critterz&quot; tworzony głównie z użyciem technologii OpenAI. Nowa rzeczywistość dla twórców filmów animowanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/critterz-tworzony-glownie-z-uzyciem-technologii-openai-nowa-rzeczywistosc-dla-tworcow/03ch8qb</link>
			<description>Czy &quot;Critterz&quot; to przyszłość kina, czy tylko odważny eksperyment? OpenAI wspiera powstanie pełnometrażowej animacji, którą zespół chce ukończyć w dziewięć miesięcy, z budżetem poniżej 30 mln dol. Następnie celem jest pokazanie filmu na festiwalu w Cannes w maju 2026 r. To radykalnie inna skala czasu i kosztów niż w tradycyjnych produkcjach animowanych, które zwykle powstają przez trzy–cztery lata i potrafią kosztować od 70 do 200 mln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6f121ad-ccf4-4e34-b9e5-f602ba278518</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 16:24:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MHjk9kpTURBXy8yNzJjMDJjOTRlZTA0NTFkMjI0NTk2ZTc3NzYzYmQzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pałac Putina to twierdza. W środku kasyno, shisha bar i bunkier na wypadek wojny [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/palac-putina-luksusowa-rezydencja-z-bunkrem-nad-morzem-czarnym/ysg2281</link>
			<description>Pod czarnomorskim wzgórzem, w luksusowej rezydencji wartej miliardy dolarów, Władimir Putin miał przygotować kryjówkę na najgorszy scenariusz. Pałac otoczony zakazem lotów kryje w sobie nie tylko kasyno, lodowisko i shisha bar, ale przede wszystkim — system podziemnych tuneli prowadzących do bunkra, który ma zapewnić rosyjskiemu przywódcy bezpieczeństwo, świeże powietrze, wodę i drogę ucieczki w razie wojny czy ataku chemicznego. To monumentalna twierdza luksusu i paranoi, która zdradza obsesję Putina na punkcie własnego przetrwania.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7e1971f-ef1e-4ad5-9411-0ca19cd732a8</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 15:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mhOk9kpTURBXy83Mjg0NGMwNTYxY2I1ZmNmYWUyMDYzNWNhZWU5MWUyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Polsce ruszyła fabryka AI. GPU jako paliwo nowej rewolucji przemysłowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/w-polsce-ruszyla-fabryka-ai-gpu-jako-paliwo-nowej-rewolucji-przemyslowej/qlzl0sc</link>
			<description>Sztuczna inteligencja staje się infrastrukturą krytyczną. O tym, kto będzie kreował innowacje i budował gospodarczy dobrobyt w nadchodzącej dekadzie, zadecyduje nie tylko dostęp do talentu, danych i kapitału, lecz przede wszystkim do mocy obliczeniowej. &quot;GPU to paliwo nowej rewolucji przemysłowej&quot; — w Polsce i Europie Środkowo-Wschodniej ten zwrot ma dziś bardzo konkretny wymiar, czyli uruchomienie przez Beyond.pl fabryki AI opartej na superkomputerze F.I.N.</description>
			<guid isPermaLink="false">58e722ca-7b52-4390-8a12-61c8498b4f40</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:01:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Sck9kpTURBXy9lYjlkNDdhMjYyZTM1NzkzZmQzNzM2Mzk2OGQzYzAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokój dla studenta. Coraz trudniej o ofertę do 1000 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-go-przygotowac-pokoj-dla-studenta-ceny-przekraczaja-1000-zl/cpzejj9</link>
			<description>Sezon najmu mieszkań trwa w najlepsze, a przed nami kolejna fala popytu. Wrzesień tradycyjnie oznacza wzmożone zainteresowanie pokojami do wynajęcia, jednak tegoroczna sytuacja rynkowa jest wyjątkowo trudna dla studentów. Już dane serwisu Otodom z lipca pokazały, że dostępność pokojów spadła o 12 proc. w porównaniu z poprzednim rokiem, podczas gdy ceny systematycznie rosną. Co więcej, oferty do 1000 zł stają się rzadkością — obecnie stanowią już tylko połowę rynku, podczas gdy jeszcze trzy lata temu było to aż 75 proc. wszystkich ogłoszeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">817e479b-dbfe-4c48-a255-5397f1b61bd7</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:13:05 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0oJk9kpTURBXy9mMzBlZmIzY2EyMzJiMTUxY2JlZDBkZGU0YTA4ZTgwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odszkodowanie za zniszczony przez dron budynek. Tylko w jednej sytuacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/odszkodowanie-za-szkody-od-dronow-co-mowia-polisy-ubezpieczeniowe/chv7jj1</link>
			<description>Wydarzenia z 10 września 2025 r., kiedy rosyjski dron spadł na budynek w miejscowości Wyryki niedaleko Włodawy, uszkadzając dach budynku mieszkalnego, postawiły przed właścicielami nieruchomości pytanie o możliwość uzyskania odszkodowania. Choć nikomu nic się nie stało, incydent obudził wątpliwości dotyczące zakresu ochrony ubezpieczeniowej w przypadku tego typu zdarzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">66a10814-fb75-4412-9c01-9e76a4b46065</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:04:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zjRk9kpTURBXy9mYWI0MTQ4ZGQ4MTU5NTEzOWM3ZGM3ODdmZDYxOWUxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy jesteśmy w dobrym momencie na zakup mieszkania? Oto nastroje Polaków [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czy-to-dobry-moment-na-zakup-mieszkania-optymizm-rosnie-sondaz/pbdew4e</link>
			<description>Coraz więcej Polaków dostrzega sprzyjające warunki na rynku nieruchomości — wynika z badania portalu Nieruchomosci-online.pl przeprowadzonego w sierpniu. Eksperci wskazują na kilka czynników sprzyjających tej zmianie, takich jak obniżki stóp procentowych czy większa elastyczność cenowa na rynku wtórnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2274acb-35e4-4e14-bfbb-b47222b6d100</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:00:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gPCk9kpTURBXy81NTY1M2M2ODIxN2U3Y2ZkOWNmZjIxOTQyZTMwMjEyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Usunąłem wszystkie aplikacje z telefonu poza połączeniami i SMS-ami. W moim życiu zmieniło się wiele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/usunalem-praktycznie-wszystkie-aplikacje-z-telefonu-oto-jak-zmienilo-sie-moje-zycie/3rr66g2</link>
			<description>Miałem problem ze skupieniem, snem i relacjami z ludźmi, bo byłem uzależniony od telefonu. Postanowiłem usunąć wszystkie aplikacje, łącznie z e-mailem, tak aby mój telefon odbierał tylko połączenia i SMS-y. Ta drastyczna zmiana bardzo mi pomogła.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce136218-bc42-45c0-b219-ffbdceee0ccc</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:47:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H46k9kpTURBXy81Y2ViNDlhYjU0ZmRhNWQ0ODUwNjgyNGI5NDgxMmU5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samotna walka Volkswagena z Chińczykami. Oto plan koncernu na baterie do aut tanich i drogich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ten-sam-rozmiar-ale-rozne-zasiegi-oto-plan-volkswagena-na-baterie-do-aut-tanich-i/xz0twxg</link>
			<description>Akumulator stanowi w samochodzie elektrycznym dużą część wartości dodanej — która omija europejskich producentów aut. Chiny są tu absolutnym monopolistą. Tylko Volkswagen odważa się pójść własną drogą z projektem &quot;PowerCo&quot;. Ta strategia to zarówno szanse, jak i ryzyka. Co ciekawe baterie mają mieć jednakowy rozmiar niemal we wszystkich modelach, ale na większy zasięg mogą liczyć tylko nabywcy tych droższych.</description>
			<guid isPermaLink="false">114e6db7-21c3-42ac-9fda-fbc1f1501521</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:46:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bq4k9kpTURBXy83Y2NkYjU5ZjM0YjYwZWNhYjBhZWFmMDc2YmY0OWMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberatak na Jaguar Land Rover. Tysiące miejsc pracy zagrożone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/cyberatak-na-jaguar-land-rover-eksperci-ostrzegaja-przed-fala-bankructw/ck6zr2l</link>
			<description>Problemy Jaguar Land Rover (JLR) związane z cyberatakiem, który ujawniono 1 września, wciąż się pogłębiają - donosi BBC. Awaria systemów komputerowych zmusiła koncern do zamknięcia linii produkcyjnych na całym świecie. Przestoje dotknęły fabryki w Solihull, Halewood i Wolverhampton, które pozostaną nieczynne co najmniej do środy, ponieważ trwa ocenianie szkód oraz usuwanie skutków ataku.</description>
			<guid isPermaLink="false">45f48a4b-8b5a-408b-a137-257ecb83ae28</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:44:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ORvk9kpTURBXy9kOTc5MDY3M2Q3ZDk1OWQ5MmVkN2YyMDE0ZmFlNDUzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto prezydenta Nawrockiego. Kluczowa branża polskiej gospodarki ocenia konsekwencje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/brakuje-80-tys-kierowcow-w-polsce-weto-prezydenta-moze-dodatkowo-zaszkodzic/2emnmyy</link>
			<description>Pod koniec sierpnia prezydent Karol Nawrocki zawetował nowelizację ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w Polsce. Poza kwestiami dotyczącymi świadczeń, np. 800 plus, oznacza to, że od 1 października 2025 r., nie będzie już przedłużenia legalnego pobytu w oparciu o specustawę. Tysiące Ukraińców będą miały do wyboru pozostać w Polsce nielegalnie albo wyjechać. Chodzi o tych, którzy przyjechali przed wojną. Tymczasem kluczowa dla polskiej gospodarki branża transportu drogowego zmaga się z niedoborem pracowników. O tym, czy temat utrudnień dla Ukraińców pogorszy i tak złą sytuację, z Piotrem Czajkowskim, menadżerem ds. floty w międzynarodowym przewoźniku DSV-Global Transport and Logistics, rozmawia Jacek Frączyk.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff6df996-0fcf-49d2-8d0f-32e6c74b5d12</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:15:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xhzk9kpTURBXy9kNmIwNzVjM2EyNDE1Y2U5ZmRlY2RkYjY0YTgwZGIwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Manipulacje, intrygi i plotki. Znasz to ze swojej firmy? &quot;Ludzie stają się toksyczni pod wpływem warunków&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/znasz-te-przypadki-ze-swojej-pracy-ekspertka-mowi-skad-biora-sie-toksycy/zk56dqd</link>
			<description>Toksyczny szef oraz &quot;koleżanki&quot; i &quot;koledzy&quot; — to jeden z głównych powodów, dla których pracownicy &quot;rzucają papierami&quot; — częściej niż z powodu niskich zarobków. Psycholożka i ekspertka od korporacji podkreśla jednak w rozmowie z Business Insiderem, że &quot;nikt nie rodzi się toksyczny&quot;, ale niewłaściwa kultura organizacji pozwala wydobyć na wierzch najgorsze cechy. Dodaje, że czasami nieświadomie sami wzmacniamy toksyczne wzorce, np. swoim zachowaniem wobec szefa.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a0f5f92-10bb-480f-a692-1f37d6a9bdb9</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:00:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o9ok9kpTURBXy85ZTE5Njc5MWViYThjZTE2ODk1YTA2OGQ0MjMwZDgzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony bojowe. Tania rewolucja, która zmienia oblicze wojen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/drony-bojowe-tania-rewolucja-ktora-zmienia-oblicze-wojen/wd9nh8s</link>
			<description>Drony bojowe zmieniły geografię współczesnych wojen. Od Górskiego Karabachu, przez Jemen i Etiopię, po pełnoskalową wojnę Rosji przeciwko Ukrainie stały się lotnictwem masowym — relatywnie tanim, trudnym do zneutralizowania i dostępnym w wersjach od kieszonkowych FPV po ciężkie platformy MALE. Wyjaśniamy, dlaczego bezzałogowce są dziś tak ważne w planowaniu operacji oraz jakie są ich ograniczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">72a3f7e1-d7bf-491a-bc0e-91b87528f53c</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 06:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/09uk9kpTURBXy9kNWY1OWIyNDA4MWVkYTlmN2RmMWQ2NmM3OTRmOTk4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najniższa krajowa wzrośnie od 2026 roku. Kluczową datą 15 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-wyniesie-placa-minimalna-w-2026-roku-szczegoly-projektu-rozporzadzenia/45h56sj</link>
			<description>Płaca minimalna wzrośnie od stycznia 2026 r. O ile? Do 15 września Rada Ministrów musi podjąć ostateczną decyzję w sprawie wysokości najniższej krajowej. Rozporządzenie ma zostać opublikowane w Dzienniku Ustaw, a propozycja budzi wiele pytań i emocji wśród milionów pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">f531a731-91c4-4927-a14c-d871e51957dd</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kRbk9kpTURBXy9mZTA4MzYxZjM5NGU0MjcxY2Y4N2VhNTA4NzBjNjNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miał 35 lat, gdy usłyszał diagnozę. Rak atakuje coraz młodszych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/zdrowy-styl-zycia-a-ryzyko-raka-co-mowia-najnowsze-badania/fhl41t9</link>
			<description>Rak coraz rzadziej jest chorobą kojarzoną wyłącznie z wiekiem starszym. Onkolodzy alarmują: zachorowalność wśród młodych dorosłych wzrosła aż o 40 proc. od lat 70. i obejmuje coraz więcej typów nowotworów, w tym raka jelita grubego, piersi czy trzustki. Chorują trzydziestoletni sportowcy i osoby prowadzące zdrowy tryb życia, które nigdy nie spodziewałyby się takiej diagnozy. Lekarze mówią wprost: to niepokojący trend, którego przyczyn wciąż do końca nie rozumiemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e183c32f-344d-4f08-977f-c046c250cc6b</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 19:13:49 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uTFk9kpTURBXy8wODk0N2UzN2ZmOGRhMDYxYjUyNGI4YzQzYzlmZWVlOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple szykuję niespodziankę AI. Inwestorzy naciskają, aby gigant przejął Perplexity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/apple-szykuje-niespodzianke-ai-gielda-wolalaby-aby-gigant-przejal-perplexity/wpcyq3f</link>
			<description>Apple znalazła się w centrum burzy o AI. Z jednej strony w Cupertino powstaje odpowiedź na Perplexity i ChatGPT o roboczej nazwie World Knowledge Answers i ma to być nowy tryb wyszukiwania i odpowiadania, który zostanie wbudowany w odświeżoną Siri. Z drugiej — coraz głośniej słychać z Wall Street, że inwestorzy i analitycy tracą cierpliwość i woleliby, aby Apple zapewniło dostęp do wysokiej jakości AI w krótkim czasie. Zamiast budować, kupcie Perplexity — przekonują głosy z giełdy.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a1df15b-2d86-4ef5-a3e8-fb76811706f2</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:56:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lyyk9kpTURBXy8yMGQwZjU1MmRmZGZmMWE3YWMxNWQ4MWJlNjVmM2Y3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziadkowie kupują, rodzice proszą: przestańcie. Skąd ten zalew zabawek?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/zabawki-kontra-inflacja-jak-ceny-zmienialy-sie-przez-dekady/r6xlw56</link>
			<description>Ceny żłobków i przedszkoli szybują w górę, inflacja rośnie od dekad, ale zabawki dla dzieci… tanieją. W efekcie salony rodziców-milenialsów uginają się od plastikowych lalek i samochodzików, których nigdy wcześniej nie można było kupić tak tanio i w takiej ilości. To paradoks współczesnego rodzicielstwa: koszt opieki nad dziećmi bije rekordy, a ich pokoje toną w zabawkach, których nikt już nie nadąża chować.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d5e6f4f-dab3-46ad-acf3-88f2578c41e6</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:45:31 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_GGk9kpTURBXy85NWYyYTBjMzk3MTZmZWJhMjQzZTJkOWQyMDkzYzIyMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca w IT. Firmy szukają partnerów a nie &quot;rzemieślników kodu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-it-sie-zmienia-kogo-dzis-szukaja-pracodawcy/fjpqf3z</link>
			<description>Paradoks współczesnego rynku IT polega na tym, że jednocześnie mamy nadmiar kandydatów i niedobór specjalistów. — Z jednej strony widzimy mnóstwo zagubionych kandydatów na rynku pracy, z drugiej — firmy wciąż mają problem ze znalezieniem pracowników, którzy potrafią sprostać nowym wyzwaniom — zauważyła Dorota Piekarska, ekspertka HR w No Fluff Jobs, współprowadząca debatę o przyszłości świata IT w Polsce, podczas której eksperci próbowali odpowiedzieć na pytanie, kogo dziś naprawdę brakuje w IT i jak przygotować organizacje na nadchodzące zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec94b553-4c33-4446-81ae-bd5ec6481e15</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:35:13 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5gDk9kpTURBXy8wNmI2ZmU0YTFhZjk1MGI5MzY2Y2Y3MWU3MDU4NGY2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pula w Eurojackpot rośnie do 116 mln euro. W Polsce były duże wygrane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pula-w-eurojackpot-rosnie-do-116-mln-euro-w-polsce-byly-duze-wygrane/4l2r7eg</link>
			<description>Olbrzymia pula Eurojackpot w wysokości 100 mln euro po raz kolejny pozostała nieodebrana, bo nikt nie zgarnął głównej nagrody. Wzrosła teraz do aż 116 milionów euro. Na liście osób, które otrzymały wysokie wygrane znalazło się pięciu Niemców i jeden Węgier. W Polsce padło wiele wygranych, ale dopiero piątego stopnia. Tu też są niemałe pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce043343-8a86-4e27-9758-a23d8ffc6672</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 17:09:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gM-k9kpTURBXy83NTk3MDQwY2IxN2Q0MDdkNmQ5MDhlNmM5NmEwMjg0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uniwersytet Stanforda ostrzega przed skutkami AI. Młodzi to &quot;kanarki w kopalni&quot; rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/uniwersytet-stanforda-mlodzi-pracownicy-ofiarami-generatywnej-ai/xm31l65</link>
			<description>Młodzi pracownicy w Stanach Zjednoczonych są pierwszymi ofiarami transformacji napędzanej generatywną sztuczną inteligencją — wynika z najnowszego raportu Stanford University. Podobnie jak kanarki w kopalniach ostrzegały przed niewidzialnym zagrożeniem, tak teraz najmłodsze pokolenie na rynku pracy sygnalizuje zmiany, które mogą przekształcić całe sektory gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">12e097f7-93d2-46d7-8b6f-6428b3d1b17e</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 15:57:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sVrk9kpTURBXy84NjQxMzRhOTgyMTQzMzgzZTc0ZjdiMzkwYmVlOTFiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ignoruj emocji w zespole. Kluczowe zasady skutecznego wsparcia pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-liderzy-moga-wspierac-zespoly-w-obliczu-kryzysow-praktyczne-porady/el92ryt</link>
			<description>Kryzysy w pracy nie zawsze mają spektakularny charakter. Mogą być efektem wydarzeń zewnętrznych, takich jak wojna czy pandemia, ale równie często rodzą się w codziennym funkcjonowaniu firmy — z powodu konfliktów, nadmiernego przeciążenia czy wypalenia. Problemy osobiste, jak rozwód, choroba w rodzinie czy żałoba, w naturalny sposób przenikają do pracy, bo nie jesteśmy w stanie zostawić emocji za drzwiami biura. Dlatego warto pamiętać, że profilaktyka kryzysów zaczyna się od codziennych decyzji organizacyjnych, które chronią zdrowie psychiczne pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f932aab-f25a-439d-90d9-0fef739d68ca</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 15:43:31 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/83Kk9kpTURBXy8zZWZiYmI5MDhjNzA4NTA1NDcyOTE5MDliMzhjMTJkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zagłuszanie sygnału GPS. Dlaczego ta technika coraz częściej uderza w europejskie lotnictwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/zagluszanie-sygnalu-gps-jamming-spoofing-dlaczego-ta-technika-coraz-czesciej-uderza-w/l4erytp</link>
			<description>Zagłuszanie sygnału GPS — nazywane też jammingiem GPS lub zakłóceniami GNSS — z tematu niszowego stało się kwestią bezpieczeństwa i polityki. 31 sierpnia 2025 r. samolot z przewodniczącą Komisji Europejskiej Ursulą von der Leyen, lecący do Płowdiwu w Bułgarii, doświadczył problemów z nawigacją satelitarną. Część instytucji i mediów wskazywała na celowe zakłócenia i możliwy rosyjski udział. Spór o szczegóły pokazuje jednak coś szerszego: od 2022 r. raporty o zagłuszaniu i spoofingu mnożą się zwłaszcza wzdłuż wschodniej flanki NATO, wpływając na lotnictwo i żeglugę.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1e1d45a-d967-4236-b5b0-614fa9cb6353</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 14:54:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bhik9kpTURBXy82ODMyZjRjNTJiMmM5YjU0MzQ5NDJlODU2OTg5ZmM3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 10 nieoczywistych i poszukiwanych zawodów przyszłości. Sprawdź, czy masz odpowiednie umiejętności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jakie-zawody-beda-w-przyszlosci-eksperci-wskazali-10-nowych-profesji/mcpn4f6</link>
			<description>W nadchodzących latach na całym świecie znikną i powstaną miliony miejsc pracy. Jakie zajęcia będą w przyszłości najbardziej pożądane? Na postawie rozmów z ekspertami przedstawiamy dziesięć profesji — i mówimy, co trzeba umieć, aby je wykonywać.</description>
			<guid isPermaLink="false">c59fd549-70c4-46e5-b7b3-3daceabf361f</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 14:35:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MUuk9kpTURBXy83YzgwN2MzMzE5OTAxYTZjYTIxZjM2NWQyNDIzOTNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już po awarii terminali płatniczych w całym kraju. Mamy wyjaśnienia operatorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/juz-po-awarii-terminali-platniczych-w-calym-kraju-mamy-wyjasnienia-operatorow/0rnzs7v</link>
			<description>W serwisie Downdetector zaraz po godz. 12:00 zaświeciło się w sobotę na czerwono przy kartach Visa, Mastercard, Bliku. Z całej Polski przychodziły informacje o awarii terminali płatniczych w sklepach i punktach handlowych. Jeden z operatorów terminali, firma eService poinformowała, że po ponad dwóch godzinach przywrócono funkcjonalności. Problem nie dotyczył terminali Polcardu, sześciocyfrowe kody Blik działały bez problemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7072b52-5dfe-4aca-b80d-d69a4879bc6c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:37:46 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/imek9kpTURBXy9lZTcyOWU5OTA1MjZmNjQwYTVjNjM4OGZjZTRlNzhiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka awaria terminali płatniczych. Problem z płatnościami w całej Polsce zażegnany po trzech godzinach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/wielka-awaria-terminali-platniczych-problem-z-platnosciami-w-calej-polsce-zazegnany/ew6cs5x</link>
			<description>Z całej Polski dobiegały informacje o wielkiej awarii terminali płatniczych w sklepach i punktach handlowych oraz na stacjach benzynowych. Od 12:00 nie działały płatności kartą oraz BLIK-iem, co widać w zgłoszeniach w serwisie Downdetector. Jak wynika z ustaleń Business Insider Polska w jednym z polskich banków, problem dotyczył kart kredytowych. Przed godz. 15:00 pojawił się komunikat operatora terminali eCard, że problem jest już zażegnany. Nie podano jeszcze przyczyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">1eb40139-f1dd-4372-9282-7717cfdc0e7c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:43:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MhOk9kpTURBXy80MzVmZGEwNjE5ZmMyNjZiMTQzYWY4NmMxNWFmYjRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy eldorado rzeczywiście się skończyło? Tyle zarabiają programiści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/13-wrzesnia-swieto-programistow-ile-zarabia-programista-i-pracownicy-it/qlkljye</link>
			<description>13 września obchodzone jest święto programistów. Ile zarabia programista w 2025 r.? Wynagrodzenia w tym zawodzie są bardzo zróżnicowane — zależą m.in. od doświadczenia i formy współpracy. Na jaką pensję mogą liczyć juniorzy i seniorzy? Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">338d3dd8-a889-4ca8-bb61-8fe7a2dd17b3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:08:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BM-k9kpTURBXy83ZGY3YmVlNGZkMDAyN2NkMjMzN2Q2YzVjZGIzZDBkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mamy po 23 lata i planujemy intercyzę. Daleko nam do bogactwa, ale chcemy od początku mieć sprawiedliwy związek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jestesmy-mlodzi-i-juz-planujemy-intercyze-to-nie-brak-zaufania-oto-nasze-motywacje/erwdhzd</link>
			<description>Ja i mój partner mamy zupełnie różne pochodzenie, ale zgadzamy się co do intercyzy — jest kluczowa. Konstruujemy ją tak, by była korzystna dla nas obojga. Te rozmowy w rzeczywistości jeszcze bardziej nas do siebie zbliżyły i wzmocniły nasz związek.</description>
			<guid isPermaLink="false">659a6f52-78df-4228-99af-298e4f1ffda4</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:51:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i1Rk9kpTURBXy9lMmQxNDg1NzExZWRlYzk3NzI5ZTA1ODhmMzk4YTBkMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odkryj moc medytacji w codziennym życiu. Podcast &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odkryj-moc-medytacji-w-codziennym-zyciu-podcast-slow-life-w-duzym-miescie/2ge7s7h</link>
			<description>Czy medytacja to tylko siedzenie w pozycji lotosu i liczenie oddechów? Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, w 12. odcinku swojego podcastu obala najpopularniejsze mity i pokazuje, jak każdy może zacząć medytować – nawet w centrum wielkiego miasta.</description>
			<guid isPermaLink="false">2dab3f19-2e45-49e7-a9a4-9bb137839a6b</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RRBk9kpTURBXy82ZmY1MzU0N2M3NTQwYWUzZGFlMTVkNTE5ZTBlMDE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Solorz wraz z żoną odwołani z kolejnej spółki. Jest komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/solorz-wraz-z-zona-odwolani-z-kolejnej-spolki-jest-komunikat/5k8n5sy</link>
			<description>Zygmunt Solorz i Justyna Kulka zostali odwołani z rady nadzorczej PAK-PCE, spółki zależnej Cyfrowego Polsatu działającej w branży energetycznej. To kolejne w ostatnich dniach odwołanie miliardera i ciąg dalszy wojny o władzę w jego imperium. Wcześniej twórca Polsatu stracił stanowisko w Polsat Media.</description>
			<guid isPermaLink="false">68a819a6-44dc-40ec-a098-b6041a21c80c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 05:08:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hIzk9kpTURBXy8zMmM3NmNlMWM0NTE3M2I1ZjY5M2IyMWZjNTRhMDBkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kogo może wezwać armia? Magda zamarła, gdy usłyszała o dronach. Już raz wojsko się o nią upomniało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kiedy-i-po-kogo-moze-zglosic-sie-wojsko-magda-jest-pielegniarka-i-po-nia-armia-sie/mt6gq5f</link>
			<description>Przymusowy pobór do wojska zawieszono w Polsce ponad dekadę temu, ale obowiązek obrony Ojczyzny wciąż pozostaje w mocy i dotyczy szerokiej grupy obywateli. — Jak jesteś pielęgniarką, wojsko ma prawo przyjść po ciebie zawsze — opowiada nam Magda. Wie, co mówi, bo wojsko się do niej w przeszłości zgłosiło. Na wszelki wypadek miała w pracy spakowaną walizkę. Gdy usłyszała o rosyjskich dronach nad Polską, zamarła. — Ostatnio dostałam informację, że zrobili ze mnie podoficera. Bez studiów wojskowych. Na ćwiczeniach byłam może 30 lat temu. Jakiś generał podpisał, że teraz jestem szefem — mówi w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">829e8a5c-7401-49c9-9092-9f34ac70ffbf</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 04:48:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/esKk9kpTURBXy9jNmE0OWQ1YjE3YzU3ZmE0ZDQwNGYzYWVhZWFkZjg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Finanse Ukrainy pod presją wojny. Rząd zakłada rekordowy deficyt w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rekordowy-deficyt-ukrainy-w-stanie-wojny-rzad-przedstawil-budzet-na-2026-r/42m4x1c</link>
			<description>Rząd Ukrainy przedstawił projekt budżetu na 2026 r., który zakłada rekordowy deficyt — aż 18,4 proc. PKB. Jak poinformowała w poniedziałek premier Julia Swyrydenko, dokument przewiduje dochody na poziomie 2,8 bln hrywien (ok. 67 mld dol.) i wydatki rzędu 4,8 bln hrywien (116 mld dol.).</description>
			<guid isPermaLink="false">3bf6533f-ed63-4d3a-818e-696f3f99f081</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 17:06:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jHXk9kpTURBXy8zYjUzMTdiZDRlYjk0MTU1Y2QzYWY3NjA3NzIyN2JjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jego brak jest bardzo złym rozwiązaniem. Minister w rządzie Tuska o TK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/minister-rzadu-donalda-tuska-o-kryzysie-w-tk-musimy-dzialac/zb6vmrg</link>
			<description>W Trybunale Konstytucyjnym brakuje już czterech sędziów, a w ciągu najbliższych miesięcy wakatów będzie jeszcze więcej. Marszałek Sejmu Szymon Hołownia apeluje, by rozpocząć dyskusję o obsadzaniu wolnych miejsc, ale rządząca koalicja wciąż zwleka z decyzją. Czy nadszedł moment, by zmienić podejście? &quot;Brak Trybunału to złe rozwiązanie, musimy doprowadzić do tego, żeby sąd konstytucyjny działał&quot; — mówi w rozmowie z Business Insider Polska Maciej Berek, minister w Kancelarii Premiera.</description>
			<guid isPermaLink="false">845146f7-ba2f-4201-8dec-959908573212</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 15:35:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y9ok9kpTURBXy9jODBlMDc1ODdiOWZmY2Q3MmQxZThjODRjNzdmNmEzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE nie uderza w WIBOR. Adwokat banków odpiera zarzuty prawnika konsumentów [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/tsue-nie-uderza-w-wibor-banki-odpieraja-najnowsze-zarzuty-prawne-wobec-umow/26y9f8k</link>
			<description>Banki od dawna są na cenzurowanym — zarzuca im się niemal wszystko, często bez większych podstaw — pisze adwokat Wojciecha Wandzel z kancelarii KKG Legal. Jego zdaniem szczególnie absurdalny jest jeden z ostatnich zarzutów, które pojawiły się w Business Insider Polska po opinii Rzecznika Generalnego TSUE. Chodzi o twierdzenie, że banki miały łamać przepisy przy umowach zawieranych przed 2017 r. Problem w tym, że mowa o regulacjach, które… wtedy jeszcze nie istniały. Mec. Wandzel polemizuje też z innymi stwierdzeniami.</description>
			<guid isPermaLink="false">28c948e0-fc98-4a36-bc7e-f33dbe92bb43</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:38:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Dnk9kpTURBXy8yYzgwOWNhYjU2YzM2NGEyMDg1YzExODRiNDYwYjdmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W rok przybyło osób bez umów o pracę. Tyle jest zatrudnionych na zleceniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/umowa-zlecenia-ile-osob-w-polsce-tak-pracuje-nowe-dane-o-smieciowkach/789qrqf</link>
			<description>Prawie 1,4 mln pracowników w Polsce jest zatrudnionych wyłącznie na podstawie umów zlecenia i pokrewnych, co potocznie określa się &quot;śmieciówkami&quot;. W lekkiej przewadze są mężczyźni. Zdecydowanie najwięcej osób skupia sekcja, która obejmuje m.in. działalność agencji zatrudnienia świadczących usługi pośrednictwa pracy. Pokazujemy, jak w poszczególnych regionach kraju wygląda sytuacja.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b0120bb-e794-4e1b-8578-4b9427841ca4</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:37:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HCok9kpTURBXy81NGFlZmFlMzQ3OWU3ZWJmYTMyMTQ5ZjRhNDRiMTAxZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawa GetBack. Prokuratura umarza śledztwo przeciwko Piotrowi Osieckiemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sprawa-getback-prokuratura-umarza-sledztwo-przeciwko-piotrowi-osieckiemu/e144ffg</link>
			<description>Po siedmiu latach śledztwa prokuratura umorzyła postępowanie przeciwko Piotrowi Osieckiemu w sprawie zakupu EGB Investments przez GetBack. &quot;Siedem lat udowadniałem elementarne zasady ekonomii i fundamentalne uwarunkowania rynkowe realizacji transakcji M&amp;amp;A na rynku kapitałowym&quot; — napisał Osiecki na swoim profilu LinkedIn informując o zakończeniu sprawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8650d08a-9507-46b2-a5dd-93606b7c77e4</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:01:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/syTk9kpTURBXy83MmMxY2ExYWRiYmQyNjFlNzQxZGMzODJjMGFkMzMwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalne wieści ze sklepów. Ceny nagle podskoczyły [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/fatalne-wiesci-ze-sklepow-ceny-nagle-podskoczyly/q83c363</link>
			<description>Przez ostatnie tygodnie ceny podstawowych produktów spadały, ale teraz mamy koniec tego trendu. Tym razem nasz koszyk jest niestety na czerwono - a to znaczy, że za zakupy płacimy o 0,5 proc. więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbf8f9b5-75f3-4095-96f3-eed85abb9b09</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:06:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hI-k9kpTURBXy9hMTI1YzZiNTJkMTkwYWI2OThhNTNjNmU4M2E1NTYyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przykro mi, prezesi. Ten futurolog przewiduje, że boty AI wkrótce wejdą do zarządów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/prezesi-sami-wpadna-w-sidla-ai-futurolog-mowi-o-przyszlosci/09q1x91</link>
			<description>Amerykańskie firmy mogą powołać &quot;współprezesa&quot; AI ze względu na wymogi efektywności – przewiduje futurolog Michael Tchong. Według niego rola AI w podejmowaniu decyzji i zwiększaniu wydajności podważa tradycyjne funkcje kierownicze. Nie wszyscy spodziewają się jednak przejęcia władzy przez boty. — CEO zawsze pozostanie człowiekiem – stwierdził jeden z obserwatorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d92ab458-759d-4a5f-8ff8-0f5865b7f32e</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:04:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BAJk9kpTURBXy8xM2RjYWQ0ZTMwODlmYWYxZTdmYjYxNmY0NmQ0ZWFlMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>13. pensja gratis. Tyle musisz mieć oszczędności, żeby to było możliwe bez ryzyka [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/13-pensja-gratis-tyle-musisz-miec-oszczednosci-bez-ryzyka-tabele/vkdgfl7</link>
			<description>Zarabiasz średnią krajową i chciałbyś raz w roku dostać 13. pensję? Nie trzeba mieć hojnego pracodawcy, żeby sobie zapewnić taki przelew. Przydałyby się jednak oszczędności. Jakie? Dokładne kwoty prezentujemy w tabelach dla wynagrodzeń zaczynających się od minimalnej krajowej i sięgających nawet 50 tys. zł brutto.</description>
			<guid isPermaLink="false">98f811b8-fff9-47b9-bca5-2f6c702a6912</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/13ok9kpTURBXy85NmFlYTE1YWM1OGU4MTZjNDI2N2NlMDVkYWVlNWNlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowiec szefem NIK. Kim jest Mariusz Haładyj? [SYLWETKA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kim-jest-nowy-szef-nik-mariusz-haladyj-wybrany-przez-sejm-prawie-jednomyslnie/6dtw8vb</link>
			<description>Był wiceministrem w rządach Donalda Tuska, Ewy Kopacz, Beaty Szydło i Mateusza Morawieckiego. Ostatnio stał na czele sztabu prawników państwa w Prokuratorii Generalnej, a w piątek pod wieczór Sejm wybrał go na prezesa Najwyższej Izby Kontroli. Za tym ruchem stoi minister Maciej Berek, najbliższy współpracownik szefa rządu. W koalicji nie brakowało sceptycznych głosów wobec tej kandydatury, ale poparcia udzielił mu sam premier Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6a9b0fd-2945-4912-957b-db427f3af0dd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 17:12:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w9Jk9kpTURBXy8zYzM0NmVlY2QwYmIwODUwYjIzMGY1MGJiNjMzMTk4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy deweloperzy pokazują ceny mieszkań? Sprawdzamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/uokik-monitoruje-deweloperow-czy-przestrzegaja-nowych-przepisow/19mfgtd</link>
			<description>Od 11 września 2025 r. deweloperzy w Polsce mają obowiązek publikowania cen wszystkich oferowanych mieszkań i domów na swoich stronach internetowych. Nowa ustawa miała zakończyć erę ukrywania cenników i wprowadzić przejrzystość na rynku nieruchomości. Jednak już pierwszego dnia obowiązywania przepisów widać, że firmy deweloperskie szukają sposobów na omijanie ustawy, stosując różne zabiegi marketingowe, a do UOKiK wpłynęło kilkaset skarg.</description>
			<guid isPermaLink="false">70fac68a-6712-4e99-a24d-3d593ad1d709</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:46:01 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDFk9kpTURBXy8xY2EzMWNlNjQ5NzYwNjRmMzRmMDkwZDAzZmNkMWQzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski z niezapowiedzianą wizytą w Kijowie. Odbył serię spotkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/radoslaw-sikorski-z-niezapowiedziana-wizyta-w-kijowie-mial-kilka-spotkan/h4mpp26</link>
			<description>Polski wicepremier i minister spraw zagranicznych spotkał się w piątek z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim. Rozmawiali m.in. o dronach i współpracy w zakresie obronności. Radosław Sikorski w Ukrainie rozmawiał też z przedstawicielami brytyjskiego rządu i prezydentem Finlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">38fc96d4-1a0d-40e0-8319-9f862e4053ad</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:47:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9oYk9kqTURBXy81MjEwNWU3OTk1MWRmNmVkZTQ1NTE0OGY0YTczYzRkYS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TVN może zmienić właściciela. Oto plan syna najbogatszego człowieka świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/tvn-moze-zmienic-wlasciciela-oto-plan-syna-najbogatszego-czlowieka-swiata/7tykrfw</link>
			<description>Na rynku mediów może dojść do jednej z największych transakcji ostatnich lat. Jak donoszą zagraniczne media, Paramount Skydance przygotowuje ofertę zakupu Warner Bros. Discovery (WBD), właściciela m.in. stacji TVN oraz serwisu Player.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b1cf2fe-9ad3-4c70-b960-0aac2f0efdd1</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:01:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hvxk9kpTURBXy84ZDBjOTg0MzRhYTIyNzAyOGIzYmIzOTJhM2NjNzc0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafał Brzoska zapowiada dronową deregulację. &quot;W ciągu tygodnia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rafal-brzoska-zapowiada-deregulacje-sektora-dronowego-odpowiada-bylemu-premierowi/tgl2xcx</link>
			<description>&quot;Czas na deregulację polskiego prawa i zamówień na rzecz polskiego sektora dronowego!&quot; — zaapelował były premier. Błyskawicznie odpowiedział mu Rafał Brzoska: &quot;W ciągu tygodnia przedstawimy propozycje deregulacyjne wzmacniające możliwości rozwoju prywatnego biznesu obronnego w tym zwłaszcza dronowego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">005d250c-cc07-4629-b164-c27a55530e89</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:44:55 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4s6k9kpTURBXy8zZjc3ODEwZGZhYTE2YWMzNzZhNGM1OGRlM2Q2NDI0NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwołany lub opóźniony lot? Masz prawo do odszkodowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/odszkodowanie-za-opozniony-lot-komu-przysluguje-i-jak-je-uzyskac/dr2g21v</link>
			<description>Co zrobić, gdy lot zostanie odwołany lub opóźniony? Każdego roku tysiące pasażerów na całym świecie borykają się z takim problemem. Warto jednak wiedzieć, że przepisy Rozporządzenia 261/2004 Unii Europejskiej zapewniają podróżnym szereg praw, które mogą pomóc w takich sytuacjach. Oto wszystko, co warto wiedzieć przed podróżą.</description>
			<guid isPermaLink="false">f67b96da-564d-4715-99d1-aade7c5c1cbd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:02:34 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b73k9kpTURBXy8xZWEzNmQ4YWRiMmRjOWQ0N2Y2YjNhNjg4OWFjZjZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy znacznie mniej chętnie korzystali z oferty Ministerstwa Finansów. Znamy kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/obligacje-oszczednosciowe-ktore-najpopularniejsze/y4sjnyn</link>
			<description>O ponad 2 mld zł spadła w ciągu miesiąca sprzedaż obligacji oszczędnościowych. To za ich pośrednictwem państwo pożycza pieniądze od obywateli na potrzeby budżetowe. Najnowsze statystyki Ministerstwa Finansów pokazują, jaki rodzaj obligacji najbardziej przyciąga Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">273a45b0-5eaf-4127-9c68-b9d24db1d2f9</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:14:09 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i4kk9kpTURBXy9iNjFhOWNiYzNmZTgzNDgzMzc1OTQxZDVkMzZmNjQwYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedny jak student? Miesięczne wydatki zbliżają się do psychologicznej granicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/portfel-studenta-co-w-nim-jest-i-ile-wynosza-miesieczne-wydatki/7wv2kp6</link>
			<description>Statystyczny student nadal jest w stanie utrzymać się za mniej niż 4000 zł. Choć wydatki młodych ludzi rosną z roku na rok, najnowsze badanie pokazuje, że połowa ankietowanych dobrze ocenia zmianę swojej sytuacji finansowej. Co składa się na wydatki studentów?</description>
			<guid isPermaLink="false">8d8a1be4-ceb8-47cf-8846-2c5c32222762</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:05:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hkek9kpTURBXy8xYWE3NzcyNWFlOWE1MmMyNzM5M2ZkZTI4Mjg1MGRhNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emerycie, chcesz więcej pieniędzy &quot;na rękę&quot;? Wystarczy jeden wniosek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-2025-emerytura-wyzsza-o-400-zl-wystarczy-wniosek-epd-21/r9bsmk9</link>
			<description>Emeryci i renciści mają szansę na dodatkowe pieniądze, jeśli ich roczny dochód nie przekracza 30 000 zł. Wystarczy złożyć prosty formularz EPD‑21, aby ZUS przestał potrącać zaliczki na podatek dochodowy. Jak działa ten mechanizm i kto może z niego skorzystać? Wyjaśniamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fbbbc81-c026-4c7b-8b11-ea52929f5622</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Suwk9kpTURBXy8yMjgxOWUyZmViNDJkOTFiZTRhN2FiNTE0MTkzNjliMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryanair: cyfrowe karty pokładowe i nowe zasady bagażowe. Co czeka pasażerów od listopada?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/ryanair-cyfrowe-karty-pokladowe-i-nowe-zasady-bagazowe-zmiany-od-listopada/1zv0e2z</link>
			<description>Od 3 listopada 2025 r. podróżni korzystający z usług Ryanaira będą musieli przygotować się na istotne zmiany. Irlandzki przewoźnik całkowicie rezygnuje z papierowych kart pokładowych, wprowadzając obowiązek odprawy online i nowe wytyczne dotyczące bagażu. Za złamanie nowych zasad przewidziano wysokie kary — nawet do 100 euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">3cbefcbb-b5c6-4138-ae21-4d5156163c58</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:15:19 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cg9k9kpTURBXy9kNjgwM2RlOWJjMjg1ZTJkMzEwNGY2MDZlNWJjODA4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto ma rację wokół sporu o WIBOR. Sprzeczne interpretacje opinii płynącej z TSUE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kto-ma-racje-wokol-sporu-o-wibor-sprzeczne-interpretacje-opinii-z-tsue/ywg7gbq</link>
			<description>Opinia Rzecznika Generalnego TSUE w polskiej sprawie dotyczącej kredytów mieszkaniowych ze stawką WIBOR wywołała lawinę komentarzy. Banki twierdzą, że jest korzystna dla nich, pełnomocnicy kredytobiorców zaś upatrują w niej szansę na podważanie umów hipotek. Wszystko wskazuje na to, że kluczowe będzie badanie, jak banki wypełniały obowiązki informacyjne. Ale wygląda na to, że w tym zakresie kancelarie konsumentów prowadzą daleko idącą interpretację.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fd3f5d7-4ff5-4096-ab35-b0e789e59abd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:09:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bj-k9kpTURBXy83OWVjNzAyMjIwZmE4NWVhODg3NjkxNzBhYWQ2YTFjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań na rynku wtórnym spadły nawet w Warszawie i Krakowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sierpniowa-stabilizacja-na-rynku-wtornym-ceny-mieszkan-w-dol-w-czterech-metropoliach/snblvbr</link>
			<description>Sierpień 2025 r. przyniósł wyraźne sygnały ochłodzenia na rynku mieszkań wtórnych w największych polskich metropoliach, jak wynika z najnowszej analizy ekspertów portalu GetHome.pl. Po raz pierwszy od długiego czasu średnie ceny metra kwadratowego używanych lokali spadły nie tylko w Warszawie i Krakowie, ale także w Poznaniu i Wrocławiu w porównaniu z analogicznym okresem poprzedniego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1fde85c-ad30-4826-aaa7-cab2837405fd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:04:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wXbk9kpTURBXy80YmFiZmJhMjMwZTBkZGE4OTcwZjQyNWE0YTc1NjIwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Martwisz się, że AI odbierze ci pracę? Profesor wskazuje najbezpieczniejsze zawody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ktore-zawody-przetrwaja-w-dobie-ai-profesor-wylicza/hqxdqrb</link>
			<description>Profesor do spraw polityki AI, Baobao Zhang, stwierdziła, że w dobie automatyzacji najbezpieczniejszymi zawodami będą te wymagające empatii i umiejętności manualnych. Jednocześnie ostrzega młodych pracowników, aby pozostawali elastyczni, byli gotowi do przekwalifikowania się, jeśli zajdzie taka potrzeba i wykorzystywali sieci kontaktów w rywalizacji z AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">f08de59d-492e-49b8-9415-57d1b17f0f94</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:00:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d3Fk9kpTURBXy9kN2RlMDA4YzQwNjY2N2Q5Mzg1OWQ1OWRiYTJlMjZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
