<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Tam ma się dokonać rewolucja w energetyce. Wielki kompleks w Waszyngtonie już działa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tam-ma-sie-dokonac-rewolucja-w-energetyce-wielki-kompleks-w-waszyngtonie-juz-dziala/pggcdem</link>
			<description>W USA, w stanie Waszyngton, powstał kompleks laboratoryjny Grid Storage Launchpad (GSL), zaprojektowany z myślą o badaniach i testowaniu innowacyjnych systemów magazynowania energii. Arup, globalna firma, która uczestniczyła w budowie obiektu podzieliła się kulisami jego powstawania w biuletynie The Arup Journal. W trakcie prac inżynierowie stworzyli pierwsze standardy w projektowaniu tego typu laboratoriów.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2132a18-04f1-400e-ae54-692562f7666f</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 19:57:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDRk9kpTURBXy80NTE1MjI2OTQ0ZDRlZDEwYmRlZDQ0MzgzZWVlOGQ0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co piąty Polak bierze pożyczki. Najczęściej robi to z konieczności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/co-piaty-polak-bierze-pozyczki-najczesciej-robi-to-z-koniecznosci/rs50ec5</link>
			<description>Co piąty dorosły Polak (19 proc.) w ciągu ostatnich dwóch lat skorzystał z pożyczki lub kredytu gotówkowego — wynika z badań przeprowadzonych dla Banku Pocztowego. Najchętniej sięgają po nie mieszkańcy średnich miast.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fe56618-a0cd-4e43-a127-006ca2c072a8</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 19:02:37 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3BFk9kpTURBXy85ZDZhN2JiNDU3NWVmZWU2ZTU3YzcyYWE0MzQzN2Q3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Największy kontrakt w historii LOT-u&quot;. Podano, kiedy przyleci pierwszy Airbus A220</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najwiekszy-kontrakt-w-historii-lot-u-podano-kiedy-przyleci-pierwszy-samolot/f3hqrkv</link>
			<description>LOT ma otrzymać pierwszy samolot Airbus A220 do połowy 2027 r. — poinformował prezes spółki Michał Fijoł. Zdaniem pełnomocnika rządu ds. CPK Macieja Laska Polska potrzebuje silnego LOT-u, nowoczesnej infrastruktury i współpracy z globalnymi partnerami.</description>
			<guid isPermaLink="false">3de83304-dbf1-472e-9e3f-e6ab659a26c1</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:43:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tcRk9kpTURBXy85NWQ1ODM5MjUyNjNkYjcxZDY5MmQ3NmViZTk0YjMwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Shutdown w USA. Senat ponownie nie przyjął prowizorium. Brakuje pięciu głosów demokratów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/shutdown-w-usa-senat-ponownie-nie-przyjal-prowizorium-brakuje-pieciu-glosow/9g4bq18</link>
			<description>Senat USA w środę ponownie odrzucił siedmiotygodniowe prowizorium budżetowe, przedłużając trwający od północy tzw. shutdown, czyli zamknięcie pracy dużej części administracji federalnej. Żadna z partii nie wyraziła gotowości do kompromisu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4666c13d-a4f3-4741-a4d4-8fc01013eec6</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:29:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jg6k9kpTURBXy8xNTE4YWM5ODRlNmE4Mjk4NTAwMDlmZDM5MTczMmQ5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ChatGPT wprowadził rewolucyjną usługę. Ma nam pomóc organizować życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chatgpt-wprowadzil-rewolucyjna-usluge-ma-pomoc-nam-organizowac-zycie/6ewzyts</link>
			<description>OpenAI wprowadza ChatGPT Pulse, innowacyjną usługę, która ma dostarczać użytkownikom spersonalizowane i aktualne informacje na podstawie danych zgromadzonych w ciągu dnia - pisze &quot;Rzeczpospolita&quot;. Co dzień rano przedstawi nam zestaw kart z propozycjami kierunku kontynuowania rozmów, czy rodzaju posiłków, które możemy zjeść. Na razie funkcja jest dostępna w wersji zapoznawczej na urządzeniach mobilnych dla użytkowników ChatGPT Pro.</description>
			<guid isPermaLink="false">aab6f4dd-c5d0-4927-a4d7-cf789c1238a7</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:14:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fPSk9kpTURBXy8zNTI3ZjkwOWE4YTlmYWI1MWEwZGQzNzE1ZDg5YjhlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Promocje dwa plus jeden zakazane na Wyspach. Czarna lista towarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/promocje-dwa-plus-jeden-zakazane-na-wyspach-czarna-lista-towarow/nyy5zby</link>
			<description>Od środy w Anglii zaczynają obowiązywać nowe przepisy zakazujące promocji cenowych na niezdrową żywność i napoje, takie jak popularne oferty &quot;kup jeden, drugi dostaniesz gratis&quot;. Później nowe przepisy wprowadzi Walia, a zastanawia się nad nimi też Szkocja. Ograniczenia obejmą supermarkety, większe sklepy przy głównych ulicach oraz sprzedawców internetowych. Zakaz dotyczyć będzie m.in. napojów słodzonych jak np. coli oraz chipsów, zakazane będą też gratisowe dolewki w restauracjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">881cbf23-c3b7-4878-8887-a59d382aa3f9</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 17:18:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xrpk9kpTURBXy9hZmVjOGVlNTUxNjQwNTQ3NGMzODU5MDBjMDUwMGQyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał zakwestionował przepisy &quot;lex Romanowski&quot;. &quot;Niedopuszczalne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/trybunal-zakwestionowal-przepisy-lex-romanowski-niedopuszczalne/kx81wy6</link>
			<description>Trybunał Konstytucyjny uznał w środę za niezgodne z konstytucją przepisy nowelizacji ustawy o wykonywaniu mandatu posła i senatora, potocznie nazywanej &quot;lex Romanowski&quot;. Według TK zakres wprowadzonych do noweli poprawek Senatu wykroczył poza materię ustawy uchwalonej przez Sejm, co jest &quot;niedopuszczalne&quot;, bo to wymaga inicjatywy ustawodawczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">21381436-4cc9-49b8-bb7e-076b3ebc94b7</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:22:12 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FBkk9kpTURBXy9kOGE0MmZjODYzNDMxY2UyMWE2ODZiOTg3NGJmZDY3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister Domański komentuje efekt gorszych perspektyw ratingów. &quot;Jesteśmy stabilnym krajem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/minister-domanski-komentuje-efekt-gorszych-perspektyw-ratingow-jestesmy-stabilnym/rv6yrjl</link>
			<description>W rozmowie w Tok FM dziennikarka Karolina Lewicka zapytała ministra Andrzeja Domańskiego o kwestię funkcjonowania obok budżetu szeregu funduszy, które zaciemniały rzeczywisty obraz finansów publicznych. Minister skomentował też kwestię potencjalnych wet prezydenta do podwyżek podatków oraz skutki obniżenia perspektywy ratingów kredytowych przez agencje Fitch i Moody's. Według niego reakcja rynków pokazała, jak dobrze naszą gospodarkę ocenia rynek.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a1fe3a1-532f-41bd-aa94-478239a0b4cf</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 15:12:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BE6k9kpTURBXy8xOTE4NWQ5NzM1YzUxYTdiZWU4MDgxNjk5NjIyY2FkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost za pośrednictwem buycoffee.to umożliwia postawienie wirtualnej kawy dla Kurierów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inpost-za-posrednictwem-buycoffeeto-umozliwia-postawienie-wirtualnej-kawy-dla/5wktfnb</link>
			<description>InPost, europejski lider w dziedzinie innowacji logistycznych, wykorzystując rozwiązania polskiego fintechu buycoffee.to, wprowadza nową funkcjonalność w swojej aplikacji InPost Mobile, w ramach której będzie można wyrazić wdzięczność za codzienną pracę kurierów InPost.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d19b5d6-7276-4ea3-8da3-ed755d5049b3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 15:08:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P67k9kuTURBXy9hOTdiODBjYS03NDRmLTRjOWItYTc1NS1hZmJiZWEwMmYwOWMuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przybywa sporów o podatek od nieruchomości. Firmy zaskoczone żądaniami gmin [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/przedsiebiorcy-zaskoczeni-zadaniami-w-sprawie-podatku-od-nieruchomosci/btn1f61</link>
			<description>Zmiany w podatku od nieruchomości, które obowiązują od początku 2025 r., sprowokowały wiele nowych sporów z właścicielami. Gminy są bardzo aktywne i domagają się wyższej daniny. W tym od nieruchomości, które do końca 2024 r. nie były opodatkowane. W efekcie firmy mierzą się ze sporami o podatek m.in. od transformatorów, instalacji w budynkach, pustostanów, kontenerów i innych obiektów. Czy gminy mają racje i co mają zrobić firmy?</description>
			<guid isPermaLink="false">4b73c00c-0c03-482d-9d28-1aa987cf18b2</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:34:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u8Jk9kpTURBXy85MGVhZjYxODE3Y2RjYTlkZDA3M2ZiODRkMmE5ZTgxNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak się kończy megalomania w biznesie. Radom zostaje z jednym połączeniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/lot-zawiesza-loty-radom-rzym-na-zime-analiza-popytu-kluczowa/wmpl6bq</link>
			<description>Polskie Linie Lotnicze LOT zdecydowały o czasowym wstrzymaniu połączenia z Radomia do Rzymu w zimowym rozkładzie lotów. Przewoźnik podkreśla, że jest to rozwiązanie tymczasowe, wynikające z analizy sezonowego popytu.</description>
			<guid isPermaLink="false">19acf1b3-2ed4-41b2-b3d0-8996f96ce902</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:28:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Szqk9kpTURBXy84Zjg2YmVmNDUyN2RlMTc4NjdhZmFmOGNkZmIzZTg2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Międzynarodowy Dzień Kawy w cieniu kryzysu. Złe wieści z rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rynek-kawy-w-kryzysie-kawosze-musza-placic-wiecej/2d60r2f</link>
			<description>Obchodzimy dziś Międzynarodowy Dzień Kawy. Rynek kawy od miesięcy jest w kryzysie i fazie gwałtownej niestabilności cenowej. Powód? Gigantyczna nierównowaga między globalną podażą a rosnącym popytem. Zła wiadomości dla miłośników kawy: może być jeszcze drożej.</description>
			<guid isPermaLink="false">75a9e600-7789-4a4d-8571-4864e6743432</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:50:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tikk9kpTURBXy83MTU3NDcxNDgxODQ0NGE0ZGExMjJmM2E3NjlmZmYwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To tutaj zarabia się najlepiej w Polsce. Warszawa na drugim miejscu [NOWE DANE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-tutaj-zarabia-sie-najlepiej-w-polsce-warszawa-na-drugim-miejscu-nowe-dane/fvsr9vc</link>
			<description>Stolica nie jest pod względem zarobków najlepsza do życia. Więcej zarabia się w jednej z gmin zagłębia miedziowego. I jest to wyjątkowe miejsce w Polsce — tylko tam mediana pensji brutto jest pięciocyfrowa. Sprawdziliśmy wszystkie samorządy w naszym kraju. Zobacz, jak naprawdę zarabia się w twojej gminie i czy jesteś w dolnej, czy w górnej połówce pod względem wysokości pensji.</description>
			<guid isPermaLink="false">50b1e95d-4373-47e6-82f3-82d778ac78e5</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 09:51:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OHdk9kpTURBXy82ZGRjYjhhNjE1MTg4MjBhOGI1ZmU1NmUyODA1ZTM3OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajwan odrzuca ważną propozycję USA. Chodzi o półprzewodniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/tajwan-stawi-sie-ludziom-donalda-trumpa-chodzi-o-produkcje-polprzewodnikow/d1kc391</link>
			<description>Tajwan stanowczo odrzucił sugestię Waszyngtonu, by połowa produkcji półprzewodników odbywała się w Stanach Zjednoczonych. Jak podkreśliła w środę wicepremier Cheng Li-chiun, tego typu warunki są &quot;nie do przyjęcia&quot; i stanowią zagrożenie dla bezpieczeństwa państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">818a39b7-5d1e-4bda-89f1-4f3c797acc89</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 09:29:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WZXk9kpTURBXy9mYjNkMmUyZTI3ZGNkMjcxMDg5ZTFkYWFlMjI5MmM5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakująca współpraca Rosji i USA. Ważny zakaz nie zatrzymał importu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/zaskakujaca-wspolpraca-rosji-i-usa-stany-zjednoczone-importuja-kluczowy-surowiec/gqw6nxj</link>
			<description>Mimo formalnego zakazu importu wzbogaconego uranu z Rosji, w ubiegłym roku to właśnie rosyjski surowiec pozostał kluczowym źródłem paliwa dla amerykańskich elektrowni jądrowych — poinformowała agencja Bloomberg. Według danych, na które powołuje się agencja, dostawy z Rosji pokryły około 20 proc. całkowitego zapotrzebowania Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">83d98040-b3fd-4478-83f9-e9141573ea54</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:31:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tnQk9kpTURBXy8yZGJlOTkzM2E5MmFjMTQ4MDQ0Mzc1NTljZGVhYzBkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryszard Petru chce przejąć dowodzenie w Polsce 2050. Oto jego majątek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oswiadczenie-majatkowe-ryszarda-petru-zarabia-min-na-wynajmie-nieruchomosci/djy1j07</link>
			<description>Ryszard Petru, obecnie poseł Polski 2050, chce zostać szefem tej partii. &quot;Proponuję powrót do korzeni, czyli do tego, co stało za sukcesem naszego ugrupowania i całej Trzeciej Drogi&quot; - deklaruje. Chce stawiać m.in. na przedsiębiorczość. Przy tej okazji sprawdziliśmy, co znajduje się w jego oświadczeniu majątkowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">85427634-fcd3-4d91-a96e-4b61ee8193ea</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:06:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BaTk9kpTURBXy84OTNhZjU4NmQyY2VjYjVjNTYzMmIzZWZhN2UzOTA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marihuana tematem w Sejmie. Przyszło kluczowe pismo z rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ostre-stanowisko-rzadu-w-sprawie-marihuany-slowa-donalda-tuska-z-kampanii-juz/g7hlq9n</link>
			<description>Przed wyborami w 2023 r., a nawet już po nich, politycy z obozu rządzącego wyjątkowo liberalnie wypowiadali się na temat marihuany. Powstał nawet Parlamentarny Zespołu ds. Depenalizacji Marihuany z głośnymi nazwiskami w składzie. Coś się jednak zmieniło. Jak informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;, jednoznaczne stanowisko rządu zaskoczyło wielu polityków: nie ma mowy o żadnej liberalizacji. Argumentem mają być m.in. doświadczenia innych krajów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a875b61a-f9fc-4f66-8033-756eedacb3a7</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:11:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vayk9kpTURBXy9mNDA4M2Q5YWM5Yjg0OWUzZTEyZTU4ZjBiNTIzNDE0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceprezes Google z wizytą w Polsce. Przyznaje: to wyścig zbrojeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-ostrzega-polske-przed-nowymi-atakami-bliskosc-wojny-i-krytyczna-rola/xn2weq7</link>
			<description>Przez ostatnie 15-16 lat śledziliśmy ok. 300 grup, które nazywamy podmiotami zagrażającymi państwom narodowym — mówi podczas wizyty w Polsce Royal Hansen, wiceprezes ds. inżynierii w Google. Jak dodaje w odpowiedzi na pytania Business Insidera, Polska, ze względu na bliskość wojny i krytyczną rolę, jest pod tym względem krajem podwyższonego ryzyka. I przekonuje, że rozwiązania Google są dostosowane nawet do &quot;czarnego scenariusza&quot;, w którym firma nie mogłaby działać za granicą.</description>
			<guid isPermaLink="false">d12f2e68-00c1-47cd-9702-8b1d644410ad</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f27k9kpTURBXy8zNWFkMjRhMmE2ZDEzZmViZTAxZTJjYWIwM2I0MTI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo w październiku. Na celowniku kaucja za butelki, pomoc Ukraińcom, ceny leków i energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zmiany-w-prawie-od-pazdziernika-kaucja-za-butelki-800-plus-i-bon-cieplowniczy/wz3mw8r</link>
			<description>Choć w październiku może nie ma bardzo dużo zmian w prawie, to te, które zaczną obowiązywać, będą miały dużą siłę rażenia. Większość z nas będzie musiała zacząć się przyzwyczajać do systemu kaucyjnego, a cudzoziemcy do nowych zasad 800 plus. Wielu zapewne skorzysta z bonu ciepłowniczego, zamrożenia cen energii i dłuższego czasu na zmianę nazwiska po rozwodzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3408487e-77b6-4aac-aa1a-64902717ccd2</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 03:58:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QTsk9kpTURBXy8xZjlkNDliM2NjYWZmYjdlNGUxMmQyYzQzMDFmN2JkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy sukces nowego zarządu. Koniec sporu zbiorowego w PZU</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pzu-zakonczenie-sporu-zbiorowego-nowy-prezes-apeluje-o-dialog/fqmgsr5</link>
			<description>Po objęciu stanowiska przez Bogdana Benczaka, Grupa PZU zdecydowała się zakończyć trwający od stycznia 2023 r. spór zbiorowy z pracownikami. Międzyzakładowy Związek Zawodowy Pracowników Grupy PZU &quot;Jedność&quot; poinformował o odstąpieniu od dalszych działań w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c4337d1-61d6-4d27-bbee-e9edb8eb9551</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:46:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SoQk9kpTURBXy8yNDBiYzViNjY1ODEyNjRhYzRjYzhmOTI1MDM4ZjdhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa frankowa idzie do Sejmu. Rząd zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-ustawe-frankowa-co-oznacza-dla-konsumentow/szzgzp7</link>
			<description>Rząd przyjął ustawę, która ma przyspieszyć rozpatrywanie sporów konsumentów z bankami o kredyty hipoteczne. Z danych Ministerstwa Sprawiedliwości wynika, że na rozpoznanie czeka blisko 200 tys. spraw. Projekt ogranicza się jednak tylko do kredytów i pożyczek frankowych, choć w sądach walczą też osoby zadłużone w innych walutach, np. euro. One nie skorzystają ze zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">38a57338-0a2d-4fcd-9661-d1b289c4a390</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:34:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NQrk9kpTURBXy80NTczOWU3ZjFmMTg4MzFlN2FkNWExZGI5OTVhYWExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął zmiany w podatkach fundacji rodzinnej. Niektóre nowe przychody będą opodatkowane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-nowe-zasady-cit-dla-fundacji-rodzinnych-co-sie-zmieni-od-2026-r/8ez75sp</link>
			<description>Rząd przyjął dziś projekt nowelizacji ustawy o CIT, który zmieni zasady opodatkowania fundacji rodzinnej. Najważniejsza zmiana polega na wprowadzeniu blokady, czyli tzw. lock-upu na aktywach. Ma on objąć aktywa wnoszone do fundacji rodzinnej od 1 stycznia 2026 r. Projekt zakłada też zmiany w opodatkowaniu przychodów z najmu osiąganych przez fundację i wiele innych.</description>
			<guid isPermaLink="false">304ce59d-4125-43bb-ae3e-dda41776f234</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:31:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SfWk9kpTURBXy9mZGJhNTA2MzBhOTIyMjE4YTczODYxNjg0NmRiOWFjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy CIT dla banków. Rząd przyjął projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-podwyzka-cit-dla-bankow-do-30-proc-w-2026-r-co-to-oznacza/8weksxt</link>
			<description>Rząd przyjął dziś projekt podwyższający CIT dla banków. Podatek ma wynieść w pierwszym roku 30 proc. (dziś 19 proc.), a w kolejnych latach nieco mniej. Premier Donald Tusk jeszcze przed posiedzeniem rządu mówił, że lepiej opodatkować banki niż obywateli.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8a94fe2-9625-474e-b62e-84ebd6b2cda6</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:30:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vsak9kpTURBXy9jYjY1ODc0ZTdmZGVhNjI4YjA0NWViZDM5MjAwOTE0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meta wyłącza reklamy polityczne w UE. Cisza ze strony Marka Zuckerberga</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/meta-wylacza-reklamy-polityczne-w-ue-cisza-ze-strony-zuckerberga/wq27xzy</link>
			<description>Od października Meta przestaje w Unii Europejskiej sprzedawać i wyświetlać reklamy polityczne, wyborcze oraz dotyczące kwestii społecznych na Facebooku, Instagramie i Threads. Firma uzasadnia to &quot;niewykonalnymi wymaganiami i niepewnością prawną&quot;, jakie wprowadza unijne rozporządzenie o przejrzystości i kierowaniu reklam politycznych. Przepisy formalnie zaczną obowiązywać 10 października, ale Meta ogłosiła, że wyłączy taki format już &quot;na początku października&quot;. Organiczna dyskusja polityczna na platformach pozostanie dozwolona, ale nie będzie można jej płatnie wzmacniać.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea8cde75-69e8-400f-b1a9-28792853c5b2</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:19:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-wEk9kpTURBXy80OWI1MzhmMjg3ZDcwNTMyMTgxMmM1ZWZmOTBhYmMxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 4,3 miliona czekoladowych produktów dziennie – fabryka Mars w Janaszówku świętuje 30 lat działalności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nawet-43-miliona-czekoladowych-produktow-dziennie-fabryka-mars-w-janaszowku-swietuje/2zbbjr8</link>
			<description>Fabryka wyrobów czekoladowych w Janaszówku od trzech dekad nieprzerwanie wytwarza uwielbiane przez konsumentów produkty kultowych marek z portfolio Mars. Niewiele osób wie, że produkowane tu batony Snickers, Twix czy M&amp;amp;M’s spod Sochaczewa trafiają na sklepowe półki do ponad 50 krajów na świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">866c980f-92f0-46fc-b7c9-678bdfa082f9</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:51:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZItk9kpTURBXy8wNzA4YzZmMzJmMGM2ZDMzMzYxOTU2N2M2ZTI2OTJkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekstraklasa bije rekordy przychodów. Kluby zarobiły ponad miliard zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/ekstraklasa-20242025-rekordowe-przychody-polskich-klubow-pilkarskich/hb0r351</link>
			<description>Polska piłka klubowa wchodzi na nowy poziom biznesowy. W sezonie 2024/2025 drużyny PKO Bank Polski Ekstraklasy wypracowały łącznie 1,27 mld zł przychodów — o 9 proc. więcej niż rok wcześniej. Liderem zestawienia pozostaje Legia Warszawa, ale coraz więcej klubów przekracza granicę 100 mln zł przychodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c6bf93e-2f7a-442a-887b-7f098edbcb43</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:38:32 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2hJk9kpTURBXy8xZWVmOTczNWJmODEyYzE5MjI1M2E1NTVjODNlOGVjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekord na rynku hipotek coraz bliżej. Polacy biorą większe kredyty niż kiedykolwiek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/kredyty-mieszkaniowe-w-polsce-czy-padnie-historyczny-rekord-sprzedazy/w06hhte</link>
			<description>W tym roku może paść rekord wszech czasów pod względem wartości sprzedaży kredytów mieszkaniowych. Nic dziwnego, skoro stopy procentowe spadają, nominalne i realne płace Polaków rosną, a ceny mieszkań po dynamicznych wzrostach w ostatnich latach wciąż są wysokie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d6cffe8-fb56-4846-acf8-cb40c1b40065</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:30:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b1kk9kpTURBXy80ZTAwNzcyZDM2MDI4Y2RlZDViNzM1YTY0ZmU3MjEwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IKE vs IKZE okiem przedsiębiorcy. Co i kiedy wybrać, żeby nie stracić na podatkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ike-vs-ikze-okiem-przedsiebiorcy-co-i-kiedy-wybrac-zeby-nie-stracic-na-podatkach/85vyhmq</link>
			<description>Jeśli prowadzisz firmę, zarówno IKE, jak i IKZE mogą realnie podnieść twoją stopę zwrotu po podatkach. IKE zwalnia z podatku Belki przy spełnieniu warunków wieku i stażu wpłat, IKZE daje natychmiastową ulgę w PIT, ale wymaga 10-proc. podatku przy wypłacie na emeryturze. Kluczem jest dopasowanie konta do formy opodatkowania swojej działalności, horyzont inwestycyjny oraz płynność finansowa. W 2025 r. limit IKE to 26 tys. 019 zł, a limit IKZE to 10 tys. 407,60 zł dla większości osób i 15 tys. 611,40 zł dla prowadzących pozarolniczą działalność.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d61f8f1-913c-48da-a271-bda358126661</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:04:35 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s9Zk9kpTURBXy8xMjFlNTNjNTI1MTQ0MzZkOTE3ZDllNmJhOWU4ZTExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vasco Translator Q1: mów swoim głosem w każdym języku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/vasco-translator-q1-mow-swoim-glosem-w-kazdym-jezyku/1pcxn8s</link>
			<description>Vasco Electronics, polski producent i światowy lider rynku elektronicznych tłumaczy, zaprezentował w Warszawie swój najnowszy produkt – Vasco Translator Q1. Urządzenie wprowadza przełomowe funkcje, które na nowo definiują sposób komunikacji ponad barierami językowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">969a60f8-179d-4a7d-a036-0f1f83df8a85</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:53:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Im0k9kpTURBXy8yYzVkODVlYzZkMWQxMTQ1ZDdiYjA2ZDM2ZWMzZTUwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje nowe zasady oszczędzania energii. Jest projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-szykuje-nowe-zasady-oszczedzania-energii-jest-projekt/xl8npwv</link>
			<description>Ministerstwo Klimatu skierowało do konsultacji projekt nowelizacji ustawy o efektywności energetycznej, której efektem ma być zmniejszenie zużycia energii. Chodzi o to, by budynki były mniej energochłonne. Na początek zmiany dotkną instytucje publiczne. Będą też nowe obowiązki dla firm. Na finansowanie zmian rząd chce przeznaczyć blisko 40 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">843cfcbc-f29a-485c-863c-058d29297f4c</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:46:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M56k9kpTURBXy84YTExYTI0MzBiYmM0NTA3MzAyZTYxOTAxMzQwMmIyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po tych studiach zarabia się nawet 21 tys. zł. Oto lista najlepszych kierunków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/po-tych-studiach-zarabia-sie-nawet-21-tys-zl-oto-lista-najlepszych-kierunkow/rf37wdc</link>
			<description>Na najwyższe wynagrodzenia mogą liczyć absolwenci informatyki na Politechnice Warszawskiej oraz górnictwa i geologii na Politechnice Śląskiej — wynika z najnowszej analizy Personnel Service. Czasem opłaca się też zrobić studia podyplomowe, na przykład MBA na Uniwersytecie Ekonomicznym we Wrocławiu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f83eea08-7f1f-4873-91b1-32d5ce3c3b92</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:47:42 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kTek9kpTURBXy9lNjliNDhjMWMyNmY2ZjIyZWEyYWU2MTU4ZjViYjkwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Proceder kwitnie na bazarach, targowiskach i na granicy. Te towary najczęściej podrabiają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podrobki-w-polsce-jak-kas-walczy-z-nielegalnym-handlem-towarami/777ggp8</link>
			<description>Odzież i obuwie, kosmetyki, zabawki oraz zegarki, biżuteria i galanteria — to najczęściej podrabiane towary, sprzedawane na targowiskach, bazarach i przechwytywane na granicach. Proceder kwitnie, mimo że grożą za to surowe kary, a nawet więzienie. Mamy najnowsze dane o podrobionych towarach i kontrolach funkcjonariuszy Służby Celno-Skarbowej. Eksperci przyznają jednak, że handel podróbkami coraz częściej przenosi się do internetu. Ale tam fiskus ma dziś ułatwione zadanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c74363a0-2bbc-4bd5-91f8-42914bf8885a</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 05:17:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jf3k9kpTURBXy85OTdiN2E0OTg0MGZiOGUxODg4NDk3YzQ4ZTZlOTYxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuka biznesu i biznes w sztuce [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sztuka-biznesu-i-biznes-w-sztuce-felieton/66v2kh0</link>
			<description>Licytacja rzeźby Igora Mitoraja na jesiennej aukcji Polswiss Art skłoniła mnie do podzielenia się z państwem paroma obserwacjami dotyczącymi zmian, które zachodzą na polskim rynku sztuki — pisze w felietonie dla Business Insidera Iwona Büchner-Grzesiak, prezeska Domu Aukcyjnego Polswiss Art. Na wspomnianej aukcji padł rekord aukcyjny za dzieło Igora Mitoraja. Monumentalny Tindaro został wylicytowany za łączną kwotę 6,89 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">93ba0599-6b99-4208-a47c-6c0d5d16e103</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:23:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zfIk9kpTURBXy8xMmFhYjY4ZWVkN2QxODRiMjdmOGM3YjFjMmUyYjY4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>6,3 tys. zł to dopiero początek. Tyle wojsko płaci studentom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/63-tys-zl-to-dopiero-poczatek-tyle-wojsko-placi-studentom/ycnp597</link>
			<description>Stereotypy mówią, że studenci zwykle muszą liczyć każdy grosz. Nie dotyczy to jednak wszystkich żaków — a już na pewno nie tych, którym płaci Wojsko Polskie. Na co dokładnie mogą liczyć tacy studenci? I jak można się stać jednym z nich? Resort obrony wyjaśnił to szczegółowo w rozmowie z Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">4feee46a-74d4-41e6-9df6-0e2a42ea0356</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:11:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E9Rk9kpTURBXy80MjgxYTdhNWI4OGIyNmVkZTcxYjAyZmYzZDkyNDEzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakie umiejętności się przydadzą? Oto zawody przyszłości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/raport-future-of-jobs-2025-ktore-zawody-zyskaja-na-znaczeniu/34wms3f</link>
			<description>W najbliższych latach powstaną miliony nowych miejsc pracy, ale wiele też zniknie. Według raportu &quot;Future of Jobs 2025&quot; Światowego Forum Ekonomicznego, do 2030 roku pojawi się 78 mln nowych etatów, podczas gdy 92 mln zniknie. Oznacza to głęboką transformację rynku pracy, którą napędzają: rozwój sztucznej inteligencji, zmiany klimatyczne i globalne napięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d1574c5-9565-41ff-918b-cf155a983b28</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 17:37:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ybk9kpTURBXy8zY2MxOTNkODYxMjZkMDgxOTMxNTZmNWRhMGJhMThhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z przejmuje światowe fortuny. Nowi ultrabogaci gracze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/nowa-generacja-ultrabogaczy-rosnie-w-sile-tak-przejmuja-fortuny/c661ymc</link>
			<description>Pokolenie wyżu demograficznego stanowi niemal połowę spośród 510 tys. ultrabogaczy, czyli osób, których majątek wynosi co najmniej 30 mln dol. Jednak do 2040 r. milenialsi i pokolenie Z będą stanowić jedną trzecią ultrabogatych na świecie — wynika z nowego raportu Altrata.</description>
			<guid isPermaLink="false">52f3cc05-3a8f-49f1-84a1-6183db89a474</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 16:36:21 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p4kk9kpTURBXy8wYmRkOTVhMTYxYjE2YWFhYzVmOGExZWVhZWMyOWQwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kaufland wycofuje kontrowersyjny produkt. Sieć tłumaczy się z błędu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/woda-ustronianka-3001-l-dlaczego-zniknela-z-polek-kauflandu/8gt3be9</link>
			<description>1 października wystartował w Polsce system kaucyjny. Tego samego dnia w ofertach wielu sklepów pojawiły się produkty, które ze względu na swój specyficzny rozmiar wymykały się nowym przepisom. Wśród nich była m.in. woda Ustronianka, w butelkach o pojemności 3,001 l., sprzedawana w sieci sklepów Kaufland. Produkt, który wywołał mnóstwo kontrowersji i przebojem podbił Internet, szybko jednak zniknął z półek sklepowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0edae6d9-1d9b-4d8c-b37a-a4238b32a40f</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 16:18:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cEkk9kpTURBXy9mZjZjNzViOTk5MTQyMjE2ZjQxZjIzNmM4N2MwYjY5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarobki lekarzy na SOR-ze szokują. 108 tys. zł miesięcznie, a placówki świecą pustkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-zarabia-lekarz-na-sor-stawki-godzinowe-i-miesieczne-w-2025/j5m2d38</link>
			<description>Ile zarabia lekarz pracujący w Szpitalnym Oddziale Ratunkowym? Nawet 108 tys. brutto miesięcznie — wynika z oferty pracy zamieszczonej przez jeden ze szpitali. Mimo tak atrakcyjnych stawek chętnych do pracy na SOR-ach wciąż brakuje. &quot;To już dawno nie chodzi o pieniądze. Są miejsca, gdzie nikt nie przyjdzie za żadne wynagrodzenie&quot; — ocenia ekspert.</description>
			<guid isPermaLink="false">3680bcdd-cd99-4d63-9dce-d5a63be9d372</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:38:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U7-k9kpTURBXy81NDZhN2E0ZWU1ODQ1NzJmNDNlNDM3NTdhYzlkYmJlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec legendy tytoniowej w Niemczech. Pracownicy w Polsce czekają na decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/imperial-brands-koniec-fabryki-w-niemczech-co-z-zakladem-w-polsce/bs66h7q</link>
			<description>Imperial Brands, jeden z największych producentów wyrobów tytoniowych na świecie, ogłosił decyzję o zakończeniu produkcji w niemieckim zakładzie Reemtsma w Langenhagen. Informacja ta wywołała poruszenie wśród pracowników fabryki, którzy zostali poinformowani o planach firmy podczas zebrania zakładowego 1 października. W Polsce koncern nadal prowadzi działalność, zatrudniając 1500 osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bea88eb-5f4c-4de9-9b43-24ea8a46c56d</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:11:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NRqk9kpTURBXy8yZmM0NmNkZDg1OWVkMjViNzdhZDc5ZDlkMTVkNmY1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostry krok UE. Podniesie cła na jeden produkt o 50 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ostry-krok-ue-podniesie-cla-na-jeden-produkt-o-50-proc/bcg9bjw</link>
			<description>Unia Europejska planuje podnieść cła na import stali do 50 proc. — wynika z projektu propozycji, do którego dotarła agnecja Bloomberg. Posunięcie to ma dostosować stawkę unijną do poziomu obowiązującego w USA, które starają się przeciwdziałać nadwyżkom produkcyjnym z Chin.</description>
			<guid isPermaLink="false">f54eb5dc-50e7-45aa-ae7d-ec35577fe54f</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 10:32:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Dhk9kpTURBXy8wNDA5MTAwZTMzMjg3MTA1NTNkOTU2MWQ2ZTdmYTY3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KNF dementuje doniesienia dotyczące transakcji płatniczych w bankach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ograniczenia-dotyczace-transakcji-w-bankach-knf-i-zbp-dementuja/2tsxyfx</link>
			<description>Żadne nowe ograniczenia w transakcjach płatniczych klientów banków w Polsce nie zostały wprowadzone, a Związek Banków Polskich nie posiada wiedzy o tym, aby były planowane — poinformował w komunikacie ZBP. Brak takich ograniczeń potwierdził też Urząd Komisji Nadzoru Finansowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">597fe7ad-1f82-4364-8d7b-044caefa75ae</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:58:53 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SzKk9kpTURBXy9hMzI1YzljNjI5ZGMyZTYyMjJlMjk3ZjMyOGFlZTYwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Inflacja jest problemem opanowanym&quot;. Członek RPP ma dobre wiadomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/w-pazdzierniku-mozliwa-obnizka-stop-procentowych-czlonek-rpp-pokazuje-co-w-przyszlym/v9pwhc3</link>
			<description>Uważam, że obecne dane otwierają przestrzeń do dalszego, choć niewielkiego, obniżenia stóp procentowych jeszcze w tym roku. Jeśli nie nastąpi to w październiku, bardzo możliwe, że decyzja zapadnie w listopadzie. Osobiście nie widzę powodu, by zwlekać z tym ruchem — mówi w rozmowie z Business Insider Polska członek Rady Polityki Pieniężnej Ludwik Kotecki. Jego zdanie w pierwszej połowie 2026 r. RPP może znów obciąć stopy o co najmniej 50 punktów bazowych, a inflacja nie jest już problemem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e17f4e66-00df-4a69-9604-fce2763c6ff4</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:23:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LC-k9kpTURBXy80ZGNjZWIwZTRhMmE0MmZiMzg4NTI5NzY0NDczZDE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczne zwolnienia w branży motoryzacyjnej. Polska też zagrożona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tysiace-miejsc-pracy-zagrozone-w-europie-w-tym-w-polsce-branza-w-wielkim-kryzysie/zzxeedp</link>
			<description>Europejski sektor motoryzacyjny mierzy się z poważnymi wyzwaniami, które doprowadziły do masowych zwolnień oraz czasowych przestojów produkcji w wielu zakładach. Według danych Europejskiego Stowarzyszenia Producentów Części Motoryzacyjnych (CLEPA) w ubiegłym roku zniknęło 54 tys. miejsc pracy, a w tym roku scenariusz ten może się powtórzyć. Przemysł motoryzacyjny w Polsce także odczuwa już skutki tego, co dzieje się w całej Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2234b7c2-e58f-4aff-8c26-63894631b873</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:13:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/swIk9kpTURBXy9jZjUxOTMyYTEwYjY3NmI1YjI4ZDdjZDFmYjg1YTFlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja przejęła ogromny majątek miliardera. Powodem &quot;ekstremizm&quot; i wspieranie Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wsparcie-ukrainy-kosztowalo-go-caly-majatek-rosja-przejela-firme-miliardera/tfb61sy</link>
			<description>Moskiewski sąd orzekł, że miliarder Denis Sztiengiełow, jego żona i ojciec są &quot;ekstremistami&quot; i nakazał przejęcie na rzecz państwa ich firmy KDV Group — poinformowały niezależne rosyjskie portale. To jedna z największych konfiskat majątkowych w Rosji w ostatnich latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d13df8e-c0e2-47b4-8f79-d1013df27ef5</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:05:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gkPk9kpTURBXy9jYWJmZTdhOTRlNTUxZTViZGFlZGViZWZhYjViZWVkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nissan wstrzymuje produkcję elektryków w USA. Reakcja na koniec ulg</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nissan-wstrzymuje-produkcje-elektrycznych-suv-ow-w-usa-decyzja-zwiazana-z-koncem-ulg/db07j19</link>
			<description>Koncern Nissan ogłosił wstrzymanie planów produkcji elektrycznych SUV-ów w swojej fabryce w stanie Missisipi. Decyzja ta, jak poinformował japoński nadawca NHK, spowodowana jest spodziewanym spadkiem popytu w związku z wygaśnięciem federalnych ulg podatkowych dla kupujących pojazdy elektryczne w Stanach Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e41f61e-0289-4449-957c-f5b41b6d74d5</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:43:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rDOk9kpTURBXy8wY2ZkZDlkZWQ0Mjk0MWQwYjUyNTQ1Y2IxNDU1YWQzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spada liczba umów o dzieło. &quot;To sygnał, że rynek pracy ewoluuje&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zus-ujawnia-nowe-dane-z-rynku-spada-liczba-umow-o-dzielo/z2k7qgf</link>
			<description>W pierwszym półroczu 2025 r. liczba zgłoszonych umów o dzieło zmniejszyła się o 10 proc. w porównaniu do 2024 r. — wynika z najnowszego raportu Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Dane ZUS pokazują też m.in. w jakich branżach najczęściej występują te umowy, które, jak podkreślają twórcy opracowania, są najmniej korzystne w kontekście świadczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">65a68587-8079-4097-acd8-a8629aeb5232</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:25:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l-Zk9kpTURBXy9kNjdlMmNkZDRkZmI1NzVlMGE2MmFhZTdlNmUyMGE3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspert wprost: oficjalne dane z Chin są po prostu niewiarygodne. Nawet Pekin ma wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/ekspert-oficjalne-dane-z-chin-sa-niewiarygodne-nawet-pekin-ma-watpliwosci/23d5fq5</link>
			<description>Oficjalne statystyki wzrostu PKB w Chinach po prostu są niewiarygodne — mówi w programie Onet Rano Finansowo Jakub Jakóbowski, wicedyrektor Ośrodka Studiów Wschodnich, diagnozując fundamentalny problem z oceną rzeczywistej kondycji chińskiej gospodarki. Według eksperta nie tylko zewnętrzni obserwatorzy, ale nawet same szczyty Komunistycznej Partii Chin od lat borykają się z nieprawdziwością oficjalnych danych ekonomicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">20111af9-135f-4195-a74c-56cf5005101d</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 05:26:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xSLk9kpTURBXy8yMWFlOTI0NzE1ZDI2NmNlNzNmYTM1Mzk5Y2I1NDkzYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To nie koniec darowizn po wykupie z leasingu? Jest luka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/da-sie-ominac-nowe-regulacje-dotyczace-darowizn-samochodow-jest-luka/ky4lspl</link>
			<description>Ministerstwo Finansów chce od 2026 r. ograniczyć darowizny samochodów poleasingowych. Dziś można bowiem łatwo i legalnie nie płacić PIT od sprzedaży samochodu po leasingu. Wystarczy darowizna osobie z najbliższej rodziny, np. żonie, a żona może po pół roku sprzedać samochód bez PIT. Ministerstwo Finansów chce wydłużyć ten okres do trzech lat. Jak jednak twierdzą doradcy podatkowi, w projekcie jest luka, która powoduje, że nowe regulacje będzie można legalnie ominąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bf9f765-cefb-4040-9747-e8dd2af9a6e4</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 05:15:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/igxk9kpTURBXy8xYTUxNGI0NTRkYmJlZWQyMGY5NWJhZWRjODllMjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy w dół, ale Polacy nadal ostrożni przy zaciąganiu kredytów [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kredyty-hipoteczne-w-polsce-co-wplywa-na-decyzje-o-ich-zaciaganiu-sondaz/cfyx09h</link>
			<description>Tegoroczne obniżki stóp procentowych nie wywołały rewolucji na rynku kredytów mieszkaniowych. Jak wynika z najnowszego badania portalu Nieruchomosci-online.pl, zdecydowana większość Polaków wciąż nie zamierza sięgać po hipotekę, a ci, którzy się na to zdecydowali, często kierowali się innymi czynnikami niż sama zmiana polityki monetarnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">86f80969-53dc-4531-b3d3-7df116dd820f</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 05:07:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/52nk9kpTURBXy80ODI3OGUwODc5MWNkYTMwNGNkZDdhOTBmZDhiNTZkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna wielka batalia o e-papierosy. Rząd znów zmienia prawo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kolejna-wielka-batalia-o-e-papierosy-rzad-znow-zmienia-prawo/wer1lpz</link>
			<description>Na rynku e-papierosów znowu zrobiło się gorąco. Nowa akcyza od lipca wpłynęła na sprzedaż jednorazówek, ale producenci szybko znaleźli luki w prawie. Teraz Ministerstwo Finansów zapowiada uszczelnienie przepisów, ale na pierwszy rzut oka nie łata wszystkich luk. Za to Ministerstwo Zdrowia wraca do pomysłu zakazu sprzedaży jednorazówek. Chce wypracować dobre i kompromisowe rozwiązanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">417eb59e-30c6-43e8-bb3e-ec11c691cdc7</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:44:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bslk9kpTURBXy82NGVkNTAwZWNmMTZmYTQxZWJmNzJhNzFlYjA1YzRlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle możesz zaoszczędzić na kredycie. Obniżki stóp procentowych jeszcze potrwają [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tyle-mozna-oszczedzic-na-kredycie-dzieki-kolejnym-obnizkom-stop-procentowych/s7ppdkq</link>
			<description>Obniżki stóp procentowych w Polsce — z półtoraroczną przerwą — trwają już dwa lata. I prawdopodobnie to jeszcze nie koniec. Skala obniżek kosztu pieniądza jest już na tyle duża, że oszczędności na ratach kredytowych nie są tylko symboliczne, lecz liczone mogą być w tysiącach, a nawet kilkunastu tysiącach złotych rocznie, w zależności od wielkości kredytu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bed803bd-c9a8-4f74-a980-11d17acc8850</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:35:10 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sg3k9kpTURBXy9iOGU5YjNkY2I0ZWEzY2NkMWY4OTdkNTM2ODZkNWJiYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Operatorzy zawarli porozumienie. Milowy krok dla systemu kaucyjnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/pierwszy-dzien-nowych-zasad-zwrotu-butelek-i-puszek-operatorzy-systemu-kaucyjnego/33ntkkv</link>
			<description>1 października formalnie wystartował system kaucyjny, choć faktycznie na to, by w sklepach znalazły się butelki ze specjalnym oznaczeniem, trzeba będzie jeszcze poczekać. Zgodnie z ideą zero waste (z ang. zero odpadów) efektem nowego rozwiązania ma być selektywna zbiórka ok. 90 proc. opakowań PET po napojach. Na ostatniej prostej operatorom systemu kaucyjnego udało się zawrzeć wymagane przez prawo porozumienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0892b71b-2cb7-4522-bc01-b07081727060</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:24:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uNHk9kpTURBXy8wMjFkMzg5ODIwM2FmYTM0OTVhODU0MjJkMmExNzhlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wysoki deficyt ogranicza możliwości obniżek stóp procentowych&quot;. Wiceprezes NBP komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nbp-punktuje-wysoki-deficyt-zla-wiadomosc-dla-kredytobiorcow/x5vk5z5</link>
			<description>— Wysoki deficyt budżetowy ogranicza możliwości obniżek stóp procentowych. Natomiast to nie jest też tak, że automatycznie oznacza konieczność podwyżek stóp procentowych, bo w obecnej sytuacji makroekonomicznej taki &quot;policy mix&quot; nie byłby optymalny — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska Marta Kightley, pierwsza wiceprezes NBP. Wymienia także mocne strony polskiej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">84c63f1d-9319-487a-ba3b-9dc7e0af9444</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:15:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M9yk9kpTURBXy80YjBlYjQ3NDdmZDQ3ZTQ0NWExM2I3NWM0OTZjOGE5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe taryfy prądu zatwierdzone przez URE. Tak zmienią się rachunki dla milionów Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/energia-elektryczna-ure-zatwierdzil-nowe-taryfy/72k605e</link>
			<description>Prezes Urzędu Regulacji Energetyki (URE) zatwierdził we wtorek taryfy energii elektrycznej dla gospodarstw domowych pięciu sprzedawców z urzędu na poziomie od 574,1 do 576,7 zł za MWh netto. Nowe stawki obowiązywać będą od 1 października do 31 grudnia 2025 r. W tym czasie odbiorcy mają także prawo korzystać z tzw. ceny zamrożonej, wynoszącej 500 zł za MWh, z dopłatą państwa do różnicy między taryfą a ceną zamrożoną.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0a6b37f-1535-44e6-b2aa-3be259b80d99</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 18:55:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/axHk9kpTURBXy81ODNjNDk3Y2EyNGEzYTg0MGQwOTRmYmMyNzhjOTU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Seniorzy będą zawiedzeni. Waloryzacja emerytur w 2026 r. niższa niż zwykle</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/waloryzacja-emerytur-w-2026-r-sprawdz-o-ile-wzrosnie-minimalne-swiadczenie/44lsdg6</link>
			<description>Waloryzacja emerytur będzie w 2026 r. niższa niż w ciągu ostatnich lat, co wynika m.in. ze spadku inflacji. Emeryci, oczekujący na podwyższone od marca przyszłego roku świadczenie, mogą więc być rozczarowani. Minimalna emerytura wzrośnie tylko o ok. 92 zł brutto. Taki sam wzrost dotyczy trzynastek i czternastek. Najwięcej zyskają ci seniorzy, którzy pobierają emerytury zbliżone do średniej krajowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc9bffd3-5cc1-43f3-b009-b5411a714624</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 18:15:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B7Qk9kpTURBXy83MzBhZDBjMzk2ZmZkMjM1ODQyOWIyMjNlODc5M2UyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca w Krajowej Administracji Skarbowej. Ile dostają celnicy na start?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-zarabiaja-celnicy-oto-praca-i-zarobki-w-kas/kvyc9xl</link>
			<description>Zawód celnika, kojarzony przede wszystkim z kontrolą towarów na granicach i egzekwowaniem przepisów podatkowych, odgrywa istotną rolę w funkcjonowaniu państwa i bezpieczeństwie obrotu gospodarczego. Choć praca ta wymaga dużej odpowiedzialności, specjalistycznej wiedzy i odporności na stres, wiele osób zastanawia się, jakie faktycznie wynagrodzenia oferuje Krajowa Administracja Skarbowa swoim funkcjonariuszom. Przedstawiamy aktualne informacje o zarobkach celników, możliwych dodatkach oraz warunkach, jakie trzeba spełnić, by rozpocząć karierę w tej służbie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3145f51-a954-4761-82b1-d8caad12367d</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 17:08:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CqIk9kpTURBXy82YzVmNWI4OTYzNjE3NmJlY2FkNzljMGU3ZWZhZDZiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;To będzie wina Demokratów&quot;. Donald Trump nie ma wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/to-bedzie-wina-demokratow-donald-trump-nie-ma-watpliwosci/26kdrhb</link>
			<description>Jeśli dojdzie do zwolnień pracowników federalnych w czasie shutdownu, będzie to winą Demokratów — oświadczył prezydent USA Donald Trump.</description>
			<guid isPermaLink="false">908fdd94-0e20-4288-b10a-df44b9477607</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 16:56:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dwpk9kpTURBXy80YTAxNDJkNmI2NjMwM2M1M2MwNjViOTM2NTAyNTc2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy szefowie kuchni z globalnym sukcesem. Aż dziesięciu wyróżnionych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polscy-kucharze-docenieni-dziesieciu-wsrod-swiatowej-elity/zv1pwdq</link>
			<description>Polska gastronomia coraz mocniej zaznacza swoją obecność na globalnej scenie. Podczas prestiżowego The Best Chef Awards 2025 w Mediolanie aż dziesięciu polskich szefów kuchni znalazło się w gronie wyróżnionych obok kulinarnych gwiazd z 69 krajów. W głosowaniu wzięło udział 572 szefów z 64 krajów oraz 400 kulinarnych profesjonalistów z całego świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">6087e416-e50c-47bb-9716-09faf2644152</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 15:12:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5KKk9kpTURBXy84OTA3NTNmMTZkZTkxMjkyNGM4YTMxMjVjMDI5M2UzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zatrzymani w Izraelu Polacy mają wrócić do kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zatrzymani-w-izraelu-polacy-maja-wrocic-do-kraju/p5zbeb1</link>
			<description>Radosław Sikorski przekazuje, że konsul RP widział się z zatrzymanymi przez Izrael polskimi obywatelami. Dodał, że Polacy powinni w najbliższych dniach wrócić do kraju, mimo odmowy dobrowolnego wyjazdu.</description>
			<guid isPermaLink="false">69b1b3d6-4c9e-4370-8d4c-14b5537bf547</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 15:00:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rqYk9kpTURBXy9mMjM3NDY1ZDVmYWM3ZDZkMzQ1NmNhYzU3ZDA3ZDNiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak pożegnano jeden z najbardziej znanych sklepów Warszawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-pozegnano-jeden-z-najbardziej-znanych-sklepow-warszawy/1r2gfjt</link>
			<description>Z mapy Warszawy zniknął znany sklep H&amp;amp;M na Marszałkowskiej w Warszawie. Jak wynika z internetowych relacji, pożegnalna impreza przyciągnęła tłumy gości.</description>
			<guid isPermaLink="false">34cd5b0f-5883-4516-b6bc-dbc78d54865b</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 14:56:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EvHk9kpTURBXy84NjVmM2NjZmYzYjg3ZTBhZTY5YzJiNTk3MTM0NWM4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spada popyt na usługi. OZE największym przegranym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/alarmujace-dane-spada-popyt-na-uslugi/382p49t</link>
			<description>Trzeci kwartał 2025 roku przyniósł alarmujące ochłodzenie na rynku usług — wynika z najnowszego raportu Oferteo. Dane pokazują, że po niezłym lecie popyt w kluczowych kategoriach gwałtownie wyhamował — czytamy w analizie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4fca65d-cfd8-4a48-b745-65155b1ba3b0</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 14:23:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vkkk9kpTURBXy85YmUyMDA1ZDBlNzgzMGNhYmNmZjlmNzA1MTAwZmM3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Smakuje jak nektar bogów. Odkrywamy tajemnicę najlepszej na świecie oliwy z oliwek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kalamata-jak-powstaje-najlepsza-oliwa-z-oliwek-na-swiecie/5yq0kp1</link>
			<description>W sercu Peloponezu, w słonecznej Kalamacie, powstaje oliwa z oliwek uważana za najlepszą na świecie. Wytwarzana z małej, aromatycznej odmiany Koroneiki, smakuje jak prawdziwy nektar bogów — intensywnie trawiasty, owocowy i pikantny. Jej sekret tkwi w powolnym, precyzyjnym procesie zbiorów i ekstrakcji na zimno, który pozwala zachować wszystkie polifenole i przeciwutleniacze. To nie tylko oliwa — to tradycja, kultura i codzienna pasja lokalnych rodzin, które od wieków dbają o swoje gaje oliwne.</description>
			<guid isPermaLink="false">f956bf6c-ff08-4f36-a5c2-b6cf5435cb7e</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 14:09:44 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d6mk9kpTURBXy81NmMzOTY2MDc5ZGE2ZTQ0Y2E0YmU1ZGY0NmE2YzVkZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mamy wielki boom na wypożyczanie samochodów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mamy-wielki-boom-na-wypozyczanie-samochodow/ec08hgk</link>
			<description>64 proc. Polaków korzystało z wynajmu samochodu. 54 proc. z nich z krótkoterminowego, a 10 proc. powyżej jednego miesiąca — wynika z najnowszego raportu firmy SIXT Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb0b5a1b-20c6-4854-a0d2-0e63815a56a0</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 14:04:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XLGk9kpTURBXy9lYzkwODg3ZmVlY2YzNWY2ZGYzNmU4YzJkYjlmMzlmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersyjna moneta z wizerunkiem Trumpa. Jest potwierdzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kontrowersyjna-moneta-z-wizerunkiem-trumpa-jest-potwierdzenie/e34hz5j</link>
			<description>Portret prezydenta Donalda Trumpa może pojawić się na pamiątkowej monecie o nominale 1 dolara. Moneta miałaby zostać wyemitowana przez Mennicę Stanów Zjednoczonych w 2026 r. na cześć 250. urodzin Ameryki. Pierwsze szkice zostały potwierdzone przez Departament Skarbu USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">96ce3dcc-f0ea-4eca-99b2-800acce8563c</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 13:51:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ThNk9kpTURBXy9kNzk3ZDY1YTk5ZTMzYmM5MjI4OWM2M2VlZDA4MDhjNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rzym naciska na Waszyngton. Chodzi o cła na makaron</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cla-usa-na-wloski-makaron-siegaja-9174-proc-rzym-stanowczo-reaguje/h7t88zt</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. administracja USA planuje wprowadzenie ceł sięgających nawet 107 proc. na import włoskiego makaronu. Oprócz obowiązującego już 15 proc. podatku, Departament Handlu USA zdecydował o dodatkowym 91,74 proc. cle, powołując się na zarzuty dumpingu wobec włoskich producentów. Reuters informuje, że Włoskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych wraz z Komisją Europejską podejmuje już w sprawie działania dyplomatyczne. W praktyce obciążenia mogłyby poskutkować podwojeniem jego cen na amerykańskim rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">4071f251-5c69-4973-b245-52026c539ffc</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 13:49:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8yKk9kpTURBXy82NjFhYWVlM2NmNGI4MjkyNzE5YzU4NThlYmNlMjM4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konfederacja w rządzie? Oto co mówią na to Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/konfederacja-w-rzadzie-oto-co-mowia-na-to-polacy/bkefcpk</link>
			<description>Ledwie 25,7 proc. Polaków chce, by Konfederacja weszła do przyszłego rządu. Tak wynika z najnowszego sondażu SW Research dla rp.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea6d5890-b6b4-44b4-94d7-4d701ddb9ad3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:59:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j6Yk9kpTURBXy9jMjU0YWQ0MDczZmYxNDI3ODUwN2EwNjQzZTJkMjE0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle kawy piją Polacy. &quot;Coraz częściej szukają promocji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-kawy-pija-polacy-coraz-czesciej-szukaja-promocji/lc7c2jf</link>
			<description>Polak wypija średnio 2,4 filiżanki kawy dziennie, a dla 80 proc. z nas picie tego napoju stało się &quot;codziennym rytuałem&quot; — opowiada nam Tomasz Fajfer, general manager Tchibo Warszawa. Przyznaje jednak, że trudna sytuacja na rynku kawy odbiła się na naszych zwyczajach zakupowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c476d9e4-053f-45da-86e3-3b25127527ad</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:40:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bVUk9kpTURBXy9lYzhlZjYzNzU5ODljOTE1MDlmYTgwZDU3ODg5MjIwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za dużo gier, za mało uwagi. Zejście Electronic Arts z parkietu to dobra decyzja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/za-duzo-gier-za-malo-uwagi-zejscie-electronic-arts-z-parkietu-to-dobra-decyzja/4ywnzfb</link>
			<description>Na przełomie września i października 2025 r. Electronic Arts ogłosiło rekordowy wykup lewarowany o wartości ok. 55 mld dol., w ramach którego konsorcjum złożone z Saudi Public Investment Fund, Silver Lake i Affinity Partners Jareda Kushnera przejęło spółkę i zdejmie ją z giełdy. Cena to 210 dol. za akcję. Finalizacja transakcji ma nastąpić po uzyskaniu zgód regulacyjnych. Jeśli domknie się zgodnie z planem, EA przestanie raportować kwartalne wyniki na rynku publicznym. I wygląda na to, że to dobre posunięcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f28669e-02b7-477b-8c13-8b22b1937b02</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:23:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W5Zk9kpTURBXy9hZDkyYmM3OGQ4MjQ1MmRiMmUyMDFkMmU5MzZiYWI0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;To największy atak na Lwów&quot;. Szef MON mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/to-najwiekszy-atak-na-lwow-szef-mon-mowi-wprost/w09x6l3</link>
			<description>To największy atak na Lwów od początku wojny — powiedział w Zielonej Górze minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz. Rosja przez całą noc użyła rakiet balistycznych, dronów, wiele środków ataku powietrznego — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">de97225d-95f6-42d7-965a-f7a2b8f3ff20</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:16:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Vjk9kpTURBXy9kYWI1ZmJiNzE4YWZkNWQ0YjczODlhMDcwNDU2MmNhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple wycofuje aplikacje służące do śledzenia urzędników imigracyjnych w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/apple-i-google-blokuja-aplikacje-ice-decyzja-po-naciskach-trumpa/lzpkcdl</link>
			<description>Apple i Google zablokowały pobieranie aplikacji na telefony, które oznaczają obserwacje amerykańskich agentów imigracyjnych (ICE). Decyzja zapadła zaledwie kilka godzin po tym, jak administracja Trumpa zażądała usunięcia jednej szczególnie popularnej aplikacji na iPhone'a.</description>
			<guid isPermaLink="false">4aad363b-2126-4759-8e53-3bac13aff5f8</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:08:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QNCk9kpTURBXy9iNDhiMzg0MDc1Nzk1NzJkZDFjZjA0MGRkYTM1NTE0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dorównują wieży Eiffela. Jak małe ciasteczka stały się symbolem luksusu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/laduree-jak-powstaja-makaroniki-ktore-podbily-swiat/5g4klps</link>
			<description>Kolorowe, kruche z wierzchu i miękkie w środku — makaroniki Ladurée od ponad 130 lat pozostają symbolem francuskiego szyku i luksusu. Dziś te niewielkie ciasteczka sprzedawane są w ponad 30 krajach, a ich historia pokazuje, jak rodzinny przepis z paryskiej piekarni stał się fundamentem cukierniczego imperium wartego miliard dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7dfe9177-3b21-46f5-a267-4c8fd7cb0552</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:55:48 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OWLk9kpTURBXy80YTViMTIxOWQxMGQ1OTU4NmY5ZjM4NTU4MjdhNzcwYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa dopiero trzecia. Oto najpopularniejsze miasta na city break</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/oto-najpopularniejsze-miasta-na-city-break/ne93p13</link>
			<description>Na krótki city break tej jesieni Polacy najchętniej wybierają Kraków i Gdańsk — wynika z najnowszych danych serwisu Travelist.pl. Stolica zajmuje dopiero trzecią lokatę, ale ciekawie jest też na pozostałych miejscach zestawienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c29753e-c50a-49da-90a1-3dc7cc92db36</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:49:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cTqk9kpTURBXy9lYjU0NWRhZmU2NjhkZTIyMTUzMmE2OTI4MjY1NzMyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile jest wart dobrostan? Nawet 11,7 biliona dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wellbeing-summit-wyniki-badan-o-dobrostanie-polakow-co-nas-niepokoi/9whsgp2</link>
			<description>Podczas zakończonej w ubiegły czwartek konferencji Wellbeing Summit, zorganizowanej przez Benefit Systems, jednym z głównych tematów był dobrostan Polek i Polaków. Prezentowane tam wyniki badań pokazały niepokojący obraz kondycji psychicznej polskiego społeczeństwa i otworzyły dyskusję na temat tego, czym właściwie jest dobrostan i dlaczego stał się jednym z najważniejszych tematów współczesności.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a98050f-e189-4fe5-a06d-6889cbfa3021</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:32:09 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n7zk9kpTURBXy9kOGNmMDliYzFmYmY2Mjk5M2Y0YzQxY2JlMDI4ODdkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taylor Swift podbija nawet kina. Jej nowy film to hit kasowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/taylor-swift-znow-bije-rekordy-jej-film-zarabia-miliony-w-kinach/s0hjh0k</link>
			<description>Taylor Swift ponownie udowadnia swoją potęgę. Jej najnowszy film &quot;The Official Release Party of a Showgirl&quot; zadebiutował w kinach, przynosząc imponujące wyniki finansowe. Produkcja, która towarzyszy premierze nowego albumu artystki, stała się kolejnym dowodem na fenomen &quot;Swiftonomics&quot; – wpływu Swift na gospodarkę i branżę rozrywkową.</description>
			<guid isPermaLink="false">9dceb28c-0190-42c1-acad-295b4e31da36</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:13:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LRSk9kpTURBXy9jZjY0M2RiYWVkMTg5OTNkNzYyNDY3MWE0ZmJmMGNjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pora na &quot;moment GPT-3.5&quot;, ale dla wideo? OpenAI chce zagrozić TikTokowi [FILMY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pora-na-moment-gpt-35-ale-dla-wideo-openai-chce-zagrozic-tiktokowi-filmy/zhxhsh6</link>
			<description>OpenAI uruchomiło nową generację silnika do generowania wideo z dźwiękiem Sora 2, wraz z osobną aplikacją społecznościową na iOS, również nazwaną Sora. Format jest znajomy: środowisko do przewijania jak na TikToku, ale treść powstaje z promptów i &quot;cameo&quot; samych użytkowników, którzy udzielają zgody na wykorzystanie własnego wizerunku i głosu. Na starcie aplikacja działa wyłącznie w USA i Kanadzie oraz w trybie zaproszeń. W Unii Europejskiej i w Wielkiej Brytanii ten społecznościowy wariant nie jest jeszcze dostępny.</description>
			<guid isPermaLink="false">104d7168-4b2d-45d5-b09a-57d8416233a4</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:10:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yT4k9kpTURBXy8zNzNjNmM5YmVjNjhiYjdiYmU1YTQ1ZTliZGMxYWU5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popularna aplikacja wprowadza &quot;kulinarnego asystenta AI&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/popularna-aplikacja-wprowadza-kulinarnego-asystenta-ai/5dswcsk</link>
			<description>Aplikacja Pyszne.pl wprowadza funkcję opartą na sztucznej inteligencji — Asystenta AI. Ma to być &quot;osobisty doradca kulinarny, który podpowie, na co możesz mieć ochotę, ale także streści opinie o restauracji i pozwoli złożyć zamówienie&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">147c188a-d238-4433-8b5e-dcade4a60a4f</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:04:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hRGk9kpTURBXy8wZGYyMTQyNGY0MzhjMzc2NTZjYWQ0MDljMWNmZDUyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski generał wprost o poborze wojskowym. &quot;Powinien być odwieszony&quot;. Wskazał pierwszą grupę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polski-general-wprost-o-odwieszeniu-poboru-wojskowego-wskazal-pierwsza-grupe/11hrex8</link>
			<description>Generał Jarosław Kraszewski, były dyrektor Departamentu Zwierzchnictwa nad Siłami Zbrojnymi w BBN w rozmowie z Radiem RDC wprost przyznał, że jego zdaniem w Polsce powinien zostać czasowo odwieszony pobór wojskowy. — W pierwszym etapie niech to będzie ochotniczo, czyli kto chce, zostanie przeszkolony przez maksymalnie sześć miesięcy — stwierdził. Jak podkreślił, Polacy nie są obecnie przygotowani do ewentualnego konfliktu.</description>
			<guid isPermaLink="false">197fbbfc-a8cb-4239-9b4d-6fcbf8da8fcf</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:49:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JBmk9kpTURBXy83MzAzMTlhOTZmZDQzZGM0MDI5NTIyYjAyYTFkNzFkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ludzie czytają zbyt wolno&quot;. Ten naukowiec bada to od dziesięcioleci. Dzięki jego wskazówkom zostaniesz superczytelnikiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/tez-popelniasz-te-bledy-przy-czytaniu-oto-techniki-ktore-zmieniaja-wszystko/nx0s9kq</link>
			<description>Kto czyta efektywnie, rozumie więcej, lepiej zapamiętuje i oszczędza czas — niezależnie od tego, czy w pracy, na studiach czy w czasie wolnym. Badacz czytania Ralph Radach wyjaśnia, jak dzięki technice i koncentracji stać się lepszym czytelnikiem. I dlaczego daje to znacznie więcej niż tylko szybkość.</description>
			<guid isPermaLink="false">a55f5713-1c05-48b3-9e60-3926c8ab5858</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:41:43 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0o6k9kpTURBXy8xNjM2NTFiMzRhZjA2MzRkOGE4MmQ3MDdlMTlhMjA1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za import drewna będziemy płacić 5 mld zł rocznie? Biomasa rodzi wyzwania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/biomasa-w-energetyce-czy-polskie-lasy-sa-zagrozone/c4q337c</link>
			<description>Będziemy spalać więcej drewna? Organizacje pozarządowe ostrzegają, że rządowe plany doprowadzą do skokowego wzrostu zapotrzebowania na biomasę w energetyce, co nie tylko uderzy w polskie lasy, ale zaszkodzi też przemysłowi drzewnemu i zwiększy zależność od importu. Tymczasem biomasa ma odgrywać istotną rolę w transformacji ciepłownictwa, które widzi w niej jeden z filarów zróżnicowanego miksu wytwórczego. - Potrzebujemy łączenia technologii — mówi przedstawiciel sektora.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7bcb25c-55b8-4084-91c8-a836f652e5e2</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:35:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cRbk9kpTURBXy9jYWE4ZjMwNTJjNmQ3NzgyNTlmZGYxMTUxOTRhY2VlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Największa kawiarnia w Polsce&quot;. Tyle kaw sprzedaje się w Żabce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-kaw-sprzedaje-sie-w-zabce/elltvm4</link>
			<description>W Żabce od początku do końca sierpnia br. sprzedano już ponad 27 mln kubków kawy - przekazuje firma. Z badań wynika natomiast, że ten napój poza domem pijemy właśnie w punktach największych sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b47500d-b962-45a2-89e6-d54aaf1bce59</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:29:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CQNk9kqTURBXy8xMTk4OWIzOWM0MzU0OTUyNTRkMThmZDgwNjczZmIyNS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pozorne oszczędności pracodawców kontra ciekawość pracowników. AI do polskich firm trafia tylnymi drzwiami.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-w-polskich-firmach-dlaczego-pracownicy-wyprzedzaja-szefow/pjsz7t8</link>
			<description>Sztuczna inteligencja staje się wszechobecna, jednak polskie firmy podchodzą do niej z rezerwą. Według raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego z AI korzysta w Polsce mniej niż co szósta firma, a wśród przedsiębiorstw, które dziś nie korzystają z tej technologii, większość deklaruje, że nie zamierza jej wdrażać, dopóki nie stanie się to rynkową koniecznością. Jednocześnie w tych samych organizacjach narasta cicha, oddolna zmiana. To pracownicy, z ciekawości i dla ułatwienia sobie pracy, na własną rękę testują darmowe lub tanie narzędzia AI, a następnie próbują przekonać do nich kierownictwo.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ca6b721-26d8-4bc6-8dec-af796a2891f1</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:16:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuyk9kpTURBXy83ZjBhZTQxMzQwZjI4Y2IyN2JmZWNiNjgzZTc2ZTQ2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosjanie zaatakowali Lwów. Są straty polskiej firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosjanie-zaatakowali-lwow-sa-straty-polskiej-firmy/t1qhjjk</link>
			<description>W nocy z soboty na niedzielę Rosja zaatakowała ukraińskie miasta, w tym Lwów. Spłonęła m.in. część magazynów parku przemysłowego, w której znajdował się towar polskiej spółki LPP.</description>
			<guid isPermaLink="false">34f78430-0c15-4a70-811a-d2ed9b497bc9</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:03:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/93jk9kpTURBXy9lOTA0ZTJiOTQ5YjQzMmUyY2Q2MjUxYThlMjdlM2E4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć kluczowych wniosków po wyborach w Czechach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kluczowe-wnioskow-po-wyborach-w-czechach/sk1sm91</link>
			<description>Andrej Babisz i jego ruch ANO odnieśli zdecydowane zwycięstwo w wyborach parlamentarnych w Czechach, zdobywając 35 proc. głosów. To najlepszy wynik, jaki kiedykolwiek osiągnęła pojedyncza partia w tym kraju. Jednak utworzenie rządu nie będzie łatwe, ponieważ żadna z partii głównego nurtu nie chce współpracować z Babiszem.</description>
			<guid isPermaLink="false">a49a6ca1-f6e0-44dc-b71a-c051b81d4acd</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 09:24:24 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oidk9kpTURBXy81YjFjOGY0ZDg0ZWE2NjRlZmM1ZTA0NzExN2QzODJhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia planuje nową strategię. Chce się uniezależnić od USA i Chin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-planuje-nowa-strategie-chce-sie-uniezaleznic-od-usa-i-chin/164w1yq</link>
			<description>Wzmocnienie suwerenności UE w zakresie AI to cel nowej strategii Komisji Europejskiej — podał w niedzielę dziennik &quot;Financial Times&quot;, który dotarł do projektu propozycji w tej sprawie. Dzięki niej Unia ma zmniejszyć swoją obecną zależność technologiczną od USA i Chin.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c3ebef4-39a8-4e93-920e-165bdc5a0315</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 09:17:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HYDk9kpTURBXy8wZjg3ODY3ZmEwNDRkNWIxYzFjZGY0OTA4MjZlYjY3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;To zniszczy stosunki Rosji i USA&quot;. Putin przestrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/to-zniszczy-stosunki-rosji-i-usa-putin-przestrzega/7z42g8e</link>
			<description>Władimir Putin stwierdził, że jeśli Stany Zjednoczone dostarczą Ukrainie rakiety Tomahawk, to &quot;zniszczy to&quot; stosunki rosyjsko-amerykańskie.</description>
			<guid isPermaLink="false">83cc194d-9a93-4444-8ae0-2ab9744cc542</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 09:06:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gl0k9kpTURBXy8yZDY1NzVlYzY0ODU2OTI1ZTMyMTI1N2E0NzBiM2YwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy dług Niemiec zagrożeniem dla stabilności strefy euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowy-dlug-niemiec-zagrozeniem-dla-strefy-euro/w3fmbk3</link>
			<description>Polityka fiskalna w Europie przedstawia ponury obraz: podczas gdy Francja od dawna maskuje swój kryzys gospodarczy bezmyślnym zadłużeniem publicznym, rząd w Berlinie nie zdołał wyznaczyć nowych priorytetów dla budżetu federalnego w zmieniającym się otoczeniu gospodarczym i geopolitycznym. Oba kraje tłumią niewygodną prawdę: ostatecznym rezultatem tej polityki jest bankructwo kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad4e1f5a-6dc3-46c2-8f8b-44e44988cb6c</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:58:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fDmk9kpTURBXy9mYjlkYjEwOTRmNDVhZDE0ZWYyZTJmMWQ4N2Q0MDYxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspansja znanej sieci. W dużych miastach ruszają kolejne sklepy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ekspansja-znanej-sieci-w-duzych-miastach-ruszaja-kolejne-sklepy/3beplc0</link>
			<description>Sieć dyskontów Aldi otworzyła dwa kolejne sklepy — w Gdańsku oraz w Poznaniu. Do końca roku chce mieć 400 placówek w całej Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">e94adca2-b7d4-4409-80f5-4553ca094dac</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:51:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hemk9kpTURBXy9jNWY4MjVjZWY4MzdlOTA2MzAzNjM3NWIzNWRhYTIzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk ma już pół biliona dolarów majątku. Teraz chce uczyć wszystkich historii i radzi anulować Netfliksa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/elon-musk-ma-juz-pol-biliona-dolarow-majatku-teraz-chce-uczyc-wszystkich-historii-i/0emy4jl</link>
			<description>Elon Musk niedawno przestawił poprzeczkę w rankingu najbogatszych ludzi. Jako pierwszy człowiek przekroczył próg 500 mld dol. majątku, głównie dzięki giełdowym wzrostom Tesli oraz wycenom SpaceX i xAI. Równocześnie jest najpopularniejszym użytkownikiem X (dawniej Twittera), jedynym z ponad 200 mln obserwujących internautów, co czyni jego wpisy dźwignią wpływu na debatę publiczną i — czasem — na rynki.</description>
			<guid isPermaLink="false">e417e20a-1000-4b64-a474-1d4e9543e723</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:38:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tnLk9kpTURBXy9iMWY1NGFmM2M2ZjhjMmI1NDQ5NzFkNjBiNmQ2NDNmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Chiny pomagają Rosji. Ukraiński wywiad nie ma wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tak-chiny-pomagaja-rosji-ukrainski-wywiad-nie-ma-watpliwosci/pb1n9g2</link>
			<description>Służba Wywiadu Zagranicznego Ukrainy (SZRU) odnotowała przypadki przekazywania przez Chiny Rosji danych rozpoznania satelitarnego do ataków rakietowych na cele w Ukrainie, a w szczególności na obiekty zagranicznych inwestorów — powiedział agencji Ukrinform przedstawiciel SZRU Ołeh Aleksandrow.</description>
			<guid isPermaLink="false">be155fe4-c6b5-443f-8403-d96e0c0d9781</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:31:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rqmk9kpTURBXy9jZTBkNmZhNWEyZGZkYjU0ODhhYWNkNGY1M2M1Y2ZmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie firmy celują w Niemcy. Badanie nie pozostawia wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-polskich-firm-chce-sprzedawac-za-granica/64jhqtv</link>
			<description>Jak pokazują wyniki badania firmy Adyen, 37 proc. firm planuje sprzedaż online na nowych rynkach, 23 proc. otwarcie sklepów stacjonarnych za granicą, a 36 proc. wejście na marketplace’y.</description>
			<guid isPermaLink="false">c18f367c-2234-486d-95f2-ed7c63a46c94</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:18:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sT8k9kpTURBXy9hMmNlNDcxNWFmZmZmZTBlODJkOTlhOTg2MmVlZjQ5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Edukator finansowy daje trzy rady dla początkujących inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jak-inwestowac-efektywnie-i-bezpiecznie-trzy-rady-od-edukatora-finansowego/t30h6l9</link>
			<description>Sammie Ellard-King jest edukatorem finansowym, prowadzi blog, podcast, a wkrótce również aplikację. Podzielił się z nami trzema wskazówkami dla osób zaczynających swoją przygodę z inwestowaniem. Obejmują one m.in. skupienie się na funduszach indeksowych na początek oraz inwestowanie w sektory, które są nam znane.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cb1866a-454c-4183-9bfc-431a2ea503ea</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:09:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nsOk9kpTURBXy81OTJiNmMzNDNhMDBkNjBkZjQ3ZTcwNzYzOGMyZjJiYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bitcoin najdroższy w historii. Oto główny powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bitcoin-najdrozszy-w-historii-oto-glowny-powod/md0y5be</link>
			<description>Najpopularniejsza kryptowaluta bije kolejne rekordy. Jak podaje Bloomberg, wartość bitcoina przekroczyła już 125 tys. dol. Agencja tłumaczy to w dużej mierze amerykańskim &quot;shutdownem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">45d74e9c-66b6-4222-9e68-dd59f8871b99</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:36:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LPTk9kpTURBXy9mM2M4ZDcyMjdkMmU1MzdjOTA4ZjdjOTY5N2UxMjdmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jemy coraz więcej cukru, a coraz mniej mleka. Dane GUS mogą zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jemy-coraz-wiecej-cukru-a-coraz-mniej-mleka-dane-moga-zaskoczyc/8geqf4e</link>
			<description>Spożycie większości podstawowych artykułów żywnościowych wzrosło w zeszłym roku — podaje GUS. Największy wzrost odnotowano w przypadku cukru (o 8,6 proc.), jaj (o 7,5 proc.), owoców (o 5,9 proc.), tłuszczów zwierzęcych (o 5,3 proc.). Spadła za to konsumpcja tłuszczów roślinnych, mleka i pieczywa.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f84670a-048d-48c4-864f-87147e05d14f</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:18:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W1sk9kpTURBXy8wZmY0ZjA3NjAyYjJiZjU0ZTJhMDFkZDUxNjBmNmU4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny ominął mleko. Tak branża odzyskuje opakowania. Rozmowa z szefem Tetra Pak na nasz region</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/system-kaucyjny-ominal-mleko-tak-branza-odzyskuje-opakowania-rozmowa-z-szefem-tetra/z122q9j</link>
			<description>System kaucyjny wszedł pełną parą do Polski z początkiem października. Wyłączone zostały z niego opakowania po mleku. Kartony i butelki nadal będą trafiać do żółtych pojemników. Branża mleczarska to potężna odnoga kluczowego polskiego przemysłu żywnościowego. A głównym dostawcą opakowań jest tu międzynarodowy koncern Tetra Pak. Z Aleksem Henriksenem, dyrektorem zarządzającym oddziału światowego giganta opakowaniowego Tetra Pak East Europe o branży mleczarskiej i tym, jak prowadzi się odzysk materiałów z takich opakowań jak kartony na mleko, rozmawia Jacek Frączyk, redaktor Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">e394735f-b658-4f43-a7b6-9fdb1b42f98f</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p_3k9kpTURBXy83MTc1ZDZlNzEwZmMzMmJlY2U2OGVhZjdiYjhjNGYxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fenomen WD-40. Skład w sejfie, regularne dywidendy i ponadprzeciętnie lojalni pracownicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wiesz-co-oznacza-nazwa-wd-40-liczba-nie-jest-przypadkowa/qqbtqmm</link>
			<description>Przez kilkadziesiąt lat produkuje tylko jeden produkt, a mimo to stale rośnie i jeszcze wypłaca dywidendy. WD-40 Company, bo o tej firmie mowa, pilnie strzeże tajemnicy swojego sukcesu, czyli receptury, trzymając ją w bankowym skarbcu i dopuszczając do niej nielicznych. Do tego ma ponadprzeciętnie lojalnych pracowników, którzy nie chcą stracić rzadko spotykanych benefitów. A szef przedsiębiorstwa nie zamierza zadowolić się obecnym stanem rzeczy i zapowiada dalsze wzrosty.</description>
			<guid isPermaLink="false">8dd070b9-088a-4ef0-8f50-4a606ee9b3b3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4-Zk9kpTURBXy8zNjZiN2NhOGI4ZjI0MjVmMWI5ZDcyZGQ4N2QwNDg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrej Babisz wygrywa wybory w Czechach. Już są rozmowy o rządzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/andrej-babisz-wygrywa-wybory-w-czechach-juz-sa-rozmowy-o-rzadzie/sqsc72r</link>
			<description>Tuż po wyborach do Izby Poselskiej w sobotę późnym wieczorem rozpoczęły się rozmowy o nowym rządzie. Do domu lidera zwycięskiego ruchu ANO Andreja Babisza najpierw przyjechali przedstawiciele prawicowego ugrupowania Zmotoryzowani, później skrajnie prawicowej SPD.</description>
			<guid isPermaLink="false">e94d7a75-6d3f-4f03-bc67-2f7e1d2660f6</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:09:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8v0k9kpTURBXy82ZjI0N2QxYjkzYTViYjM0NjFiNDQzODUxMzMyNWMwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawdź, jaka jest największa firma w twoim mieście. Można się zaskoczyć [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sprawdz-jaka-jest-najwieksza-firma-w-twoim-miescie/bg5rdmf</link>
			<description>Kilka dekad temu każdy zwykle dokładnie wiedział, jaki jest największy zakład w jego mieście — lokalną gospodarkę &quot;nakręcały&quot; wielkie firmy przemysłowe. Dziś wiele się zmieniło, a często lokalnymi gigantami są relatywnie słabo znane firmy — tak jest w Białymstoku, Koszalinie czy Szczecinie. Z drugiej strony mieszkańcy Poznania czy Warszawy na pewno się często głowią, która firma jest u nich największa. Postanowiliśmy więc zrobić mapę największych firm w polskich miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">582843e5-ebd5-4b93-9aae-2bd1228ad3cf</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nOWk9kpTURBXy8xMzhlOWJkMzBlMTA2MmIyZTAwMjk4ODc1OTdhZTZjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samoloty wojskowe &quot;intensywnie operowały&quot; nad polskim niebem. Komunikat wojska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/samoloty-wojskowe-intensywnie-operowaly-nad-polskim-niebem/nr7l9yg</link>
			<description>Operowanie polskiego i sojuszniczego lotnictwa w naszej przestrzeni powietrznej zostało zakończone w związku z zaprzestaniem uderzeń Rosji na Ukrainę — poinformowało w komunikacie Dowództwo Operacyjne Rodzajów Sił Zbrojnych. Dodało, że nie zaobserwowano naruszenia przestrzeni powietrznej RP.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1fce43c-ec66-4e54-a538-5d89848309e7</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 05:50:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VKDk9kpTURBXy9kZDhjNmZlZDZjYTRiM2Q2ZGU5N2NhZDZiYjcwYzRlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gastronomia pod presją rosnących kosztów. &quot;Od 20 lat jest ciężko&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gastronomia-pod-presja-rosnacych-kosztow-od-20-lat-jest-ciezko/8kbel60</link>
			<description>Ceny w restauracjach w każdym miesiącu tego roku rosły szybciej niż inflacja. Branża gastronomiczna narzeka na rosnące koszty działalności, przez co musi podnosić stawki i modyfikować menu. Jednocześnie badania pokazują, że coraz więcej Polaków je &quot;na mieście&quot;, a liczba lokali gastronomicznych rośnie. — Rośnie, ale jeśli chodzi o food trucki czy budki z kebabem — słyszymy od kilku osób w branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">f68e7d0c-f37e-460c-8234-9374e07d48d7</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Szk9kpTURBXy81M2UzZGY0OTMzODljOWUzMDI3OWEyMTI1ZDExNTE5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Które miasta w Polsce są najbardziej zagrożone w razie wojny? Raport mówi jasno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ktore-miasta-w-polsce-sa-najbardziej-zagrozone-w-razie-wojny-raport/z8zlrm6</link>
			<description>Raport Banku Gospodarstwa Krajowego wskazał zagrożone miasta w Polsce, które najbardziej ucierpiałyby na skutek wojny. Analitycy wskazali, że najwyższy poziom zagrożenia militarnego mają Warszawa i Gdańsk. Raport ujawnił także, w jakim stopniu polskie regiony i samorządy są przygotowane do kryzysu, jaką mają zdolność reakcji oraz zdolność do odbudowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f26eb743-4e43-4bb3-8ab4-30ba0175d5b9</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 04:45:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uwtk9kpTURBXy82NzA5ZjljYjFkYTMyNGJkMTMxYTJhNGZiNTkwM2ZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Upały zbliżają nas do starości. Słońce szkodzi jak papierosy i alkohol</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fale-upalow-a-przyspieszone-starzenie-najnowsze-wyniki-badan-2025/2026kml</link>
			<description>Od lat mówi się o tym, że zimno konserwuje, a morsowanie wzmaga odporność i pomaga skórze dłużej zachować młodość. Teraz badacze udowodnili, że upał — wręcz przeciwnie — nie tylko nie pomaga naszemu organizmowi, ale wręcz mu szkodzi przyspieszając starzenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c6eb3c0-e01e-4b60-a04d-7ebe70d4ffba</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m0vk9kpTURBXy85OWY3ZmU5MDc2YjgzYzA0NWI3MzdlN2QzMThjZjRjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Żyją bez okien i internetu. Co jedzą marynarze na okręcie podwodnym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/marynarka-wojenna-kulinarne-wyzwania-na-pokladzie-okretu-podwodnego/5dth2x5</link>
			<description>Pod pokładem atomowego okrętu USS South Dakota życie toczy się w rytmie 12-godzinnych wacht, a w ciasnych, pozbawionych okien pomieszczeniach istotną rolę odgrywa… kuchnia. To właśnie tam specjaliści kulinarni codziennie w pięć godzin przygotowują setki porcji – od 7 kg indyka i 4,5 kg szynki po domowe kanapki z wieprzowiną, makaron z serem i ciasteczka – by wykarmić 150 marynarzy. Dla załogi, która przez wiele miesięcy nie zobaczy światła dziennego, posiłki są czymś więcej niż jedzeniem: stanowią paliwo do pracy, a często także jedyny sposób na podtrzymanie morale w głębinach oceanów.</description>
			<guid isPermaLink="false">361c0bbe-56ec-4f00-add0-c982e169e468</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 19:31:48 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A_Dk9kpTURBXy80ZDU4ZmMwYTczNTY2MWU5NWUyNzdlNjE5MGJmZDVmNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyższy CIT dla banków, &quot;by finansować obronność&quot;. Minister Domański liczy na prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wyzszy-cit-dla-bankow-by-finansowac-obronnosc-minister-domanski-liczy-na-prezydenta/4wqdgn7</link>
			<description>Banki mają rekordowe zyski, dlatego rząd planuje podwyższyć CIT dla sektora bankowego, by utrzymać stabilne finanse publiczne i wysokie nakłady na obronność — podkreślił w sobotę minister finansów i gospodarki Andrzej Domański. Ocenił też, że zmiana ta nie obciąży obywateli.</description>
			<guid isPermaLink="false">7eca68be-5085-4df5-944e-2128f11d6fe4</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 19:08:01 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x5Vk9kpTURBXy8yNTM5Zjg4N2EzN2U2NTU2MGFkNmM2ZWEwYThjZjVhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Pan tu nie stał&quot;. Pamiętasz kolejkowe życie w PRL-u?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pan-tu-nie-stal-pamietasz-kolejkowe-zycie-w-prl-u/1pgl0d8</link>
			<description>Życie w PRL-u to ocet, papier toaletowy na sznurku i długie godziny w kolejkach. Nie było internetu ani GPS-u, ale każdy wiedział, gdzie ustawić się w ogonku po kawę, buty czy telewizor. Ten quiz sprawdzi, czy pamiętasz absurdy tej rzeczywistości i czy poradziłbyś sobie w świecie kartek, staczy i komitetów kolejkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f27b50e-7e5f-461e-9e76-78f466c88075</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:50:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LVBk9kpTURBXy9lNWY5YjRjNjI4MjM1Y2E2ODJmZDRhZWJmNTVjYTQ3ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarz przyszłości. Sztuczna inteligencja coraz śmielej wkracza do medycyny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/sztuczna-inteligencja-lekarzem-przyszlosci-rosnie-rola-ai-w-opiece-zdrowotnej/2xgxrnd</link>
			<description>Czy sztuczna inteligencja będzie nas wkrótce leczyć? Do tego zapewne nigdy nie dojdzie, ale bardzo w tym procesie pomoże. Z powodzeniem będzie mogła monitorować stan chorych, analizować wyniki i wskazywać zagrożenia. To zresztą już ma miejsce, o ile daną placówkę medyczną stać na kosztowne inwestycje w nowoczesne technologie.</description>
			<guid isPermaLink="false">25d43506-bd50-474c-ab7c-f111a6fc4ce1</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:29:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eA9k9kpTURBXy84YWMyZjdkMWE3MzIzMzQ2Mzk1ZTRjMWE2ZTYwZjVjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy premier Francji dostał czas do niedzieli wieczorem. W planach podatek dla najbogatszych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-premier-francji-dostal-czas-do-niedzieli-wieczorem-w-planach-podatek-dla/ft10wq7</link>
			<description>Prezydent Francji Emmanuel Macron dał premierowi Sebastienowi Lecornu czas do niedzieli wieczorem na utworzenie rządu — podał w sobotę portal BFMTV, powołując się na otoczenie szefa państwa. Według tych źródeł skład rządu powinien być ogłoszony najpóźniej w poniedziałek rano.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8eb7ed1-cea2-499f-9f6d-d6c9614475ef</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:12:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/29Dk9kpTURBXy81N2FiYmY2NTY3ZDMyNmNiZjMzZDFlMzk4YjExOTUyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Pogoda pogodą...&quot;. Jak wyglądał ten sezon dla branży turystycznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pogoda-pogoda-jak-wygladal-ten-sezon-dla-branzy-turystycznej/8x3vtd5</link>
			<description>Pogoda w tym sezonie nie rozpieszczała turystów. W jakim jednak nastroju po okresie żniw są hotelarze i przedstawiciele branży turystycznej? Rozmawiamy o tym z Dawidem Duszą, założycielem i CEO Triverna.pl, jednego z najpopularniejszych portali rezerwacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f34fa270-776a-4e65-845d-4224e1514316</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 17:42:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jOJk9kpTURBXy9jNDVmOTk5OGJkZDA1ZmFkODgyYmE5NGQxM2M3MzFiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pandy, tygrysy i konie. Za kulisami największego centrum transportu zwierząt na świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/transport-zwierzat-samolotem-jak-qatar-airways-dba-o-ich-komfort/ewjlf4t</link>
			<description>Pandy, młode tygrysy i konie lądują w Katarze po starannie zaplanowanej podróży z Chin i innych krajów. Załoga dbała o każdy szczegół — od klimatyzowanych samolotów po muzykę łagodzącą stres zwierząt. To tu, w jednym z najbardziej niezwykłych centrów cargo na świecie, przeładowuje się rocznie setki tysięcy zwierząt i ton towarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">017b72da-6b87-474c-9367-448af49fd4a7</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 17:35:02 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NI8k9kpTURBXy8zYjAyNzMxZTI3ZmRlYzgxYTNmMjVlNWViMmUxZGE1MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Album to dopiero początek. Imperium Taylor Swift zarabia na wszystkim wokół muzyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/taylor-swift-zmienia-zasady-gry-w-przemysle-rozrywkowym/fp4y5vl</link>
			<description>Taylor Swift to nie tylko jedna z najpopularniejszych piosenkarek na świecie, ale również właścicielka imperium biznesowego, które wykracza poza standardową sprzedaż albumów. Jej zespół powołał do życia cały ekosystem ekonomiczny — od sprzedaży kaset i winyli kolekcjonerskich po trasy koncertowe i filmy. Artystka ma też znaczący wpływ na gospodarkę odwiedzanych przez siebie miast.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb7e734e-5596-491f-a819-167882a90e7c</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 17:07:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FOOk9kpTURBXy8zMTcxMTI5OTcxZjFmYmY1MTA1MTc2NGM2ZjU2YTczNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reset konstytucyjny wicepremiera Kosiniaka-Kamysza. Nowy rozdział o Trybunale Konstytucyjnym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/reset-konstytucyjny-kosiniaka-kamysza-nowy-rozdzial-o-trybunale-konstytucyjnym/rjrs1wh</link>
			<description>Tylko zmiana Trybunału Konstytucyjnego, nowy rozdział w konstytucji o TK zmieni sytuację wymiaru sprawiedliwości — podkreślił szef PSL, wicepremier Władysław Kosiniak-Kamysz. Dodał, że taka inicjatywa jest już złożona i oczekuje jej poparcia zarówno od prezydenta, jak i od środowisk partii opozycyjnych</description>
			<guid isPermaLink="false">8896faa8-3743-49a7-887b-2890e4658443</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 17:02:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U3Jk9kpTURBXy8wNjM3ZjIxNzIyNWU3MzJiN2UyMjU0OGQyZGYyMjZkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadprodukcja ziemniaków w Polsce. Ceny niższe o 40 proc. od ubiegłorocznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nadprodukcja-ziemniakow-w-polsce-ceny-nizsze-o-40-proc-od-ubieglorocznych/npnek30</link>
			<description>Według wstępnych szacunków GUS w tym roku produkcja ziemniaków wzrosła rdr o 15 proc. i przekroczyła 6,8 mln ton. Zdaniem rolników tegoroczne dobre zbiory spowodowały nadprodukcję i duży spadek cen skupu. Producenci ziemniaków ponoszą straty i proszą resort rolnictwa o pomoc.</description>
			<guid isPermaLink="false">e23f1b1e-3bb1-453a-9c42-5a733f685ee0</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 16:12:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fb7k9kpTURBXy85ZTJiY2ZkNzc5ZWFjNTJkZTE2Yzg2MzNiY2RhMzdlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony nad niemieckim lotniskiem. &quot;Starty opóźnione&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/drony-nad-niemieckim-lotniskiem-starty-opoznione/btefrz8</link>
			<description>Starty i lądowania samolotów na lotnisku w Monachium, wstrzymane z powodu zagrożenia dronowego, są stopniowo wznawiane od godz. 7 w sobotę — poinformował port lotniczy w komunikacie na swojej stronie internetowej. To drugie takie zdarzenie w ostatnich dniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">a79e4b2f-e83a-4fc9-93fe-7510529e8611</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 15:57:24 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GHQk9kpTURBXy8yNDM0MWRhODFmOTRiNWM4N2Q5MTU2Zjg2NzA1MmUzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeśli ChatGPT byłby gitarą, nowy start-up Miry Murati jest &quot;stroikiem&quot;. Miliardy za nietypowy projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jesli-chatgpt-bylby-gitara-nowy-start-up-miry-murati-jest-stroikiem-miliardy-za/vyfgb9r</link>
			<description>Tinker to pierwszy produkt start-upu Thinking Machines Lab Miry Murati, byłej szefowej ds. technologii w OpenAI. Murati odeszła z firmy, wychodząc z założenia, że stworzy własny biznes. Szybko pozyskała inwestorów i 2 mld dol. na rozwój swojego projektu. Ściągnęła też do firmy wielu topowych inżynierów. Czy to, co właśnie wprowadza, spotka się z dużym zainteresowaniem rynku? Wyjaśniamy, co zapewnia Tinker.</description>
			<guid isPermaLink="false">58eb0eff-30a5-45c5-8282-1e82a4c7f86e</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 15:07:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cNyk9kpTURBXy9kZGQyZTkwZjAxMTg4NDZkZDJmODZkNjQ4YzIwOTYzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińskie drony uderzyły w kluczową rafinerię Rosji. &quot;Zarejestrowano eksplozje i pożar&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ukrainskie-drony-uderzyly-w-kluczowa-rafinerie-rosji-zarejestrowano-eksplozje-i-pozar/xyr0d0g</link>
			<description>Ukraińskie siły zbrojne w nocy z piątku na sobotę zaatakowały rosyjską rafinerię ropy naftowej w obwodzie leningradzkim, drugą co do wielkości w Rosji. Trafiony został też okręt rakietowy w Karelii. Oba cele znajdują się ponad 800 km od granicy Ukrainy z Rosją — poinformował Sztab Generalny Sił Zbrojnych Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d688bd95-5d91-40b8-ac11-99c72a66779f</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 14:53:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/halk9kpTURBXy82MDhkNjg0ZjYxMmRjYzg1Mjc5YzJkNmExZDlkODkwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska magazynowym hubem Europy. 15 lat dynamicznego rozwoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-magazynowy-29-mln-m-kw-w-15-lat-co-dalej/pp29r4h</link>
			<description>Ostatnie 15 lat to okres bezprecedensowego wzrostu polskiego rynku nieruchomości magazynowo-logistycznych. W tym czasie oddano do użytku aż 29 mln m kw. nowoczesnych powierzchni magazynowych — tyle, ile było uprawnionych do głosowania Polaków w ostatnich wyborach prezydenckich. Firma doradcza JLL podsumowała niezwykłą transformację sektora, który stał się gwiazdą polskiego rynku nieruchomości komercyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffb203b5-434d-4bb8-a34b-839a9fb0f7ad</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 14:10:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rhmk9kpTURBXy83NjdmNTE3MTJmMjY4NGE5YTcyY2NjYjJiNTJhNzdjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są już wyniki wyborów w Czechach. Co oznaczają dla Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sa-juz-wyniki-wyborow-w-czechach-co-oznaczaja-dla-polski/qph2lkq</link>
			<description>Wybory w Czechach trwały od piątku do soboty, a urny zamknięto o 14.00. Ich wynik może przesądzić o wielu sprawach ważnych dla Polski m.in. w kontekście pomocy Ukrainie, ale też wpłynąć na wzajemne relacje gospodarcze naszych krajów. Zgodnie z pierwszymi wynikami najwięcej wyborców głosowało na partię Akcja Niezadowolonych Obywateli Andreja Babisza i uzyskany wynik prawdopodobnie da jej samodzielną większość. Poprzednie rządy Babisza niezbyt pozytywnie wspomina zapewne były premier Polski Mateusz Morawiecki, a chodzi o pozew do TSUE o kopalnię w Turowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfeb7989-7a4a-45f9-9a51-495eee620236</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 13:47:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Ok9kpTURBXy9hZjMxY2FhNTc3ZjRiMzM0MjFjMTQ0NWRlMmY5NDNlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zełenski: dziesiątki rannych po ataku rosyjskiego drona na stację kolejową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zelenski-dziesiatki-rannych-po-ataku-rosyjskiego-drona-na-stacje-kolejowa/mym0qxh</link>
			<description>Co najmniej 30 osób zostało rannych w sobotę w wyniku ataku rosyjskiego drona na stację kolejową w Szostce na północy Ukrainy — poinformował prezydent Wołodymyr Zełenski. Wśród poszkodowanych są pasażerowie oraz pracownicy kolei. &quot;Rosjanie nie mogli nie wiedzieć, że uderzają w cywilów&quot; — napisał Zełenski na swoim kanale w serwisie Telegram.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ba6067c-771e-41c0-95d9-295b65e71169</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:36:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mYmk9kpTURBXy9jM2QzMTkwODE4YTQwOWM5MjA0MTQ3YjUxZDgzNDZhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prywatne odrzutowce, jachty, zegarki i wino. Tak wydają ultrazamożni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/ultrazamozni-jak-wydali-290-miliardow-dolarow-na-luksus-w-2024-r/g4t66vr</link>
			<description>W ubiegłym roku osoby zaliczane do grona ultrazamożnych wydały aż 290 miliardów dolarów na dobra luksusowe. Ta grupa, stanowiąca zaledwie 0,006 proc. światowej populacji, odpowiada za 21 proc. wszystkich wydatków na luksusowe produkty i usługi. Dane te pochodzą z raportu firmy Altrata, który opiera się na bazie Wealth X oraz analizach Bain &amp;amp; Company.</description>
			<guid isPermaLink="false">ceb05cd3-b598-4d0b-aee5-d6109c3a64e1</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:28:08 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v8ik9kpTURBXy8yMTk0M2RmMmUyZWI4YWRiNWJiMDRlOWM1MDMwM2RhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy w Wielkiej Brytanii brakuje przedsiębiorcom ambicji? &quot;Nie ma wsparcia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/czy-w-wielkiej-brytanii-brakuje-przedsiebiorcom-ambicji-nie-ma-wsparcia/e3p4jch</link>
			<description>Głośne oskarżenie o &quot;deficyt ambicji&quot; wśród młodych Brytyjczyków wywołało dyskusję, która szybko wymknęła się poza kampus i platformę X. Impulsem były słowa ministra biznesu Petera Kyle'a, który na londyńskim wydarzeniu Nvidii stwierdził, że studenci na Wyspach rzadziej niż ich rówieśnicy w USA wybierają studia po to, by zostać założycielem firmy. &quot;Brakuje przedsiębiorczości, ochoty, wigoru&quot; — mówił.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1e25a74-1ce0-4c63-9d87-13ee03723a92</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:12:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6N2k9kpTURBXy9lNDQ0Y2JiYmQzNzI2NWRiZmFkNmE2MjIzZTYwYTIxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To największy mit o gospodarce Chin. &quot;Nie wygląda tak, jak sobie wyobrażamy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/to-najwiekszy-mit-o-gospodarce-chin-nie-wyglada-tak-jak-sobie-wyobrazamy/4wemwcx</link>
			<description>Jaki jest największy mit dotyczący gospodarki Chin? Jakub Jakóbowski, wicedyrektor Ośrodka Studiów Wschodnich wskazuje na stereotyp, w jaki wpisuje się duża część opinii na temat Państwa Środka. — Dzisiaj najwięcej mitów obrasta kwestię rozwoju technologicznego i tego poziomu rozwoju technologicznego w Chinach — mówi w programie Onet Rano Finansowo. Opowiada też, jak wygląda życie na chińskiej prowincji.</description>
			<guid isPermaLink="false">abc049ed-70dd-46f3-ba52-bf6c7088e0ae</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 10:15:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7ozk9kpTURBXy9mYWYzNTVlMTE4ZGVkMmU1YTYxYjhjNGY5ZjFjMmQyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Japonia o krok od pierwszej premierki w historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sanae-takaichi-nowa-liderka-ldp-japonia-o-krok-od-pierwszej-premierki-w-historii/lg66235</link>
			<description>W sobotę rządząca Partia Liberalno-Demokratyczna wybrała na swoją liderkę byłą minister ds. bezpieczeństwa gospodarczego Sanae Takaichi. Ten wynik niemal otwiera jej drogę do fotela szefowej rządu — jeśli potwierdzi go głosowanie w parlamencie, Takaichi zostanie pierwszą kobietą na stanowisku premiera w dziejach Japonii. W kraju, który od lat wypada słabo w międzynarodowych rankingach równości płci, byłby to przełom o dużym znaczeniu symbolicznym i politycznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">df3af704-6be7-479c-9333-00f0248d5915</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 09:31:02 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QZ2k9kpTURBXy85NGNhN2RkNTliZGE3OGY5ZDc5NWU0MWE1OGJlMmExYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz jedną z tych sześciu umiejętności? Rekruterzy dopłacą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/masz-jedna-z-tych-szesciu-umiejetnosci-rekruterzy-doplaca/2e3g0mq</link>
			<description>Rynek pracy jest wymagający, a wzrost płac hamuje — chyba że wnosisz do firmy konkretne, poszukiwane kompetencje. Według najnowszego przewodnika płacowego Robert Half na 2026 r., opartego na badaniu niemal 2 tys. pracowników i 2,2 tys. menedżerów ds. rekrutacji w USA, aż 84 proc. rekruterów planuje oferować wyższe wynagrodzenia kandydatom ze specjalistycznymi umiejętnościami.</description>
			<guid isPermaLink="false">d45bdb19-c6ce-458b-b823-c254cd3fd72c</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 09:02:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ILbk9kpTURBXy81NmYwMjU4MjNkMWM3MTZkMmFmMzdiZjBiZDE5NTg3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naukowcy zrobili jogurt z… mrówek. Restauracja w Kopenhadze podała go gościom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/naukowcy-zrobili-jogurt-z-mrowek-restauracja-w-kopenhadze-podala-go-gosciom/kkgfq4t</link>
			<description>W Alchemist, awangardowej restauracji w Kopenhadze, zajmującej dziś 5. miejsce na liście &quot;The World’s 50 Best Restaurants&quot;, na lody i koktajl mleczny trafił wyjątkowy składnik: mrówki. To kulinarne eksperymenty, które wyrastają z naukowych badań nad fermentacją mleka za pomocą mikroorganizmów noszonych przez mrówki rudnice. Zespół badaczy oraz twórców z Alchemist opisał wyniki w czasopiśmie iScience, pokazując, że owady mogą skutecznie inicjować fermentację i nadawać produktom mlecznym złożony, cytrusowy profil smakowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd4af002-46ec-467c-8b79-e6648a03121f</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/efzk9kpTURBXy9kZGZlMDExM2YyN2U3M2RjNDQ1ZGJiYWE3MWZkNWMxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump wzywa Izrael do natychmiastowego wstrzymania bombardowań w Gazie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-wzywa-izrael-do-natychmiastowego-wstrzymania-bombardowan-w-gazie/b4q7x93</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zaapelował do władz Izraela, by &quot;natychmiast&quot; przerwały bombardowania w Strefie Gazy. Wezwanie ogłosił po tym, jak Hamas oświadczył, że uwolni wszystkich pozostałych izraelskich zakładników w ramach amerykańskiej propozycji zakończenia trwającej od dwóch lat wojny. &quot;Izrael musi natychmiast zatrzymać bombardowanie Gazy, abyśmy mogli bezpiecznie i szybko wyprowadzić zakładników&quot; — napisał Trump na Truth Social, dodając, że wierzy, iż Hamas jest gotów na trwały pokój.</description>
			<guid isPermaLink="false">2da73a7f-7e14-47e6-83b1-23e5716b4472</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:35:47 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQnk9kpTURBXy8wNmZkNzg2ZjkwYjQyMzMxYTlkMDJiYjMxYTVlZmYzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pułapka optymizmu. Dlaczego liderzy przeceniają zaangażowanie swoich zespołów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zaangazowanie-pracownikow-co-liderzy-robia-zle-i-jak-to-naprawic/wrndez6</link>
			<description>Ponad połowa menedżerów jest przekonana, że ich zespoły pracują z pełnym zaangażowaniem. Niestety rzeczywistość brutalnie weryfikuje te odczucia. Tylko co trzeci pracownik potwierdza ten stan, a prawie połowa przyznaje, że brakuje im motywacji. Najnowsze badania pokazują, że liderzy nie tylko przeceniają lojalność pracowników, ale również mylą czynniki, które faktycznie budują zaangażowanie. Wbrew pozorom, nie są to ani wysokie pensje, ani powrót do biura.</description>
			<guid isPermaLink="false">75ac6e5b-de99-4162-9004-2f46eefb0a85</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zSdk9kpTURBXy8zMTRiODUzNmQ0ODhhMTIwMmVkOTYwYzUwNjY0ZDVhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy odejście Szymona Hołowni pogrąży Polskę 2050? Tak uważają Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/czy-odejscie-szymona-holowni-pograzy-polske-2050-tak-uwazaja-polacy-sondaz/mzpl870</link>
			<description>Decyzja Szymona Hołowni o opuszczeniu krajowej sceny politycznej wywołała prawdziwą burzę i poważne pytania o przyszłość jego ugrupowania — Polski 2050. Choć w szeregach partii pojawiło się już kilku polityków gotowych do przejęcia przywództwa, przyszłość ruchu w obecnej formule wydaje się niepewna.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e2f434b-1825-4414-8c8b-c5a258a24c29</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:05:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/be4k9kpTURBXy84YmI1ZTFlMDFiMmVjYzBkNjc1MzUyYTRlZDk5YThkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Laureat Nagrody Turinga: ludzkość może nie przetrwać nadchodzącej dekady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/laureat-nagrody-turinga-ludzkosc-moze-nie-przetrwac-nadchodzacej-dekady/979yp1y</link>
			<description>&quot;Nawet jeśli prawdopodobieństwo takiego scenariusza wynosiłoby tylko jeden procent, to i tak jest to zbyt wysokie ryzyko, by je zignorować&quot; — twierdzi prof. Yoshua Bengio, laureat Nagrody Turinga, jeden z najważniejszych pionierów w dziedzinie sztucznej inteligencji. I ostrzega, że ludzkość może nie przetrwać nadchodzącej dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">878fe406-c4fc-42f9-afc9-0f02f604f4a5</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:19:36 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XJXk9kpTURBXy8xOTIwNmY3ZTY3ZDVhNjk2YTExOTNlZTU2MzVjOTIyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nvidia na kursie do 10 bilionów dolarów? Analitycy: to realne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nvidia-na-kursie-do-10-bilionow-dolarow-analitycy-to-realne/jm8mmss</link>
			<description>Wall Street żyje dziś zarówno euforią wokół sztucznej inteligencji, jak i lękiem przed bańką. Analitycy z Cantor Fitzgerald stawiają wyraźny zakład — według nich branża AI dopiero się rozkręca, a Nvidia, świeżo po wejściu do elitarnego klubu spółek wartych ok. 4,5 bln dol., może podwoić swoją wycenę i przekroczyć pułap 10 bln dol. Dlaczego są takiego zdania?</description>
			<guid isPermaLink="false">2f86bc9f-4afc-4d35-9d88-ec8a32140080</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:15:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FLGk9kpTURBXy80YTIwYmQ1MmQxMjUzYTk4MzMwNTNmNWY5NTJjZTA0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slow beauty — naturalna pielęgnacja w rytmie slow life. Nowy odcinek podcastu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-beauty-jak-uproscic-pielegnacje-i-zadbac-o-siebie-swiadomie/xexs8sp</link>
			<description>Szafka w łazience jak drogeria? Czas na zmianę. W nowym odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, opowiada o slow beauty — filozofii pielęgnacji, która zamienia chaos kosmetyków w świadomy rytuał dbania o siebie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2728c63d-2edc-4355-b3ae-6e1b01b8f064</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XP4k9kpTURBXy9mYTlmZmU2ODNkZTUzYTFkMWM4NzEyYTliOWRhNDIyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy regulujące najem wakacyjny w Hiszpanii. Kto może spać spokojnie? Prawnik tłumaczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/airbnb-i-booking-wycinaja-tysiace-ofert-w-hiszpanii-co-z-polakami-prawnik-tlumaczy/16x2hjv</link>
			<description>Nowe przepisy regulujące wynajem wakacyjny w Hiszpanii sprawiły, że Airbnb i Booking.com usuwają dziesiątki tysięcy ofert hiszpańskich mieszkań oraz apartamentów, które nie posiadają numeru rejestracyjnego, czyli licencji turystycznej. Kontrowersje od dawna wzbudza jednak, czy owa licencja jest przypisana do nieruchomości, czy do właściciela. Kancelaria LTA (Łukasz Tkaczyk &amp;amp; Asociados) oraz Agnieszka Marciniak-Kostrzewa, ekspertka rynku nieruchomości w Hiszpanii, tłumaczą znaczenie najnowszej interpretacji przepisów w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcb2d78f-7eab-4e34-867e-0e43313ebe30</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:55:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aSak9kpTURBXy85NjFkNTk1ODAyNGVmNzNmZDkzZmMxZjJjNDYwYzQyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump oskarżony o przekroczenie uprawnień. Chodzi o opłaty za wizę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/administracja-trumpa-pozwana-w-zwiazku-z-oplata-za-wize-h-1b-prezydent-nie-ma/ylfyjsj</link>
			<description>Koalicja złożona z firmy rekrutacyjnej Global Nurse Force oraz związków zawodowych złożyła w federalnym sądzie w północnej Kalifornii pozew przeciwko administracji Donalda Trumpa. To pierwszy poważny prawny atak na niedawno wprowadzone bardzo wysokie opłaty w programie wizowym H-1B dla wykwalifikowanych pracowników z zagranicy. Skarżący domagają się zablokowania poboru 100 tys. dolarów za każdy nowy wniosek i przekonują, że prezydent nie ma konstytucyjnych uprawnień do samodzielnego narzucania takich danin bez zgody Kongresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a9282ae-5dd9-4a1e-a3a9-f1479072273d</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1tsk9kpTURBXy9hMzM4ZTA4OWJiZTE3MGIxZWQ4MGVkMzA3NjA3NDgzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słynny wskaźnik Warrena Buffetta wszedł na niebezpieczne terytorium. To już &quot;igranie z ogniem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/igranie-z-ogniem-slynny-wskaznik-wychylil-sie-poza-bezpieczna-skale/1gp1g0q</link>
			<description>Wskaźnik Warrena Buffetta wzrósł do poziomu sugerującego, że akcje są przewartościowane. W tym tygodniu osiągnął najwyższy poziom od 2021 r. Twórca tej miary tłumaczył w przeszłości, że kiedy wskaźnik osiąga obecne wartości, &quot;igrasz z ogniem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7749bbc5-4850-4957-90c7-e5c22b40cd03</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 04:01:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o_7k9kpTURBXy9iZDg2ZDNiNjEyMmYwYTZiMDBmMjhlMTgxYjNjMDkzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoczywiste &quot;wyspy szczęścia&quot; na mapie Polski. Tam próg klasy średniej jest wyższy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nalezysz-do-klasy-sredniej-nieoczywiste-gminy-z-wysokim-progiem/n7eetby</link>
			<description>Przeciętny Polak nie musi zarabiać kilkanaście tysięcy złotych miesięcznie, by móc określać się jako &quot;klasa średnia&quot;. Są jednak na mapie kraju takie miejsca, gdzie dochody mieszkańców są wyraźnie większe niż w okolicznych gminach, sięgając nawet daleko od punktu odniesienia. Wśród 10 takich &quot;wysp&quot; są gminy korzystające na działalności jednej wielkiej firmy, bliskości do innego kraju, a także &quot;sypialnie&quot; dużych miast.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2ce844a-dcb1-447a-8e09-d212d747f229</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Wyk9kpTURBXy85YzA4MDhkMjU3MTA2NzQzNzZkOWU0Y2YzYjdiYzUwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro: byłem inicjatorem zakupu Pegasusa. Wskazał podsłuchiwanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zbigniew-ziobro-wskazal-podsluchiwanych-pegasusem-bylem-inicjatorem-zakupu/jw2n93c</link>
			<description>Zbigniew Ziobro w poniedziałek przed komisją śledczą przekonywał, że system Pegasus działał zgodnie z prawem. W kontekście korzystania z niego mówił o przykładach spraw Romana Giertycha i Sławomira Nowaka. Były minister sprawiedliwości przyznał otwarcie, że w zakupie Pegasusa miał swój udział i jest z tego dumny.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb76011f-7672-41f6-b872-002d7c02ea50</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:39:43 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gHDk9kpTURBXy9kYjhkN2RjNzEzODkyNzViOGM4Y2U2NGNkZTI5MjMwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus dla Ukraińców. Prezydent zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-zasady-swiadczen-800-plus-dla-ukraincow-nawrocki-podpisuje/qnw3p34</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zdecydował o podpisaniu ustawy regulującej zasady pomocy obywatelom Ukrainy — poinformował podczas konferencji w zeszłym tygodniu minister w Kancelarii Prezydenta Zbigniew Bogucki. Nowe przepisy ograniczają m.in. możliwość pobierania świadczenia 800 plus.</description>
			<guid isPermaLink="false">5198adb0-6a1e-4ed8-99fd-79ffdf54a602</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:17:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2OKk9kpTURBXy9iODM0OTgyYWRmNjVmZmJhZGM0ODNjMzJlYThiYmQyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant branży gier może zostać sprzedany. Na stole 50 mld dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/electronic-arts-moze-zostac-sprzedane-arabii-saudyjskiej-na-stole-miliardy/kjexlwh</link>
			<description>Transakcje w branży rozrywkowej osiągają coraz większe kwoty, a najnowsze doniesienia wskazują, że jedna z największych firm gamingowych — Electronic Arts (producent m.in. serii FIFA/EA Sports FC, Madden NFL i Battlefield) — może wkrótce zmienić właściciela. Wartość przejęcia ma wynieść nawet 50 miliardów dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd0321c-611c-4e45-92cd-884f8091af4f</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:15:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hMGk9kpTURBXy9kYWZlOGU2YzAwM2QwZGY1Y2QyZmFkZjZlNzNmOGMwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Drzwi UE są dla Mołdawii otwarte&quot;. Fala komentarzy europejskich polityków po wyborach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wyniki-wyborow-w-moldawii-drzwi-ue-sa-otwarte-komentarze/89m7x78</link>
			<description>&quot;Drzwi UE są dla Mołdawii otwarte&quot;, &quot;Mołdawianie wybrali demokrację, reformy i europejską przyszłość&quot;, &quot;Rosyjska dywersja, ciągła dezinformacja, nic z tego nie zadziałało&quot; — to tylko niektóre z zalewu komentarzy europejskich polityków w reakcji na wyniki wyborów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cda71ca-275a-45ad-a31b-2517241e0f5c</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:55:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yGYk9kpTURBXy83Mzc2MzdiZTQ4ZmYzNjQxM2QwYTIyZDVhODU5MzI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opiekujesz się bliską osobą? Takie wsparcie finansowe możesz otrzymać od państwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiadczenie-pielegnacyjne-2025-komu-przysluguje-ile-wynosi-i-jak-zlozyc-wniosek/qywrz4m</link>
			<description>Świadczenie pielęgnacyjne to wsparcie, które przysługuje rodzicom i opiekunom dzieci z niepełnosprawnością. Od niedawna uprawnieni mogą liczyć na bardziej elastyczne zasady przyznawania świadczenia pielęgnacyjnego. Oto wszystko, co warto wiedzieć na temat tej formy wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">33e71f72-82ad-4746-8dbd-61839cbeb93f</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:22:34 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QWOk9kpTURBXy8yNDM0ODZhYjI4YzMwNjEzMjY0OTI4MjkwOWY5M2Y5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI wprowadza kontrolę rodzicielską dla ChatGPT po śmierci nastolatka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-wprowadza-kontrole-rodzicielska-dla-chatgpt-po-smierci-nastolatka/1bld39d</link>
			<description>OpenAI ogłosiło wprowadzenie narzędzi kontroli rodzicielskiej dla ChatGPT, odpowiadając w ten sposób na rosnącą presję społeczną i prawną po śmierci amerykańskiego nastolatka, który korzystał z popularnego chatbota. Nowe funkcje mają pomóc rodzicom w monitorowaniu i ograniczaniu sposobów, w jakie młodzież korzysta z aplikacji. Mają też ostrzegać opiekunów, gdy istnieje ryzyko, że dziecko znajduje się w kryzysie psychicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0c21656-43d6-4fca-beef-bc802e6b7096</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 10:39:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A9qk9kpTURBXy81NGVlOWVhZDU1MTJmYzQ3YzA4NWI0ZGY2OGRlYTZhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspert ostrzega: Część firm może nie zdążyć z KSeF. Jak tego uniknąć? [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/obowiazkowy-ksef-dowiedz-sie-jak-uniknac-chaosu-w-firmie/m2g149m</link>
			<description>Dostosowanie do Krajowego Systemu e-Faktur to obecnie główny problem podatkowy firm. Choć termin wejścia w życie nowych zasad został mocno odsunięty w czasie, to jak mówi Robert Łuszczyna, senior menadżer w dziale Doradztwa Podatkowego EY Polska, Ministerstwo Finansów pewne działania zaplanowało późno. W efekcie część podatników może nie zdążyć z przygotowaniami do KSeF. Tłumaczymy, z czym firmy mają problemy, jak ich uniknąć i nie dać sobie narzucić wymagań stawianych przez kontrahentów. Bo w przypadku wdrożenia KSeF panuje zasada: &quot;kto pierwszy ten lepszy&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a5df28f-30d7-462b-909a-4e5e064021df</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:47:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tsRk9kpTURBXy81YjY4ZGQwNjIyYzY0ZWQyNTUxMzhhMDIwZjRiYjZmOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest pierwszy &quot;wyrok niebyły&quot;. Sędziowie SN skorzystali z nowego oręża</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-najwyzszy-wydaje-przelomowa-uchwale-wyroki-moga-byc-niebyle/kk21rcy</link>
			<description>Wyrok Izby Kontroli Nadzwyczajnej i Spraw Publicznych Sądu Najwyższego wydany w składzie z udziałem choćby jednego sędziego powołanego z udziałem Krajowej Rady Sądownictwa wybranej po 2018 r. należy uznać za niebyły (nieistniejący). Tak uznał poszerzony, siedmioosobowy skład Izby Pracy i Ubezpieczeń Społecznych Sądu Najwyższego w sprawie dotyczącej rozwiązania umowy o pracę. To efekt orzecznictwa TSUE.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c1cea17-92b2-4f3a-bbf4-228a55e870e6</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1R9k9kpTURBXy84YzQwMjAzYzA3YWRlMjAxYjg1YjdhOWYxYWRhNmRlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wracają dobre wieści ze sklepów. Mamy nowy raport [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wracaja-dobre-wiesci-ze-sklepow-mamy-nowy-raport/ptkt24e</link>
			<description>W ostatnich tygodniach ceny w sklepach ciągle rosły, natomiast mamy wreszcie zmianę tego trendu. Jak wynika z danych aplikacji PanParagon, zakupy potaniały tym razem o 0,4 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">27339631-cd37-4db9-ad45-4bc3467397fa</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:55:35 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/imqk9kpTURBXy82YzE5M2UyNDI1ZTVkZjA4ZjVkZjg1Njc0ZTM0ZDA2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google zabiera kliknięcia sklepom e-commerce w Polsce. Spadają przychody, rosną koszty marketingu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-zabiera-klikniecia-sklepom-e-commerce-w-polsce-spadaja-przychody-rosna-koszty/d5hqvfm</link>
			<description>Coraz więcej użytkowników otrzymuje odpowiedzi od sztucznej inteligencji Google'a, zanim jeszcze kliknie w jakikolwiek link. Ta funkcja, znana jako AI Overview, zmienia układ sił w wyszukiwarce — ruch z wyników organicznych spada, a firmy e-commerce zaczynają odczuwać straty. Najnowsze badania pokazują, że klikalność może być niższa nawet o jedną trzecią. Jak na tę zmianę reagują Allegro, Zalando czy Komputronik? Odpowiadamy w tekście.</description>
			<guid isPermaLink="false">438070fe-c997-46b7-87e2-a8a83de1a53e</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:18:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zCgk9kpTURBXy80MTBmMDFkZTk3ZDAwZTZkMzNlYmU4OTE3NzY0MGVhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Darowizna samochodu po leasingu. Jak obronić się przed zmianami? Tłumaczymy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-samochodow-jak-uniknac-podatku-przed-zmiana-przepisow-ww-2026-r/90srwcr</link>
			<description>Ministerstwo Finansów chce ograniczyć obecne, legalne optymalizacje podatkowe związane z leasingiem samochodów. Proponuje uszczelnienie przepisów podatkowych w taki sposób, aby od 1 stycznia 2026 r. ograniczyć wykupy samochodu z leasingu i darowanie pojazdu np. żonie. Tłumaczymy, co zrobić, aby zdążyć przed tymi zmianami i skorzystać z obecnych, korzystniejszych rozwiązań.</description>
			<guid isPermaLink="false">be566b4d-d0c0-4416-863f-99894640cc13</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:12:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/riYk9kpTURBXy9kOTdjZGQ2M2UxZGQ1NTYxOTRhMDE1ZDA3MmY2ZDNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak odnieść sukces w pracy i w życiu? Ośmiu gigantów finansów dzieli się swoimi radami dla młodych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zapytalismy-finansowych-gigantow-o-rady-oto-co-powiedzieli-o-drodze-do-sukcesu/j6hc9mw</link>
			<description>Martwi cię, że AI odstawi cię na boczny tor? Na prośbę Business Insidera potentaci finansowi podzielili się swoimi wskazówkami dla młodych ludzi, jak odnieść sukces w pracy i życiu. — Nigdy nie było bardziej obfitego i sprzyjającego czasu, by być młodym człowiekiem — twierdzi jeden z nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5dfe5ee-4432-4005-a540-a0316dea0e26</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:59:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVNk9kpTURBXy9lZmJmODUyNGM5MzkyZjNiNWY1ZTE1MDg3ZTlhOGQ2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tych branżach pracownicy zarabiają za mało, a tam są przepłacani [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-polsce-rosna-sprawiedliwie-oto-przeplacani-i-niedoceniani-pracownicy/jrqc79s</link>
			<description>Podwyżki wynagrodzeń w Polsce są sprawiedliwe? Z punktu widzenia efektywności pracy to zależy. W sześciu sektorach polskiej gospodarki wzrost wydajności pracowników w latach 2016-2024 był większy niż podwyżki płac. W prawie dwa razy większej liczbie branż wynagrodzenia w tym samym czasie urosły szybciej, niż wynikałoby to z produktywności. Ekonomista pytany o to, w jakim tempie powinny w takim razie w kolejnych latach rosnąć zarobki, odpowiada: &quot;dwucyfrowe dynamiki produktywności i płac, jakie widzieliśmy po pandemii, nie utrzymają się&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5129616-1acb-425d-9a9f-390988b7f658</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rjIk9kpTURBXy9hMzg4MDlmODU1ZDllNzNjZTFlYTk5NGEwMTFjMjEyYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeff Bezos ma pomysł na centra danych przyszłości. Miałyby powstać... w kosmosie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/bezos-przewiduje-gigawatowe-serwerownie-w-kosmosie-w-ciagu-20-lat/n60djkg</link>
			<description>Założyciel Amazona Jeff Bezos uważa, że w ciągu najbliższych dekad na orbitach mogą powstać gigantyczne centra danych o mocy gigawata. Mają one z czasem przewyższyć te ziemskie dzięki nieprzerwanym dostawom energii słonecznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7bc4a72-41a9-43b8-a7f3-3c2a14c43ab1</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:40:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KRRk9kpTURBXy84YmQxMzg3ZDM4MjQyMGI3MjkxZDY5NzVlNzExYjU2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rada nadzorcza JSW odpowiedziała na decyzję audytora. &quot;Pozytywna opinia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jaka-przyszlosc-jsw-rada-nadzorcza-odpowiada-audytorowi/tcfrx4s</link>
			<description>Do problemów państwowej grupy JSW doszła ostatnio niepokojąca decyzja audytora, który nie chciał podjąć się oceny zasadności założeń dotyczących kontynuacji działalności węglowej spółki. Po odwołaniu prezesa do sprawy odniosła się rada nadzorcza.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bcb9ad7-4ba6-4586-ac77-e81a026bf135</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:07:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cbjk9kpTURBXy9hYWIwMGMwYjAwODhhYTRlODIzZjAxMGQwMjhhNmFhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To on przejął stery po odwołanym prezesie JSW. Kim jest Bogusław Oleksy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/boguslaw-oleksy-przejmuje-stery-po-odwolanym-prezesie-jsw-co-o-nim-wiadomo/k2l1ht3</link>
			<description>Pogrążona w dużych problemach Jastrzębska Spółka Węglowa (JSW), nad którą kontrolę ma państwo, w piątek odwołała prezesa. Ryszard Janta kierował pracami zarządu przez półtora roku. Momentalnie stery w zarządzie przejął po nim Bogusław Oleksy. W CV ma już prezesurę w jednej ze spółek węglowych. Był też obecny w zarządach Węglokoksu i Elektrociepłowni Będzin. Ostatnio nie gryzł się w język, mówiąc o trudnej sytuacji JSW.</description>
			<guid isPermaLink="false">e05034e9-2ac3-4a32-a379-a48af5c46fb2</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:23:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k8Gk9kpTURBXy8xZGNiYWNjMmZlMTVlNTgyZTE5YjFiYTI5NjA4YzAzZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki idą na rekord. ZBP prognozuje zyski na koniec 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/banki-ida-na-rekord-zbp-prognozuje-zyski-na-koniec-2025-i-2026-r/s8rtj58</link>
			<description>Ostatnie cztery miesiące 2025 r. mogą przynieść bankom działającym w Polsce kolejne 10 mld zł zysku — szacuje Związek Banków Polskich. Byłby to nowy rekord i prawdopodobnie ostatni tak dobry rok. Na 2026 r. prognozy zakładają spadek zysków banków do 35 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">acd6244a-422d-419c-9ef7-642faf01ea3a</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:46:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x53k9kpTURBXy83ZTZkODA4Y2RkYjMwYjBjMzViMDExOTJkY2NkYzE2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>LOT kontra Boeing. Konflikt rozstrzygnie ława przysięgłych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozew-pll-lot-boeing-odpowie-za-wprowadzenie-w-blad-przy-leasingu/2my0264</link>
			<description>Sędzia federalny w stanie Waszyngton dopuścił do procesu sprawę Polskich Linii Lotniczych LOT przeciwko Boeingowi. Amerykański koncern będzie musiał odpowiedzieć przed ławą przysięgłych na zarzuty dotyczące rzekomego wprowadzenia polskiego przewoźnika w błąd przy leasingu samolotów Boeing 737 Max. Decyzja otwiera drogę do rozstrzygnięcia sporu, który dotyczy bezpieczeństwa i wiarygodności jednej z największych firm lotniczych świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">031bae78-4809-4057-b356-03903e319a83</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:57:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FCpk9kpTURBXy81ZTIyNWYzOTQ0M2U2YjcwMmJiZjMxOTg5MjdhOGZlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom na infrastrukturę AI nie zwalnia. BlackRock szykuje rekordową transakcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inwestycje-w-ai-gip-blisko-przejecia-aligned-data-centers-za-40-mld-dol/6z4nskz</link>
			<description>Inwestycje w infrastrukturę sztucznej inteligencji osiągają nowe szczyty. Global Infrastructure Partners (GIP), wspierane przez BlackRock Inc., prowadzi zaawansowane rozmowy w sprawie przejęcia Aligned Data Centers. Według źródeł zaznajomionych z sytuacją, transakcja ta może być jedną z największych w tym roku, z wyceną Aligned na około 40 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba341203-f7a5-4194-ad37-6d3548087e96</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:34:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1rnk9kpTURBXy85YjRlN2RkYjBmM2M3ZDJlMzhlN2EwMzJkZWFlYjE1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szybsza pomoc publiczna na mieszkania. Komisja Europejska chce zmienić reguły gry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/komisja-europejska-nowe-zasady-wsparcia-dla-mieszkan-dostepnych/4khb6pn</link>
			<description>Komisja Europejska rozpoczęła konsultacje w sprawie zmienionych zasad pomocy państwa dotyczących wsparcia dla budowy i utrzymania mieszkań dostępnych w przystępnych cenach. Celem jest ułatwienie krajom członkowskim szybszego i prostszego reagowania na narastający kryzys mieszkaniowy w Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7eefe171-560d-4f17-9a1f-c05c02da017b</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:15:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vwhk9kpTURBXy83MzVkYzJiZDA0ZTQ5ZTllMjVhMmUzMmI3Y2FjNDg5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Polsce rosną wolniej niż średnia unijna. Lider podwyżek daleko od nas</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-polsce-i-w-ue-tam-rosna-najszybciej-mapa/00s2p9c</link>
			<description>Według europejskiego urzędu statystycznego ceny nieruchomości w Polsce w drugim kwartale wzrosły średnio o 4,7 proc. w skali roku, a względem pierwszego kwartału 2025 jest drożej o 1,2 proc. W Portugalii podwyżki są kilkukrotnie większe. Podsumowanie cenowe ostatniej dekady wygrywa jednak inny kraj.</description>
			<guid isPermaLink="false">aaf27a2b-c4f6-4596-90b8-f1923a3be793</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:42:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fPbk9kpTURBXy9iZDkyYzcyZWIyMDYyMmMyYWQxOTEzNDhhMzVjOTEzMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dramatyczny spadek urodzeń w Polsce. Takiej sytuacji nie było od 200 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najnizsza-liczba-urodzen-w-polsce-od-200-lat-eksperci-ostrzegaja-przed-kryzysem/pk88zd8</link>
			<description>Czy w Polsce mamy do czynienia z kryzysem demograficznym? W 2024 roku w kraju przyszło na świat zaledwie 251,8 tys. dzieci — to najniższy wynik nie tylko od czasu II wojny światowej, lecz także od dwóch stuleci na całym obszarze obecnych ziem polskich. Dane opublikowane przez &quot;Gazetę Wyborczą&quot; i opatrzone komentarzem ekspertów wskazują, że kryzys demograficzny przybiera bezprecedensowe rozmiary.</description>
			<guid isPermaLink="false">31070e93-5f04-4e7e-996d-07863f351a1c</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:36:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c-Uk9kpTURBXy80OGJhZTlkZGU1M2Y3OTY0YWZkOTNjMjFmNzJhNWU4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SpaceX z chińskimi udziałowcami. Śledczy ujawniają tajemnice firmy Elona Muska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/chinskie-inwestycje-w-firmy-elona-muska-sledczy-ujawnili-szczegoly/dhegnh9</link>
			<description>Portal śledczy ProPublica ujawnił, że w spółce SpaceX, należącej do Elona Muska, znajdują się bezpośredni inwestorzy z Chin. Dotychczas sądzono, że chiński kapitał trafia do firmy wyłącznie poprzez fundusze inwestycyjne lub spółki zarejestrowane w rajach podatkowych. Informacje te wyszły na jaw w zeznaniach jednego z kluczowych inwestorów Muska.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfab3147-cefe-4eed-a620-3225b33fe128</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:13:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eJkk9kpTURBXy8zNDdhMGVkMDRlNjJhYzk0NGZjOWU2N2U3NmM1NzIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosjanie chcą wspólnego interesu z USA. W grze największy koncern naftowy w Serbii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rosja-ma-propozycje-dla-usa-w-grze-wielki-koncern-naftowy-w-serbii/p831gn0</link>
			<description>Rosja proponuje Stanom Zjednoczonym przejęcie udziałów w największym koncernie naftowym Serbii, w którym sama dominuje. Doniesienia te potwierdza prezydent Serbii, który ma jednak sporo wątpliwości co do możliwości porozumienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">64c9e58c-88bd-446a-a450-cdc186313f47</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:17:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N2Hk9kpTURBXy85NDdhZmZiMDM4MjQ5YTUwYjU3ZDQ5YjI2MTY1YjVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak firmy finansują innowacje? Ulga B+R ma jeszcze duży potencjał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/raport-jak-firmy-finansuja-innowacje-w-polsce-i-na-swiecie/8dcdsgv</link>
			<description>Polskie firmy finansują innowacje przede wszystkim z dotacji i środków własnych. Po finansowanie kapitałowe i ulgę badawczo-rozwojową sięga tylko 1/3 firm. W innych krajach tendencja jest odwrotna — prawie połowa firm wykłada własne środki na inwestycje, a 40 proc. pozyskuje pieniądze z rynku kapitałowego. To pokazuje niewykorzystany potencjał polskiej ulgi B+R.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d23866b-f3a2-4c5d-8f15-1b9062534ca0</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:33:12 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/reck9kpTURBXy9mNWM1MjJmNTQxZmNhNGY5MTAzY2NjYjJhMzA2YmRhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drogi najem drenuje nasze portfele. To nawet 60 proc. budżetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/co-trzeci-polak-wydaje-na-mieszkanie-polowe-budzetu-najem-drenuje-portfele/v9nctmz</link>
			<description>Wysokie koszty najmu mieszkań stają się coraz większym obciążeniem dla polskich gospodarstw domowych. Najnowsze badanie portalu Nieruchomosci-online.pl ujawnia skalę problemu — aż 34 proc. najemców przyznaje, że wydaje na najem od 41 do 60 proc. swojego miesięcznego budżetu. To oznacza, że co trzeci lokator przeznacza na mieszkanie około połowy swoich dochodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">832a39b7-aca8-4e7f-bec3-5f2af586d574</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:25:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_zqk9kpTURBXy9jZWMzMWQ5NmI4ZTcwZWYyNDFmYWI1MDU4YmMxZjRmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W 2026 r. mniej podatników skorzysta z ryczałtu i preferencji. To efekt nowych limitów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatki-2026-zmiany-w-limitach-pit-cit-i-vat-sprawdz-szczegoly/8m6q8h4</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. będą obowiązywały nowe limity podatkowe. Od nich zależą różnego rodzaju preferencje. To ważne dla ryczałtowców, małych podatników, a także spółek. Wyjaśniamy, kto, jaki limit będzie stosował w PIT, CIT, VAT i dotyczący ksiąg rachunkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6a0dcbb-5d6e-4920-971d-249bd098b8c3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:09:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VBIk9kpTURBXy8xNTgyYTBkZTE4ZTg2OTY0NWM3N2Q0NzZmNTliOTcyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nietypowy wyrok frankowy. Może mieć znaczenie także dla sankcji kredytu darmowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/frankowicz-sprzedal-roszczenie-za-ulamek-wartosci-zaskakujacy-wyrok-w-sprawie-cesji/99d68f6</link>
			<description>Jeden z sądów w Polsce wydał interesujący wyrok w sprawie cesji wierzytelności wynikających z tytułu unieważnionego kredytu frankowego. Chodzi o roszczenie do odzyskania rat, które za ułamek wartości kredytobiorca sprzedał firmie odszkodowawczej. Podobne wyroki zdarzały się w sprawie sankcji kredytu darmowego. Zdaniem prawników ocena skuteczności cesji jest jednym z podstawowych elementów prawa do obrony pozwanych w tego typu sporach: dotyczy tego, czy nabywca wierzytelności w ogóle ma prawo pozwać bank.</description>
			<guid isPermaLink="false">8edd65e7-e768-40b3-88ca-a61dfff5b315</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 04:45:45 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I7Zk9kpTURBXy84MTlkOWY5YmViMjlmYTRkNThkOTkzYThhZTQzYzBiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będą patrzyli rządowi na ręce. Znamy kandydatów do nowej Rady Fiskalnej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/prezydent-karol-nawrocki-wskazal-recenzentow-rzadu-sa-kandydaci-do-rady-fiskalnej/kv6v7cl</link>
			<description>Wybór członków Rady Fiskalnej wchodzi w decydującą fazę. Do Sejmu wpłynęły już nazwiska kandydatów na szefów nowego ciała i jego członków. Wyboru dokonają posłowie. Business Insiderowi Polska udało się poznać faworytów do wejścia do rady, która będzie patrzyła na ręce ministrowi finansów i recenzowała politykę budżetową rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f20cfe36-8c84-4408-971b-838a9302ef13</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 04:06:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g_gk9kpTURBXy80MDFjYjBjYTA5M2I5NTRjMjlmNTBlZWI3YmMyM2U0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
