<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Donald Trump znów ostro o szefie Fed. Padły mocne słowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-trump-znow-atakuje-szefa-fedu-chetnie-bym-go-wykopal/q1608sw</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ponownie uderzył w szefa Rezerwy Federalnej Jerome’a Powella, oświadczając w środę, że &quot;z chęcią by go zwolnił&quot;, gdyby nie sprzeciw szefa departamentu skarbu USA Scotta Bessenta. Podczas przemówienia na Amerykańsko-Saudyjskim Forum Inwestycyjnym w Waszyngtonie Trump bez ogródek krytykował prezesa Fed, obwiniając go o utrzymywanie zbyt wysokich stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">766c75fc-7d17-42e2-8d84-a2857d925629</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:26:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CvEk9kpTURBXy81MjI2ZTI5NmU3NDUxOGJlZDkxMDUwZjc2YmQ0Y2RiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z nowymi programami socjalnymi? Minister finansów mówi jasno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowych-swiadczen-socjalnych-nie-bedzie-minister-domanski-przestrzen-sie-wyczerpala/grf0y6m</link>
			<description>Minister finansów Andrzej Domański w rozmowie z portalem Bankier.pl jednoznacznie rozwiał nadzieje na szybkie rozszerzenie polityki socjalnej państwa. Jak podkreślił, w obecnych warunkach geopolitycznych oraz przy rosnących kosztach modernizacji i rozbudowy armii, budżet nie jest w stanie udźwignąć kolejnych kosztownych programów. &quot;Przestrzeń na nowe programy socjalne w budżecie po prostu się wyczerpała&quot; — stwierdził Domański, wskazując, że najbliższe lata będą zdominowane przez wydatki na bezpieczeństwo i obronność.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e4f9296-5f12-467d-af7b-a05682bfd54d</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:59:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Nuk9kpTURBXy9mNzcwYzg5NmE0NmY5YzkwNzhmYTQ3Zjc3Y2UzN2FjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nvidia i Microsoft inwestują 15 mld dol. w Anthropic. W zamian start-up kupi moc obliczeniową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nvidia-i-microsoft-inwestuja-15-mld-dol-w-anthropic-w-zamian-start-up-kupi-moc/h629t6j</link>
			<description>Microsoft i Nvidia zainwestują w rywala OpenAI, firmę Anthropic. To strategiczny sojusz przeliczony na dziesiątki miliardów dolarów i kolejny sygnał, że w wyścigu po dominację w AI najwięksi gracze są na siebie skazani — nawet jeśli na innych polach ostro rywalizują. Każda spółka na tym korzysta, a pieniądze poniekąd cyrkulują między trzema podmiotami.</description>
			<guid isPermaLink="false">6703a43b-63f0-461c-9a8f-5057055d865f</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:06:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vgbk9kpTURBXy9lMTE4MGQ1NTFlMzAwYmUzZGMyZGNkOGUyYjY3NmZjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjski gigant pod presją sankcji USA. Media: pojawił się ważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/lukoil-musi-sprzedac-aktywa-do-grudnia-pojawili-sie-nowi-chetni/37dnfly</link>
			<description>Rosyjski koncern Łukoil intensywnie poszukuje nabywcy na swoje zagraniczne aktywa, które — zgodnie z decyzją władz USA — musi sprzedać przed upływem grudniowego terminu. Jak poinformowała w środę agencja Bloomberg, firma dąży do zbycia całego pakietu aktywów w jednym procesie, choć potencjalni kupcy wykazują zainteresowanie jedynie wybranymi segmentami działalności giganta objętego amerykańskimi sankcjami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b814f63d-7028-4da0-99e7-39a69b69c26c</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:14:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lNzk9kpTURBXy8xMGM5MmRhOWRjOGQ0ZmI4MTM3YWJjNTRmZjY4MTU2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hit McDonald's znów dostępny. Nowa kanapka drwala ma właśnie swoją premierę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jedzenie/kanapka-drwala-2025-juz-w-mcdonalds-ile-kosztuje-burger-drwala/tjrqvqw</link>
			<description>Burger Drwala powraca do McDonald's. Słynna kanapka, która sprzedawana jest tylko przez około trzy miesiące w roku, właśnie powróciła do oferty sieci. Czym w tym roku zaskoczył McDonald's? Dostępna jest nowa wersja Drwala. Za kanapkę, po którą co roku ustawiają się kolejki, trzeba zapłacić więcej. O ile podrożał Drwal?</description>
			<guid isPermaLink="false">5cbce5f2-c770-4d82-a411-3d3e3f578694</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:26:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/quak9kpTURBXy8yOTg5ZDJjZjgwZjA4OGI4MmQ3Yzk5YWY4MDlhNjFiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czyste powietrze: zdesperowani wykonawcy mają dość. &quot;Pożyczam pieniądze, by nie utonąć&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fundusze/czyste-powietrze-wykonawcy-maja-dosc-jutro-protest-w-warszawie/xzrp9sv</link>
			<description>Program, który miał być filarem transformacji energetycznej Polski, zamienia się w awanturę o zalegające miliony złotych. Wielu wykonawców wciąż czeka na wypłatę pieniędzy w związku z dokonaną termomodernizacją. — Te pieniądze, na które czekam od funduszu, to nie są pieniądze, na które czekam, żeby zarobić, tylko na to, żeby po prostu nie utonąć w długach, bo mam kredyty, mam pieniądze pożyczone od rodziny — mówi w programie Onet Rano Finansowo Grzegorz Furmann, jeden z wykonawców. Jutro branża organizuje protest w Warszawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae27fdec-ab63-4cbd-bef6-cf5e1f5a3082</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:18:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-UGk9kpTURBXy9mN2FjMDRlMjc0MDcyNWM5ZTVmMjRiZjQ2MGE0YzRmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska pójdzie na rękę Polsce? Chodzi o przepisy regulujące AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/przepisy-o-ai-wejda-w-zycie-z-opoznieniem-tego-chciala-min-polska/fzh0m8f</link>
			<description>&quot;Komisja Europejska proponuje opóźnienie kluczowego elementu przepisów UE dotyczących sztucznej inteligencji&quot; — informuje portal Euractiv. O to apelowała m.in. Polska. Są jednak przeciwnicy takiego kroku, którzy przestrzegają przed niebezpiecznym precedensem.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f4a9048-73b5-404d-a4e6-e8a2c48ea445</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:04:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kLak9kpTURBXy8zMTYwZjkzNjNmY2ZmZjQ0NzBjOTdmOGM1MGVmN2Y2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZBP ostrzega. Wyższy podatek dla banków to nie tylko korzyści dla fiskusa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zwiazek-bankow-polskich-ostrzega-przed-skutkami-wyzszych-podatkow-cit/fdfdd83</link>
			<description>O blisko 66 mld zł może zmniejszyć się kapitalizacja banków wskutek trwałego wzrostu stawki CIT dla sektora — ostrzega Związek Banków Polskich. Dodaje, że w efekcie uszczerbek dla Skarbu Państwa może wynieść 14,4 mld zł, a dla emerytów i oszczędzających blisko 22 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fa8c5cd-1564-4a39-8523-dcee989d49aa</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:26:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C9qk9kpTURBXy81MzljNWQ4NzhkYzBiMzY5YWE4ZmFhOTBiODA4YjAyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki złożył projekt. Chce specjalnego wsparcia szpitali m.in. w trakcie wojny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-chce-zmian-w-funduszu-medycznym-szpitale-niegotowe-na-wypadek-wojny/rklzl4j</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki skierował do Sejmu projekt przepisów, które miałyby wesprzeć szpitale w razie kryzysowych sytuacji, w tym w trakcie wojny. Pieniądze mają pochodzić z nowego subfunduszu w Funduszu Medycznym. Doradca społeczny prezydenta sugeruje, że potrzebna jest sieć szpitali różnego poziomu, częściowo przygotowanych do działania pod ziemią, w warunkach schronu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7160283d-4985-4f6b-827c-3c8e17cd406e</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:08:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xYIk9kpTURBXy85NTNjNDU5NTQ5YjhhZTI4NWU5ZTA2N2M1ZTEwZTg3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Asystent AI inny niż wszystkie. Amazon wprowadza Kiro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-web-services-wprowadza-kiro-asystent-ai-inny-niz-wszystkie/tme2gep</link>
			<description>Obecnie większość asystentów AI po prostu dopowiada kolejne linijki kodu. Kiro od AWS ma stawiać na coś innego — najpierw ustali dokładną specyfikację z programistą, a dopiero potem zajmie się generowaniem i automatycznym testowaniem oprogramowania. Nowe narzędzie według Amazona ma szansę zmienić sposób pracy zespołów developerskich, ale tylko tam, gdzie organizacje są gotowe na bardziej zdyscyplinowane podejście do tworzenia oprogramowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f273b3d-b10b-4b7d-af08-d6cd8aa2aeb5</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:58:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Bik9kpTURBXy8yY2Q4M2Q1ZDk2ZDZmYTMyYTU0NmZmMDY0MTg1MzNmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ma płacenia za obowiązki domowe. Doświadczona księgowa zdradza swój sposób na kieszonkowe dla dziecka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dziecko-domaga-sie-kieszonkowego-doswiadczona-ksiegowa-zdradza-swoj-sposob/zqrbgm8</link>
			<description>Meg Wheeler jest certyfikowaną księgową oraz edukatorką finansową. Jest też mamą ośmioletniego dziecka, które nie ma co liczyć na pieniądze za wykonywanie podstawowych obowiązków domowych. Nie bez powodu. Meg zdradza Business Insiderowi kilka swoich sztuczek, które uczą obycia z pieniędzmi.</description>
			<guid isPermaLink="false">1085d843-807b-4735-977a-b7751e589db8</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:40:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nmqk9kpTURBXy8wMzQ5Nzk2NDYxYzgxZmQzMTBmOWI5OGMwMGQ5YTM3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy Gemini 3 Google'a. Lepiej koduje i automatyzuje zadania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-gemini-3-googlea-lepiej-koduje-i-automatyzuje-zadania/rrck25b</link>
			<description>Google wprowadza Gemini 3, To nowa wersja flagowego modelu AI, która ma być nie tylko &quot;mądrzejsza&quot;, ale też znacznie bardziej kontekstowa. Do tego reaguje na trend automatyzacji zadań i w połączeniu z Gemini Agent potrafi wykonać za użytkownika wieloetapowe zadania.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2109e36-32df-4ec5-8602-0eea6a3c7a67</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:24:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kFtk9kpTURBXy9iYzQyMjhjYjkzZmRmOTUxZGRmYzQzZmQ2ZWJiNjhhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia stewardessa? Praca w liniach lotniczych LOT, Ryanair, Emirates</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-zarabia-stewardessa-lot-i-pozostalych-linii-oto-konkretne-stawki/ff3bt5x</link>
			<description>Ile zarabia stewardessa? Praca w charakterze stewardessy lub stewarda to marzenie wielu osób, które pragną połączyć obowiązki zawodowe z podróżowaniem po świecie. Jednak rzeczywistość tego zawodu to nie tylko egzotyczne destynacje i eleganckie uniformy, ale także codzienne wyzwania i odpowiedzialność. Kto może pracować w liniach lotniczych takich jak LOT, Ryanair, Wizzair czy Emirates? Jakie są zarobki w tej branży? Oto wszystko, co warto wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">53b8b93f-1e2d-458e-a277-e8a80785c1d6</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:11:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1mak9kpTURBXy8zM2QyZDY1YmI3YzA5MDMzYTg5YmYxNzNkMTdkNzdkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamila zawiesiła swoją karierę i została żołnierzem. To była najlepsza decyzja w jej życiu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/porodowke-zamienila-na-poligon-to-byla-najlepsza-decyzja-w-moim-zyciu/gjcv6xn</link>
			<description>Kamila przez lata obracała się w świecie korporacji. Atak Rosji na Ukrainę coś zmienił w jej życiu. Zaczęła w niej kiełkować myśl o szkoleniu wojskowym. Potrzebowała roku, żeby dojrzeć do tej decyzji. To było tak inne od jej dotychczasowego środowiska. Dziś nie żałuje, że wybrała tę ścieżkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c981278-ca44-4526-b1b9-48d26d6258de</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:04:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DFgk9kpTURBXy9lMWJmZmY1NTM3YTVmODJiYmI0MTMzYThhY2U2MmYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vinci stawia na polskie firmy wzrostowe. Limit inwestycji rośnie do 110 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-spolki-technologiczne-zyskaja-wiecej-vinci-z-bgk-podnosi-limity-inwestycji/942xm06</link>
			<description>Vinci z Grupy Banku Gospodarstwa Krajowego (BGK) zwiększyło kwotę możliwą do zainwestowania w jedną spółkę — zgodnie z nową strategią będzie to 110 mln zł, podało Vinci. Do dyspozycji ma 1,1 mld zł kapitału powierzonego mu przez bank. W centrum zainteresowania Vinci znajdą się polskie spółki wzrostowe, które osiągają już pierwsze przychody i mają ambitne plany rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">443ad5b3-d841-4910-ac6f-87b99b2126e4</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:53:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xy3k9kpTURBXy84M2ZjZGJiZGRlNDliZDhmOTI1YTlkMTI5OTdiMjM1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkaniówka wchodzi w fazę równowagi. Deweloperzy szykują się na zmiany w 2026</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-w-polsce-stabilizacja-ale-2026-r-moze-namieszac/yz0d67m</link>
			<description>Jak wynika z najnowszego raportu Marketbeat Polska, rynek mieszkaniowy jest dziś stabilny jak dawno — ale przyszłość rysuje się mniej spokojnie. Cushman &amp;amp; Wakefield wskazuje na mocne fundamenty popytu i wysoką podaż, ale również na rosnące obawy deweloperów przed nadchodzącymi zmianami w prawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7fdc508-142e-4256-8cef-f4160a641a19</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:23:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yxlk9kpTURBXy8wMWE1NTVhYzUyYTdlNDJkNzY4NGU5MDA1YWU1ZGQzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd UE odrzucił apelację amerykańskiego giganta. To nie koniec walki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/amazon-przegrywa-w-sadzie-ue-gigant-z-usa-zapowiada-dalsza-walke/ww6m9h9</link>
			<description>Odwołanie Amazona od decyzji Komisji Europejskiej z 2023 r. zostało odrzucone. Chodzi o objęcie platformy giganta handlu z USA zasadami ustawy o usługach cyfrowych (DSA), które mają zastosowanie do tzw. bardzo dużych platform internetowych (VLOP).</description>
			<guid isPermaLink="false">9355bea0-e0c1-4a78-9210-7224742127f6</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:05:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj7k9kpTURBXy8zMWRlNjI4ZDdjNmIyNGQ4MmUyMmY4ZjE3NGMxODI0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mark Zuckerberg wygrywa sprawę antymonopolową. Pierwsze tak zdecydowane zwycięstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/mark-zuckerberg-wygrywa-w-sadzie-pierwsze-tak-zdecydowane-zwyciestwo/djfhqg6</link>
			<description>Meta, czyli spółka macierzysta Facebooka, na której czele stoi miliarder Mark Zuckerberg, wygrywa sprawę antymonopolową dotyczącą przejęcia serwisów Instagram i WhatsApp. Sędzia federalny orzekł, że firma nie posiada monopolu na rynku mediów społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">23c33d39-b6d7-4ead-9dd0-ddcf34dcf258</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:24:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QEIk9kpTURBXy8xZWI1ZDBkYmQwNTU2NTkxOGZiYWMzZWYxNzc3MDNiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro będzie miał nerwowe święta. Oto data posiedzenia aresztowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zbigniew-ziobro-bedzie-mial-nerwowe-swieta-posiedzenie-aresztowe-tuz-przed-wigilia/3p2vhyw</link>
			<description>Na dwa dni przed wigilią zaplanowane jest posiedzenie aresztowe Zbigniewa Ziobry. &quot;Zobaczymy, co się wydarzy&quot; — skomentował tajemniczo wiceminister sprawiedliwości Arkadiusz Myrcha. Wskazał, że PiS jest w kryzysie politycznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">bdbe18e0-e05b-46dd-9831-5e77d07f2c8f</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 09:46:42 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pO7k9kpTURBXy9jNmE1ODg5NjlkMTAxOWQ3ZTA5NDMyZGRhM2Q2OWIzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Małe i średnie firmy zyskują na cyfryzacji. Jak nie zostać w tyle? [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/raport-o-cyfryzacji-firm-jak-nie-przespac-rewolucji/gz0gd6j</link>
			<description>Czy polskie firmy są cyfrowe? Czy korzystają z kompleksowych systemów informatycznych, są przygotowane na cyberataki, nie boją się trzymać baz danych w chmurze i są gotowe na KSeF, który zrewolucjonizuje kontakty z fiskusem i zmieni wiele procesów biznesowych? Odpowiedź brzmi: to zależy — od wielkości firmy, branży, a nawet podejścia zarządu. Tak wynika z raportu &quot;Cyfrowe firmy. Od wizji do realizacji&quot;, przygotowanego przez Business Insider Polska we współpracy z Comarch ERP. Raport to nie tylko zestawienie danych, ale także przewodnik pokazujący, jak nie przespać cyfrowej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">965839da-5af0-4f82-a6da-de9a4fe05e3b</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:27:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RrQk9kpTURBXy9hMGE1N2ZkZTk0N2YxMzUzZjFjZDY4MmM1YzdkOTIyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań rosną z każdym etapem. &quot;Całkiem konkretna różnica&quot; [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-mieszkania-a-etap-budowy-kiedy-najbardziej-oplaca-sie-podpisac-umowe/t4ymtkt</link>
			<description>Zakup mieszkania na etapie budowy wciąż przyciąga wielu Polaków. Różnica cenowa między &quot;dziurą w ziemi&quot; a gotowym lokalem sięga nawet kilkunastu procent, a każdy etap inwestycji wiąże się z innymi korzyściami i ryzykiem. Eksperci wskazują, że decyzja zależy od indywidualnych potrzeb, ale wcześniejsze etapy oferują największy wybór i elastyczność przy aranżacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">adf02548-9d91-48fd-a826-4ee66ac56eed</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:12:44 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xg1k9kpTURBXy9kOThiYTA3NWFmZTY0OTIyNmVlNGVlNWE4NDJmYTIxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z polskim samochodem elektrycznym? Historyczna decyzja i chiński deal w tle [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/co-z-polskim-samochodem-elektrycznym-przelomowa-decyzja-i-3-przeszkody-analiza/kyb990p</link>
			<description>Realizacja pomysłu polskiego samochodu elektrycznego jeszcze nigdy nie była tak blisko. Od początku istnienia spółka Electromobility Poland (EMP) tak naprawdę nigdy nie miała wystarczających pieniędzy, by zrealizować swój cel. Teraz ma się to zmienić. W historii tzw. projektu Izera było jednak już tak wiele niespodziewanych zwrotów akcji, że trudno oczekiwać, iż teraz wszystko pójdzie gładko. Pomysł ma swoich przeciwników, a spółka musi pokonać jeszcze co najmniej trzy poważne przeszkody.</description>
			<guid isPermaLink="false">508c0965-6d04-49ea-bf93-af0251cdea29</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:18:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Doyk9kpTURBXy82OWI5N2NhZTVmMTA2NTgzYzUzYTA2Y2VlN2Y1Yjc2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tych zmian w podatkach nie będzie w 2026 r. Bo rząd nie zdążył</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-ryczalt-ip-box-i-ulga-mieszkaniowa-bez-rewolucji-w-2026-r/dvjldp0</link>
			<description>Nie będzie pakietu uszczelniającego PIT i CIT w 2026 r. Rząd nie przyjął bowiem projektu nowelizacji, choć miał to zrobić we wrześniu. W praktyce Sejm i Senat nie zdążą uchwalić zmian w leasingu, uldze mieszkaniowej, IP Box, ryczałcie ewidencjonowanym czy estońskim CIT. Nawet gdyby rząd przeprowadził projekt przez parlament jednego dnia, to prezydent ma 30 dni na decyzję, czy go podpisać, czy zawetować.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e25482f-3996-4bcc-8ae0-34a85ae0f018</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:09:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/__fk9kpTURBXy9iM2VjNjBjYjhhNTZhZmQ3MmMyM2MzZmY2ZWRiZTY2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny z nieruchomości. Tyle możesz dziś zarobić z wynajmu [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/inwestycja-w-mieszkanie-to-wciaz-dobry-pomysl-tyle-mozesz-zarobic-wyliczenia/q91wfm1</link>
			<description>Wraz ze spadkiem stóp procentowych rośnie w Polsce liczba zapytań o kredyty hipoteczne. Wnioskują o nie głównie osoby myślące o własnym miejscu do życia, ale także te nastawione na wynajem. Wszak nieruchomości to wciąż jedna z ulubionych form inwestowania Polaków. Czy jednak ma sens? Wspólnie z ekspertem portalu RynekPierwotny.pl sprawdziliśmy, jak dziś wygląda rentowność wynajmu w największych miastach w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">034c68c8-a8f7-48b6-b400-ec69da73c503</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/waNk9kpTURBXy9mZWFlMzJmNjQwYzc0NzVkMWUxMjJmNDI3NTc2NTE1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzeci filar do remontu? Ruszają prace grupy roboczej przy Radzie Dialogu Społecznego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czy-trzeci-filar-czekaja-zmiany-grupa-ekspertow-szykuje-rekomendacje/y4p49nq</link>
			<description>Zespół do spraw Ubezpieczeń Społecznych Rady Dialogu Społecznego powołał Grupę roboczą do spraw oszczędzania w IKE, IKZE, PPE i PPK. Jej celem jest opracować rekomendacje zmian w systemie dobrowolnego oszczędzania emerytalnego. W skład zespołu weszli praktycy z wieloletnim doświadczeniem w zarządzaniu funduszami emerytalnymi oraz przedstawiciele instytucji nadzorujących rynek. Przewodniczącym został Robert Zima, były dyrektor Departamentu Długu Publicznego Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca7f8515-54d8-454f-adef-cf116b24fdb8</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:47:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cNsk9kpTURBXy8yMzk2NmFjZjFkYjFiZDZmMDNhMTVlNjcwZjU5MGI2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;15. emerytura&quot; w grudniu. Kto dostanie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/15-emerytura-z-zus-w-grudniu-2025/48xnpew</link>
			<description>&quot;15. emerytura&quot; w 2025 r.? Tak, ale tylko dla niektórych seniorów. &quot;Jak co roku świadczenia, których termin płatności przypada 1 stycznia, wypłacimy wcześniej&quot; — informuje ZUS. Ze względu na układ kalendarza niektóre terminy wypłaty świadczeń zostaną przesunięte. Oto szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e0d7b82-0b21-4b71-bf93-d1cf6c7cfefe</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:37:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ck5k9kpTURBXy8wZTNjZDZkMTg5YjY0MWRkNzdhYjE1ZDNkMDYxOTMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Izera powraca. Miliardy z KPO na polski samochód elektryczny. Jest zielone światło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/izera-wraca-jest-decyzja-ws-miliardow-z-kpo-na-polski-samochod-elektryczny/rd6dq1g</link>
			<description>Wniosek Electromobility Poland, czyli spółki odpowiedzialnej za projekt polskiego samochodu elektrycznego, uzyskał pozytywną ocenę w konkursie Narodowego Funduszu Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej. Firma ubiega się o ok. 4,5 mld zł z Krajowego Planu Odbudowy na stworzenie hubu elektromobilności i budowę fabryki samochodów w Jaworznie. NFOŚiGW przedstawił oficjalną listę rankingową, na której znalazła się jeszcze jedna firma. Teraz ruszą negocjacje w sprawie ostatecznej umowy inwestycyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">2bec6dd8-3c91-41c2-bebf-73f16320dcae</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:15:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HWXk9kpTURBXy9iOTQ2Y2NiMzI2NTA0NmUxMzllNGM3ZjJjYWUwODZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostry spór o pieniądze dla NFZ. Chodzi o zdrowie pacjentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ostry-spor-w-rzadzie-chodzi-o-zdrowie-pacjentow-i-pieniadze-dla-nfz/xvwrr3g</link>
			<description>Ministerstwo Zdrowia szuka pieniędzy, by uzupełnić lukę w Narodowym Funduszu Zdrowia, ale co chwilę napotyka problemy. We wtorek odbyły się negocjacje ze stroną społeczną dotyczące ograniczenia wzrostu minimalnych wynagrodzeń, które zerwały związki zawodowe. W środę rząd ma przyjąć ustawę, dzięki której będą pieniądze na leczenie dla dzieci i młodzieży do 18. roku. Ten błyskawicznie procedowany projekt wywołał spór między ministerstwami: zdrowia i finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">665a7eb0-1db0-4977-bfb8-785e53b93c69</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:58:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nOyk9kpTURBXy84N2FhODhkZmQxMWIwMzk3MzM5ZjU3MWNlNmYzYmY2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Większość Polaków pracuje w czasie choroby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wiekszosc-polakow-pracuje-w-czasie-choroby/ct0lgl2</link>
			<description>Aż 60 proc. Polaków rezygnuje ze zwolnienia lekarskiego i pracuje w czasie choroby — wynika z raportu enel-med &quot;Łączy nas zdrowie 2025&quot;. Jest też grupa (34 proc.), która pracuje, gdy nawet przebywa na przysłowiowym L4. Zjawisko to jest szczególnie widoczne w mniejszych firmach.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6a7ae05-5b90-440c-aad2-3326d9dbf97c</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:34:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IYbk9kpTURBXy8wYThjMzBhNjMwMTM4YzQ4N2FhYzFmNGYwZmFlMjI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Musieliśmy znaleźć sposób, by się wyróżnić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/musielismy-znalezc-sposob-by-sie-wyroznic/jhdhx1f</link>
			<description>— W marketingu zawsze się liczy to, że jeśli wszyscy robią &quot;zig&quot;, to my musimy robić &quot;zag&quot;. Musieliśmy wyjść z tego schematu i znaleźć sposób na to, żeby się wyróżnić — powiedział po odebraniu złotej nagrody Effie Award w kategorii Retail &amp;amp; Marketplaces Bogdan Maksymiec, Chief Marketing Officer firmy Rossmann.</description>
			<guid isPermaLink="false">fce735cd-ec30-4a2c-9966-907c854561e1</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 11:36:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oNlk9kpTURBXy9lMWRhMzdhY2ZiNzJiNjU1NmJhMTA5MGUyODU4ZTEyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle wydamy na Black Friday. Jest badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-wydamy-na-black-friday-jest-badanie/9j00x4c</link>
			<description>Aż 62 proc. Polaków dokonuje zakupów w czasie Black Friday, a 70 proc. badanych specjalnie odkłada część zaplanowanych wcześniej zakupów w oczekiwaniu na ten okres — tak wynika z najnowszego badania PayPo. Najczęściej na zakupy w tym czasie wydajemy od 251 do 500 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">926fc201-b786-47f5-aea2-e3ad311014d8</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 11:10:02 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mztk9kpTURBXy9iYTViNGU1YmI5NGYzMDBhYWQwYmQ0MzZiOTNmYzk5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje podwyżkę opłat drogowych. Nawet o 42 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowe-stawki-e-toll-juz-od-lutego-przewoznicy-zaplaca-duzo-wiecej/g3164fs</link>
			<description>Stawki za korzystanie z sieci dróg płatnych dla pojazdów o masie powyżej 3,5 tony i autobusów mają wzrosnąć o 40-42 proc. Zmiana wysokości opłat będzie uzależniona od klasy emisji spalin i masy pojazdu. Tak wynika z projektu rozporządzenia Rady Ministrów, który został opublikowany we wtorek na stronie Rządowego Centrum Legislacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bf3017a-875e-4667-b32f-f890493ae3e3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:24:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jn4k9kpTURBXy81Y2NlMmM4ZWMwNzY1NzRhOWRlYjgwMzQwNTBlMmViMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Google ostrzega przed pęknięciem bańki. &quot;Żadna firma nie będzie odporna&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/banka-ai-jest-realnym-zagrozeniem-szef-googla-mowi-ze-nikt-nie-bedzie-na-nia-odporny/xmcj31c</link>
			<description>Sundar Pichai, szef firmy Alphabet, do której należy wyszukiwarka Google, w wywiadzie dla BBC News, zwrócił uwagę na ryzyko związane z rosnącym zainteresowaniem sztuczną inteligencją. Podkreślił, że obecny boom inwestycyjny w AI, choć jest wyjątkowym momentem, niesie ze sobą elementy irracjonalności, które mogą prowadzić do poważnych konsekwencji dla całej branży technologicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f0e832f-4ee8-4618-a3e2-4e9aab23ae7d</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:37:36 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PENk9kpTURBXy8zODQ5MjA2ZTdhYmNhNjllNThjYjQ5ZjYzYmJhNTY0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krew się leje na kryptowalutach. Rynek stracił ponad bilion dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rynek-kryptowalut-traci-miliardy-dolarow-jednym-z-powodow-polityka-donalda-trumpa/5h7g3e7</link>
			<description>W ciągu zaledwie sześciu tygodni z rynku kryptowalut wyparowało ponad bilion dolarów. Według danych CoinGecko, na które powołuje się dziennik &quot;Financial Times&quot;, łączna wartość ponad 18 tys. cyfrowych tokenów spadła o 25 proc. od szczytu z 6 października, co oznacza utratę około 1,2 bln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">79ab85e6-9beb-4ea9-a31f-2a98dacc530e</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:50:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h2Dk9kpTURBXy85ODNjN2Y1NTk5N2JmMzg4NWYzZjU0ODExZTk0ZDVkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skokowy wzrost pozwów w sprawie WIBOR-u. Ryzyko prawne dla banków szybko rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kancelarie-prawne-licza-na-efekt-domina-w-sadach-jest-coraz-wiecej-sporow-o-wibor/c9p6ld4</link>
			<description>Do sądów okręgowych w Polsce trafia coraz więcej spraw związanych z umowami kredytowymi, w których oprocentowanie uzależnione jest od stawki referencyjnej WIBOR. W ciągu pierwszych trzech kwartałów 2025 r. liczba takich pozwów wzrosła o blisko 95 proc. w porównaniu z analogicznym okresem ubiegłego roku. Eksperci wskazują, że choć liczba spraw jest umiarkowana, ich dynamika budzi niepokój.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad0cface-031b-494c-9ab8-f24ff1a060d9</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:26:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zysk9kpTURBXy83ODczOWFlMjM2OTJjMTJjMmUwNDhiODFiNmNkM2JhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Arabski fundusz chce przejąć właściciela TVN. Decyzja jeszcze w listopadzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jest-nowy-chetny-na-zakup-wlasciciela-tvn-to-arabski-fundusz/c12m7d8</link>
			<description>Amerykańskie media informują, że Warner Bros. Discovery — właściciel m.in. TVN — może zmienić właściciela jeszcze przed świętami Bożego Narodzenia. Nowym faworytem w wyścigu o przejęcie koncernu ma być PIF, Publiczny Fundusz Inwestycyjny Arabii Saudyjskiej, który miałby dokonać zakupu wspólnie z telekomunikacyjno-medialnym gigantem Comcast.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b85c529-df32-4e8b-b4b2-5e4e6ed4fb72</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:42:57 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hvxk9kpTURBXy84ZDBjOTg0MzRhYTIyNzAyOGIzYmIzOTJhM2NjNzc0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Imigranci 55+ w Polsce. 80 tys. pracowników, których potencjał marnujemy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/imigranci-50-na-rynku-pracy-dlaczego-firmy-ich-nie-zatrudniaja/ldw1el2</link>
			<description>Cudzoziemcy powyżej 55. roku życia to grupa ok. 80 tysięcy osób pracujących w Polsce — głównie Ukraińcy i Białorusini. W starzejącym się kraju, w którym liczba pracujących spada o ponad 100 tys. rocznie, ich wiedza i umiejętności mogą być kluczowe. Problem w tym, że większość firm wciąż stawia na młodszych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a778520d-d033-4087-8547-cec1c7c8e87a</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:35:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kDsk9kpTURBXy9jNjkyNDQ3MjA3NTkxY2Y0YWU2ZDExNWE4MWIwZDNiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemieckie media piszą o sabotażu na polskiej kolei. &quot;To potencjalny akt wojenny&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sabotaz-na-polskiej-kolei-niemcy-pisza-o-potencjalnym-akcie-wojennym/b62fb8v</link>
			<description>Niemiecki dziennik &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot; ostrzega, że jeżeli za niedawnym sabotażem na polskiej kolei stoi Rosja, mogłoby to oznaczać wejście konfliktu na zupełnie nowy poziom. &quot;Taki atak na infrastrukturę państwa należącego do NATO miałby inny wymiar — byłby aktem wojennym&quot; — pisze komentator Reinhard Veser na łamach wtorkowego wydania gazety.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba9bb64e-275e-4fea-a674-b2bff145a0fb</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:09:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8fak9kpTURBXy85MmMwMzJmNzQ0YzZhZmRmNTQ2NjU4YTJjYjQ2ZTc2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojciech Sobieraj o celach UniCreditu w Polsce. &quot;Organiczna budowa banku to nie jest plan B&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szybkosc-fintechu-i-zaufanie-banku-tworca-aliora-ma-nowy-cel-bankowy-w-polsce/emp9432</link>
			<description>— Grupa zainwestowała w nasz projekt i podziela nasz punkt widzenia, że czekanie z rozwojem w Polsce na potencjalną transakcję, która może się pojawi, a może nie, byłoby błędem. Budowa banku organicznie to nie jest wyłącznie polisa ubezpieczeniowa na wypadek, gdyby któraś z dużych transakcji się nie udała, to przemyślany element szerszej strategii — mówi Wojciech Sobieraj, prezes Vodeno i szef rady nadzorczej UniCredit NV/SA. Znany bankowiec, współtwórca i wieloletni prezes Aliora ocenia, że w polskim sektorze w dłuższej perspektywie nastąpią kolejne zmiany właścicielskie. — Bardzo chciałbym, aby UniCredit uczestniczył w tych potencjalnych transakcjach, ale to nie jest zależne ode mnie — dodaje w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e5bb2bee-c82b-4cf6-b632-6613758468c1</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:43:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N5dk9kpTURBXy9lZDgyY2E3ZGE3ZjViYjBlMWIzZWNkMTlkZWJlOTkyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sankcje USA już uderzają w Rosję. Budżet Kremla pod presją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sankcje-usa-uderzaja-w-rosje-ceny-ropy-spadaja-do-rekordowych-poziomow/g0px420</link>
			<description>Nałożone przez Stany Zjednoczone sankcje na rosyjskie koncerny naftowe Rosnieft i Łukoil już zaczynają przynosić pierwsze wymierne efekty. Jak poinformował amerykański Departament Finansów, wprowadzone restrykcje już ograniczają przychody Rosji z eksportu ropy, a w dłuższej perspektywie mogą doprowadzić do trwałego spadku sprzedaży surowca. Według danych opublikowanych w listopadzie przez rosyjskie ministerstwo finansów deficyt budżetowy Rosji osiągnął w pierwszych dziesięciu miesiącach 2025 r. poziom 4,2 bln rubli (około 51,9 mld dol.) z powodu rosnących wydatków wojennych.</description>
			<guid isPermaLink="false">db654fb8-3e16-46ad-af5a-93a19d82638e</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:34:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ujzk9kpTURBXy9kYzcxZDk4OWNhYWE4ZTc3MmMzN2NmOTliYWY4NTE5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Darowizna samochodu po leasingu? Jest zwrot w opodatkowaniu na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/darowizny-samochodu-po-leasingu-w-2026-co-czeka-przedsiebiorcow/w4qx2bq</link>
			<description>Ministerstwo Finansów we wrześniu zaproponowało zmiany w opodatkowaniu leasingu samochodów. Resort chce bowiem ograniczyć obecne, legalne optymalizacje. Proponuje uszczelnienie przepisów, które istotnie ograniczą wykupy samochodu z leasingu i darowanie pojazdu np. żonie czy dziecku. Dziś w ten sposób można prosto i szybko uniknąć podatku. Z tymi zmianami jest jednak zasadniczy problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9a7436f-04ab-4469-a958-baa7cbf2f294</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:30:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MSAk9kpTURBXy81ZTI0ZmI5NGExOGU3MzY1MjU3MDNmNzNmNjBiODllOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące Polaków czekały na tę ustawę. W tym tygodniu zajmie się nią Sejm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/asystencja-osobista-w-koncu-w-sejmie-skok-i-zglaszaja-uwagi/q0fsrh2</link>
			<description>Po wielomiesięcznych pracach i jeszcze dłuższym oczekiwaniu samych zainteresowanych w tym tygodniu posłowie w końcu zajmą się przepisami dotyczącymi asystencji osobistej. I to od razu dwoma projektami ustaw w tej materii. To kluczowe prawo, które ułatwi życie tysiącom osób z niepełnosprawnościami i ich rodzinom. Sprawdziliśmy, co dokładnie znajduje się w nowych przepisach.</description>
			<guid isPermaLink="false">cce23041-284e-418f-9ce4-4dd806b5f2aa</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:18:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bdsk9kpTURBXy9iZGNjMWI0NWExN2UwNWQyMDI1ZTc3OTFmMjVkZDE1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza Sejm bez marszałka Szymona Hołowni. Oto kluczowe projekty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-rusza-z-maratonem-ustaw-kluczowe-zmiany-w-l4-pit-i-edukacji/6seq3cc</link>
			<description>We wtorek o godz. 11 rusza czterodniowe posiedzenie Sejmu, bardzo nietypowe. Zacznie się bowiem od wyboru marszałka i wicemarszałków. W zeszłym tygodniu Szymon Hołownia podpisał rezygnację z funkcji z dniem 18 listopada. Do czasu formalnego wyboru nowego marszałka pełniącym obowiązki będzie najstarszy wiekiem wicemarszałek, czyli Włodzimierz Czarzasty. Zgodnie z umową koalicyjną to on ma objąć stanowisko na stałe. Gdy posłowie zdecydują, kto zasiądzie w prezydium Sejmu, zajmą się kilkunastoma ważnymi projektami.</description>
			<guid isPermaLink="false">9685be94-cc13-4bda-a185-a0dab67b337c</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gADk9kpTURBXy9lODUzN2U0ZWM3Yzg3NzllMjVlNmY5NGYyZGQwOTcxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile wynosi średnia emerytura w Polsce? ZUS podał najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/srednia-emerytura-w-polsce-w-2025-tak-rosla-miesiac-po-miesiacu-kwoty/h684bk7</link>
			<description>Średnia emerytura w Polsce wzrosła do ponad 4200 zł. Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) opublikował najnowsze dane dotyczące wysokości świadczeń emerytalnych oraz liczby emerytów w Polsce. Liczba seniorów pobierających świadczenie emerytalne spadła o około 3000 w okresie styczeń-sierpień 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">39a53895-d0ea-4b89-b03b-1cd1e5d10bbb</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:29:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7GVk9kpTURBXy9jYTgzZjkxMjJjOWQxYjgyZWU5ZTBkZjRiNTM0ZWExMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Raport: Chiny rozszerzają globalne wpływy dzięki pożyczkom. Polska się opiera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chinskie-kredyty-wzmacniaja-pozycje-pekinu-polska-na-marginesie-swiatowej-gry/8vg11nm</link>
			<description>Chiny stosują szeroko zakrojoną politykę pożyczkową, aby realizować swoje geostrategiczne cele — wynika z raportu instytutu badawczego AidData. Michał Bogusz z Ośrodka Studiów Wschodnich w rozmowie z Polską Agencją Prasową uważa, że strategia Pekinu, choć obecnie omija Polskę, niesie ze sobą &quot;poważne zagrożenia&quot; również dla naszego kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">9381cb47-3930-4b2c-871e-f05da1d44532</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:29:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b1jk9kpTURBXy9kMjE1OGM1OTAzMjNjNWU1MzYxOTJkOWU4OWYxNmQ4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Majątek Zbigniewa Ziobry. Jest ważna decyzja prokuratury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/majatek-zbigniewa-ziobry-prokuratura-podjela-wazna-decyzje/mvjjn5e</link>
			<description>Jak ustaliła w czwartek Polska Agencja Prasowa, prokurator prowadzący postępowanie w sprawie nieprawidłowości związanych z Funduszem Sprawiedliwości zdecydował o zastosowaniu zabezpieczenia majątkowego wobec posła PiS i byłego ministra sprawiedliwości Zbigniewa Ziobry. Obejmuje ono ustanowienie przymusowej hipoteki na jego nieruchomościach oraz blokadę środków na jego koncie bankowym. Decyzję w sprawie dotyczącej byłego szefa resortu sprawiedliwości prokurator wydał 12 listopada.</description>
			<guid isPermaLink="false">64b32d93-4405-4fe3-b2af-a12f5b4b1e34</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:27:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yOHk9kpTURBXy9kNjBmZGNkZjUxYTJiZDRiNTEyZTA4YTgwMTY4OGViNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rynek jest bardzo dynamiczny&quot;. Dom Development ocenia szanse i zagrożenia na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dom-development-notuje-rekord-rynek-mieszkaniowy-wraca-do-rownowagi/5ky0d84</link>
			<description>Grupa Dom Development notuje najlepsze wyniki w historii i umacnia pozycję lidera rynku mieszkaniowego. Jednocześnie spółka ostrożnie ocenia wpływ nowych regulacji i dynamikę popytu, wskazując, że rynek zaczyna wracać do równowagi, choć tempo tego procesu różni się w zależności od miasta. W perspektywie najbliższych miesięcy firma spodziewa się stabilizacji, ale zastrzega, że 2026 r. może przynieść kolejne zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">409fb471-4377-447d-8988-1d51520d83af</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:23:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OZsk9kpTURBXy81OGY3NWMyN2MwZmQzMDA1MDY4OTQxNjEzMTVmMjcxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szykuje się rewolucja w sprawie pochówków? Jest zielone światło od ministerstwa, ale to za mało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szykuje-sie-rewolucja-w-sprawie-pochowkow-wplynela-petycja-do-senatu/nqcd8v2</link>
			<description>Senatorowie rozpatrzyli petycję w sprawie zmiany przepisów dotyczących pochówków w Polsce. Autorowi zgłoszenia chodzi o to, by umożliwić Polakom rozsypywanie prochów zmarłych bliskich w lesie, parku lub na terenie prywatnej posesji, zgodnie z własnymi przekonaniami. Resort zdrowia nie widzi przeszkód — informuje portal Rynek Zdrowia. Niezbędne są jednak jeszcze inne opinie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f584de7-7495-4aad-b81e-c43e12ccd0bb</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:56:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xeqk9kpTURBXy85ZjNmZjM1MGMxZmM5MDUxZDQzMDZiZjczMzlmZjYwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marynarka Wojenna czeka na przełom. Nowe okręty podwodne coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/program-orka-wkracza-w-decydujaca-faze-polska-wybiera-producenta-okretow/vs3cwb7</link>
			<description>Polska Marynarka Wojenna czeka na nowoczesne okręty podwodne. Specjalny Zespół Zadaniowy, działający w ramach programu &quot;Orka&quot;, wybrał ofertę budowy nowych jednostek dla polskiej armii. Agencja Uzbrojenia poinformowała w mediach społecznościowych, że zakończono kluczowy etap prac i zespół jest gotowy do dalszych działań.</description>
			<guid isPermaLink="false">42bdbe40-40ee-4d6f-abfa-587125125c67</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:53:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VDfk9kpTURBXy80ZTgyOWE3OTU4YTE1NTFlODAwMTYzMDkwNDM2Yjk5OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MAEA żąda dostępu do irańskiego uranu. Teheran mówi o &quot;presji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/maea-zada-dostepu-do-iranskich-zapasow-uranu-teheran-stawia-opor/75yt0ml</link>
			<description>Międzynarodowa Agencja Energii Atomowej (MAEA) zażądała od Iranu natychmiastowego udzielenia dostępu do zapasów wzbogaconego uranu oraz obiektów nuklearnych. Rezolucja Rady Gubernatorów organizacji została przyjęta podczas kwartalnego spotkania w Wiedniu, co ma na celu zwiększenie przejrzystości irańskiego programu nuklearnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">097d66a4-6d21-4dac-91e7-dcecdbf8033f</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:51:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mjwk9kpTURBXy9mMWM5ODNmNDRjYTU1NTM4MTZiNDA0MTMzZGJkY2Q5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Atak na polskiego ambasadora w Petersburgu. MSZ reaguje stanowczo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/krzysztof-krajewski-zaatakowany-w-petersburgu-msz-reaguje-na-incydent/gdy5l10</link>
			<description>W odpowiedzi na niedzielny incydent, w którym polski ambasador w Rosji Krzysztof Krajewski został zaatakowany w Petersburgu, Ministerstwo Spraw Zagranicznych wezwało na rozmowę Andrieja Ordasza, pełniącego obowiązki charge d'affaires Rosji w Polsce. Informację tę przekazał w czwartek w Brukseli rzecznik MSZ Maciej Wewiór.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfcb3669-ced6-4674-a1af-34204dfee879</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:32:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VM2k9kpTURBXy85ZDNlZGU1NGJjNjViNTQ1NDJlOTg0NzVmNDlhNTQ5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraków walczy z falą zwolnień. Sztuczna inteligencja zmienia rynek pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/krakow-kontra-masowe-zwolnienia-co-czeka-branze-uslug-biznesowych/p7yncp2</link>
			<description>Kraków, niegdyś symbol dynamicznego rozwoju polskiej gospodarki, staje w obliczu nowych wyzwań związanych z automatyzacją i sztuczną inteligencją. Miasto, które przez lata przyciągało zagraniczne inwestycje w sektorze usług biznesowych, zmaga się z rosnącą liczbą zwolnień i spadkiem zapotrzebowania na powierzchnie biurowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6fb1dfb-b726-4ad4-8bfe-203c72c94bf3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:16:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7tk9kpTURBXy81N2QwMmI2MmViNmI5YzZhZjkzN2UxN2JjMzI3ZWFkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał Konstytucyjny o nowelizacji ustawy o KRS. Jasne stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/krajowa-rada-sadownictwa-trybunal-konstytucyjny-blokuje-zmiany-w-ustawie/xemh62g</link>
			<description>W czwartek Trybunał Konstytucyjny orzekł, że nowelizacja ustawy o Krajowej Radzie Sądownictwa z 2024 r. jest sprzeczna z konstytucją. Zmiany zakładały, że sędziowie -członkowi KRS mieliby być wybierani przez środowisko sędziowskie, a nie przez Sejm, jak obecnie. Ustawę przygotowaną jeszcze za czasów ministra sprawiedliwości Adama Bodnara skierował do TK prezydent Andrzej Duda.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3c508b5-e6aa-48c4-9509-a0c8d2aa7806</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:01:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Sbk9kpTURBXy8xZWU5YTdkMmVmZTlkYjJjNTQ3YWY2ZjhjZmMwZGI4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w USA. Zaskakujące dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bezrobocie-w-usa-zaskakujace-dane/tsl78tk</link>
			<description>W drugim tygodniu listopada w urzędach pracy w USA swój pierwszy wniosek o zasiłek dla bezrobotnych złożyło 220 tys. osób. Stopa bezrobocia we wrześniu wzrosła do 4,4 proc. — podał Departament Rynku Pracy. Przyczyną są m.in. zwolnienia w sektorze rządowym realizowane przez administrację Donalda Trumpa. Jednocześnie podano też dane o zmianie liczby zatrudnionych poza rolnictwem, które akurat okazały się pozytywne. To ważne informacje m.in. dla kursu dolara, a w ten sposób pośrednio wpływające również na Polskę.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e9691b7-6b51-4385-bec2-d66814e7d533</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 13:42:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GkOk9kpTURBXy85OTczODg5MWMwNjVkNDdhMmY2M2EyYjk0ZjAwNzY2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów szykuje zmiany w PPK. Przegląd systemu już w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pracownicze-plany-kapitalowe-czekaja-nowe-przepisy-resort-zapowiada-przeglad/7mdn3p4</link>
			<description>Ministerstwo Finansów zapowiedziało możliwość wprowadzenia zmian legislacyjnych w Pracowniczych Planach Kapitałowych (PPK) przy okazji przeglądu funkcjonowania systemu, który ma zostać przeprowadzony w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">27e80ae8-6a1b-4248-b48e-19514951a18a</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 13:24:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ck5k9kpTURBXy8wZTNjZDZkMTg5YjY0MWRkNzdhYjE1ZDNkMDYxOTMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy o planie pokojowym USA. &quot;Lista życzeń Władimira Putina&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/propozycja-usa-i-rosji-wedlug-sueddeutsche-zeitung-lista-zyczen-putina/h445c4y</link>
			<description>28-punktowy plan pokojowy, który według doniesień medialnych miał być negocjowany między Rosją a USA, budzi poważne wątpliwości. Niemiecki dziennik &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot; ocenia, że propozycja ta przypomina &quot;listę życzeń&quot; Władimira Putina i może być odbierana jako działanie przeciwko Ukrainie, a nie w jej interesie.</description>
			<guid isPermaLink="false">35df7638-35d1-45f3-949b-4d6034988f50</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 13:14:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SGPk9kpTURBXy8wMDI1Yjc3ZmIyZTljNDExYjk2YTc3YmU2NDllYzRkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>4 mld sztuk rocznie. Alarmujące dane na temat palenia papierosów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-a-palenie-ile-naprawde-kosztuja-nas-papierosy-srednio-10-lat-zycia/mp6s8ee</link>
			<description>Światowy Dzień Rzucania Palenia jest obchodzony w Polsce każdego roku w trzeci czwartek listopada. Około 8-9 mln Polaków pali aktywnie papierosy. Codziennie zaczyna palić około 500 nieletnich. Jeden wypalony papieros może skrócić przeciętną długość życia mniej więcej o 20 minut. Każdy moment jest dobry, by zerwać z uzależnieniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">88756175-8229-4bf0-9c50-2addfd5d62ea</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:55:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AHIk9kpTURBXy85N2E5ZjNiM2VjODNiZTljNjBmOThmNWFjODkxYWU3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MSZ kraju wschodniej flanki NATO krytycznie o pokoju proponowanym przez Rosję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/elina-valtonen-krytykuje-rosyjskie-warunki-pokoju-finlandia-wspiera-ukraine/k5fx9m1</link>
			<description>Warunki porozumienia pokojowego, które uwzględniają jedynie interesy Rosji, nie są ani sprawiedliwe, ani trwałe — stwierdziła Elina Valtonen, minister spraw zagranicznych Finlandii. W czwartek, w rozmowie z dziennikiem &quot;Helsingin Sanomat&quot;, oceniła, że to Rosja ponosi odpowiedzialność za rozpoczęcie agresji na Ukrainę, a rozwiązania pokojowe muszą uwzględniać tę rzeczywistość.</description>
			<guid isPermaLink="false">f716c716-ff24-43be-aaea-9b0759dc1dab</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:53:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3mLk9kpTURBXy9kMzgxOTgyM2U0ZmY4MTg3YzYzNDRmMTBiNjlkMzBkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w budżecie na 2026 r. Prezydent, Sejm i Senat dostaną mniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sejm-zmienia-budzet-na-2026-rok-mniej-pieniedzy-dla-prezydenta-i-parlamentu/249wcc8</link>
			<description>W czwartek sejmowa Komisja Finansów Publicznych podjęła decyzję o przyjęciu jednej z 109 zgłoszonych poprawek do projektu budżetu na 2026 r. Zmiany zakładają m.in. zmniejszenie finansowania kancelarii prezydenta, Sejmu i Senatu, a także innych instytucji publicznych, na rzecz zwiększenia środków przeznaczonych na służby specjalne i inne cele.</description>
			<guid isPermaLink="false">be1f4894-2fc6-4a71-a646-a87bf9efb273</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:46:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8qQk9kpTURBXy8wOTk4OTQ4YmExOWU3ZGIwMWQxNWFiOTIwOGFkYWI0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marta Nawrocka z drugą emeryturą. Państwo opłaca jej świadczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/marta-nawrocka-z-podwojna-emerytura-panstwo-oplaca-skladki-pierwszej-damie/vgck3cg</link>
			<description>Kancelaria Prezydenta przyznała, że państwo opłaca składki emerytalne pierwszej damie, chociaż ta od sierpnia pobiera już emeryturę mundurową. Jak zauważa Wyborcza.biz, gdy Marta Nawrocka skończy 60 lat, będzie dodatkowo pobierać drugie świadczenie, klasyczną emeryturę z ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f6f5b91-44b5-4c3a-afbc-80923346fb6c</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:42:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nBfk9kpTURBXy83NDhjNTQ0ODFiMGEwMWRiOWY0ZWQxMmY5ZTU1Y2ViNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA i Rosja rozmawiają o pokoju. Niemcy nie kryją zdziwienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/johann-wadephul-zaskoczony-brakiem-informacji-o-planie-pokojowym-usa-i-rosji/xd0sp6e</link>
			<description>Niemiecki minister spraw zagranicznych Johann Wadephul wyraził zdziwienie brakiem informacji na temat rozmów między Stanami Zjednoczonymi a Rosją w sprawie 28-punktowego planu pokojowego dotyczącego Ukrainy. W czwartek odniósł się do medialnych doniesień o tajemniczym projekcie, który miał być opracowywany w ostatnich tygodniach przez przedstawicieli amerykańskich władz.</description>
			<guid isPermaLink="false">33222ef7-5d2b-4098-b66f-f9d1632d2d5e</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:19:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PRCk9kpTURBXy9hYWRjMGU0ODM4Mzc4NWMyODMyNDczYmQxOTQwOWE3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lot dronem nad obiektem. Oto, co mówią na ten temat przepisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/lot-dronem-nad-obiektem-oto-co-mowia-na-ten-temat-przepisy/6r8zd2k</link>
			<description>Loty dronem stają się coraz powszechniejsze. Trzeba jednak pamiętać, że niewłaściwe użycie dronów może prowadzić do poważnych konsekwencji. Szczególnie jeśli chodzi o loty dronem nad obiektami — nawet prywatnymi domami — które mogą budzić pytania w kontekście bezpieczeństwa. Operatorzy muszą znać obowiązujące przepisy dotyczące lotów dronem, by uniknąć naruszenia prawa i potencjalnych zagrożeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e8a027a-36d3-49fe-84cf-36e80da32acf</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:14:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9SRk9kpTURBXy9lOWY2NWYyZTMyOTFkOWZjN2E2MDhhMWJjOGE0YTVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Strach rzuca cień na gospodarkę. Polacy coraz bardziej boją się bezrobocia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-coraz-bardziej-boja-sie-bezrobocia-strach-rzuca-cien-na-gospodarke/qrwmq0r</link>
			<description>Co nas powstrzymuje przed odważniejszymi decyzjami zakupowymi? Z najnowszych badań koniunktury GUS wynika, że głównie strach przed wzrostem bezrobocia. Choć mamy je wciąż na niskim poziomie, to w gospodarce widać niepokojące sygnały i ludzie na nie reagują. A konkretnie powstrzymują konsumpcję, co ma później przełożenie na dynamikę całej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">dbcfaa69-25d6-4d9e-8ab1-b7c9084d9b72</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:46:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C7-k9kpTURBXy9jMTM4YWViNzExNzZiNTlhN2Y5N2RkMzczZTRhMWI5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydatki prezydenta pod lupą. Poseł Lewicy zapowiada obcięcia budżetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budzet-kancelarii-prezydenta-do-obciecia-tomasz-trela-komentuje-wydatki/0l6d5yq</link>
			<description>Tomasz Trela, poseł i jeden z liderów Lewicy, zamieścił wpis na serwisie społecznościowym X, w którym poinformował, że Komisja Finansów Publicznych będzie głosować za zmniejszeniem budżetu Kancelarii Prezydenta RP.</description>
			<guid isPermaLink="false">7460f2ee-c438-4715-a6bf-41c80da513a0</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:44:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5iXk9kpTURBXy83YWFkY2E1YzNiMThhNjU4MTBmZTk3YmNhNTZjNGFjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Akty dywersji na kolei wstrząsają Polską. Służby ujawniają nowe szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tomasz-siemoniak-o-dywersji-na-kolei-mamy-do-czynienia-z-aktem-dywersji/lqhmlet</link>
			<description>W Sejmie odbyła się debata dotycząca ostatnich aktów dywersji wymierzonych w polską infrastrukturę kolejową. Minister koordynator służb specjalnych Tomasz Siemoniak ocenił, że zarówno skala informowania o wydarzeniach, jak i efektywność działań służb, takich jak policja, ABW oraz prokuratura, są bezprecedensowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a9ddd52-3c34-4080-adc1-16e1cd90ff9a</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:08:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWEk9kpTURBXy9mNDhkMzhmMGRhZDFmNjFjODdhODkzYzMyNjhjMTdjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle Polacy wydadzą w tym roku na zimowe wyjazdy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-polacy-wydadza-w-tym-roku-na-zimowe-wyjazdy/y7jqxrs</link>
			<description>Większość Polaków planujących zimowy urlop zdecyduje się na wybór rodzimych kierunków, zwłaszcza polskich gór. Podczas wyboru będą kierować się stosunkiem jakości do ceny, a na urlop najczęściej wydadzą od 3 do 5 tys. zł — tak wynika z nowego badania Grupy Pingwina i portalu rezerwacyjnego Triverna.</description>
			<guid isPermaLink="false">67ae1d15-839f-41a9-b90f-089d60557fd5</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:53:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I0xk9kpTURBXy9kY2JiMDdhMzU2ZGNkOGM2MmFhZDlmMjRjZTU4YWRlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ambasador Polski w Rosji został zaatakowany w Petersburgu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ambasador-polski-w-rosji-zaatakowany-w-petersburgu/hx2dc0c</link>
			<description>Ambasador RP w Rosji Krzysztof Krajewski potwierdził, że w minioną niedzielę padł ofiarą napaści w Petersburgu. Najpierw grupa osób zaatakowała mnie słownie, a potem próbowała dokonać fizycznej napaści, ale zapobiegła temu moja ochrona — relacjonował dyplomata.</description>
			<guid isPermaLink="false">6af55d91-13e1-4d2a-87ae-613f379a5ea7</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:28:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/llHk9kpTURBXy8yOGIyMDc5NjY0ZmFlY2MwYjBkNjdmMTI2NzcwOTgxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Chcieli spowodować śmierć polskich obywateli&quot;. Radosław Sikorski mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chcieli-spowodowac-smierc-polskich-obywateli-radoslaw-sikorski-mowi-wprost/q9f9hkf</link>
			<description>Szef MSZ Radosław Sikorski powiedział w Brukseli, że przekaże ministrom spraw zagranicznych krajów UE szczegóły na temat aktów dywersji na polskiej kolei. Zauważył, że &quot;ataki ze strony Rosji eskalowały&quot; i tym razem &quot;sabotażyści chcieli spowodować obrażenia i śmierć polskich obywateli&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4abfa8f-3f90-4593-b19d-536dfead3270</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:18:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_mwk9kpTURBXy83YTllOGNkNDFjZTFiMzdjYjk2ZTY3MTQ5NDBlN2EyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Polacy chcą podróżować w 2026 r. Ma być luksusowo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-polacy-chca-podrozowac-w-2026-r-ma-byc-luksusowo/8x6dn0n</link>
			<description>Polacy coraz chętniej podróżują i ten trend raczej się nie zatrzyma. 78 proc. z nas planuje w 2026 r. wyjechać tyle samo lub więcej razy niż w 2025 r. — wynika z najnowszego badania sieci hotelowej Marriott Bonvoy. Pogłębiają się ciekawe trendy — pogoń za pasją oraz za luksusem.</description>
			<guid isPermaLink="false">82963215-59c7-4e08-b7e2-468888992db6</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:01:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MP6k9kpTURBXy8xNTE2ZGFmOTM2ZmRkZmMzOGU1MTE4YTc0NGMxZGVjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Akty sabotażu w Polsce. MSZ domaga się wydania podejrzanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sabotaz-na-trasie-warszawa-dorohusk-msz-zada-ekstradycji-podejrzanych/yekq6w3</link>
			<description>Polskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych wystosowało oficjalny wniosek do władz Białorusi o przekazanie dwóch obywateli Ukrainy. Według polskich służb, są oni podejrzewani o działania terrorystyczne na terytorium Polski, rzekomo realizowane na zlecenie rosyjskich służb specjalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c20e2585-6f56-43a3-90fc-6edeaa8ee4e1</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:01:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ock9kpTURBXy9lZDM1YzUyOTM3YWQwYmJmZjJjMTczZmNjMzkzYmVkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Bardzo poważne&quot;. Francja reaguje na akty dywersji w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kolejne-sankcje-na-rosje-padla-data/s5znkh8</link>
			<description>Szef MSZ Francji Jean-Noel Barrot wyraził nadzieję, że Unia Europejska przyjmie 20. pakiet sankcji wobec Rosji przed końcem roku. Po przybyciu do Brukseli na posiedzenie ministrów wyraził też solidarność z Polską, która padła ofiarą aktu dywersji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe6fd55a-d473-4a43-b4ef-6119f698bb73</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:45:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y4Zk9kpTURBXy8yZWIzYmU0NTQ0ODBkZGU0NDZmOWQxMGFlOWJiMTdhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten dyskont &quot;non-food&quot; urósł o ponad 17 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/europa-zaciska-pasa-ta-holenderska-siec-na-tym-korzysta/1cr1lth</link>
			<description>Sieci dyskontowe rosną w całej Europie — również te, które nie skupiają się na żywności. Wywodząca się z Holandii firma Action opublikowała właśnie nowe dane, z których wynika, że sprzedaż netto za pierwsze dziewięć miesięcy 2025 roku wyniosła 11,2 mld euro, co stanowi wzrost o 17,4 proc. w porównaniu z analogicznym okresem 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">f43ecdb4-99ff-4e14-af4b-5d810dc9a417</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:38:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S8yk9kpTURBXy9jNDA3YjY1ZWNmMjdjYTA1NGQwNzgzYjRhY2Q2NTcyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent zdecyduje o wojskowej akcji &quot;Horyzont&quot;. Wniosek już na stole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-zdecyduje-o-wojskowej-akcji-horyzont/406f99h</link>
			<description>Wniosek o użycie Wojska Polskiego do wsparcia operacji &quot;Horyzont&quot; jest już w Kancelarii Prezydenta — przekazał rzecznik rządu Adam Szłapka.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2837e53-1185-4a51-a1ec-ce6bea4e2dd8</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:18:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0BKk9kpTURBXy8wNjhlNzQ0MGM2NTgwN2FkYzQ4ZmMyODBhMGNjNWVkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa chce sprzedać działkę ze setki milionów. Może paść historyczny rekord</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/teren-historycznych-zakladow-w-warszawie-moze-trafic-na-aukcje-rekordowa-suma/bwlmbrv</link>
			<description>Historyczne zakłady garbarskie przy ul. Okopowej 78 na warszawskiej Woli mogą wkrótce zostać wystawione na sprzedaż aukcyjną. Miejska działka, na której stoją pozostałości po zakładach Temlera i Szwedego z XIX w., została wyceniona na ponad 301 mln zł. Jak informuje serwis TVN Warszawa, zgodnie z obowiązującym miejscowym planem zagospodarowania przestrzennego dopuszczone są tu usługi z zabudową mieszkaniową wielorodzinną.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e6f1105-c9fc-4561-9c9b-5681ab518ba5</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:45:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6brk9kpTURBXy84Y2M5ZjAzMzk0ZWE4NzNmZmQ5ZTFhZTNmYThjM2E0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Willa plus, obecnie escape room, na sprzedaż. Cena wzrosła ponad trzykrotnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/willa-plus-pod-zegrzem-na-sprzedaz-cena-wzrosla-ponad-trzykrotnie/43wvhpp</link>
			<description>Nieruchomość zakupiona w ramach programu Willa plus, zainicjowanego przez ministra Przemysława Czarnka, została wystawiona na sprzedaż za kwotę ponad trzy razy wyższą niż pierwotna cena. Budynek, który Lokalna Organizacja Turystyczna &quot;Inte-gra&quot; nabyła dzięki ministerialnej dotacji, obecnie oferowany jest na rynku za 2,87 mln zł — podaje tvn24.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d10e760-0b4a-4227-8d04-a44d44962c1c</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:39:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zLQk9kpTURBXy8zODUwMDUzMWVhMmY5NDJhNmE2NjI0YzZmMDFmYzEwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Szymon, przepraszam&quot;. Włodzimierz Czarzasty zwrócił się do Hołowni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szymon-przepraszam-wlodzimierz-czarzasty-zwrocil-sie-do-holowni/6ps32g7</link>
			<description>Marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty (Lewica) przeprosił w czwartek lidera Polski 2050 Szymona Hołownię za to, że nie zagłosował za jego wyborem na wicemarszałka izby. — Szymon, przepraszam — zwrócił się do lidera Polski 2050 Czarzasty.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2bb1532-74a6-4151-b0b3-02ac7e082634</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:38:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q3_k9kpTURBXy82NzJkMTIyNWU3YjdhNWQ5Y2YzMWM0MTAzMWYwYmEwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy &quot;plan pokoju&quot; od USA. Radosław Sikorski komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-plan-pokoju-od-usa-radoslaw-sikorski-komentuje/ht34m8f</link>
			<description>Oczywiście popieramy wszelkie wysiłki na rzecz pokoju, ale pamiętajmy, że to Europa jest obecnie głównym wspierającym Ukrainę, tak finansowo, jak i wojskowo — powiedział szef MSZ Radosław Sikorski w czwartek przed posiedzeniem ministrów UE w Brukseli.</description>
			<guid isPermaLink="false">750c4400-df70-4332-aeac-d4d84f1f30f6</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:18:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ipk9kpTURBXy9mMTg1YTZiZTVkNGJhZGFmMWE5MTFlNmNiNmY2NjhkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zderzenie pociągu w Czechach. Jest dużo rannych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zderzenie-pociagu-w-czechach-jest-duzo-rannych/s0bhrhz</link>
			<description>Na południu Czech doszło nad ranem do zderzenia dwóch pociągów. Pierwsze doniesienia mówią o ok. 45 rannych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a10557ac-a78c-482c-88cd-3a3ab2cdd55d</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 07:49:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i_pk9kpTURBXy81MWM0OGU2ODE2ODMzOWE3MjgwNzI5NjNkMTdmZTZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy się zbroją. To pierwsze nowe czołgi od 1992 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-sie-zbroja-to-pierwsze-nowe-czolgi-od-1992-r/25nzdgf</link>
			<description>W Monachium zaprezentowano najnowszą wersję popularnego niemieckiego czołgu. Już w przyszłym roku Bundeswehra ma dostać Leopardy 2 A8 do testów, liniowe jednostki niemieckie mają je otrzymać rok później.</description>
			<guid isPermaLink="false">be22ef0c-53da-4c6c-99e5-0aeaa65a5726</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 07:38:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G-wk9kpTURBXy81YzAyZDExNDE1NDVkODY5NTA5YjQ1ZDE1N2YzN2M4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zarabia Allegro. Znamy wyniki platformy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-zarabia-allegro-znamy-wyniki-platformy/k47w1nt</link>
			<description>Grupa Allegro w trzecim kwartale roku miała 910,9 mln zł skorygowanej EBITDA wobec 856,6 mln zł konsensusu. Spółka podała też, że chce osiągnąć wzrost przychodów i rentowności zgodny z rocznymi celami pomimo lekko niższych niż oczekiwane trendów sprzedaży w czwartym kwartale.</description>
			<guid isPermaLink="false">89c80290-3cfd-4033-b258-fa6946578ff8</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 07:06:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qlbk9kpTURBXy9lYjM5YTllMjk3ODI4MTE2MGZkY2Y0ZmIxN2VlMDk4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sklepy manipulują na Black Friday? Tak uważa ponad 70 proc. Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sklepy-manipuluja-na-black-friday-tak-uwaza-ponad-70-proc-polakow/18qx4jr</link>
			<description>71,9 proc. respondentów oceniło, że w sklepach dochodzi do sytuacji, kiedy ceny produktów lub usług są podnoszone przed Black Friday, aby przeceny sprawiały wrażenie bardziej atrakcyjnych — wynika z raportu UCE Research i Shopfully Poland. 84 proc. wskazało, że zawsze sprawdza, czy promocja jest opłacalna.</description>
			<guid isPermaLink="false">0503419f-8ce6-4258-8b99-86ea94c04512</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:26:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q8ak9kpTURBXy84ZjE1MzVmODQ0MzEyOTZkZDkwMzg1NGViNWVkNGZlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża farmaceutyczna wraca do Europy. To szansa dla polskiego rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/branza-farmaceutyczna-stawia-na-europe-polska-z-nowa-szansa-rozwoju/ejlqbd9</link>
			<description>Europa chce uniezależnić się od azjatyckich dostaw i budować własne moce produkcyjne w branży farmaceutycznej. Negocjowany przez Parlament Europejski Critical Medicines Act może otworzyć drogę do miliardowych inwestycji w nowe fabryki substancji czynnych. Polska ma szansę stać się jednym z kluczowych beneficjentów tej transformacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cee835b-8f88-4e45-96c0-5828190dde78</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:06:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/azYk9kpTURBXy80NDY5YTMwNGI1ZWViNmMxNTUzOGQwZDkyYzI4NjQwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paragony z NIP będą w KSeF, czy poza systemem? Ministerstwo wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/okres-przejsciowy-dla-faktur-uproszczonych-kto-skorzysta-z-ulatwien-w-ksef/j3n7y3g</link>
			<description>Nie wszystkie faktury będą przechodziły przez Krajowy System e-Faktur w 2026 r. Standardem, od 1 lutego i 1 kwietnia przyszłego roku mają być oczywiście faktury ustrukturyzowane, czyli właśnie w KSeF. Przedsiębiorcy będą mogli jednak nadal wystawiać faktury przy użyciu kas fiskalnych online.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bebb5e4-d030-41f2-97af-6c8078502062</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:03:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j_Ck9kpTURBXy81ZmZiZjA1ZGM2YmFhYjUzNTBjNzI4NzQxOTAzMGM3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czyste powietrze: dziś protest w Warszawie. Wykonawcy grożą falą bankructw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fundusze/czyste-powietrze-dzis-protest-w-warszawie-wykonawcy-groza-fala-bankructw/f6tvw11</link>
			<description>Dziś odbędzie się w Warszawie protest wykonawców z programu Czyste powietrze. Przedsiębiorcy alarmują, że miesiącami czekają na wypłatę środków z dotacji. &quot;Są dziesiątki, jeśli nie setki albo i tysiące firm, które po prostu tego nie wytrzymały&quot; — mówi w programie Onet Rano Finansowo Grzegorz Furmann, członek zaangażowanego w protest Stowarzyszenia Czystego Powietrza i Energii. Odpowiada też na pytania o nieuczciwych wykonawców.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b51ca8c-2ae6-411c-844a-2702e7f752bc</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:01:29 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K56k9kpTURBXy83Yzk4NjU0OGM3ZmU0YmY4NDhhZGZiYzMwODMyYTE2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zarabia Orlen. Firma podała wyniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-zarabia-orlen-firma-podala-wyniki/60xs471</link>
			<description>Zysk netto Grupy Orlen osiągnął za trzy kwartały tego roku 8 mld 94 mln zł i był wyższy o 5 mld 82 mln zł rok do roku — poinformował koncern w skonsolidowanym raporcie kwartalnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">547b05aa-bc63-47f0-bc98-2ef76e4a5cc1</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:56:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y1sk9kpTURBXy9iNDFhOTgyYzIzZDYwNzA4ODg4ZWVlM2JjMzM5MDk1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia wyraźnie tnie emisje. Gdzie indziej wygląda to różnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/energetyka-w-europie-zmienia-sie-szybko-oze-i-atom-na-fali-wzrostu/y8hrxmw</link>
			<description>Unii Europejskiej jak dotąd udaje się łączyć redukcję emisji gazów cieplarnianych ze wzrostem gospodarczym, w skali globalnej sytuacja jest jednak mniej optymistyczna. Choć dekarbonizacja postępuje, przez spalanie paliw kopalnych do atmosfery nadal dostaje się coraz więcej dwutlenku węgla. Świat potrzebuje ogromnych ilości energii, równocześnie wystawiając się na kolejne ryzyka związane ze zmianą klimatu. Niewykluczone, że cel zatrzymania wzrostu temperatur na poziomie 1,5 st. C jest już praktycznie poza naszym zasięgiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">2959478a-b83a-49c3-b08f-215ee6d0d42f</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:28:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z8Dk9kpTURBXy83YjI2MGE2ZTBiNDk5MDZiMDA4YTQyMTYyNmM5NzMyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pieniądze na elektryki mogą się skończyć już niebawem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pieniadze-na-elektryki-moga-sie-skonczyc-juz-niebawem/bpmfe3p</link>
			<description>Pieniądze na dopłaty do aut elektrycznych kończą się szybciej niż planowano. Już w styczniu rynek może gwałtownie wyhamować, nawet o 50 proc. — opisuje &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">614aea20-6a91-4921-b6e3-978861fffa31</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:21:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FHDk9kpTURBXy8zOWQ2YTE0Njg4NzkzOGQxNjFkYzg0NWM3NjM5MGI2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samoobsługowe kasy podbijają Polskę. Jest wyraźny lider</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/samoobslugowe-kasy-podbijaja-polske-jest-nowy-lider/8ckscmx</link>
			<description>Incydent z udziałem posła Konrada Berkowicza zwrócił uwagę na rozwiązanie, do którego większość polskich klientów zdążyła się już przyzwyczaić — na kasy samoobsługowe. Jest ich coraz więcej, a liderem ich wprowadzania stała się Biedronka. Na razie sieci zapewniają, że takie maszyny nie są konkurencją dla ludzi z krwi i kości. Eksperci po cichu jednak przyznają, że to może się zmienić.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f3fc21a-13bc-4dbc-a4c7-f643f523c85f</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MyYk9kpTURBXy8zNzdhNDEyMDFhZWQ5MDMzNDUyNTllYTViNTUyNjllNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rz&quot;: przedsiębiorcy zapłacą dużo wyższą składkę. Rząd podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rz-przedsiebiorcy-zaplaca-duzo-wyzsza-skladke/kg3176f</link>
			<description>Rząd nie zamierza przedłużać korzystnych dla firm przepisów. Oznacza to, że w 2026 r. zapłacą dużo wyższą składkę — wynika nieoficjalnych informacji &quot;Rzeczpospolitej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f34ef80-d235-4af6-a821-24a009984096</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:06:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5ssk9kpTURBXy83NTVhNWY2NzAzNjU4MDMyMjRmOTRmZThhMmViMTYwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz być w 1 proc. najlepiej zarabiających? Oto próg wejścia [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oto-zarobki-1-proc-najbogatszych-polakow-mamy-nowe-dane-kwoty/31ndy6y</link>
			<description>1 proc. najlepiej zarabiających Polaków to wcale nie mityczna &quot;100&quot;, którą znamy z pierwszych stron gazet. By trafić do tego grona nie trzeba mieć milionowych pensji. Wystarczy kwota, którą co miesiąc inkasuje przeciętny piłkarz polskiej Ekstraklasy, wzięty i ciężko pracujący lekarz lub menedżer wysokiego szczebla w średniej wielkości firmie. Oszacowaliśmy progi wstępu do grona 10, 5 oraz 1 proc. najlepiej zarabiających Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">994895b8-5bdc-43a5-b129-cb9e2933daa3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xcok9kpTURBXy9hYmEzMjFjZjVlN2Y4MGFhMDY4OGUxYjU1ODc2YmJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cudze pieniądze już nam tak nie służą. Ten raport wskazuje, dlaczego musimy stawiać na swoje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/raport-pko-bp-polska-musi-postawic-na-krajowy-kapital-i-wlasne-inwestycje/0zkn2cs</link>
			<description>Polska wyrosła na potędze zagranicznego kapitału, ale dziś ten model się wyczerpuje, przekonują autorzy najnowszego raportu PKO BP. Z opublikowanej właśnie obszernej analizy wielu sektorów i branż wynika, że Polska musi przesiąść się z cudzych pieniędzy na własne, a przyszłość gospodarki zależy od krajowych oszczędności, silnych firm i nowoczesnego patriotyzmu gospodarczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8a6da10-39ba-4ec8-89cd-3479c1bb5a50</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tkCk9kpTURBXy83ZmE5YjNiZDVhMDY1MDAyYWU5YjI3MmJjNmI1MDViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>XTB zdobyło nagrodę Effie dzięki nowatorskiemu podejściu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/xtb-zdobylo-nagrode-effie-dzieki-nowatorskiemu-podejsciu/e8cxkms</link>
			<description>— To efekt wieloletniej pracy i zmiany percepcji tego, czym jest marka XTB — czym była kilka lat temu, a czym jest dzisiaj. Od dłuższego czasu staraliśmy się dojść do momentu, w którym jesteśmy teraz, czyli do sytuacji, w której XTB jest rozpoznawalną marką i największym graczem na rynku inwestycji — mówił podczas tegorocznej gali Effie Awards Poland Szymon Szymański, Chief Growth Officer XTB. Marka XTB zdobyła złotą nagrodę w kategorii &quot;Finance &amp;amp; Insurance&quot;</description>
			<guid isPermaLink="false">daaee292-cc60-49c7-bba6-3c7e0d41722b</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:18:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GT7k9kpTURBXy83OWMyZjhkYjI2N2JhZTcxZWZiNDVmMTIzMjkwMmY5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pragmatyzm zamiast optymizmu. &quot;Rynek biurowy w fazie dużej przewidywalności&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/technologia-i-nearshoring-napedzaja-rozwoj-rynku-nieruchomosci-w-warszawie/h70cgvt</link>
			<description>Niepewność geopolityczna, presja kosztowa i transformacja technologiczna zmieniają oblicze europejskiego rynku nieruchomości. Najnowszy raport PwC i Urban Land Institute pokazuje, że sektor wchodzi w fazę pragmatyzmu, a Warszawa umacnia swoją pozycję jako najdojrzalszy rynek Europy Środkowo-Wschodniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">49ceabae-8744-415c-b20c-214fed5838ce</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:06:09 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogbk9kpTURBXy9mZWMwZDQ3ZWVhM2U0Y2NhOTQ2YzBjODViYTAzMzNlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant meblowy zapowiada zwolnienia grupowe. Związkowcy protestują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zwolnienia-grupowe-w-black-red-white-zwiazkowcy-nie-akceptuja-decyzji/9nq76rw</link>
			<description>Szykują się poważne cięcia etatów w meblowym gigancie, który ma swoje fabryki m.in. w woj. lubelskim. Black Red White — największy pracodawca na Lubelszczyźnie — ma zwolnić jeszcze w listopadzie i grudniu tego roku ok. 800 osób, zatrudnionych m.in. w Biłgoraju i Zamościu — donosi &quot;Nowa Gazeta Biłgorajska&quot;. Związkowcy protestują, liczą na to, że od zwolnień uratuje ich nowy właściciel.</description>
			<guid isPermaLink="false">c60aba1f-b405-43c0-87f4-ad5bb78b3ab3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:20:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lb6k9kpTURBXy8xYmRmMzMwMTFmNzI2YmExODg3ZDE3MmQyZWFmNTI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolor inspirowany sierścią psa i tysiąc diamentów w lakierze. Dlaczego Rolls-Royce jest taki drogi?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/rolls-royce-i-luksus-bez-granic-poznaj-sekrety-personalizacji-aut/nzc3gtp</link>
			<description>W świecie Rolls-Royce’a nawet lakier ma swoją historię, a każdy ścieg w tapicerce to efekt tygodni pracy rzemieślników. Od koloru inspirowanego psem po podsufitkę odwzorowującą gwiazdy z dnia urodzin właściciela – luksus tu nie zna granic, a cena przestaje mieć znaczenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">baf2361f-3dec-4b59-90d9-d1292a0a9bef</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eadk9kpTURBXy83NjRiYzUyMDExYzExNjVjMWI3NTRkZGJlZGE4OWM3NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Pasy mogą sprowadzić na nas śmierć&quot;. Kierowcy ciężarówek walczą o przetrwanie w Himalajach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/himalaje-i-najniebezpieczniejsza-trasa-indii-jak-wyglada-praca-kierowcy/qn0f30h</link>
			<description>Na tej drodze błąd kosztuje życie, a mimo to kierowcy zarabiają tu mniej niż 15 zł dziennie. Killar Road w Himalajach, uznawana za jedną z najbardziej niebezpiecznych tras świata, wymaga od prowadzących stalowych nerwów i odwagi graniczącej z szaleństwem. Za kierownicą ciężarówki siedzi Anku Rawat — wozi żywność do odciętych od świata wiosek, nie zapina pasów, bo jak twierdzi, na tej trasie mogą one bardziej zaszkodzić niż pomóc. Mówi, że tu śmierć jest zawsze blisko. Mimo to wyrusza w kolejną podróż po drodze, na której nie ma miejsca na pomyłkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f95b16a-a5a6-4450-bd78-9c4623a811e8</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tmsk9kpTURBXy83N2E5YjEzYzljZTMxYjA4MTk0NjAyOTRkNWJhNjdlMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Platformy fakturowe — model nie jest nielegalny, ale może przysporzyć problemów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ta-metoda-wystawiania-faktur-moze-miec-surowe-konsekwencje-eksperci-ostrzegaja/bxfpzdy</link>
			<description>Freelancerzy korzystający z platform do wystawiania faktur mogą nieświadomie narazić się na zarzut prowadzenia niezarejestrowanej działalności gospodarczej. Eksperci ostrzegają jednak, że równie duże ryzyko ponoszą zleceniodawcy — mogą otrzymać fakturę od podmiotu, który faktycznie nie świadczył usługi, co prowadzi do utraty prawa do odliczenia VAT i może skutkować odpowiedzialnością karną.</description>
			<guid isPermaLink="false">90732471-3c2d-4ff4-86a0-5ccbf1c04ea4</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 15:08:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OgIk9kpTURBXy8xMDlhNDJhOTZiNDc1ZTFmZTAzYjczZjc0OGUxOGMxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski rynek hotelowy rośnie w siłę. Oto najciekawsze inwestycje premium [PRZEGLĄD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-hotelowy-premium-rosnie-w-sile-te-inwestycje-zmienia-branze/e0h5cx3</link>
			<description>Polski rynek hotelowy w segmencie premium rośnie w imponującym tempie. Nad Bałtykiem, w górach i w największych miastach powstają obiekty, które mają ambicję konkurować z najlepszymi resortami Europy. Wspólnym mianownikiem jest całoroczna atrakcyjność, rozbudowane strefy wellness i design na światowym poziomie. Oto przegląd najciekawszych (naszym zdaniem) inwestycji, które niebawem otworzą się dla gości — od nadmorskich kompleksów spa po miejskie hotele lifestyle’owe.</description>
			<guid isPermaLink="false">31455c8b-e24a-44f8-87b5-25699e0fb142</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:13:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hcQk9kpTURBXy9lNjBiYTliN2YyZGViNmVjM2QxMWI4YmI2NjAxN2IzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska magazynowym zapleczem Europy. DSV rozwija własne obiekty i usługi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/technologie-i-zrownowazony-rozwoj-napedzaja-logistyke-dsv-w-polsce/meejclh</link>
			<description>Rosnące koszty energii, presja regulacyjna i dynamiczne zmiany w łańcuchach dostaw — to tylko część wyzwań, z którymi mierzy się branża TSL. DSV, jeden z globalnych liderów logistyki, odpowiada na nie poprzez inwestycje w nowoczesne obiekty, innowacje technologiczne i konsekwentną realizację strategii zrównoważonego rozwoju. Jak wygląda ta transformacja w Polsce?</description>
			<guid isPermaLink="false">92638952-a2e7-4f75-9557-1ff143e570fb</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 13:33:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JAvk9kpTURBXy81YWQ2NTVjYTE1ZGU0N2VmODQ5MWFkMTM0NzNmM2Q5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google inwestuje miliardy w AI w Niemczech. Spytałem o Polskę, prezes wymieniła trzy warunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-inwestuje-miliardy-w-ai-w-niemczech-spytalem-o-polske-wymieniono-trzy-warunki/fxxx41y</link>
			<description>Google wyda 5,5 mld euro na rozbudowę swojej niemieckiej infrastruktury do rozwoju sztucznej inteligencji. We wrześniu firma z USA zapowiedziała też wydanie 5 mld euro w pobliskiej Belgii. Dlaczego wybrano właśnie te kraje, a nie np. Polskę? Hayete Gallot, prezes ds. obsługi klienta Google Cloud w odpowiedzi na pytanie Business Insidera wymieniła trzy główne czynniki, które gigant bierze pod uwagę przy planowaniu swoich wielkich inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6567d57-8099-48c8-9737-44b269cde1c7</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 13:09:49 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v_hk9kpTURBXy82MzhiYTdlMjc1MmVmOTc1Y2M2Nzg3YjM2NzIwNDQ0MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF 2.0 już dostępny do testów. Firmy szykują się na rewolucję fakturową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ksef-20-rusza-w-wersji-demo-ministerstwo-finansow-udostepnia-aplikacje/rnl6lvb</link>
			<description>Przedprodukcyjna wersja (demo) Aplikacji Podatnika KSeF 2.0 została w ten weekend udostępniona użytkownikom — poinformowało w komunikacie Ministerstwo Finansów. Dodało, że program, opracowany w ramach Krajowego Systemu e-Faktur, umożliwia już przetestowanie możliwości wystawiania i otrzymywania faktur.</description>
			<guid isPermaLink="false">04dfa99f-be59-45da-8fbe-3c4f1c53c650</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:59:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K7nk9kpTURBXy85YjZhMDcxNDE3MDdlYzNhMTEzYzEzZGVmY2QxNDhhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>166 tys. samochodów do naprawy. Wielki problem giganta motoryzacyjnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-wycofuje-166-tys-aut-korozja-wahaczy-zagraza-kierowcom/2ejhzev</link>
			<description>Toyota ogłosiła wycofanie ponad 166 tys. pojazdów modeli Proace i Proace Verso na całym świecie. Japoński gigant motoryzacyjny poinformował o akcji serwisowej, ponieważ problem dotyczy potencjalnej korozji wahaczy, która może wpłynąć na bezpieczeństwo jazdy. W samych tylko Niemczech akcja obejmie ponad 27 tys. samochodów wyprodukowanych między 2016 a 2022 rokiem. Toyota zapewnia, że naprawy będą bezpłatne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2cfd8c1-e841-4449-9eed-b5f97b078d29</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:58:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1TZk9kpTURBXy9hODVjZWIzODk1ZjQ5NjRiODA4ZDkxOTZjZTJhMDg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna gorączka już trwa. Wynagrodzenia pracowników sezonowych biją rekordy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przedswiateczna-rekrutacja-trwa-firmy-kusza-rekordowymi-wynagrodzeniami/cql4j5s</link>
			<description>Rok temu w grudniu zabrakło rąk do pracy. Świąteczna gorączka sprawiła, że tym razem rekrutacja dodatkowych pracowników wystartowała już na początku jesieni. To pracownicy dyktują warunki — stawki za pakowanie prezentów, rozwożenie paczek czy obsługę kas wzrosły o 7–15 proc. i sięgają nawet 41 zł za godzinę. Sprawdzamy, kto może zarobić najwięcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8aeaf2ae-fdb7-4817-ab85-1ba119131eea</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:08:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sdsk9kpTURBXy8wMTc1Y2VlNGJhODgzZGQ1ZTM5ZDdiODA3YWQzNGFhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe podatki na mieszkania nie zatrzymają spekulantów. Zapłaci klasa średnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/podatek-od-pustostanow-i-katastralny-eksperci-ostrzegaja-przed-skutkami/9xwmwc9</link>
			<description>Pomysł wprowadzenia podatku od pustostanów i podatku katastralnego budzi ogromne emocje. W teorii mają one zwiększyć dostępność mieszkań i ograniczyć spekulację na rynku nieruchomości. W praktyce jednak mogą przynieść skutki odwrotne do zamierzonych — od wzrostu cen najmu po spadek inwestycji. Kto faktycznie zapłaci za nowe obciążenia i czy takie rozwiązania pomogą rozwiązać problem braku mieszkań?</description>
			<guid isPermaLink="false">351b0ca6-a257-4edc-a2d5-647b54be1c04</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:14:02 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fISk9kpTURBXy8yOGNjYWEwNTYyYzAzZTZjYzBlNzI1OGUwN2JmMzIzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomagam ludziom planować podróże do Włoch. Oto sześć najczęstszych błędów, które widzę u podróżnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wloskie-wakacje-moga-zamienic-sie-w-koszmar-planerka-podrozy-wskazuje-szesc-pulapek/hnkl8c5</link>
			<description>Jako konsultantka turystyczna z 10-letnim doświadczeniem pomagam klientom planować wyjazdy do Włoch i unikać typowych błędów. Jednym z nich jest wyjazd w środku sezonu letniego. I to nie tylko ze względu na upały.</description>
			<guid isPermaLink="false">708ec270-395e-4432-afc7-51467d7c8074</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:46:53 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pRfk9kpTURBXy9mOTE3YzdjMDZiNGQzMTNjZDRjY2I3OGM5MjFlMGI2Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kalendarz 2026. Kiedy najlepiej wziąć urlop?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-w-2026-roku-sprawdz-jak-kilka-dni-wolnego-zamienic-na-dwa-tygodnie/bqdyxkb</link>
			<description>Rok 2026 nie będzie tak łaskawy dla pracowników jak 2025. Długich weekendów będzie mniej, a część świąt przypadnie w soboty lub niedziele. Wciąż jednak da się zaplanować urlop tak, by z kilku dni wolnego zrobić nawet dwa tygodnie odpoczynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e92c9968-32ee-4576-876f-e44dae72d388</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hOok9kpTURBXy9kYTZjZGFjOWYwYzc4NzYxMTQzOGJhY2NmYzhhMWYzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz nowy telewizor? Uwaga na 819 zł kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/abonament-rtv-przechodzi-do-historii-kto-nie-musi-placic/l8erhdf</link>
			<description>Kupiłeś nowy telewizor? Zgodnie z polskim prawem każdy właściciel telewizora lub radia musi zarejestrować swoje urządzenie w ciągu dwóch tygodni od zakupu. Proces ten można przeprowadzić w oddziale Poczty Polskiej lub online, na dedykowanej stronie internetowej. Brak rejestracji może wiązać się z dotkliwymi karami finansowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">837b77e3-ea4e-4a55-bf56-098589639423</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/16Lk9kpTURBXy8wMGQ0ZGQ2NTgwNzFlNDdmYzBjNTYxM2ZkMjZlNjQ0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryczałt, skala czy podatek liniowy? Podpowiadamy, jaką formę opodatkowania wybrać w 2026 r., by oszczędzić [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/skala-podatkowa-liniowy-czy-ryczalt-sprawdz-ktora-opcja-najbardziej-sie-oplaca/wxm839g</link>
			<description>Podatki, składki ZUS i składka zdrowotna. To one powodują, że masz mniej na koncie z prowadzonej działalności gospodarczej. Daniny trzeba płacić co miesiąc, ale niekoniecznie tak dużo, jak obecnie. To zależy od formy opodatkowania, która rzutuje też na składkę zdrowotną. Warto więc sprawdzić, czy obecna forma opodatkowania jest optymalna, czy lepsza będzie inna. Mamy wyliczenia dla trzech poziomów przychodów i kosztów.</description>
			<guid isPermaLink="false">cccd7af2-51ec-48f7-914f-06a817902825</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oLNk9kpTURBXy85NTNhN2UwMTIxZmQ1ODQ5MmMxYWRjYjc0NWZmMmY1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>24 godziny, zero przerw i milion dolarów tygodniowo. Tak wygląda kulinarna machina na oceanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/najwiekszy-statek-wycieczkowy-swiata-jak-powstaje-30-tys-posilkow-dziennie/p2rqvnz</link>
			<description>Na pokładzie jednego z największych statków wycieczkowych na świecie ponad 6600 pasażerów zjada łącznie 30 tys. posiłków dziennie. Aby wszystko działało jak w zegarku, ponad 1000 osób w kuchni Symphony of the Seas pracuje bez przerwy — dniem i nocą, w kołyszącym się na falach &quot;pływającym mieście&quot;. To logistyczna operacja warta milion dolarów tygodniowo, w której nic nie może się spóźnić, bo nawet najmniejsze opóźnienie może zatrzymać rejs.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fecfe41-0335-4d3b-ab01-e44d64425293</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:05:44 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VHdk9kpTURBXy9kYmQ3MjUyMzYyODMyM2ZiZjhlODBjOWViNWE2MjUxMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masło i cierpliwość tworzą legendę. Tak wygląda &quot;perfekcja, która chrupie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-powstaje-perfekcyjny-croissant-przepis-frederica-roya-z-nicei/yn4xsrt</link>
			<description>Trzy dni, setki warstw i kilogramy masła. Tak powstaje croissant, który w oczach Francuzów jest czymś więcej niż tylko śniadaniem — to symbol rzemieślniczej tradycji i narodowej dumy. W Nicei, w piekarni Frédérica Roya, każdy etap jego powstawania to precyzyjna sztuka balansowania między ciastem a masłem, cierpliwością a czasem. Bo w świecie prawdziwych croissantów nie ma miejsca na pośpiech — tylko na perfekcję, która chrupie przy każdym kęsie.</description>
			<guid isPermaLink="false">17c51baf-4bb7-4229-9b16-19eef433f2bf</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 17:58:07 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-uyk9kpTURBXy85ZTRiNTUyMjY3MmUzYWI1NTkzYmU4ZmFhYzZkNTAzZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 tajemnic natury, których naukowcy wciąż nie potrafią w pełni wyjaśnić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/natura-wciaz-zaskakuje-naukowcow-oto-10-tajemnic-bez-wyjasnienia/ndyg3kv</link>
			<description>Niektóre z najpiękniejszych zjawisk w przyrodzie są zarazem tajemnicze. Istnieją np. wydmy, które zdają się &quot;śpiewać&quot; i olśniewająco różowe jezioro w Australii. Choć naukowcy mają teorie na temat wielu z nich, wciąż pozostają pytania bez odpowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">09d49336-7c2d-4bd4-a16f-b6c13f743155</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 17:04:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P5wk9kpTURBXy8yY2M0MWQ4N2I4YTJhOWQ1ZWU5MWNmZjE3NDMyNWE2OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przyjadą po nas robotaksówki? Giganci o swoich planach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zamiast-ubera-przyjedzie-robo-taxi-gigant-ujawnia-plany/2jpv2hh</link>
			<description>Uber i Lyft planują wprowadzić na swoje platformy więcej robotaksówek. Podczas konferencji prasowych na temat wyników finansowych w ubiegłym tygodniu prezesi obu firm stwierdzili, że robotaksówki, czyli autonomiczne pojazdy, które przewożą pasażerów bez kierowcy, pomagają im w ekspansji na nowe rynki.</description>
			<guid isPermaLink="false">dea4f67b-c796-4804-9be9-fab363bf69b7</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 16:43:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aDLk9kpTURBXy9iZTgyYzMwMWZjZWJlMjMyNTlkNjE2MDdiZTM4MWIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieudana rekrutacja kosztuje fortunę. Oto największe pułapki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/koszty-rekrutacji-w-polsce-nieudany-nabor-moze-kosztowac-firme-250-proc-pensji/e87b5td</link>
			<description>Rosnące koszty rekrutacji to jeden z największych problemów polskich pracodawców. Gdy proces rekrutacyjny zakończy się niepowodzeniem lub pracownik szybko odejdzie, firma może stracić równowartość dwuipółrocznej pensji na danym stanowisku. Firmy coraz uważniej analizują, skąd biorą się te straty i jak ograniczyć ryzyko nieudanych rekrutacji. Dlatego obok dyskusji o brakach kompetencyjnych czy presji płacowej coraz większe znaczenie ma efektywność procesu zatrudniania.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fe84e18-d0d1-4458-a966-0a784cf2330b</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:04:03 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fYVk9kpTURBXy82ZmU4N2Y4YzM4NTk3YmEzNzQ1Yjc1Y2Y0NDlkYjZiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Valve wprowadza rywala dla PlayStation i Xboksa. To konsola &quot;pecetowa&quot; do salonu i grania na kanapie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/valve-wprowadza-rywala-dla-playstation-i-xboksa-to-konsola-pecetowa-do-salonu-i/q8ylcw7</link>
			<description>Valve stawia na salon i granie na kanapie. Steam Machine, nowa konsola firmy znanej z gier Half-Life, Portal i platformy Steam, trafi na rynek na początku 2026 r. To w założeniu PC do gier, ale w formie konsoli podłączanej do telewizora. Jest to zarazem próba wciągnięcia całego ekosystemu PC na ten sam ring, na którym od lat walczą między sobą PlayStation i Xbox. Gracze mają powód do ekscytacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">89debf53-4a09-4655-92a6-98b94232e112</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:48:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sX2k9kpTURBXy8zZDZlZjE2ZTAwZjY2NmE1OTJlNzA3MjFhZmRiZWJkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej Polaków przenosi biznes do Turcji. &quot;Słońce rekompensuje wszystko&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polacy-odkrywaja-turcje-jako-raj-dla-inwestorow-tak-wyglada-proces-zakupu/ds6b54c</link>
			<description>Dlaczego coraz więcej Polaków kupuje mieszkania w Turcji? Jak wygląda proces zakupu, jakie są stopy zwrotu i czy warto rozważyć obywatelstwo? Rozmawiamy z Angeliką i Bartoszem Tomczykami — ekspertami, którzy na tureckim rynku nieruchomości przeprowadzili transakcje warte ponad miliard euro i którzy prowadzą w Turcji spółkę AB Abejorro.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d551a07-02be-4045-a85f-6979b921c6f7</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:37:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iDYk9kpTURBXy8wZWIxNTg1YjViMDMyOTVhOWVhZWI2YzBlNjczYjE4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google surowo o technologicznym potencjale Unii Europejskiej: Macie pięć lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-surowo-o-technologicznym-potencjale-ue-wobec-usa-macie-5-lat/1l927tv</link>
			<description>Unia Europejska ma zaledwie 5-8 lat, by zbudować swoją pozycję w dziedzinie sztucznej inteligencji. Jeśli tego nie zrobi, to jej miejsce zajmą inni — twierdzi Google w swoim raporcie poświęconym europejskiej suwerenności cyfrowej. Co amerykański gigant radzi Brukseli? Stworzenie prostego, jednolitego i co najważniejsze, otwartego rynku na graczy spoza Europy. Podaje liczby, które mają przemawiać za przychylnością dla inwestycji gigantów z USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7a6d12f-0329-4913-8885-a108944f39cd</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:47:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_K8k9kpTURBXy85OTJlNzgzNTQ2ZWI1YzA2MjA2NTUzODJmMWJhZDQ1NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarz najlepszych sportowców dzieli się treningowymi radami. Nie potrzebujesz godzin spędzonych codziennie na siłowni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/lekarz-najlepszych-sportowcow-to-co-zawodowcy-robia-lepiej-od-nas-wszystkich-to/yqq9xee</link>
			<description>Trzy godziny tygodniowo mogą wystarczyć, by poprawić swoje zdrowie i wydłużyć życie — jeśli wybierzesz odpowiednie ćwiczenia. Lekarz pracujący z elitarnymi sportowcami dzieli się swoją formułą na długowieczność. A z odpowiednim planem możesz zrobić efektywny trening siłowy w 30 minut i wciąż notować postępy.</description>
			<guid isPermaLink="false">73c86c18-4111-4d86-9e33-4d15f0f75373</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:17:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z4nk9kpTURBXy8zNTE0OTA5NGQzMzM2OTE4MTJhYzAxMmU4ODE3NmVmMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co za nieruchomość. Kopalnia z tradycją czeka na następcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kopalnia-nowa-ruda-wystawiona-na-sprzedaz-czy-tradycja-gornicza-przetrwa/p4p8h5m</link>
			<description>Dawna Kopalnia w Nowej Rudzie, jedna z największych atrakcji Kotliny Kłodzkiej, szuka nowego właściciela. Barbara Korbas, która przez ponad dwie dekady prowadziła muzeum w miejscu dawnego wydobycia węgla, chce przekazać obiekt komuś, kto będzie kontynuował 500-letnią tradycję górniczą. — Nie chcę umrzeć na stanowisku pracy, chcę jeszcze przeżyć coś w życiu — mówi serwisowi Nieruchomosci-online.pl, który znalazł specjalnie dla nas tę nietypową nieruchomość.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a1e4447-da49-4393-86d6-8c9c75e581fb</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:39:51 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_KBk9kpTURBXy83YmUzMjE0MDMxZGVlNzBkZDhlMzcyODI4MGVkNWI0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zawodowo planuję podróże marzeń. Oto cztery błędy, które najczęściej popełniają turyści, organizując własne wakacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/tymi-bledami-zrujnujesz-sobie-urlop-zawodowy-planista-mowi-czego-unikac/pjxr7f3</link>
			<description>Jestem profesjonalnym planistą podróży — tworzę szczegółowe plany wyjazdów dla osób podróżujących solo po całym świecie. Wielu ludzi, którzy samodzielnie planują swoje wyprawy, popełnia te same błędy, przez co np. z wakacji wracają zmęczeni i rozczarowani tym, czego doświadczyli.</description>
			<guid isPermaLink="false">b915dc6e-c4d8-4e55-812b-e0dc2eb31bcf</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 11:21:09 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k2Nk9kpTURBXy9kNGU4NGU0MzllYjQ5MGM3ZThkMDc0YjljM2JhYzlkMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiadomo, kiedy nowa funkcja w mObywatelu. To chce wiedzieć każdy pracujący Polak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/nowa-funkcja-w-mobywatelu-juz-niedlugo-to-chce-wiedziec-kazdy-pracujacy-polak/7pv903j</link>
			<description>W pierwszej połowie przyszłego roku w mObywatelu będziemy mogli sprawdzić informacje o swojej przyszłej, prognozowanej emeryturze — ujawnił w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; szef Zakładu Ubezpieczeń Społecznych Zbigniew Derdziuk. Obecnie trwają prace nad odpowiednią aplikacją.</description>
			<guid isPermaLink="false">04a5c0ba-5e9a-4702-99e6-f8a9b9fb8e17</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:24:58 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vx2k9kpTURBXy8wODE2YmFmNzdjNWFiMjg1OTYwMDliZjRlMjVkODQyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile przetrwałby ZUS bez wsparcia państwa? Zaskakująca odpowiedź prezesa ZUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ile-przetrwalby-zus-bez-wsparcia-panstwa-zaskakujaca-odpowiedz-prezesa-zus/72zwlnt</link>
			<description>Wiele osób zastanawia się, czy i ile przetrwałby Zakład Ubezpieczeń Społecznych, gdyby nie dostawał pieniędzy z budżetu państwa. Zapytaliśmy o to samego prezesa ZUS. Jego odpowiedź jest mocno zaskakująca.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6d052e3-ce29-4083-8cb9-30e4766a8afe</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:44:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3LVk9kpTURBXy81YmZiOTM4ZTFmZWViNDFlOTdhNzc3YjEzNDE3ZDQyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CEO i były menedżer Google sugeruje zadawanie trzech pytań. Sprawdzą się też w domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-przeprowadzic-ocene-pracownicza-byly-menedzer-google-sugeruje-trzy-pytania/zdn2evx</link>
			<description>Ocena pracownicza spędza ci sen z powiek? Okazuje się, że nawet w Google mieli z nimi problem. Były menedżer tej firmy znalazł jednak rozwiązanie. Trzy proste pytania pomagają przebrnąć przez ten proces bez stresu. I co ważne — sprawdzają się też w życiu codziennym.</description>
			<guid isPermaLink="false">01ab74a5-067f-42da-a101-4cec2be97d61</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LqEk9kpTURBXy9iY2EwOTliMjM1NDk0ZGQ4NzU2NmY5MmMzZTk0ZTMxZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W co zainwestować 10 tys., 100 tys. i 1 mln zł? Sześć strategii od eksperta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/co-zrobic-z-oszczednosciami-szesc-gotowych-strategii-eksperta-od-inwestycji/pm8hdle</link>
			<description>Masz oszczędności, ale nie wiesz, jak je dobrze ulokować w obecnych, trudnych do przewidzenia czasach? W Business Insiderze poprosiliśmy prezesa i zarządzającego jednego z Towarzystw Funduszy Inwestycyjnych o nakreślenie trzech prostych i trzech bardziej wyrafinowanych sposobów na to, jak można zainwestować od 10 tys. zł do 1 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9f5086-ebbe-4577-81cd-05e534e1e5e8</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L7Ok9kpTURBXy9iN2U0ZTQ1MmU5NDNhZGY3M2U0YTE3YTkxMDAyMjA3OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajemnicze prezenty dla Karola Nawrockiego. Nowe informacje i znaki zapytania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tajemnicze-prezenty-dla-karola-nawrockiego-od-rafala-brzoski-i-omeny-mensah-co-wiemy/j6shpcd</link>
			<description>&quot;Skromne, lecz przemyślane&quot; — takie miały być prezenty, jakie Rafał Brzoska i Omena Mensah mieli przekazać kilka miesięcy temu prezydentowi Karolowi Nawrockiemu. Kancelaria prezydenta milczy na temat szczegółów, ale nowe informacje w sprawie uzyskała &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2f75837-9f75-4412-a08a-1f77138b00f8</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 20:29:12 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H9zk9kpTURBXy9jMWRiNmY3MzcyNWQ4NWE2NjZjZjQ1NWY1MzIzNTNiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański gigant w grze o przejęcie cennych aktywów rosyjskiego Łukoila</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kto-przejmie-aktywa-lukoila-amerykanski-gigant-w-grze/21fmm1v</link>
			<description>Amerykanie mogą podwójnie wykorzystać wzmocnione sankcje na Rosję. Kolejna firma z USA, gigant naftowy Chevron, zgłasza chęć przejęcia aktywów Łukoila. W grze jest 20 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">ecddad7c-0822-42de-9970-43d2de61be62</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:48:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TRvk9kpTURBXy9iOThmYzU2NTUyODJhMGNhZTU1OTY2Mjk0Mjc4ZDc4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki projekt Niemiec i Francji fiaskiem? Wyceniano go na 100 mld euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wielki-projekt-niemiec-i-francji-fiaskiem-w-grze-bylo-100-mld-euro/n9l014m</link>
			<description>Berlin i Paryż rozważają rezygnację z planu wspólnej budowy myśliwca — informuje brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;. Nieoficjalnie mówi się o różnicach w kwestiach podziału pracy, wyboru dostawców i kontroli nad projektem samolotu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b6efc6d-b213-4705-a707-5db56bd8eddf</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:20:26 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1BVk9kpTURBXy9mYWE5ZWNhY2MwYzExODY0NzQxMzljY2MxYjQyZDc5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet państwa na rekordowym minusie. Zero wpływów z PIT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/budzet-panstwa-na-rekordowym-minusie-zero-wplywow-z-pit/69wrz5x</link>
			<description>W okresie styczeń-październik 2025 r. dochody budżetu państwa wyniosły 471,7 mld zł (74,5 proc. planu) i były niższe o ok. 47,9 mld zł (tj. 9,2 proc.) w porównaniu z tym samym okresem roku ubiegłego (519,5 mld zł) — podało Ministerstwo Finansów. Głównym powodem rekordowej luki w budżecie jest reforma wpływów z podatków dochodowych do samorządów. W jej wyniku do budżetu centralnego nie wpłynęła jeszcze nawet złotówka w tym roku z PIT, wszystko popłynęło do samorządów. Dodatkowo państwo spłaciło w tym roku część obligacji covidowych, a właściwie zamieniło je na dług Skarbu Państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbef6bf3-e971-41be-b4fd-d711037a6df4</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:53:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D31k9kpTURBXy9iODE0MjUzMDgxNjhhMDg2NTMzYjQ1OTZjYWJiMDA4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniej wydajemy, więcej odkładamy. Jak wojna w Ukrainie zmieniła finansowe nawyki Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/mniej-wydajemy-wiecej-odkladamy-jak-wojna-w-ukrainie-zmienila-finansowe-nawyki/w9hbzbb</link>
			<description>Polacy coraz lepiej oceniają swoją sytuację finansową, ale jednocześnie zaciągają hamulec, jeśli chodzi o konsumpcję. Już 83 proc. z nas regularnie oszczędza, rośnie też zainteresowanie inwestowaniem, a decyzje dotyczące wydatków i kredytów w dużej mierze kształtuje doświadczenie pandemii, wysokiej inflacji i wojny w Ukrainie. To wnioski z 17. edycji raportu &quot;Postawy Polaków wobec finansów&quot; przygotowanego przez Fundację Think! we współpracy z Fundacją Citi Handlowy im. Leopolda Kronenberga.</description>
			<guid isPermaLink="false">92314965-6720-4d96-9ba5-72429982e17c</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:04:42 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XgRk9kpTURBXy8zYmU2MTRiNzRlYzljY2Q1MTcwYmVmNzhlNzc1NGM2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten wskaźnik inflacji jest kluczowy dla stóp procentowych. Najlepsze dane od sześciu lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inflacja-bazowa-jest-kluczowa-dla-stop-procentowych-najlepsze-dane-od-szesciu-lat/95dfrjs</link>
			<description>Inflacja w Polsce ostatnio zaskakuje na plus. Tym, co jednak członkowie Rady Polityki Pieniężnej obserwują ze szczególną uwagą, jest nie tylko ogólna inflacja, ale tzw. inflacja bazowa, a głównie ten jej rodzaj, który wyłącza z obliczeń ceny żywności i energii. Zgodnie z najnowszymi szacunkami NBP wzrost tego wskaźnika obniżył się do 3 proc. w październiku. To najlepsze dane od listopada 2019 r., kiedy główna stopa procentowa wynosiła 1,5 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2116a11-3662-438b-ab70-6d006f31699d</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:01:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1_vk9kpTURBXy8wNzUwMmQ3ZmVkZmU5Yzc3ZTUyZTE1ZmRmOTk2MGRkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Użytkownicy mają przesyt subskrypcji? YouTube wprowadza w Polsce nową opcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/uzytkownicy-maja-przesyt-subskrypcji-youtube-szykuje-w-polsce-nowy-wariant/rqcyrln</link>
			<description>Światowy rynek subskrypcji pęka w szwach. Z 722 mld dol. w 2025 r. do 1,2 bln w 2030 r. — takie prognozy przedstawia brytańska Juniper Research. Ale zarabiając miliardy, platformy streamingowe mają coraz większy problem: coraz więcej użytkowników regularnie rezygnuje z usług za sprawą chaosu w zarządzaniu kolejnymi subskrypcjami. W Polsce YouTube właśnie wszedł w pierwsze porozumienie pakietujące usługi wraz z działającą w Polsce, pochodzącą z Ukrainy, międzynarodową platformą MEGOGO.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ba87679-3864-408d-8369-b936782406bf</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:58:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FXGk9kpTURBXy9iNDA0OTBhYjgyNjM0ODlmMjE3ODMxODEzZTBlYWU2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden z &quot;ojców chrzestnych&quot; AI uważa, że wszyscy się mylą. Chce stworzyć coś lepszego niż ChatGPT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jeden-z-ojcow-chrzestnych-ai-uwaza-ze-wszyscy-sie-myla-chce-stworzyc-cos-lepszego-niz/12lsj4n</link>
			<description>Yann LeCun to współtwórca współczesnej rewolucji AI, laureat Turinga, jeden z &quot;ojców chrzestnych&quot; sieci neuronowych. Przez lata wyznaczał kierunek rozwoju uczenia maszynowego, a dziś otwarcie twierdzi, że dominujący nurt — wielkie modele językowe — prowadzi w ślepą uliczkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">46b48c90-1c2e-4734-839f-e2a3a5144eeb</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:41:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Subk9kpTURBXy81NGVjOTFmOTA0MDJhMDIyYzk4YzAyYWM0MWIzZDZhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Serwerownie z innej planety. Miliarderzy na poważnie myślą o budowaniu data center w kosmosie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/serwerownie-z-innej-planety-miliarderzy-na-powaznie-mysla-o-budowaniu-data-center-w/0b9c24b</link>
			<description>Wyścig zbrojeń w sztucznej inteligencji właśnie wchodzi w fazę science fiction. Jeff Bezos, Elon Musk czy Sundar Pichai coraz poważniej mówią o budowie centrów danych w kosmosie, aby zasilić głodną energii AI. Dziś ekonomia takich projektów jeszcze się nie spina, ale dla części ekspertów to pierwszy biznesowy powód, by na poważnie przenieść część infrastruktury cyfrowej poza Ziemię.</description>
			<guid isPermaLink="false">255f06d6-f862-4e3a-b9a8-db4a7dc1452c</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:30:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LPlk9kpTURBXy8wNGU4OTA5ZWE1NWVhOWY3NGQwYTQyMTk4OTc5ZjJjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niewidzialny dług AI. Giganci chowają miliardy dolarów poza bilansem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/niewidzialny-dlug-ai-giganci-chowaja-miliardy-dolarow-poza-bilansem/lp2dj5r</link>
			<description>Wyścig w sztucznej inteligencji pochłania setki miliardów dolarów na centra danych i zaawansowane chipy. Coraz większa część tego długu w ogóle nie pojawia się w bilansach firm, lecz w specjalnych wehikułach finansowych. Dla spółek to sposób na zachowanie ratingów i elastyczności, dla inwestorów — potencjalne źródło kolejnego kryzysu z długiem w roli głównej.</description>
			<guid isPermaLink="false">090d1d4a-9149-42ee-8ce0-a1e87c8f437c</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:05:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2fMk9kpTURBXy9kMDNlMWE4ZTg5ZWY2ZTY5ZGQwYTMwNDQ4Y2NjMmRlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 4200 zł premii dla przedsiębiorców z iKontem Biznes w Alior Banku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nawet-4200-zl-premii-dla-przedsiebiorcow-z-ikontem-biznes-w-alior-banku/svm0xtx</link>
			<description>Alior Bank aktywnie promuje iKonto Biznes, proponując przedsiębiorcom atrakcyjne oferty. Nowi klienci, którzy online założą konto firmowe i będą aktywnie korzystać z niego oraz innych produktów bankowych, mogą otrzymać nawet 4200 zł premii. iKonto Biznes dostępne jest teraz z nową bankowością elektroniczną Alior Business, która ma ułatwić przedsiębiorcom prowadzenie firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">52bbbe2d-d1dc-418f-8c03-a0180c223fec</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 09:11:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ZNk9kuTURBXy85Nzc2YWQ1OC1lNGRmLTQ1YzYtODI3OC0yZDIyY2E4M2FhZTAuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska walczy o organizację wielkiego szczytu technologicznego. Trzy miasta w grze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-walczy-o-organizacje-wielkiego-szczytu-technologicznego-trzy-miasta-w-grze/bt0p45e</link>
			<description>Polska ma szansę na organizację jednej z największych konferencji technologicznych na świecie, czyli Web Summit — informuje &quot;Puls Biznesu&quot;. Po 2028 r. wydarzenie może opuścić Lizbonę, która od 2016 roku była jego gospodarzem, a Warszawa, Kraków lub Gdańsk mogą stać się nową lokalizacją. Dziennik analizuje, czy Polska jest gotowa na organizację takiego wydarzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">93040ce4-1f45-4e4f-b2b1-e7ccd94e8dd5</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:52:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OKlk9kpTURBXy9lOGE3NjJlYjBjMzhjMTJiYjgzYzYwOWJiZmZlMmE3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odrobina nadziei przed świętami. Oto nowe dane ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/odrobina-nadziei-przed-swietami-oto-nowe-dane-ze-sklepow/j2pn2l5</link>
			<description>W ostatnich tygodniach ceny podstawowych produktów w sklepach rosły, ale teraz mamy przyjemną zmianę — spadek o 1 proc. To daje pewne nadzieje, że świąteczne zakupy nie będą w tym roku aż tak drogie, jak można było się spodziewać.</description>
			<guid isPermaLink="false">27814237-08c5-4b6a-b6d3-7a4ae70f0e09</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:41:58 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v24k9kpTURBXy8xMzNjZTRlMTI1ODk1OTJjNGNkZTQ3ZDAwMzY4Mjk0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rynek wielu prędkości nadchodzi&quot;.
Za 20 lat w Polsce może być 1,7 mln pustostanów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-w-polsce-podzieli-kraj-dr-jakub-borowski-o-prognozach/cc6egng</link>
			<description>Polski rynek nieruchomości czekają fundamentalne zmiany — ostrzega dr Jakub Borowski, główny ekonomista Credit Agricole Bank Polska. W rozmowie z &quot;Rzeczpospolitą&quot; podkreśla, że w ciągu najbliższych dwóch dekad luka mieszkaniowa zacznie zanikać, a Polska stanie się krajem gwałtownie rosnących różnic między lokalnymi rynkami. &quot;Mamy do czynienia z rynkiem mieszkaniowym wielu prędkości&quot; — mówi ekspert.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c107a18-8e21-49e0-a8da-cd0b0ea643ac</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:40:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/auxk9kpTURBXy8yYTRkNzIyZjI5N2NlZjM5YWJkNDhiN2ViYzlmMmU5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie chaos z fakturami zakupowymi. Firmy muszą uważać na płatności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/obowiazkowy-ksef-od-lutego-2026-jak-firmy-rozpoznaja-wlasciwa-fakture/fdvknzs</link>
			<description>Od 1 lutego 2026 r. firmy mogą mieć problemy z rozpoznaniem, które faktury powinny opłacić. W obiegu będą bowiem różne dokumenty — stare faktury, czyli papierowe i elektroniczne (np. w formie pdf), faktury ustrukturyzowane, czyli do odbioru z KSeF, a niewykluczone również, że pojawią się puste faktury. Kto się w tym pogubi, może w najlepszym razie zapłacić podwójnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e08c2e65-1fd7-44e3-ae9f-a2b88293c9a1</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:12:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kZ9k9kpTURBXy9jYWE2N2UzZDZmNzU0M2U4MzQ4NTRjMmJkZDk3NTZlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wilk w owczej skórze&quot;. Ekspert punktuje luki podatku antyspekulacyjnego Zandberga</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/podatek-antyspekulacyjny-adriana-nzandberga-ekspert-punktuje-luki-projektu-razem/rpj2hdr</link>
			<description>Partia Razem chce ograniczyć skupowanie mieszkań przez inwestorów i obniżyć ceny nieruchomości. W tym celu złożyła projekt w Sejmie. Nawet jeśli nie ma szansy na jego uchwalenia, to warto go przeanalizować — uważa Krzysztof Granat, radca prawny w kancelarii K&amp;amp;L Legal. Bo choć cel jest słuszny, to metody jego osiągnięcia naiwne. W efekcie to tylko tani populizm, który nie ma szans zadziałania w praktyce. Prawnik ujawnia jego główne luki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0a5d483-2615-43e7-98ac-fd85c1ae9a43</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:04:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xGMk9kpTURBXy8xNWI2ODU3NmI5N2RkZTE4Njc2NjE2ZGUzOTE2NTdjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska przeciw obowiązkowemu skanowaniu prywatnych wiadomości. Kontrowersyjna propozycja w UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-przeciw-obowiazkowemu-skanowaniu-wiadomosci-kontrowersyjna-propozycja-w-ue/4g8xw9k</link>
			<description>Polska nie zgodzi się na wprowadzenie obowiązkowego skanowania wiadomości w komunikatorach internetowych — zadeklarował w rozmowie z Polską Agencją Prasową wicepremier i minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski. To odpowiedź na propozycję Danii, która zakłada dobrowolne skanowanie treści przez dostawców usług w ramach unijnego rozporządzenia dotyczącego walki z materiałami przedstawiającymi wykorzystywanie seksualne dzieci (CSAM). Choć propozycja ma charakter kompromisowy, budzi obawy ekspertów o możliwość naruszenia prywatności.</description>
			<guid isPermaLink="false">549ad423-7e04-4585-9356-70f249438c9b</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:46:59 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/55Wk9kpTURBXy9lMDE2YjQzYzQ3M2QxOWEzN2I2MWRkZGM3YmVkZjQ2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mam ponad 40 lat i trzeci raz robię przewrót w swojej karierze. Zgłosiłam się do ponad 80 rekrutacji, bez efektu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mam-ponad-40-lat-i-probuje-zmienic-branze-ponad-80-firm-odmowilo-mi-pracy/x2wgn47</link>
			<description>W ostatnim czasie odrzucono mnie w 83 rekrutacjach — ale nie tracę nadziei. Zakończyłam karierę jako doula porodowa i poporodowa, a następnie wróciłam do szkoły, by uczyć się projektowania UX/UI. Postanowiłam codziennie wieczorem wysyłać trzy aplikacje o pracę, żeby znaleźć pełnoetatowe zajęcie, które pozwoli mi opłacić rachunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">46af9f29-e475-4b8b-ac13-cd9443e30ece</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:17:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N45k9kpTURBXy81N2ZiNTRiODhjZTNhNTA1N2VkNTM5ZGEyMjFmOTRkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile trzeba mieć majątku, by być klasą średnią w Polsce? A ile by być bogatym? Oszacowaliśmy to [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nie-musisz-byc-milionerem-by-byc-bogatym-oszacowalismy-to-kwoty/7sm2817</link>
			<description>Jeśli chcesz uchodzić za bogatego, to być może wcale nie musisz mieć na koncie siedmiocyfrowych kwot ani kilkunastu nieruchomości. Przy najbardziej popularnej definicji może wystarczyć już &quot;tylko&quot; mieszkanie w dużym mieście i kilkaset tysięcy złotych oszczędności. Postanowiliśmy to oszacować.</description>
			<guid isPermaLink="false">906c357a-bbd0-4883-8b1f-1c44c2042042</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:12:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVCk9kpTURBXy80ZWMxMTMwYTMzYTk4OTlmNmEyMGU3ZjNkZjY4MzAwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rynek wygląda bardzo obiecująco&quot;. Popyt na powierzchnie magazynowe wystrzelił</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-magazynowy-nabiera-tempa-eksperci-prognozuja-rekordowy-popyt/004vpl5</link>
			<description>Polski rynek powierzchni magazynowo-przemysłowych utrzymuje stabilne tempo rozwoju. III kw. 2025 r. przyniósł wzrost popytu i umiarkowaną nową podaż, a eksperci zapowiadają intensywną końcówkę roku oraz pozytywne perspektywy na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">20474d97-c83e-40a5-af55-6ada15a7da80</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:05:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6pSk9kpTURBXy8yNThjNTg5MjczNDRiNjU0NTZkNGYzMmMyMDRhMmNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne przedłużenie terminu dla MŚP. Więcej czasu na oświadczenia o zamrożonych cenach energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ministerstwo-energii-przedluza-termin-dla-msp-zmiany-w-ustawie-o-cenach-energii/n5s2l6w</link>
			<description>Ministerstwo Energii zaproponowało zmiany w ustawie, które mają przedłużyć czas dla małych i średnich przedsiębiorstw na składanie oświadczeń dotyczących korzystania z zamrożonych cen energii elektrycznej w II połowie 2024 r. Według projektu nowelizacji, przedsiębiorcy będą mieli czas do 30 czerwca 2026 r., aby złożyć odpowiednie dokumenty swoim sprzedawcom energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b101213-35b5-4af0-af84-0b430294a0d0</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:51:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4aEk9kpTURBXy9iMTMyYmY5MzhkNTRlYjM1MWQwZWQ5NTRmMDQ3MTA5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anglia wprowadza rewolucję w wynajmie mieszkań. Nowe zasady od 1 maja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wielka-brytania-zmienia-zasady-wynajmu-mieszkan-nowe-prawa-najemcow/xrb8dt6</link>
			<description>Wielka Brytania przygotowuje się na największą od ponad 30 lat reformę zasad wynajmu mieszkań. Od 1 maja przyszłego roku w Anglii wejdą w życie nowe regulacje, które mają na celu ochronę praw najemców oraz zapewnienie im większej stabilności. Brytyjski rząd ogłosił w piątek, że wynajmujący nie będą już mogli wypowiadać umów najmu bez uzasadnionego powodu, a wszystkie umowy będą automatycznie odnawiane.</description>
			<guid isPermaLink="false">25b51c5c-39c0-4fdc-aab8-6f15eeeff604</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:35:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dFck9kpTURBXy8xYjMwNTRiMmYxZTQ5NzMzMTI5OWEzY2I2ZGNlZmIzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Region Warszawski wyprzedza Europę. Najwyższy udział specjalistów HRST</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/warszawa-liderem-ue-w-sektorze-nauki-i-technologii-eurostat-potwierdza/cm7x5wb</link>
			<description>Region Warszawski Stołeczny wyróżnia się w Unii Europejskiej pod względem udziału osób zatrudnionych w sektorze nauki i zaawansowanych technologii, znacznie przewyższając średnią unijną — pisze &quot;Rzeczpospolita&quot;. Z najnowszych danych Eurostatu, które podaje gazeta, wynika, że pod koniec 2024 r. aż 74,3 proc. pracowników w aglomeracji warszawskiej zaliczało się do tzw. zasobów HRST — czyli osób związanych z nauką, badaniami i rozwojem oraz technologiami B+R.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1e22468-4505-409f-8636-4e4fc5a36a92</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:14:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0zYk9kpTURBXy8xMTg2YWM5ZDllNjBmZjI1ZWFmYWIyMTRhNzZmMmRkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Japonii pod ostrzałem Pekinu. Chińskie media mówią o &quot;skrajnie złośliwych&quot; słowach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/chiny-groza-japonii-miazdzaca-porazka-po-slowach-premier-sanej-takaichi/8p34kn1</link>
			<description>Japonia spotkała się z ostrym stanowiskiem Pekinu po ostatnich wypowiedziach premier Sanej Takaichi na temat Tajwanu — informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;. Chiny zagroziły Japonii &quot;miażdżącą porażką&quot;, jeśli Tokio spróbuje militarnej interwencji w przypadku ewentualnego konfliktu na wyspie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0414ae49-2d27-494c-a1ca-2e7402e6dfed</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:24:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aksk9kpTURBXy84OTE2ZDNiZDJlOWZmOGMwZTkzZjY0YjU0NTQ0MTFlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europosłowie chcą kontroli umowy UE-Mercosur. Zebrano 145 podpisów z 21 krajów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-moze-ocenic-porozumienie-ue-z-mercosurem-hetman-ujawnia-kulisy/1rtxbf9</link>
			<description>Grupa europosłów z nieformalnej grupy ds. Mercosuru w Parlamencie Europejskim zwróciła się do władz PE o skierowanie wniosku do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej (TSUE). Celem jest ocena zgodności umowy handlowej między Unią Europejską a Mercosurem z unijnymi traktatami — poinformował w piątek Krzysztof Hetman, europoseł z Polskiego Stronnictwa Ludowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">76f45da7-fa7d-424c-98e3-7c2867a53eca</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:25:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/abbk9kpTURBXy9iYTVlYTk2YjE2MWM5MTViYTg2NDIyODk0YmRkNzJmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla ostrożnych. Możesz żyć z odsetek i więcej nie pracować [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/mozesz-zyc-z-odsetek-i-nie-pracowac-tyle-trzeba-miec-pieniedzy-wyliczenia/8fm89e6</link>
			<description>Ile trzeba mieć oszczędności, żeby regularnie co miesiąc na konto wpływała z odsetek równowartość minimalnej krajowej, przeciętnego wynagrodzenia lub pięciocyfrowe sumy? W Business Insiderze policzyliśmy to na przykładzie prostej, przewidywalnej i bezpiecznej formy lokowania pieniędzy, która jest dostępna dla każdego. Jedną obligację skarbową można kupić za 100 zł, ale żeby żyć z odsetek, potrzeba dużo większej sumy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c394e28c-b009-4eba-984a-70483cbe2dbe</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:50:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1hLk9kpTURBXy84NTcyYzJlZDU1NzRhMWFmNDhhNDVjNWFlYWM2MTIyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urlop rodzicielski dla ojca coraz popularniejszy. Jest jedno &quot;ale&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/coraz-wiecej-mezczyzn-korzysta-z-urlopu-rodzicielskiego-jest-jedno-ale/46rz6p9</link>
			<description>ZUS podał nowe dane dotyczące tego, jak wykorzystywany jest urlop rodzicielski. Okazuje się, że coraz więcej ojców korzysta z tego uprawnienia. Jedyny problem polega na tym, że wciąż nie wykorzystują go w pełni. Co więcej, wielu ojców wciąż nie wie, że urlop ojcowski i rodzicielski to dwie różne rzeczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0059e7ec-12f2-4d19-859c-92b17ba09cb4</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:56:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nOGk9kpTURBXy8xZDZmYmRjN2EwY2MwOGIxZmJjYzI0ZWRiNzQ5ZmFkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UniCredit wraca nad Wisłę. &quot;Nie da się zrobić banku europejskiego bez polskiego&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/unicredit-wraca-do-polski-oto-nowa-strategia-i-cele-wloskiego-giganta/l1wlmfr</link>
			<description>Po kilku latach nieobecności, wynikającej ze sprzedaży Banku Pekao, UniCredit znowu jest na polskim rynku bankowym. Na razie w niewielkiej skali i w dwóch rolach. Kierownictwo polskiego oddziału zdradza swoje plany.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b9c47ba-b40a-476d-abfe-acb99cc23a5d</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:17:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SnDk9kpTURBXy8yNGFjYTRjYTM0ZDJjYzAyYjVjZDUyZWM3NGYzMTQ4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republika chce powalczyć z Allegro i Amazonem. Nowy projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/republika-chce-powalczyc-z-allegro-i-amazonem-nowy-projekt/j14hc7x</link>
			<description>Telewizja Republika zamierza mocno wejść w segment sprzedaży przez internet. Stworzony przez nadawcę serwis Goryla.pl ma docelowo rywalizować z Allegro, Amazonem czy Temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff5db3dc-e1da-4db9-8953-ca7c41dc0f2b</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:07:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L79k9kpTURBXy84OWM2M2JhOWIwNWU5MGYwOGI4NGE0NWMwMjk5NDg3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>2 mld euro na infrastrukturę AI. ACS i BlackRock tworzą wspólną spółkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/blackrock-inwestuje-z-acs-w-centra-danych-rozpoczynaja-globalny-projekt/y987qqb</link>
			<description>Hiszpański koncern ACS oraz fundusz Global Infrastructure Partners należący do BlackRock ogłosili powstanie wspólnej spółki, której celem będzie rozwój portfela centrów danych o mocy 1,7 GW i wartości około 2 mld euro. Jak poinformowano, obie strony obejmą w nowym podmiocie po 50 proc. udziałów.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3e53758-c4fe-4dd7-a266-548f41a312ca</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:55:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VExk9kpTURBXy9kYzBkY2NiNWM0NTAxODM4OWE5ZDMyYjMzNTcwODlhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdrowie pracowników się opłaca – oszczędności liczone w miliardach, korzyści bezcenne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zdrowie-pracownikow-sie-oplaca-oszczednosci-liczone-w-miliardach-korzysci-bezcenne/m1l238l</link>
			<description>W 2025 r. liczba osób pracujących w wieku 15-89 lat stanowi blisko 60% ludności Polski. To właśnie pracownicy są fundamentem dobrze funkcjonujących miejsc pracy, a w efekcie – także polskiej gospodarki. Starzejące się społeczeństwo, rosnąca presja w miejscu pracy i związane z nimi, narastające problemy zdrowotne to jedne z kluczowych wyzwań stojących przed pracownikami. Zadaniem pracodawców jest odpowiedzieć na nie w efektywny sposób, dbając nie tylko o dobrostan pracowników, ale także efektywność firmy. Tegoroczna edycja raportu Medicover „Praca. Zdrowie. Ekonomia. Perspektywa 2025” przedstawia obraz najważniejszych problemów zdrowotnych pracowników, omawia czynniki kształtujące absencję chorobową i prezenteizm, i pokazuje, w jaki sposób profilaktyka przekłada się na realne korzyści dla pacjentów, przedsiębiorstw oraz gospodarki. Nad jubileuszową 10. edycją raportu patronat objęli Pracodawcy RP, Instytut Medycyny Pracy oraz Skandynawsko-Polska Izba Gospodarcza.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2e10f48-c628-456d-a9d9-a77c02040eb6</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rq2k9kpTURBXy9iMzJjODExYmQ5MmI0OGFhYjg4ZTYwODUwNjczZjM0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant odzieżowy kończy współpracę z legendą NBA. M.in. przez cła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gigant-odziezowy-konczy-wspolprace-z-legenda-nba-min-przez-cla/h8pfx31</link>
			<description>Stephen Curry, jeden z najlepszych koszykarzy NBA w XXI wieku, ogłosił zakończenie trwającego przez ostatnie 13 lat kontraktu z firmą odzieżową Under Armour. Producent zmaga się ze sporymi problemami, które są spowodowane m.in. polityką celną USA i niestabilnym otoczeniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6f4139f-2de6-4a95-a649-fb579ba70d50</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:37:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H99k9kpTURBXy83NmQyM2RlMzQzNGRkMTViYzAzM2U0OGI0NTEwN2MwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są pieniądze dla przedsiębiorców. 600 tys. osób może jeszcze skorzystać, trzeba złożyć wniosek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ponad-600-tys-firm-moze-nie-zaplacic-zus-w-tym-roku-jak-skorzystac-z-ulgi/t418dg6</link>
			<description>Ponad 600 tys. przedsiębiorców może jeszcze nie zapłacić ZUS w tym roku. Wystarczy do końca listopada złożyć wniosek o wakacje składkowe za grudzień. Ulga wynosi tyle, ile miesięczne składki na ubezpieczenia, czyli maksymalnie 1773,96 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfe89bce-7e3b-4b20-800b-390c296f3040</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:32:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eYik9kpTURBXy8xNGVmYTdjZDViYTgwNWU5M2I2YjRlMzkzMDQxMjUyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy polskie firmy zarobią na atomie? Ekspert ma duże wątpliwości [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/czy-polskie-firmy-zarobia-na-atomie-prawnik-punktuje-bledy-i-podpowiada-konieczne/ftt43z8</link>
			<description>Polska potrzebuje ustawy, która zapewni jak najwyższy udział local content w elektrowniach jądrowych i innych strategicznych inwestycjach. Spółki: Polskie Elektrownie Jądrowe, CPK, PKP PLK etc. powinny wpisać do swoich statutów obowiązek dbania o konkurencyjność polskiej gospodarki. Powinny też mieć wewnętrzne piony lub doradców odpowiedzialnych za promowanie lokalnych dostawców i wykonawców. Takie recepty na zwiększenie udziału local content w strategicznych inwestycjach w Polsce, przedstawia w wywiadzie dla Business Insider Polska prawnik Piotr Szelenbaum.</description>
			<guid isPermaLink="false">dab6e98c-f5dd-44c0-b304-9528bd99fe00</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:23:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pRFk9kpTURBXy83YzAwZmExMjdmYmYxZWE1NTNjMzZlNzAwMTQ5NjlhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Prezydent nie może działać arbitralnie&quot;. RPO ostro o decyzji prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rpo-i-hfpc-krytykuja-prezydenta-chodzi-o-odmowe-awansu-sedziow/mwgg2ce</link>
			<description>Abstrahując od obecnej sytuacji w KRS, uważam, że prezydent — w wyjątkowych sytuacjach — ma kompetencję do odmowy powołania sędziego — mówi prof. Marcin Wiącek, rzecznik praw obywatelskich w rozmowie z Business Insider Polska. Podkreśla jednak, że nie może to być decyzja arbitralna, powinna posiadać uzasadnienie i być zaskarżalna do sądu. Zdaniem RPO odmowa powołania czy awansu sędziowskiego — choć wyjątkowo możliwa — nie może opierać się na ocenie orzeczeń wydanych przez kandydata.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa794f5a-f0c8-4e92-b700-07280fe7f365</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:04:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mAUk9kpTURBXy80YThiYTdhYWFjODgzMjAzNzAzNjUxOWE3OTRmYjVhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przestałam gonić za wczesną emeryturą po latach agresywnego inwestowania. Ruch FIRE sprawił, że czułam się winna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rzucila-sie-w-agresywne-inwestowanie-zgodnie-z-duchem-fire-pozniej-przyszlo/pe1gvlg</link>
			<description>Sześć lat temu Charlie Brown myślała tylko o jednym — agresywnym inwestowaniu, by jak najszybciej osiągnąć cel FIRE (Financial Independence, Retire Early — finansowa niezależność, wczesna emerytura). Potem jednak pojawił się dylemat moralny, który skłonił ją do porzucenia tego ruchu. Dziś Brown nie inwestuje już w fundusze i pracuje jako freelancerka.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4d9350a-4d5a-4a4d-8d8c-1d260957a415</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:25:12 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cERk9kpTURBXy8xMDJjMWQyNTNmMjE1N2YxNjA0OGRmMGNmZTA2NDIzOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy KSeF uchroni firmy przed oszustwami VAT? Będzie gorzej niż myślisz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rewolucja-ksef-a-oszustwa-w-vat-dlaczego-podatnicy-musza-uwazac-jeszcze-bardziej/nvr9hgp</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur to duża rewolucja. Wejście w życie obowiązkowego KSeF będzie oznaczać, że fiskus będzie widział wszystkie faktury w całości i na bieżąco. Obieg poza KSeF praktycznie ma zniknąć. To oznacza, że fiskus będzie miał dużo większą kontrolę i wiedzę o transakcjach. Czy to oznacza również, że firmy będą lepiej chronione przed oszustwami albo że łatwiej będzie im dochować należytą staranność? W praktyce, jak mówią eksperci, będzie gorzej i trudniej niż obecnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">372a5320-01ab-482b-afc7-8eef8f0ea777</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:18:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L-sk9kpTURBXy9hYTVlNjRhYjdiZTZhZmFhYTUxZGI5NmJkNDBkN2UxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
