<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Zakaz mediów społecznościowych dla dzieci wszedł w życie. Australia daje przykład</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/australia-wprowadza-zakaz-mediow-spolecznosciowych-dla-dzieci-ponizej-16-lat/cpkwnvs</link>
			<description>Australia jako pierwszy kraj na świecie wprowadziła zakaz korzystania z mediów społecznościowych dla osób poniżej 16. roku życia. Nowe przepisy, które weszły w życie w środę, mają na celu ochronę młodych ludzi przed zagrożeniami w sieci. Decyzja ta budzi jednak kontrowersje</description>
			<guid isPermaLink="false">ef3c26f4-5707-4149-afde-291cf5f96687</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:41:50 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/31lk9kpTURBXy81M2IxY2Q0ZWFlYjAyZTk5MzA3ZWViMWY3ZjRkNmE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inwestycje w sieć mogą być tańsze. Za budowę weźmie się cała Europa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/madre-inwestycje-w-siec-energetyczna-jak-zaoszczedzic-miliardy-zlotych/bx8sq64</link>
			<description>Od wydatków na rozbudowę sieci energetycznych nie da się uciec — niezależnie od rozwoju energetyki odnawialnej, oskarżanej o pociąganie za sobą dodatkowych kosztów. Mądre planowanie pozwoli jednak ograniczyć nakłady. Modernizację naszej infrastruktury chce też ułatwić Komisja Europejska, która ogłosiła dziś plan działania w tym obszarze.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4a3ed61-4188-42d9-add4-f5ac1d1de4a7</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:42:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_O8k9kpTURBXy83NzU2ZGMxZjdiZjFjYzNlYmM5Njk4NWIzM2ZmM2RhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w prawie dla niepełnosprawnych od 1 stycznia 2026 r. Oto, co się zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rewolucja-w-prawie-dla-niepelnosprawnych-od-1-stycznia-2026-r-oto-co-sie-zmienia/hghh0e0</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. w życie wchodzą zmiany w ustawie o rehabilitacji zawodowej i zatrudnianiu osób niepełnosprawnych. Nowe przepisy dotyczą funkcjonowania zakładów aktywności zawodowej (ZAZ) i zakładów pracy chronionej (ZPChr). Najważniejsze zmiany to m.in. podniesienie limitu zatrudnienia osób z umiarkowanym stopniem niepełnosprawności w ZAZ oraz zmniejszenie obowiązków administracyjnych dla tych podmiotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd8d7a81-df52-4a78-9805-f28fd526fd9e</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:05:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KIgk9kpTURBXy9hYjI5NGVkNDZhYTgwMTM5OGFhODJjYzJjNmM5ZTc2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie optymizm wśród ekspertów. To czeka polską gospodarkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gospodarka-z-lepszymi-perspektywami-to-nas-czeka-w-kolejnych-latach/1g53mlm</link>
			<description>Kilkudziesięciu ekspertów od gospodarki zostało zapytanych w czerwcu i w grudniu o perspektywy dla Polski. W wielu kluczowych wskaźnikach widać poprawę. Pod lupą znalazły się m.in. PKB, wynagrodzenia, stopy procentowe i finanse państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">d20829b8-3462-432e-ade0-41310c9e2dcb</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:39:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wd-k9kpTURBXy9jZWJkNjc5YzEyNDcwNjkyZDQzMTVlZDNjODMwYWU0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzy topowe czytniki ebooków - bateria trzyma cały miesiąc, ekran jak papier, nie męczy oczu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/trzy-topowe-czytniki-ebookow-bateria-trzyma-caly-miesiac-ekran-jak-papier/7lt1gvz</link>
			<description>Czytnik e-booków to dziś must have dla osób, które chcą czytać więcej, szybciej i wygodniej – bez noszenia ciężkich książek. Nowoczesne modele działają tygodniami na jednym ładowaniu, mają podświetlenie, Wi-Fi i ekrany, które nie męczą wzroku. Te trzy urządzenia to absolutne hity dla zapracowanych i wymagających użytkowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">cad8a0d7-fa1f-4c7e-83f0-fdd0c374f4a5</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:12:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q8jk9kpTURBXy8wZWVlM2JiODJiZmMwMWYzNDIzMjFjMWU4ZjliZjZhYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe zainteresowanie finansowaniem polskiego atomu. Czołowe polskie banki w grze o miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polskie-elektrownie-jadrowe-otrzymaly-oferty-od-bankow-zakonczenie-badania-rynku-z/qw7fqmj</link>
			<description>Pierwsza polska elektrownia jądrowa wchodzi w kluczowy etap przygotowań. Polskie Elektrownie Jądrowe zakończyły rozmowy z bankami i agencjami eksportowymi, a zainteresowanie finansowaniem projektu w Lubiatowie-Kopalinie jest rekordowe. Deklaracje największych graczy pokazują, że rynek widzi w atomie strategiczną szansę.</description>
			<guid isPermaLink="false">55631a38-04aa-4b05-9746-9e5f7d176a6a</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:12:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T-jk9kqTURBXy83YjgxZjI5OTQ1N2ZlMTJmZWM3YmI4NWY2NTQyNzg4MC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Słoń&quot; stoi na drodze do dalszych decyzji wyczekiwanych przez kredytobiorców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-kiedy-spadna-slon-stoi-na-drodze-wyczekiwanych-zmian/dn5q1tf</link>
			<description>Stopy procentowe w Polsce w 2025 r. spadły o 1,75 pkt proc. Rada Polityki Pieniężnej sześciokrotnie ogłaszała cięcia. Jedna z decyzyjnych osób z tego gremium wskazała w środę na dużą i poważną kwestię, która ogranicza przestrzeń na dalsze obniżki stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5bdac3d-3efc-4f64-ab74-45f637b22c4d</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:06:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z1Rk9kpTURBXy8yNzJiYTM5NTNkYTU4Yzg0YzI4ZjVhMzcwNDBkNDdkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co się dzieje na rynku mieszkaniowym? Najnowsze dane GUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gus-o-rynku-mieszkaniowym-w-2025-r-spadki-w-nowych-inwestycjach/hp422my</link>
			<description>W pierwszych trzech kwartałach 2025 r. oddano do użytkowania 145 tys. mieszkań, co oznacza, że liczba ta pozostaje na poziomie z poprzedniego roku — poinformował Główny Urząd Statystyczny (GUS). Mimo tego, spadki odnotowano w innych metrykach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffe1d5c5-0300-4ff2-9e68-38f51568b6ad</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:29:59 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ze6k9kpTURBXy81ZTg0ZTI4NWVmOWQyNjBiYjY4YTlkNGVmNTQ5Y2I5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek dóbr luksusowych w Polsce na fali. O tyle wzrósł w 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/polska-odporniejsza-na-kryzys-luksusu-turysci-i-innowacje-zmieniaja-branze/nwn6x1q</link>
			<description>Polski rynek dóbr luksusowych ma w tym roku odnotować wzrost o 7,7 proc., zgodnie z przewidywaniami raportu KPMG. Eksperci wskazują, że pozytywny trend może utrzymać się również w kolejnych latach, co plasuje Polskę w czołówce najszybciej rozwijających się rynków w Europie. Tymczasem globalnie branża luksusowa zmaga się z wyzwaniami, których nie odczuwa w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0a216d5-99d6-4959-bd44-70da9510edb0</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:29:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zAek9kpTURBXy9mZWNhMjg5OGFjODFmZTYxNzgyYzkxNDc5ZTJhNThjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Padł rekord. NBP dokupił kolejne tony złota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nbp-dokupil-zloto-po-raz-kolejny-aktualna-wartosc-rezerw-i-plany-na-przyszlosc/gle4zpc</link>
			<description>W skarbcu NBP przybywa złota — wynika z danych opublikowanych przez bank centralny w zeszłym tygodniu. Wszystko wskazuje na to, że w ubiegłym miesiącu rezerwy w złocie wzrosły o kilkanaście ton.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e6d849d-b56c-417f-8110-93453a1a1924</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:51:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JMfk9kpTURBXy85NjA2NDA2NTFlMDY2OTA0ZWMwYjQ0YjAwY2Q1NzFlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PFR pokazał strategię. &quot;Polska jest w oknie możliwości&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pfr-zapowiada-miliardowe-inwestycje-w-nowe-technologie-i-bezpieczenstwo-kraju/ze3gwe0</link>
			<description>PFR stawia na energetykę i technologie dual use. Nowa strategia na lata 2026–2030 to miliardy złotych inwestycji, rozwój innowacji i budowa polskiego kapitału. Fundusz chce wzmocnić odporność gospodarki, zwiększyć autonomię technologiczną i wykorzystać &quot;okno możliwości&quot; w sektorze obronnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">42b09a62-dd97-439c-ae6d-41014cd25223</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:25:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jUak9kqTURBXy8zMzRiYzhlYzg2YzlkY2I3NGRlODA4NDcxNGU1MjgxOC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te cytrusy uwielbiają Polacy. Jest jeden lider</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/te-cytrusy-uwielbiaja-polacy-jest-jeden-lider/s3zn935</link>
			<description>PanParagon przyjrzał się jakie cytrusy wybierają Polacy — oraz jak ich ceny zmieniły się na przestrzeni ostatnich lat. Liderem cytrusowej drożyzny okazała się limonka. Ale nie jest to wcale ulubiony produkt Polaków z tej kategorii.</description>
			<guid isPermaLink="false">59f15c0f-8e01-4fb8-9c59-6bda75cf7ccb</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:03:45 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ff9k9kpTURBXy80YzRkNDY0NmU5ZGI2MDlkMjBkMmUyOTg0NTQzYmJlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Play zwróci pieniądze klientom. Decyzja UOKiK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/play-zwroci-pieniadze-klientom-decyzja-uokik-zwroci-pieniadze-klientom/mlyyx9g</link>
			<description>Prezes UOKiK nałożył na P4, operatora sieci Play, bolesną karę. Musi zapłacić ogromną kwotę kary, ale nie tylko. Musi też wypłacić pieniądze klientom. &quot;Nie zgadzamy się z decyzją&quot; — piszą przedstawiciele sieci w oświadczeniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">98bf5327-98c1-467f-9a7b-94f3f77e3036</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:07:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p3Hk9kpTURBXy84YTQxMDY0ZGQ3MjYzOTgwOTExMTJhZDE1YmMzYmI2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile będzie kosztować energia z elektrowni jądrowej? Zapytaliśmy wiceministra. Oto odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/komisja-europejska-zatwierdzila-wsparcie-dla-atomu-co-oznacza-to-dla-cen-pradu-w/07dgqpg</link>
			<description>Polska elektrownia jądrowa dostała zielone światło od Komisji Europejskiej. Decyzja Brukseli umożliwia pomoc publiczną na energetykę jądrową. Ma też kluczowe znaczenie dla ceny energii atomowej. Odpowiedzialny za negocjacje z Komisją wiceminister energii Wojciech Wrochna w rozmowie z Business Insider Polska składa ważną deklarację w sprawie ceny prądu z atomu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae836c92-32a9-4bee-8666-8ea233becca2</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:57:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RYBk9kqTURBXy9iNmUxNTg0OWZkYjBiODliMWJjNWFiMzFlMDEwZTViYS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakie będą skutki weta Karola Nawrockiego? Eksperci tłumaczą [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/legislacyjny-paraliz-a-mica-czy-polskie-firmy-musza-czekac-na-nowa-ustawe-by-oferowac/hrdtgsp</link>
			<description>Przez weto Karola Nawrockiego polskie firmy przez kolejne miesiące skazane będą na stagnację i brak możliwości konkurowania na równych warunkach z działającymi w innych krajach Unii podmiotami. Przynajmniej w teorii, bo w praktyce wygląda to już nieco inaczej — piszą Radca prawny Aleksander Orzeł i adwokat Mateusz Kędzior z kancelarii Romanowski i Wspólnicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">af3cc006-9ef3-4b3e-9d69-13217647e50e</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:36:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_kBk9kpTURBXy9jNmU4YjY4MTAwNTA4ODkyMzllOWQ0MDRkZDllMmRjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy są masowo okradani. &quot;Trzeba skończyć z wiarą i zacząć używać technologii&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oszustwa-na-miliony-w-polskich-bankach-jak-chronic-swoje-pieniadze-wg-mbanku/x3hrfyv</link>
			<description>Transakcje oszukańcze to taki &quot;cichy problem&quot;. Mimo że Polacy są masowo okradani, bardzo mało się o tym mówi. Krzysztof Dąbrowski, wiceprezes zarządu ds. operacji i informatyki mBanku, w rozmowie z Business Insiderem wyjaśnia, na czym polega problem oraz dlaczego banki bardzo często są w tych sytuacjach bezradne. Wskazuje także, na co powinniśmy zwracać uwagę i co może zrobić państwo, by zwalczyć ten proceder.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c540b7f-3e61-46ca-9939-08ea377e3d7c</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:23:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SUHk9kpTURBXy8xYjVmYzEwNjhjMDhmNGIwYTc3MjMzYmI5MzRhNjM2Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy branża IT pozostanie stabilna? Rynek pracy w 2026</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-2026-r-juniorzy-maja-najtrudniej/08t314d</link>
			<description>Rynek pracy IT w Polsce czeka w 2026 wiele niewiadomych. Wynagrodzenia nie rosną już tak szybko jak kiedyś, sztuczna inteligencja zmienia sposób pracy programistów, a firmy ostrożniej patrzą na zatrudnianie nowych osób. Do tego dochodzi duża niepewność związana ze zmianami w prawie. Mimo to branża nadal wyróżnia się na tle gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">645d9b2f-26d4-446f-83a4-90b02e4cbdf0</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:10:49 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HXlk9kpTURBXy85YjE2MjFhODg0OGZkM2FiMjYyYWU3NTg5ODE4YzM3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA i Rosja negocjują &quot;pokój&quot; w Ukrainie. Te &quot;deale&quot; mogą być w tle</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-i-rosja-negocjuja-pokoj-w-ukrainie-te-deale-sa-w-tle/jeq439z</link>
			<description>Rozmowy o rozejmie w Ukrainie trwają, choć trudno mieć poczucie, że pokój jest tu najważniejszy dla kluczowych negocjatorów. Pojawia się coraz więcej doniesień o gigantycznych biznesowych &quot;dealach&quot;, o których rozmawiają przedstawiciele Rosji i USA. Oto one.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a6bd29c-341b-41b6-a31b-c1d61a3a1b51</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:05:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KsKk9kpTURBXy9iNDVmNTE4YWU5NzQ3YzE0ZTY4NGI1ZWRjOWYzZDNhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziennikarka Business Insidera z nagrodą Głównego Inspektora Pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/dziennikarka-business-insidera-z-nagroda-glownego-inspektora-pracy/9dmbd6l</link>
			<description>Jolanta Ojczyk, szefowa działu prawnego w Business Insider Polska,  znalazła się w gronie dziennikarzy nagrodzonych przez Głównego Inspektora Pracy. To wyróżnienie za artykuły o prawie pracy, trendach na rynku pracy i działalności Państwowej Inspekcji Pracy, opublikowane w naszym serwisie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d08bb810-2140-4b93-8152-e77375416453</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:58:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTNk9kpTURBXy9jYzIxMDA5N2ViNjVkZjA5MjlkNzViZDA2ODg5N2Q4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być jedna z ostatnich okazji prezesa Fedu na obniżkę stóp procentowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/juz-dzis-kluczowa-decyzja-fed-na-szczytach-wladz-usa-widac-glebokie-podzialy/gp19xng</link>
			<description>Jerome Powell na stanowisku przewodniczącego Rezerwy Federalnej (Fed) pozostanie tylko do maja przyszłego roku. Środowe posiedzenie — biorąc pod uwagę podziały w Fed — może być jedną z niewielu szans na obniżkę stóp procentowych pod jego rządami. Do kolejnego luzowania polityki pieniężnej w największej gospodarce może dojść, dopiero gdy stery w Fedzie obejmie nominat Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4f4f72b-f55f-4229-a89b-c32389bb2d12</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FLdk9kpTURBXy9mYzdhMTc1ZThlODczNmYwMjA1OTk4ZDc3N2IzNDc3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Senat zdecydował o członkach Rady Fiskalnej. Prezydencka kandydatka odrzucona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/senat-zdecydowal-o-radzie-fiskalnej-kandydatka-prezydenta-odrzucona/j6k18p8</link>
			<description>We wtorek Senat wyraził zgodę na powołanie sześciu z siedmiu członków Rady Fiskalnej — nowego, niezależnego organu mającego nadzorować stabilność finansów publicznych. Przewodniczącym został ekonomista Sławomir Dudek. Jednocześnie senatorowie zdecydowali o odrzuceniu kandydatki prezydenta do nowej instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">83761595-cb20-4908-a568-cf5588ec924a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:59:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BCXk9kpTURBXy9lNGUyNDIxMzRmY2VkMWM4N2Q2ZTRiYzNhMTZmYTE3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jestem w szoku&quot;. Król kabanosów o decyzji sądu TYLKO U NAS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/henryk-kania-o-decyzji-sadu-jestem-w-szoku-sytuacja-rodem-z-kafki-tylko-u-nas/p80x9v4</link>
			<description>Sprawa Henryka Kani z jednej strony nabiera nowego tempa, z drugiej przez decyzję sądu może oznaczać zamrożenie jej na kolejne lata. We wtorek Sąd Apelacyjny w Katowicach zmienił postanowienie sądu pierwszej instancji. Utrzymał list żelazny, ale wysokość drastycznie podwyższył. Henryk Kania na jej wpłatę ma czas do 30 czerwca 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">cab7b96b-e6d1-4de1-96d6-41b25c293d87</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:05:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tNLk9kpTURBXy9kNWIyMzgyMTc0OTQwMjhhY2ZiZmIzMmE4NGQ0MWY4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KE wprowadza nowe zasady kontroli żywności i roślin. Rewolucja na granicach wkrótce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/komisja-europejska-szykuje-rewolucje-na-rynku-zywnosci-nowe-kontrole-od-stycznia/ddehdlp</link>
			<description>Od początku przyszłego roku unijny rynek żywności, roślin i produktów pochodzenia zwierzęcego czekają poważne zmiany. Bruksela zapowiada działania, które mają wstrząsnąć łańcuchami dostaw i postawić nowe wymagania zarówno importerom, jak i organom kontrolnym w całej UE. Oto co się zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd65ec26-9d09-4e71-8c8a-16efa21de300</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:29:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xwKk9kpTURBXy8zOWY2Y2UzYWY4NTRhZWI3ZDhmY2JmMjNlNDQzOTEyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja na drogach. Zerowy limit alkoholu dla części kierowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowe-przepisy-juz-od-grudnia-okres-probny-i-zerowy-limit-alkoholu/z5t7gpc</link>
			<description>W najbliższych miesiącach polskich kierowców czeka szereg istotnych zmian w przepisach ruchu drogowego. Nowelizacja prawa przewiduje m.in. wprowadzenie zerowego limitu alkoholu dla młodych kierowców oraz wydłużony okres próbny. To jednak tylko część nowych regulacji, które będą stopniowo wchodzić w życie w latach 2025 i 2026.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec71480a-451a-4914-a5ce-5f5d1373390c</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:16:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dzdk9kpTURBXy8wNmUxYWExYWUxYzk3MzQxNDk5NzBhODI5YzMxOGFjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostra polityka migracyjna Donalda Trumpa już wpływa na rynek. Miejsca pracy są, pracowników nie ma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/przybywa-ofert-pracy-w-usa-efekt-polityki-migracyjnej-trumpa/bbx9m91</link>
			<description>Po miesiącu przerwy wywołanym brakiem środków rządowych na opłacenie pracowników w USA ukazał się raport odnośnie do liczby ofert na rynku pracy. I porównując nowe dane z prognozami ekonomistów, można mówić o dużym zaskoczeniu. Rynek poszedł w zupełnie inną stronę, niż tego się obawiano.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b98b4d6-d4cf-4606-8a53-0ee77a9622b1</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:52:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tNrk9kpTURBXy9lNWFjOTBhOWJkMjA4NmFjOTgyYjNlZmEzYTZkMDUzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski przemysł prosi o wsparcie. Jest apel do ministra Domańskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/przemysl-walczy-o-innowacje-i-pomoc-publiczna-apel-do-ministra-finansow/3sq6ccw</link>
			<description>Od hutnictwa i produkcji cementu, przez branżę kosmetyczną po sektor OZE — polski przemysł oczekuje strategii i wsparcia w dekarbonizacji. — Stawką jest konkurencyjność oraz utrzymanie się na polskich i europejskich rynkach — mówią sygnatariusze apelu do ministra finansów i gospodarki Andrzeja Domańskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">46be616b-365d-4820-b68a-0cc20ef5540e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:09:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fm-k9kpTURBXy8yNGMxNmM4NDZmYWFmYjEyYWQxYzc4OGIxMDljYWJlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziura w zdrowiu rośnie szybciej niż PKB. Do 2060 r. sięgnie 434 mld zł [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/narodowy-instytut-zdrowia-alarmuje-luka-w-finansowaniu-zdrowia-rosnie/4768636</link>
			<description>W najnowszym raporcie eksperci przedstawiają prognozy, które pokazują skalę problemu w finansowaniu polskiej ochrony zdrowia. Analizy ujawniają, że bez głębokiej korekty koszty leczenia zaczną rosnąć szybciej niż możliwości ich pokrycia. To pytanie o przyszły model systemu: czy pozostanie solidarny, czy pacjenci będą musieli coraz częściej dopłacać z własnej kieszeni?</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c0ab7d-7c5f-45f7-901b-9ce4787463fe</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:27:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KDwk9kpTURBXy8zMTVkYzIwNmJkNmU1NDU2YjIwNzk1NzE3NmZhNjY2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prowizja dzieli klientów i agentów. Eksperci wskazują na brak komunikacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/eksperci-o-konflikcie-klientposrednik-komunikacja-kluczem-do-wspolpracy/2mqs307</link>
			<description>Klienci i pośrednicy mijają się w oczekiwaniach — i to na wielu poziomach, wynika z najnowszego badania Nieruchomosci-online.pl. Brak komunikacji, niedoceniana rola agenta oraz poczucie niewystarczającej wartości usługi to najczęstsze źródła konfliktów. Eksperci podkreślają: bez zrozumienia wzajemnych perspektyw trudno o poprawę.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f1bc0f3-9a78-4df4-a129-b6f80f68651a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:26:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gzek9kpTURBXy9lOWY3ODVlOWNlNDkyYWZjOGRlZjk5YzA2Y2MzZTA5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Renta wdowia. Zmiany w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/renta-wdowia-2026-o-ile-wzrosnie-limit-i-kto-skorzysta-z-nowych-zasad/fg13m7t</link>
			<description>Renta wdowia: nadchodzą zmiany w limitach w 2026 r. Co czeka świadczeniobiorców? Obecnie ze świadczenia korzysta około 900 tys. osób, jednak wielu wdowom i wdowcom odmówiono prawa do niego z powodu przekroczenia obowiązującego limitu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae2369a1-d5c3-46d1-9be4-accacd113215</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:22:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2xk9kpTURBXy9lM2QxMjU1MDJiOTI0YWE2NmVlZDJlYWFlNWE3MzI3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premie świąteczne dla urzędników ujawnione. Jedni dostaną 1450 zł, inni — nic</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/swiateczne-swiadczenia-dla-pracownikow-samorzadowych-ile-wyniosa-w-2025-r/4cm26gn</link>
			<description>Świąteczne świadczenia dla pracowników samorządowych to tzw. karpiowe. Wielu urzędników może liczyć na wsparcie finansowe przed świętami. Do kogo trafi &quot;karpiowe&quot; w 2025 r. i ile wyniesie? Niektóre miasta zrezygnowały z wypłat.</description>
			<guid isPermaLink="false">6df753ab-45a2-48e6-b212-3a5e80bfcdb8</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:55:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Mdk9kpTURBXy9jZDMyYWM5MTE1MTZhNzc5ZGY2MThkZDU1NGM3MjZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lego, Hot Wheels, Remigiusz Mróz i Gabi. Oto hity tegorocznych świąt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-wydajemy-teraz-na-bombki-i-lampki/w3b5p1p</link>
			<description>Na lampki wydajemy średnio 49 zł, a na bombki 33 zł. to średnio o kilka złotych więcej niż przed rokiem — wynika z danych serwisu Allegro. Z analizy wynika też, że 6 na 10 ankietowanych planuje zrobić świąteczne zakupy z większym wyprzedzeniem niż zwykle.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bc9419c-0790-4a86-a20b-7ec72df380d6</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:45:15 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yatk9kpTURBXy81YTYzOWIzMzVkZWY1MGFhNjZkN2U5NDk5M2E4ZGE4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobra wiadomość dla emerytów. Zmiany już od 1 stycznia 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-czerwcowe-automatyczne-przeliczenie-w-zus-od-1-stycznia-2026/8b9rp0c</link>
			<description>ZUS automatycznie przeliczy tzw. emerytury czerwcowe. Nowe przepisy wejdą w życie 1 stycznia 2026 r. Kogo obejmą? Co w przypadku, gdy nowa kwota okaże się niższa od dotychczasowej? ZUS wydał komunikat w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b93bca3-cd9b-430a-8cb8-d5ec14a2635f</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8R1k9kpTURBXy82NmVlN2FhOTI1MzNiNzczMDk3NTc2YTlmM2Q5ZGM0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy szukają polskich pracowników. 3 tys. euro miesięcznie i zakwaterowanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-niemczech-dla-polskich-specjalistow-wynagrodzenie-kusi/ry8932f</link>
			<description>W Centralnej Bazie Ofert Pracy pojawiły się trzy propozycje zatrudnienia z Niemiec skierowane do polskich specjalistów. Firma poszukuje montera okien, glazurnika oraz tynkarza. Wynagrodzenie może zachęcać, a dodatkowo przewidziane są premie za nadgodziny i zagwarantowane zakwaterowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">aadf8185-abe0-4dee-9eaa-5fcfc3746a0f</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:07:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3IEk9kpTURBXy84ZTQ3OTJjNzU1MjMyYTY2Njc4NGE0MjMzYzcxYTIwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To wpłynie na życie tysięcy Polaków. Tak zmienią się renty od 1 stycznia 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-rent-2026-podwyzka-nowe-stawki-i-renta-wdowia-wszystko-co-trzeba-wiedziec/e9b7877</link>
			<description>Rok 2026 przyniesie zmiany w rentach: waloryzację i nowe zasady przeliczania świadczeń. Zmiany dotyczą m.in. renty z tytułu niezdolności do pracy, renty socjalnej i renty rodzinnej. Podniesione zostaną też limity dotyczące renty wdowiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5728344-2f01-4d81-b771-e5d0281dd397</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:56:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pmQk9kpTURBXy8zYjE0MGFlNGM5MzE3Zjg0YTllZjhlNTI4MjhjYTdjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z listem żelaznym dla Henryka Kani? Jest decyzja sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-apelacyjny-w-katowicach-zmienil-decyzje-w-sprawie-henryka-kani/ngvgswx</link>
			<description>Sprawa Henryka Kani nabiera nowego tempa. We wtorek Sąd Apelacyjny w Katowicach zmienił postanowienie sądu pierwszej instancji. Podwyższył wysokość poręczenia i to znacznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">41bbebe3-dbe0-4fa4-83e9-8d98fcb9a087</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:38:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x28k9kpTURBXy8zOGQ4NGRhM2RlZmRkYmQ3NzE4OGM1ODFhNzhlMDAzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykańska sieć otwiera 27. lokal w Polsce. Mają być kolejne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/popeyes-otwiera-27-lokal-w-polsce-maja-byc-kolejne/swgtpz9</link>
			<description>Sieć restauracji Popeyes otworzyła swoją kolejną restaurację w Polsce — tym razem w Rzeszowie. — Grudzień planujemy zamknąć z wynikiem około 30 lokali — mówi Business Insider Polska Jerzy Tymofiejew CEO Rex Concepts CEE, który odpowiada za rozwój firmy w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">2adb9ce5-4c21-4292-8a7e-5711e411ef67</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:25:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sVVk9kpTURBXy85MDY4NTAxZjVhYzNlYzg3YWQ5MWUzOTE0NzE4ZjAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen wziął się za cysterny. Wyprodukował ich już 200</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/orlen-wzial-sie-za-cysterny-wyprodukowal-ich-juz-200/y3wmec0</link>
			<description>Nie każdy wie, że największa polska firma zajmuje się również... produkcja cystern. Z taśmy niedawno zjechał dwusetny taki pojazd.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bdb0e29-cc48-468d-9c9b-192991ebcfb0</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:21:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qBVk9kpTURBXy85ZWIxNjllNDgyYzdlNzlkYjNlM2JlN2M2Y2M3MGJkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes-Benz stawia na robotaksówki. Mało kto się tego spodziewał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/mercedes-benz-stawia-na-robotaksowki-malo-kto-sie-tego-spodziewal/vdhxyrq</link>
			<description>Mercedes-Benz wchodzi w segment robotaksówek, nawiązując strategiczne partnerstwo z chińskim developerem oprogramowania Momenta Global. Wspólnie dostarczą flotę autonomicznych limuzyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcf24fc3-2ac2-47c4-8dcc-532c9c97bc6b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:18:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_V5k9kpTURBXy82ZmRhYTg5YWZhNDVkZTIzOGExYTQyNmMwYWQyYTAwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z Apple uciekają dyrektorzy. Gigant ma spory problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/z-apple-uciekaja-dyrektorzy-gigant-ma-spory-problem/0bj1f4w</link>
			<description>Apple przeżywa największe przetasowania kadrowe od dekad. W krótkim czasie firma straciła kluczowych ludzi od sztucznej inteligencji, wzornictwa, prawa, polityki publicznej i operacji. Na horyzoncie rysuje się teraz ryzyko odejścia szefa działu układów scalonych. U giganta zrobiło się nieciekawie tuż przed świętami.</description>
			<guid isPermaLink="false">f29aa168-8b6a-4dd6-b05f-582eba6a86a9</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:01:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKjk9kpTURBXy8wMDQ5MWQ0YzgzOTNmNzZiMjE4YTQyOTBkMWFiZThlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia Adam Glapiński? Wynagrodzenia zarządu NBP robią wrażenie [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/zarobki-w-nbp-ile-zarabia-adam-glapinski-marta-kightley-i-czlonkowie-zarzadu-pelna/bpqmere</link>
			<description>Wynagrodzenie najwyższych urzędników w państwie od zawsze budzą spore emocje. Nie inaczej jest w przypadku prezesa oraz pozostałych członków zarządu Narodowego Banku Polskiego. Zapewne w tym przypadku nie bez znaczenia jest również fakt, ze atmosfera wokół prezesa NBP co jakiś czas robi się bardziej gorąca niż zazwyczaj, za sprawą kontrowersyjnych decyzji, wypowiedzi, czy wewnętrznych oraz zewnętrznych konfliktów. Dlatego ponownie przyjrzeliśmy się budżetowi wynagrodzeń banku centralnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">c01645fb-e273-4624-9104-c53b9fc37ec7</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:42:31 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qgok9kpTURBXy9iMDBiY2IzNGU1MTg0ZmVjNmI4YzAzNDIwNzcwMDFlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz bliżej budowy CPK. Wojewoda podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/coraz-blizej-budowy-cpk-rygor-natychmiastowej-wykonalnosci/qb8z5v9</link>
			<description>Wojewoda mazowiecki nadał rygor natychmiastowej wykonalności dla decyzji lokalizacyjnej CPK. Ma to przyspieszyć start kluczowego projektu infrastrukturalnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">34b5fe05-fc2d-4d3f-a158-b3b62972b1d4</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:42:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r2Lk9kpTURBXy8yMThmZDlmMDU2ODAwZGU3MjdjNzAyMjBhZWRlNzM2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z ustawą o kryptowalutach? Donald Tusk apeluje do prezydenta i zapowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-kryptowalutach-blokowana-przez-karola-nawrockiego-tusk-odpowiada/7gweg9q</link>
			<description>Ustawa o kryptowalutach stała się kolejnym punktem sporu między rządem a prezydentem. Karol Nawrocki zawetował ustawę, a próba odrzucenia weta w Sejmie się nie udała. Teraz Donald Tusk zapowiedział, co dalej z ustawą. Zaapelował też bezpośrednio do prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">150dd21b-2ef7-4c88-85ba-77717143e10a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:34:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_B8k9kpTURBXy9iNDViYmI0NTExNzQyNTEwNjQ5MzhiYzdkYTA4ZmI1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka Brytania ma &quot;uwolnić&quot; miliardy i dać je Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielka-brytania-ma-uwolnic-miliardy-i-dac-je-ukrainie/xdsz3wn</link>
			<description>Uwolnienie zamrożonych aktywów Rosji w Europie, o wartości do 100 mld funtów, w celu udzielenia pomocy Ukrainie nastąpi w ciągu najbliższych dni — podaje londyński &quot;The Times&quot;, powołując się na źródła w brytyjskim rządzie. Kwota ta obejmuje 8 mld funtów zdeponowanych w brytyjskich bankach.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e33e241-70bd-4833-83c7-094daea4fd84</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:20:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qs_k9kpTURBXy84NTMyMWIwOWYzYjI0OGE3ZmI0NDkyNTZjYWRhYmYxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budowa elektrowni jądrowej ma &quot;ruszyć z kopyta&quot;. Premier wskazuje termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/premier-tusk-wskazuje-date-startu-budowy-elektrowni-jadrowej/7d4jb33</link>
			<description>Premier mówi, że budowa elektrowni jądrowej w Polsce będzie mogła ruszyć w grudniu. &quot;Budowa będzie mogła ruszyć z kopyta&quot; — dodał Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca7863bd-5d2c-47b0-b9b9-02f814b5c8a0</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:48:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nqmk9kpTURBXy9mNzM1ZjIyZjAwMjVkNWJmMTc0NDg0YWJmNmM3YmZhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z kryptoaktywami? Rząd wraca do prac nad nową starą ustawą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-ponownie-zajmuje-sie-ustawa-o-rynku-kryptoaktywow-mica-na-horyzoncie/23ke803</link>
			<description>We wtorek rząd zajmie się nowym projektem ustawy kryptoaktywach, który — jak wynika z informacji przekazanych przez wiceministra finansów Juranda Dropa — jest tożsamy z ustawą uchwaloną przez Sejm 7 listopada 2025 r., a następnie zawetowaną przez prezydenta Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">963df9d5-7f3f-4e69-ad9c-609670a3d88b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:48:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKdk9kpTURBXy9mYzQ1ZDU3MjY2NGIzNDAxNWZiYzE5NDU2ZTk1YmMxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin chciał dominacji w dziedzinie AI. Teraz Rosja walczy o utrzymanie się w wyścigu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/rosja-nie-ma-szans-w-wyscigu-technologicznym-putin-chce-dominacji-w-ai/emsk97w</link>
			<description>Prezydent Władimir Putin od lat powtarza, że Rosja musi stać się jednym z liderów sztucznej inteligencji. Rzeczywistość jest jednak inna. Wojna w Ukrainie, sankcje i masowy odpływ specjalistów sprawiły, że kraj został zepchnięty na margines globalnego wyścigu technologicznego. Problem się pogłębia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f5bfefc-72df-4767-b2cd-1cf22fb2df76</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:21:36 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zFxk9kpTURBXy9mZDRkOTBmY2MwNzM4MzNkNGU4MWVmNzcwM2M4YWE1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynagrodzenia w Polsce rosną. W tych branżach najszybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-polsce-rosna-selektywnie-tu-padaja-rekordy-plac/7pv6t99</link>
			<description>Przeciętne wynagrodzenie w sektorze przedsiębiorstw osiągnęło we wrześniu 2025 r. poziom 8750 zł — o 8,2 proc. więcej niż rok wcześniej. Z nowych danych Centrum Analitycznego Gremi Personal wynika jednak, że rynek pracy rozjeżdża się na dwa tory. Sektory przemysłowe i technologiczne szybciej podnoszą płace, podczas gdy usługi — mimo większej liczby ofert — wchodzą w fazę stabilizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">44d4e2e8-dbed-4ed3-bb38-7884ce979b36</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:00:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VtUk9kpTURBXy9mYTY4YTA4MTFkN2M2Y2EwZDNiZDZiNWFiNDlkNTY5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popyt na kredyty mieszkaniowe wystrzelił. BIK: ponad 50 proc. wzrost r/r</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-kredytow-mieszkaniowych-zaskakuje-popyt-rosnie-o-ponad-polowe/nyqqjge</link>
			<description>Rynek kredytów mieszkaniowych weszł w końcówkę roku z wyraźnym przyspieszeniem. Listopad 2025 r. przyniósł ponad 50 proc. wzrost wartości zapytań o finansowanie zakupu nieruchomości. Eksperci wskazują na efekt obniżek stóp proc. i rosnącą skłonność Polaków do zadłużania się na mieszkania.</description>
			<guid isPermaLink="false">b80c9b18-0949-4168-a285-9c8cdf4ef16b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 09:54:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gemk9kpTURBXy9jYjZlNmMyMDIxNzAwYTU3MDdjNTRiNTBkMzBiZWI1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ulga podatkowa, o której nie mówi się głośno. 840 zł mniej dla wielu Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ulga-podatkowa-840-zl-kto-moze-z-niej-skorzystac-i-jak-wypelnic-pit-a/mw9cyyp</link>
			<description>Ulga na składki członkowskie dla związków zawodowych to rozwiązanie, które pozwala zmniejszyć obciążenia podatkowe dla osób zrzeszonych w organizacjach pracowniczych. Rzeczywista korzyść zależy od progu podatkowego. Jaką kwotę można odliczyć?</description>
			<guid isPermaLink="false">aac00572-2ed5-4aa1-88e4-83a5140bcc5d</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S8Qk9kpTURBXy82NGU0NTlhNmFjNWM0OTU5YjM5MjRlOWQyOGRiOGIzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Składka zdrowotna ryczałtowców. Zobacz, jak uniknąć ponad 7 tys. zł dopłaty za cały 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/skladka-zdrowotna-2025-r-ekspert-radzi-jak-uniknac-wysokiej-doplaty/46edj1f</link>
			<description>Wielu przedsiębiorców pod koniec roku może wpaść w wyższy próg przychodowy składki zdrowotnej. A to oznacza konieczność dopłat. Tłumaczymy ile trzeba dopłacić, jeśli w grudniu przychód liczony od początku roku przekroczy 60 tys. zł lub 300 tys. zł. Dopłaty można jednak uniknąć, ale trzeba działać. Ekspert mówi, co można zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">a926eb76-2193-4b11-862c-71a2f7a9851a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IKIk9kpTURBXy83OWQzOWVkZGE4ZGYxOTllMTE5YWNjZWU4Nzg5NzVlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja w służbie mediów? Polacy mają jasne stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ai-w-mediach-budzi-sprzeciw-polakow-krrit-podaje-najnowsze-rekomendacje/gfwbx8p</link>
			<description>Zdecydowana większość Polaków wie o wykorzystaniu sztucznej inteligencji przez dziennikarzy. Wiedza ta sprawia jednak, że coraz więcej osób ma obawy przed manipulacjami i wpływem algorytmów na opinię publiczną. Takie wnioski płyną z badania zleconego przez Krajową Radę Radiofonii i Telewizji (KRRiT), którego wyniki zaprezentowano podczas konferencji &quot;AI — media w erze algorytmów&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfc62737-0009-4585-aca3-d547b82edaa6</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:21:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/urrk9kpTURBXy9jOTAyMTQ5NzVhMzEwYWUwZTNmZWNjMzUzMGI5YzQyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z działką pod CPK. KOWR nie zaoferował żadnej ziemi w zamian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dzialka-kluczowa-dla-cpk-wraca-do-skarbu-panstwa-kowr-podpisuje-akt-odkupu/yk65r07</link>
			<description>Piotr Wielgomas, właściciel działki w miejscowości Zabłotnia, nie otrzymał propozycji zamiany na inną ziemię w zamian za odsprzedanie swojej nieruchomości Krajowemu Ośrodkowi Wsparcia Rolnictwa (KOWR). Nieruchomość jest kluczowa dla budowy linii kolejowej do Centralnego Portu Komunikacyjnego (CPK). &quot;Pragnę zapewnić, że nie ma tutaj żadnych dodatkowych &quot;deali&quot;. Nie jest to w interesie Skarbu Państwa, ani KOWR jako instytucji, aby dodatkowe warunki zawierać&quot; — podkreślił Henryk Smolarz w Polsat News Polityka.</description>
			<guid isPermaLink="false">235651d3-050c-47fa-82a6-b82518b00da4</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:16:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hqzk9kpTURBXy9lYTIwMjZhMjFkOGZlNmE4MGViMTMzMTliZjhhNjQyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przetasowania na polskiej scenie politycznej na koniec roku. Najnowszy sondaż poparcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sondaz-pollster-pokazuje-zmiany-na-polskiej-scenie-politycznej-donald-tusk-traci/516rgmx</link>
			<description>Polska scena polityczna pod koniec 2025 r. przechodzi wyraźne zmiany. Najnowszy sondaż Instytutu Badań Pollster dla &quot;Super Expressu&quot; doskonale pokazuje, jak obecnie kształtują się preferencje polityczne na Wisłą. Wprawdzie czołówka pozostaje bez zmian, to jednak, co warto podkreślić, różnica pomiędzy dwoma największymi ugrupowaniami powoli topnieje. Znacznie dynamiczniej zmienia się jednak sytuacja mniejszych ugrupowań, gdzie zmiany potrafią być bardzo duże.</description>
			<guid isPermaLink="false">e738617b-baa1-48b7-8fd4-1aa764d0ad01</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:50:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mpvk9kpTURBXy9kOTg4OTc1Mzc3MmQ4NjA1YTU2YmQ4YjIzZjAzNjlmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe umowy i plan Marshalla. Wołodymyr Zełenski ujawnia szczegóły propozycji USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wolodymyr-zelenski-ujawnia-plany-odbudowy-ukrainy-strefa-gospodarcza-na-horyzoncie/evedh24</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski poinformował, że Kijów oraz Waszyngton przygotowują się do podpisania szeregu porozumień dotyczących gospodarki, odbudowy kraju oraz gwarancji bezpieczeństwa. W rozmowie z mediami Zełenski podkreślił, że rozważane jest stworzenie programu na wzór historycznego planu Marshalla, który miałby wesprzeć odbudowę Ukrainy po konflikcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0549d8b9-0672-4cca-9eb2-69d2abdeb102</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:50:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jykk9kpTURBXy84YzMyZDAwMjk4ZjJjNWI4MDhhNzhiMjJiZDYwZGQ3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak widzą Polskę w USA. Wiceszef MSZ po rozmowach w Waszyngtonie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/strategia-usa-budzi-emocje-w-europie-polska-jako-wzorcowy-partner/7vghe5m</link>
			<description>W Waszyngtonie polski wiceminister usłyszał słowa, które potwierdzają, jak sądzi, rosnącą rolę naszego kraju w oczach Stanów Zjednoczonych. Jednocześnie nowa amerykańska doktryna wywołuje w Europie niepokój, zwłaszcza w kontekście jej podejścia do Rosji. To, co dzieje się teraz za kulisami, może zaważyć na dalszym kształcie zachodniej polityki wobec wojny na Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fb946e9-fb56-49f7-9bea-aa870d5eb9cf</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:38:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5Wk9kpTURBXy8xNTY5YTJkOGFlMTA1NWQ5ZjRlZWRjNjMwNGMzYWJlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nowy Jork Europy&quot;. Oto lista 10 miast wartych odwiedzenia w 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/lista-najlepszych-miast-do-odwiedzenia-w-2026-roku-frankfurt-nad-menem-na-czele/2j6wt0v</link>
			<description>Zbliżając się do końca każdego roku, zaczynamy planować miejsca, które najbardziej chcielibyśmy odwiedzić w ciągu najbliższych 12 miesięcy. Oto ranking miejsc w Europie, które zasługują na twój czas i uwagę w tym roku według magazynu podróżniczego Condé Nast Traveller.</description>
			<guid isPermaLink="false">26faa1ad-8733-4aab-84eb-1d198735d8dc</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:57:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gMhk9kpTURBXy83MWNmNDc2NzU4ZTcyZWJhODEwMGFjMTkzZGViMzVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co odstrasza Polaków od elektryków? Podali dwa główne powody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/to-odstrasza-polakow-od-elektrykow-podali-dwa-glowne-powody/y08h0w8</link>
			<description>Wysoka cena i ograniczony zasięg — to główne przeszkody, które hamują rozwój rynku samochodów elektrycznych w Polsce. Co prawda rynek wciąż udowadnia, że zainteresowanie &quot;elektrykami&quot; rośnie i notowane są kolejne rekordy rejestracji takich pojazdów, to najnowsze badanie Barometru Nowej Mobilności pokazuje, że bariery finansowe i technologiczne wciąż odstraszają wielu potencjalnych nabywców.</description>
			<guid isPermaLink="false">c17b9ec5-2855-48df-8eab-ef3c10eb05c5</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:53:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p9_k9kpTURBXy9hYzQ4NThhOWU0N2U5ZWQ2NzQzYzU4MWNkNDhlMGEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Producenci aut ostrzegają USA. &quot;To bezpośrednie zagrożenie dla branży&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/general-motors-i-ford-ostrzegaja-usa-chiny-zagrozeniem-dla-rynku-aut/xmxx49c</link>
			<description>Najwięksi światowi producenci samochodów zaapelowali do władz USA, by uniemożliwić firmom wspieranym przez chiński rząd wejście na amerykański rynek i budowę fabryk w Stanach Zjednoczonych. Jak ostrzegają, przyszłość całej branży motoryzacyjnej jest zagrożona.</description>
			<guid isPermaLink="false">244716e9-5523-496c-9d6c-fb60adea3b01</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:30:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7KNk9kpTURBXy84NDdjYTIxMDIyNmQxNWM4ZjdkMGEwMTQ3ZDUzNTRjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny kontra USA. Czy wojna o Tajwan przyniosłaby klęskę Ameryce?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pentagon-ostrzega-przed-wojna-o-tajwan-usa-moga-poniesc-ogromne-straty/9gjblr8</link>
			<description>Według analiz ekspertów i tajnych raportów Pentagonu, wojna o Tajwan mogłaby przynieść Stanom Zjednoczonym ogromne straty. Eric Gomez z Taiwan Security Monitor, cytowany przez &quot;Telegraph&quot;, ocenił, że konflikt z Chinami byłby dla USA &quot;otrzeźwiającym&quot; doświadczeniem, a ujawniony przez &quot;New York Times&quot; raport wskazuje na poważne słabości amerykańskiego potencjału militarnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">562d88fe-3780-4333-89de-34b42ae34f30</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:23:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u7Uk9kpTURBXy84YmFmYzMyMDRmNGY0ZWY3MDEwODczYmUzMDNlNTJiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lidl oszukuje klientów? Afera z hiszpańską szynką i reakcja ministra</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/afera-w-lidlu-hiszpanska-szynka-sprzedawana-jako-produkt-z-polski/vt55k1s</link>
			<description>Błędne oznakowanie szynki w Lidlu wywołało burzę wśród rolników i konsumentów. Produkt pochodzący z Hiszpanii został oznaczony jako &quot;Produkt polski&quot;, co wzbudziło kontrowersje i doprowadziło do kontroli Inspekcji Handlowej. Detalista zlecił kontrole, głos w sprawie afery w Lidlu zabrał także minister, a producent szynki i sieć handlowa przyznali się do błędu.</description>
			<guid isPermaLink="false">038395eb-f198-4784-a53f-9bf7bb77d300</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:14:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QZck9kpTURBXy8wZDRmNjYyYjdmYjc3ZmQyZmRjNmYzYWEwYTVhMjk3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiński gigant inwestuje w Polsce. 5000 miejsc pracy w potężnym centrum logistycznym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/shein-buduje-centrum-pod-wroclawiem-az-5-tys-miejsc-pracy/gg7c43w</link>
			<description>Chińska platforma zakupowa Shein uruchamia pod Wrocławiem nowoczesne centrum logistyczne, które stanie się kluczowym punktem operacyjnym firmy w Europie. Inwestycja ma przynieść nawet 5 tys. nowych miejsc pracy i uczynić Dolny Śląsk jednym z liderów branży logistycznej na kontynencie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0772d78-b621-4820-9c98-a33499dd0ea3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:13:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9Uk9kpTURBXy8yMTA4NWEwM2JjODA5OGE4ZWQ1ZjU0MDFjZjM5YWQzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowa spółka zbuduje elektrownię. Będzie produkować energię z gazu ziemnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tauron-zbuduje-elektrownie-bedzie-produkowac-energie-z-gazu-ziemnego/m1zlcej</link>
			<description>Tauron buduje duży, rezerwowy generator prądu na gaz, który ma błyskawicznie reagować na wahania dostaw energii z wiatru i słońca. Ma pełnić rolę &quot;strażaka&quot;, który włącza się tylko w awaryjnych sytuacjach, żeby zapewnić stabilność dostaw prądu. Władze państwowej spółki wskazują na niższe nakłady inwestycyjne, krótszy czas budowy oraz prostszą architekturę techniczną. Podają konkretne liczby.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9bf7d35-879b-40f8-9ebe-570b89408a84</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:22:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_B1k9kpTURBXy80ODA2MmQyZWVlM2VlYzg1Nzg1ZGMzYjg4YmY4ODI5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wypłaty emerytur to już 33,3 mld zł miesięcznie. ZUS podał, ile osób się na to składa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wyplaty-emerytur-rosna-w-oczach-to-juz-333-mld-zl-miesiecznie/8pg43qr</link>
			<description>We wrześniu emerytury i renty pobierało ponad 8 mln osób w Polsce. Według statystyk ZUS liczba osób, która swoimi składkami umożliwia te wypłaty jednak wzrosła. W dużej mierze dzięki pracującym w Polsce cudzoziemcom.</description>
			<guid isPermaLink="false">b193b36b-889e-4f86-bf4e-d20653e2595b</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:06:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N2Rk9kpTURBXy8zYzdhOGJhZDNjYTk4YmIyZTFjOGQ2ZGM0MmRlMDk2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybory kierownictwa Nowej Lewicy. Włodzimierz Czarzasty ogłosił decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowa-lewica-przed-kongresem-wlodzimierz-czarzasty-zapowiada-zmiany/f1gqv9c</link>
			<description>Przed niedzielnym kongresem atmosfera w Nowej Lewicy gęstnieje. Włodzimierz Czarzasty zapowiada zmiany w kierownictwie i odsłania część swojej strategii. Ujawnił też, czy wystaruje w wybiorach na lidera ugrupowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd592f27-7ea5-4852-aaa6-77fe9f9708dd</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:01:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ho8k9kpTURBXy9jZjE4MmQzZDRlNGZmMWJjZjRlNWRhMTk4NGZmZTU4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z PKP Cargo. KNF bada transakcje. Czy Marcin Wojewódka złamał prawo?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/knf-analizuje-dzialania-marcina-wojewodki-ekspert-wskazuje-jak-naruszyl-prawo/3wcpbtg</link>
			<description>Od środy w centrum uwagi znalazł się Marcin Wojewódka, już były wiceprzewodniczący rady nadzorczej PKP Cargo. Najpierw sprzedał akcje PKP Cargo, a potem je odkupił. I nie byłoby w tym nic dziwnego, gdyby nie dwa oddzielne komunikaty. Ekspert uważa, że o jeden za dużo, a KNF przygląda się sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b2403c3-2e6f-4c37-89ca-62f5c8071b93</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:52:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IACk9kpTURBXy84MWYyYjVlZDFhNWMxZjNiNTM3YzlkNDY2NTc5NGQxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki w czołgu. Nagranie z poligonu stało się hitem internetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-podbija-internet-nagraniem-z-czolgu-na-lotwie/307fjgt</link>
			<description>Kancelaria Prezydenta opublikowała w mediach społecznościowych nietypowy materiał wideo z poligonu w Ādaži na Łotwie. Karol Nawrocki odwiedził tam polskich żołnierzy służących w ramach Polskiego Kontyngentu Wojskowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">c191fd9e-266e-448b-a1e7-5d67403d92a4</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:24:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZfCk9kpTURBXy9lMWYyZWFjMDNiY2I4NTg0YjdjMWRhNjc3ZTNhYjM4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS zabiera pieniądze kobietom w ciąży i na urlopie macierzyńskim. Tak się tłumaczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/tak-czesto-zus-zabiera-kobietom-zasilki-bedzie-zmiana-prawa-tylko-u-nas/2nxzx2p</link>
			<description>Wzrost liczby odbieranych świadczeń kobietom, które są w ciąży lub na urlopie macierzyńskim jest monstrualny - w porównaniu do 2022 r. wzrósł o ponad 800 proc. - wynika z danych, do których dotarł Business Insider Polska. ZUS broni się i tłumaczy swoje działania. Zaś Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej rozważa zmiany w prawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">380a16ff-3146-4202-bd21-0379ca8309ab</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:49:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TaBk9kpTURBXy9iNmY2MWQ5ZjE1NjBjMGZhZjliN2Y1NmM1NzZiYjIyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Myślała, że wpłaca na swoją emeryturę. ZUS zabrał jej 350 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-przejal-350-tys-zl-skladek-emerytalnych-rpo-interweniuje/521lgnb</link>
			<description>ZUS znalazł się pod lupą Rzecznika Praw Obywatelskich. Jak ocenia RPO, opisywane przez media decyzje Zakładu Ubezpieczeń Społecznych naruszają konstytucyjne standardy ochrony praw jednostki.</description>
			<guid isPermaLink="false">8144c1d5-45d9-4ee2-861e-6e908b6bb535</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:47:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqWk9kpTURBXy85NDMyYzFmOTk5YmQzZDc4YjE2ZGIwZGQwYjI5MmMzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota Hilux GR Sport kusi nowym wyglądem. Teraz to pick-up na asfalt i szutry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-hilux-gr-sport-po-liftingu-wiecej-sportu-i-nowoczesnych-rozwiazan/sjpwkrr</link>
			<description>Toyota Hilux to auto z innej epoki. Tej sprzed downsizingu i elektryfikacji. Jest duże, ciężkie, solidnie wykonane, a pod maską tej imponującej Toyoty pracuje silnik Diesla. Na dodatek, Hilux w wersji GR Sport wygląda świetnie i po asfalcie jeździ niewiele gorzej niż większość SUV-ów aut.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bc24144-ecf8-4dc5-bbeb-72dfef8dc83d</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:45:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2fYk9kpTURBXy9iMDlhN2U4OTcwZjkxNzc1NmExZDkzMmQ5ODhkN2MyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google Street View ujawnia więcej, niż powinno? Jest reakcja MON</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/google-street-view-ujawnia-polskie-obiekty-wojskowe-kosiniak-kamysz-reaguje/fvh4fmf</link>
			<description>Zdjęcia wojskowych obiektów w Google Street View znów stały się tematem debaty o bezpieczeństwie. MON podjęło działania, lecz pojawiają się wątpliwości, czy reakcja była wystarczająco szybka. Sprawę skomentował już minister Władysław Kosiniak-Kamysz.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a67d287-f6eb-489b-a0dd-2019462fef1b</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:44:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FTuk9kpTURBXy8zMDFiZDU4ZTg3YmY3ZTEzZjk2NzBhYTc5NjUxNDg5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawdziłem, ile Polacy zapłacą za choinkę na Boże Narodzenie. &quot;To jakieś zdzierstwo&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ceny-choinek-swiatecznych-na-boze-narodzenie-tyle-zaplacimy-w-tym-roku/d0rrl0x</link>
			<description>Ceny choinek świątecznych są wyższe niż przed rokiem — twierdzą sprzedawcy. Za najpopularniejsze drzewka na Boże Narodzenie zapłacimy 120–320 zł. Jednak można znaleźć też tańsze okazy, nawet za 40 zł. — Główna fala sprzedaży dopiero przed nami — mówi Business Insiderowi jeden ze sprzedających.</description>
			<guid isPermaLink="false">fea093a6-a292-47bf-8f3e-5cc9d2aa54d1</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:26:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kjrk9kpTURBXy8xZmMyZGJmZGFhNGFkMzE4MmIyN2FhNTM0ODRlMzNhYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie konkurencja na kolei w Polsce. Czeski przewoźnik obsłuży nowe połączenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/regiojet-podal-rozklad-jazdy-pociagow-w-polsce-nowe-polaczenia/54ckwm9</link>
			<description>W nowym rozkładzie jazdy przewoźnika kolejowego RegioJet w Polsce pojawiły się kursy do Trójmiasta oraz z Warszawy do Pragi. Czesi zaczną jednak 14 grudnia z mniejszą liczbą kursów, niż pierwotnie zapowiadali. Przepraszają i oddają pieniądze za zakupione bilety.</description>
			<guid isPermaLink="false">b544ffdf-e42b-4615-bec6-c1982b91b116</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:20:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CVtk9kpTURBXy83NjFmMzdlZGJhMzdmMzQwOTZhYjVmYmJlYTA4OThmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska boi się nowych regulacji unijnych. Chce opóźnienia o pięć lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowe-propozycje-komisji-europejskiej-hybrydy-i-e-paliwa-moga-zyskac-piec-lat/l927qh0</link>
			<description>Komisja Europejska analizuje możliwość pięcioletniego opóźnienia wprowadzenia zakazu stosowania silników spalinowych. Decyzja ta wynika z nacisków największych państw regionu, które mają poważne obawy dotyczące wpływu regulacji na kluczowe branże. Wśród tych krajów jest Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc2e4bb5-e27d-4346-96e1-5fc477f6e534</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:46:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/layk9kpTURBXy8wNWVmNjUzM2NmM2MyMWFjZDljNTA5ZGI2ZmQzN2I4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy rok bez wzrostu cen mieszkań od wielu lat. Rynek na zakręcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rynek-mieszkaniowy-na-zakrecie-pierwszy-rok-bez-wzrostu-cen-od-wielu-lat/bg99rd7</link>
			<description>Rok 2025 może być pierwszym od ponad 10 lat, który nie zakończy się wzrostem cen mieszkań. Z raportu Rankomat.pl i Rentier.io wynika, że w ciągu minionych 11 miesięcy 2025 r. ceny spadły aż w 11 z 17 badanych miast.</description>
			<guid isPermaLink="false">0606233b-18d8-4e7d-a986-222a1ef32d37</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:34:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1IXk9kpTURBXy84ZjM0M2MwZGFlMDVmYzRhM2NmN2U4YmZhMjY0NDliMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczynamy mówić i pisać jak AI. Chatbotowy ton po cichu kształtuje sposób komunikacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/zaczynamy-mowic-i-pisac-jak-ai-chatbotowy-ton-po-cichu-ksztaltuje-sposob-komunikacji/hpntddw</link>
			<description>Czy można jeszcze mieć pewność, że to, co mówimy i piszemy, jest całkowicie &quot;nasze&quot;, a nie podszyte stylem wygenerowanym przez sztuczną inteligencję? Coraz więcej sygnałów wskazuje, że w codziennym języku zaczyna funkcjonować nowy, chatbotowy dialekt.</description>
			<guid isPermaLink="false">77993bb7-46f6-4c5c-80ef-cf02aff7d318</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:47:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/COEk9kpTURBXy81ODFlNTY1NGI1MDg0NWM2ZjU1NzNmZWQ0MTg5MTFiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uproszczenie rezygnacji z zakupów internetowych. Unijne prawo wkrótce wchodzi w życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/uproszczenie-odstepowania-od-zakupow-internetowych-unijne-prawo-wkrotce-wchodzi-w/mg3r0j9</link>
			<description>Wkrótce w całej Unii Europejskiej zacznie obowiązywać dyrektywa, która wprowadzi znaczące uproszczenie zwrotów. Opcja ma być widoczna i działać według jednolitego standardu. Kary za niewdrożenie prawa będą dotkliwe.</description>
			<guid isPermaLink="false">fdac3e72-9dbd-480d-b319-edcd35790051</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:37:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SBJk9kpTURBXy8yZTU4YWY5ZjQwZGMyYWI5OGI4ZGU0YjFmMzg4ZDMwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda ujawnił emeryturę. Teraz wiadomo, ile dostanie po podwyżce w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ile-wyniesie-waloryzacja-emerytury-andrzeja-dudy-w-2026-tyle-zyska-byly-prezydent/n4gep5q</link>
			<description>Andrzej Duda pokazał przelew z kwotą netto prezydenckiej emerytury. Ile były prezydent dostaje &quot;na rękę&quot;? Choć nie jest to &quot;zwykła&quot; emerytura, również podlega waloryzacji. A to oznacza, że w przyszłym roku była głowa państwa dostanie podwyżkę. Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">651beb8b-1eae-41c2-931c-6738512ca9b2</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:02:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdSk9kpTURBXy8xZWQ2YzJlMTE1ODVmY2Q2OGVjZjQyODdiYjgwZTkzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczne przejęcie na rynku spożywczym pod znakiem zapytania. Rząd może mieć problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rzad-nie-bedzie-w-stanie-kupic-aktywow-carrefoura-panstwowy-holding-ze-spora-strata/gbnkw4j</link>
			<description>Rząd jednak nie będzie w stanie kupić aktywów Carrefoura? Jak informowały niedawno media, państwo poprzez Krajową Grupę Spożywczą (KGS) poważnie rozważa wejście do rywalizacji o przejęcie zasobów sieci w Polsce. W grze jest kilkaset placówek. Jak jednak pisze czwartkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;, na drodze do tej rywalizacji może pojawić się poważny problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">432e9027-1e10-4408-963d-a4483d01c7c7</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:55:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Ulk9kpTURBXy82YmM5Zjg4NWE1YjgxZjAyYmU4MWZlYmNlZWM5ZmIwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Połowa wiatraków w Niemczech będzie polegać na polskim serwisie. Ważna transakcja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polowa-wiatrakow-w-niemczech-bedzie-polegac-na-polskim-serwisie-wazna-transakcja/22m041v</link>
			<description>Polska firma opuściła notowania giełdowe trzy lata temu, co jak widać po najnowszej informacji wcale nie przeszkodziło jej w dalszym rozwoju. Podpisała właśnie umowę przejęcia niemieckiej spółki BWTS GmbH. To dostawca usług serwisowych dla sektora odnawialnych źródeł energii, działającego w Niemczech, Francji i innych krajach Europy. Obsługuje prawie połowę niemieckich wiatraków.</description>
			<guid isPermaLink="false">b82d2e4a-2d40-42b5-84bb-9a4ddf9313ab</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:55:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GZqk9kpTURBXy9hN2FhZTBiNmJhMGQ0ZGQ3MjVmMzcyOTIxYjRjOWEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czyste powietrze i nieprawidłowości na kilkaset milionów złotych. Co dalej z wypłatami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fundusze/czyste-powietrze-i-gigantyczne-nieprawidlowosci-co-dalej-z-wyplatami/bp3ykrr</link>
			<description>500 wykonawców zgłoszonych do prokuratury i nieprawidłowości sięgające kilkuset milionów złotych — tak Robert Gajda, zastępca prezesa NFOŚiGW mówi o dotychczasowych efektach analizy wniosków w programie Czyste powietrze. W programie Onet Rano Finansowo opowiada, jak zareagował Fundusz, dlaczego wykonawcy czekają na pieniądze i co dalej z wypłatami w ramach programu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2fa54d2-2b7c-43b5-955b-30334ede712e</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:36:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-73k9kpTURBXy80NDFlZDIxMzQ0MzJmMjg3MjMzY2EzODZjNjU2OWJjYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen zbuduje pierwszy przyzakładowy magazyn energii. Zdradził lokalizację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-inwestuje-w-magazyn-energii-to-pierwszy-taki-projekt/fxkpkmq</link>
			<description>Prezes Orlenu wskazał, że do pełnego wykorzystania potencjału odnawialnych źródeł energii muszą powstawać nowoczesne magazyny energii. Zapowiedział budowę specjalnej instalacji o mocy 2 MW i pojemności 4 MWh, a także przedstawił wizję rozwoju w tym zakresie do 2035 r. Ile gospodarstw domowych byłby w stanie zasilić państwowy gigant?</description>
			<guid isPermaLink="false">1d57ffad-f998-4e8b-9031-ce1653e974b1</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:30:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5-k9kpTURBXy8xMDc1N2M1MTE5NjIzNzYwYzI1OTYwYzA3ZTYwOTUxMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak się żyje po dwóch latach rządów Donalda Tuska? Polacy odpowiedzieli [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sondaz-polacy-ocenili-dwa-lata-rzadow-donalda-tuska/rfqb1em</link>
			<description>Już 13 grudnia miną dokładnie 2 lata, odkąd Donald Tusk powrócił na stanowisko szefa polskiego rządu. Instytut Badań Pollster postanowił sprawdzić, jak Polacy po tym czasie oceniają swoją sytuację życiową. Wyniki sondażu, opublikowane w &quot;Super Expressie&quot;, pokazują wyraźne rozwarstwienie nastrojów.</description>
			<guid isPermaLink="false">19f6dd5d-a67a-4281-95e5-bd2cbdbe6d6c</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:12:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AmHk9kpTURBXy85NmQ5ZTg0YmU5YTFhMzMwN2Y4NWRmOTJkN2YwNTRmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być kolejny game changer w sprawach frankowych. TSUE znowu zabrał głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-tsue-moze-zatrzasc-bankami-frankowicze-zyskuja-silny-argument/gkc2yx4</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej wydał wyrok, który może mieć znaczenie dla tysięcy konsumentów, którzy zostali pozwani przez bank o zwrot kapitału. TSUE wskazał, jak powinny działać polskie sądy, by nie naruszać dyrektywy o ochronie konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd17b7ac-a62c-483e-af12-b2c119d552e7</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:01:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N48k9kpTURBXy82NDE0Yjg5NjQ1N2Q2ZjBiN2IyYWFiYTEyOThlNzQ3NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksus w Polsce drożeje szybciej niż myślisz. Zobacz, gdzie kupują najbogatsi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-premium-w-polsce-rosnie-gdzie-sprzedaz-idzie-najszybciej/p0rj53b</link>
			<description>Polski rynek premium rośnie, ale nie zawsze tam, gdzie spodziewałby się przeciętny inwestor. Przykładem jest tu wewnętrzny rynek warszawski, gdzie nastąpiła znacząca zmiana. Najnowsze dane CBRE ujawniają, które miasta przyciągają milionowe transakcje — i gdzie sprzedaż idzie najszybciej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b06863a9-5e6f-4cf9-99e4-52f5d3136565</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:44:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/loOk9kpTURBXy9lMTIwOGQzYjhkNGU4OGRkYjFiYWJjNGI2NjMzYTI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google włącza &quot;gniazdka&quot; dla AI. Agenci zaczną działać z firmowymi usługami bez kombinowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-wlacza-mcp-dla-ai-agenci-zaczna-dzialac-z-firmowymi-uslugami-bez-kombinowania/4l81cgt</link>
			<description>Google uruchamia zarządzane serwery MCP, które mają sprawić, że agenci AI będą podłączali się do usług takich jak Maps, BigQuery czy Cloud tak łatwo, jak wpinanie ładowarki do gniazdka. Bez tygodni integracji, bez własnej &quot;hydrauliki&quot; i z pełnym bezpieczeństwem po stronie Google. To ma odmienić sposób, w jaki firmy wdrażają agentów AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a4d022a-7ec7-485b-954f-8a770b7205b1</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:41:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YkPk9kpTURBXy9hM2NiMDdiNjFjZmE4N2QxZjViMDEzZjM5M2QxMDE4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy wracają do ofensywy. Rynek szykuje się na sprzedażowe żniwa w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-pierwotny-odbija-w-listopadzie-deweloperzy-znow-zwiekszaja-podaz/1kzfrz5</link>
			<description>Listopad przyniósł odbicie na rynku pierwotnym: rośnie sprzedaż, rośnie podaż, a deweloperzy ponownie zwiększają aktywność inwestycyjną. To efekt tańszych kredytów i serii obniżek stóp procentowych, które zdaniem ekspertów otwierają drogę do rekordowego roku 2026, napędzanego głównie klientami kredytowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ae0c10e-bec9-4d5e-9ded-cc9defd89442</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:40:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pPQk9kpTURBXy81ZTE3YmRmMGE5OGRkYzEyMDZlMmMwMzc5ZjZmNmQ1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 świątecznych akcentów, które odmienią każde wnętrze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/10-swiatecznych-akcentow-ktore-odmienia-kazde-wnetrze/rmeh6b8</link>
			<description>Święta Bożego Narodzenia to nie tylko Wigilia i dwa magiczne dni, przeżywane w gronie najbliższych. To także cudowny czas przygotowań, szukania sposobów na ocieplenie domowej przestrzeni świątecznymi dekoracjami i celebrowanie przytulności w niecierpliwym oczekiwaniu na pierwszą gwiazdkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">16a4850c-02e3-464e-a9e9-0520ac145828</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:38:57 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f1Yk9kuTURBXy81Nzc0OGNlYy1iMGFhLTQ5MTItYTg2MC0yNWJjNTYzZjI2NzMuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomaganie, które łączy. Wolontariat pracowniczy Procter &amp; Gamble oczami jego uczestników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pomaganie-ktore-laczy-wolontariat-pracowniczy-procter-and-gamble-oczami-jego/yk3yyr8</link>
			<description>Międzynarodowy Dzień Wolontariusza, obchodzony 5 grudnia, to wyjątkowe święto ludzi, którzy bezinteresownie działają na rzecz innych. To także doskonała okazja, by podkreślić rolę, jaką wolontariat pełni w Procter &amp;amp; Gamble. Firma, której marki towarzyszą polskim rodzinom w ich codziennych obowiązkach, sprawia, że pomaganie jest jeszcze łatwiejsze - jej pracownicy otrzymują dwa pełnopłatne dni na działania w dobrej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc548c2c-0c0e-4e84-a20f-0c0001bba0e9</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:26:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VH8k9kpTURBXy9lN2UwZDFiNWY0MWJlNTM0MjcyNDEyZDE5YjU1YmQ1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miażdżący sondaż. Jakim cudem deweloperzy w ogóle znajdują chętnych na mieszkania?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-badanie-w-sprawie-nieruchomosci-przygnebiajaca-opinia-polakow/d3ccs6r</link>
			<description>Dla przytłaczającej większości Polaków zakup mieszkania to utopia. Z sondażu portalu nieruchomości-online wynika, że ankietowani nie tylko sami nie mają na to pieniędzy, ale też w ich otoczeniu nie ma zbyt wielu osób, które byłoby na to stać. Eksperci zwracają jeszcze na problem młodych — mówią o narastającej luce.</description>
			<guid isPermaLink="false">0acf7b53-3798-45bd-af60-4396bb835044</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:25:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7jmk9kpTURBXy9iMTE2ZTlkNzRhODM5MTNmNDkxYTE4OThiNmQwMDQ0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Policjanci dostaną do 1800 zł miesięcznie. &quot;Czekali kilkanaście lat&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/swiadczenia-mieszkaniowe-dla-policjantow-czekali-kilkanascie-lat/n54799e</link>
			<description>Jak twierdzi wiceprzewodniczący NSZZ Policjantów Andrzej Szary, na te pieniądze wielu policjantów czekało kilkanaście lat. Porozumienie zawarto w marcu, ale wypłaty dopiero ruszają. Powinny do świąt Bożego Narodzenia trafić na konta wszystkich funkcjonariuszy. Kwota nie jest mała, a wielu policjantów dostanie wyrównanie wstecz.</description>
			<guid isPermaLink="false">46251d83-47db-4c39-95ba-3e5db7a1a4dd</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:23:05 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-7tk9kpTURBXy82YzRjNmU5NzE4MTU1OGEyNTdlZjU2NDRlNmQxOThiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia zabrał głos po ostatniej wizycie w USA. Ocenił swoje szanse w ONZ</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szymon-holownia-zabral-glos-w-sprawie-stanowiska-w-onz-ocenil-swoje-szanse/y5tw939</link>
			<description>Los Szymona Hołowni nadal nie jest przesądzony. W najbliższym czasie sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres powinien wskazać nowego Wysokiego Komisarza ds. uchodźców. Aplikujący na to stanowisko były marszałek Sejmu Szymon Hołownia podzielił się w mediach społecznościowych najnowszymi informacjami na temat przebiegu rekrutacji. Ocenił też swoje szanse na to stanowisko.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b3ea74d-569f-4403-ab2a-d383b0a68aee</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:52:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2gik9kpTURBXy8xMjBjMTY0M2FmNjhiYjNiYTNmYmYyODE2M2U5MGIwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ABW zatrzymała rosyjskiego naukowca. Był poszukiwany przez Ukrainę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/akcja-abw-w-warszawie-zatrzymano-rosyjskiego-naukowca/mh3zvgg</link>
			<description>Polskie służby nie ustają w walce z Rosją i związanych z nią przestępcami. Jak poinformował PAP rzecznik ministra koordynatora służb specjalnych Jacek Dobrzyński, funkcjonariusze Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego dokonali kolejnego zatrzymania obywatela tego kraju. Tym razem sprawa dotyczy rosyjskiego naukowca.</description>
			<guid isPermaLink="false">66ed33be-ffc5-4969-9e00-4db1e97eb6df</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:48:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NjYk9kpTURBXy9kODAxMzJhNThkYzQzMTU2YjM5NDM2ZWRiYTFkMzI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie można znaleźć pracę? W tych branżach przyjmą z pocałowaniem ręki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/perspektywy-pracy-w-2026-r-sprawdz-kogo-szukaja-pracodawcy/p5snrpn</link>
			<description>Wszystko wskazuje na to, że pierwsze miesiące 2026 r. zapowiadają się dość optymistycznie dla poszukujących pracy. Według badania ManpowerGroup prognoza netto zatrudnienia dla Polski na I kwartał przyszłego roku wynosi +22 proc., co oznacza skok o 11 pkt proc. wobec końcówki 2025 r. i wzrost o 7 pkt proc. w ujęciu rok do roku. Nie oznacza to jednak, że wszędzie będzie różowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">48bb7a74-eb01-490c-88cb-e378b770e2fa</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:47:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jN1k9kpTURBXy9jNDEzOWNhODk1MmMzMGEwMzliNGM5ZTgyOTliZjA4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump uruchomił &quot;złotą kartę&quot;. Przyspieszone obywatelstwo pod jednym warunkiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-wprowadza-zlota-karte-szybkie-obywatelstwo-za-oplata/e3c9kmk</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump w środę ogłosił start programu Trump Gold Card, który oferuje szybką ścieżkę do amerykańskiej rezydencji, a docelowo obywatelstwa, dla osób wpłacających co najmniej 1 mln dol. Jak podkreślił w serwisie Truth Social, karta ma stanowić &quot;bezpośrednią drogę do obywatelstwa dla wszystkich wykwalifikowanych i sprawdzonych osób&quot;, a amerykańskie firmy dzięki programowi &quot;zatrzymają swoje bezcenne talenty&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">81e68e96-ba46-4593-8037-aa9834ef36ff</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:39:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vJ7k9kpTURBXy9lOTU2NTczY2Y3Njk0YzEwMDc0OGQwM2MwMzRmMGMwNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski ma powody do zadowolenia. W sondażu nie ma sobie równych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radoslaw-sikorski-deklasuje-konkurentow-co-za-przewaga-sondaz/vhmyjx4</link>
			<description>Radosław Sikorski został uznany przez Polaków za najlepszego ministra spraw zagranicznych ostatniej dekady. Tak wynika z sondażu przeprowadzonego przez pracownię SW Research na zlecenie tygodnika &quot;Wprost&quot;. Obecny szef MSZ zdeklasował rywali.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca36eaf4-cfd7-43c7-af7f-61be76503379</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:36:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/18jk9kpTURBXy8yMTM0OGYzYTg0ZjdlN2U0ZWQzZTdiMWZkMTE0ZjM1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kierowcy nie będą zadowoleni. Ceny paliw wzrosną w 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-paliw-wzrosna-stawki-nowej-oplaty-juz-opublikowane/m87ehf4</link>
			<description>Minister infrastruktury podwyższył stawki opłaty paliwowej na 2026 r. dla wszystkich rodzajów paliw o 4 proc. — podano w obwieszczeniu opublikowanym w Monitorze Polskim. Wskazujemy, jak przekłada się to na konkretne kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">01cb8e3e-b06a-49eb-82d6-cbf4007c9890</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:35:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ec6k9kpTURBXy9hYTg4MmEzMWFhNjkyYzdkZWVmNjM1NWJjMDk5ZjdiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Gospodarcza Jałta&quot;. Szokujące doniesienia w sprawie planu pokojowego Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szokujace-doniesienia-w-sprawie-planu-pokojowego-usa-dla-ukrainy-rosja-ma-wrocic-do/k74zy4h</link>
			<description>Według środowych doniesień gazety &quot;Wall Street Journal&quot; administracja prezydenta Donalda Trumpa przedstawiła europejskim partnerom załączniki do propozycji pokojowych dotyczących Ukrainy. Jak podaje amerykański dziennik, wywołały gwałtowną dyskusję wśród zachodnich dyplomatów. Chodziło zwłaszcza o jeden kontrowersyjny element.</description>
			<guid isPermaLink="false">2bdb7201-c9ef-4ad9-b254-d153af58fb32</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:14:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CA8k9kpTURBXy82ZmI4NWI2Yzg0NzA4ZWUxOTgxYTllMWE3YjRiYTgyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czego Polacy oczekują od rządu? Aż 40 proc. ankietowanych wskazało ten sam postulat [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czego-chca-polacy-od-rzadu-donalda-tuska-jasny-priorytet-sondaz/m0keec8</link>
			<description>Połowa kadencji już w zasadzie za rządem Donalda Tuska. Z tej okazji CBOS przygotował sondaż, który ukazuje oczekiwania Polaków wobec rządu na drugą połowę. Daleko wśród nich jest rozliczanie poprzedniego rządu PiS-u. Priorytetem jest coś zupełnie innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">b37954d1-3401-4fd8-abc7-68ce24c5b6d1</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:12:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Slk9kpTURBXy84N2IyYjNkNGJjZjJkNTI2ZTAwMmE3ZDY3NzU5NTZmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zabrał głos w sprawie właściciela TVN. Padły słowa o &quot;truciźnie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sprzedaz-wlasciciela-tvn-padly-ostre-slowa-z-ust-donalda-trumpa/h3sdvt1</link>
			<description>Środowe wystąpienie Donalda Trumpa ponownie wstrząsnęło amerykańskim rynkiem medialnym. Prezydent USA, pytany o toczącą się rywalizację o przejęcie Warner Bros. Discovery (WBD). Trump przedstawił przy tym swoje żądania, a jedno z nich dotyczyło CNN — stacji, która w ocenia prezydenta USA nie sprzyja jego polityce. Wypowiedział się o niej w mocnych słowach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddfe9396-9f25-4c92-ab7f-e3a5180d7ea1</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:41:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/94hk9kpTURBXy80OTdlOTk3ZDQ0ZDkwOGFjZGEwMTdlNjVjYzhkNzBkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przelewy między małżonkami. Co z podatkiem? Jest interpretacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/przelew-z-konta-zony-na-wspolne-konto-czy-grozi-podatek-od-darowizn/vrrrheb</link>
			<description>Przelewy między małżonkami to codzienność w wielu polskich rodzinach. Jednak co w sytuacji, gdy żona przelewa pieniądze na wspólne konto, z którego mąż zamierza sfinansować zakup samochodu? Czy takie transakcje mogą zainteresować urząd skarbowy? Fiskus wydał właśnie interpretację indywidualną w takiej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1ea610d-fd67-48ab-8830-04602b6eead6</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:47:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIzk9kpTURBXy9iMGIwODlmYjVlMmIwY2I4MTdkZDljMjM0ZWFhM2Y3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla ostrożnych z turbodoładowaniem. Przykładowe strategie [PORADNIK]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie-w-ikze-z-obligacjami-zobacz-strategie-i-ile-zyskasz-poradnik/pzc98hn</link>
			<description>Zysk 1700 lub 3700 zł w pierwszym roku inwestowania? Brzmi jak ryzykowna gra na giełdzie, ale nic z tych rzeczy. Zainwestowanie w grudniu, może przynieść ponadprzeciętne zyski. W Business Insider Polska pokazujemy sposób na pomnożenie oszczędności dla ostrożnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e79dd75b-f0a6-4760-a09d-3e59755a11a6</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:36:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9oOk9kpTURBXy84ZDgxYWY0MWExMTcxZWJjYTI5ZjNmMzQ4NzFmM2FjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak mogą wyglądać wszystkie umowy kredytowe. Są nadzieje na niższe raty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/nizsze-raty-i-bezpieczniejszy-kredyt-nowa-modelowa-umowa-moze-zmienic-rynek-hipotek/ywlp1eq</link>
			<description>Polacy narzekają, że mają jedne z najwyżej oprocentowanych kredytów mieszkaniowych w Europie. I choć głównie wpływa na to wysokość stopy procentowej banku centralnego, to istotne znaczenie mają też inne czynniki. Jednym z nich jest ryzyko prawne. Teraz — za sprawą wprowadzenia modelowej umowy kredytu mieszkaniowego — jest szansa, że zmaleje, a w następstwie tego powinno spaść oprocentowanie hipotek.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd3777bf-8255-45bd-9f05-5567ebf94490</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:26:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7bk9kpTURBXy9mMDAzNGNjZTNkZDQxMWQyMzk2Mjk1YTI4ZjJkMmVlNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W IT nadal można zarobić krocie. Ci specjaliści zarabiają fortunę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wiemy-kto-dzis-podbija-branze-it-ci-specjalisci-zarabiaja-fortune/1n09161</link>
			<description>Podczas gdy większość branży IT zmaga się z końcem &quot;eldorado&quot; i cięciami etatów, jedna grupa specjalistów wciąż dyktuje warunki pracodawcom. Ich wynagrodzenia biją rekordy, a firmy walczą o każdego kandydata. Co więcej — ich sytuacja może się jeszcze poprawić.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4fd5659-779b-48af-9887-1018209111ed</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:16:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C40k9kpTURBXy81NTEwYTkwNWI5MGY3ZTFhOGYxOWYwMDQ0ZGJkZmEyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjechali do pracy &quot;na tulipany&quot;. Znamy holenderskie emerytury Polaków [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wyjechali-do-pracy-na-tulipany-znamy-holenderskie-emerytury-polakow-kwoty/9j2es8r</link>
			<description>W Business Insider Polska dotarliśmy do najnowszych danych Sociale Verzekeringsbank, czyli holenderskiego odpowiednika ZUS-u. Wynika z nich, że w naszym kraju żyją tysiące osób, którym należy się emerytura za pracę w Holandii przed laty. Rocznie są to nawet pięciocyfrowe kwoty na głowę.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a10c58f-3ea4-4485-b9e5-e3ed2dfbdc22</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fv1k9kpTURBXy82ZjI3NDFjN2ZiOTQ5NDIwODg1YzRjN2JiOGFlZDAyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS miał więcej szczęścia do NBP. Adam Glapiński znów rozczaruje rząd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nbp-juz-wie-co-z-jego-finansami-adam-glapinski-nie-ma-szczescia-tylko-u-nas/tb1vqs0</link>
			<description>Wszystko wskazuje, że strata Narodowego Banku Polskiego w 2025 r. znów będzie rekordowa. To oznacza, że wpłata NBP do budżetu państwa kolejny rok będzie zerowa. Business Insider Polska udało się poznać szczegóły planu finansowego NBP na przyszły rok, a w nim szacunek tegorocznego wyniku banku i prognozę na 2026 r. Prognozy dotyczące wyniku banku nie są optymistyczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccd4b5e6-0093-42b0-9b0b-9e2270681c7f</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lV0k9kpTURBXy8yMWJmZWMzMWY0NWM3ODE3YzhjMTYxN2M1Y2I1MDkwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po co zakładają jej skarpetę? Ten niezwykły etap produkcji capocollo zaskakuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/martina-franca-jak-powstaje-unikalna-wedlina-capocollo-poznaj-proces/sles91k</link>
			<description>Capocollo di Martina Franca to więcej niż wędlina — to produkt, który powstaje na styku lokalnej tradycji, unikalnego ekosystemu i rzemiosła przekazywanego w rodzinach od pokoleń. Włoscy producenci z Apulii twierdzą, że jego smak zaczyna się… na drzewach fragno, których żołędzie jedzą tamtejsze świnie. Dalej jest już tylko bardziej wyjątkowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f851282-796a-4552-8ccd-692c3b897a3f</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M7Bk9kpTURBXy8xMzQzODhkMjkwNGFiODNjOTE1YWM2OTM0YjljNTNiNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy 2026. Sprawdź, co czeka pracowników branży finansowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-finansach-w-2026-r-zmiany-w-wymaganiach-wobec-kandydatow/j12sqw3</link>
			<description>Najnowszy &quot;Przegląd wynagrodzeń i trendów na rynku pracy 2026&quot; przygotowany przez Michael Page pokazuje, że polski sektor finansowy wchodzi w etap głębokiej transformacji. Dane z raportu i komentarze ekspertów wskazują, że po latach prostego outsourcingu Polska stała się hubem zaawansowanych finansów — a to całkowicie zmienia oczekiwania wobec kandydatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc500ea6-b4fc-4479-b15c-f8bff9813f02</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogEk9kpTURBXy9hMmY1ZGU1MjYxMjNhM2MxMTRlNjVhNTI0Nzc1YTVhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Atrakcyjna cena to nie wszystko. Sprawdź, czy remont się opłaci [PORADNIK]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkanie-do-remontu-czy-pulapka-eksperci-gratkapl-radza-na-co-uwazac/x9v86b0</link>
			<description>Atrakcyjna lokalizacja, niska cena i dopisek &quot;do generalnego remontu&quot; — takie ogłoszenia rozpalają wyobraźnię kupujących. Czy jednak za pozorną okazją nie kryje się finansowa pułapka? Eksperci portalu Gratka.pl radzą, co warto sprawdzić, jak realnie ocenić opłacalność takiej inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">58beba58-ad9e-496b-bb01-b989a2a2d754</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MFqk9kpTURBXy8xNTUzMGIzYTczM2ZhODA4MWMwY2Q3NmE5ZjA2ZDk0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lody Häagen-Dazs. Tak polski imigrant zbudował lodowe imperium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/haagen-dazs-luksus-ktory-wymyslil-polski-imigrant/sr3kygr</link>
			<description>Gdy pod koniec lat 50. XX w. supermarkety zaczęły wycofywać jego lody z półek, Reuben Mattus stanął przed wyborem: podjąć walkę cenową, na którą nie miał środków, albo stworzyć produkt, który kompletnie wywróci zasady rynku. Wybrał to drugie. Decyzję, którą jego żona Rose wspominała jako &quot;szaleństwo&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a19ab59-eebe-46ed-97dc-0aaf88e5118d</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yt2k9kpTURBXy8yYTlmZTlhM2Q3NmRmN2U5ZWQ4ZDdjMTg2OWQyYmFjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niewidziana wcześniej &quot;czarna księga” Epsteina ujawnia nowe nazwiska. Wśród nich Trump</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/donald-trump-wsrod-kontaktow-epsteina-kulisy-sledztwa-dziennikarzy/nd93dfw</link>
			<description>Numer telefonu Donalda Trumpa widnieje w osobistej książce adresowej Jeffreya Epsteina z lat 90., do której nikt wcześniej nie miał dostępu. Gdy tajemniczy artefakt z czasów, gdy Epstein budował swoją sieć wpływów, trafił w ręce Insidera, dziennikarze ruszyli tropem ponad 200 nieznanych wcześniej nazwisk. Ich odkrycia rzucają nowe światło na skalę kontaktów finansisty, który przez lata unikał odpowiedzialności. W 2021 r. Business Insider zdobył książkę adresową, której nikt wcześniej nie widział.</description>
			<guid isPermaLink="false">6739c99c-5a03-47b7-afa2-b482cd62feff</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fQJk9kpTURBXy8zN2M0MTg3OGQzZDIwZDMyNzA0OWFkMGJjYTgxODNlZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mało znane fakty na temat właściciela TVN. Jego założyciele mają związek z Polską</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fuzja-netflixa-i-warner-bros-za-imperium-stoja-czterej-bracia-z-polski/yv4ng7q</link>
			<description>Fuzja medialnych gigantów stała się faktem. Netflix przejmuje Warner Bros. Discovery. Mało Polek i Polaków wie, że jedna z najbardziej wpływowych rodzin Hollywoodu pochodziła ze wsi na Mazowszu. Bracia Warner w latach 20. wyemigrowali do USA, gdzie stworzyli filmowe imperium.</description>
			<guid isPermaLink="false">81a94f9f-a5a3-40f6-b3ef-d963aabfa400</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:54:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x_Vk9kpTURBXy9hNzUyMTkzZmM2M2M5NDc1MjQ1NmRjZDUxZGUzMzMxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emmanuel Macron jak Donald Trump. Grozi i wzywa Pekin do działań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/francja-stawia-ultimatum-chinom-emmanuel-macron-grozi-nalozeniem-cel/81h73xw</link>
			<description>Jak się okazuje, nie tylko Stany Zjednoczone są państwem, które ma problem z deficytem handlowym we współpracy gospodarczej z Chinami. Podobną postawę do relacji z Państwem Środka zaprezentował także prezydent Francji Emmanuel Macron w najnowszym wywiadzie dla francuskiego dziennika &quot;Les Echos&quot;, opublikowanym w niedzielę.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9121275-5722-4b24-9075-90747c14e6af</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:39:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JwKk9kpTURBXy9kNTIxNzA1MGNlY2U5NTIxNWYzMmE4N2Y2NzU2M2E3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie masz wielkiego majątku? My też. I tak spisaliśmy testament</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kiedy-warto-spisac-testament-majatek-nie-gra-roli-pomysl-o-dzieciach/l2h6qnn</link>
			<description>Po adopcji naszych dwóch synów cały czas martwiłam się o to, co stanie się z nimi, jeśli coś mi się przydarzy. W 2020 r. mój mąż i ja zdecydowaliśmy się w końcu zabrać za planowanie majątku. Musieliśmy odbyć ze sobą trudne rozmowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd245c1f-774b-40cf-a4c6-0f55e346c122</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:27:35 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3k1k9kpTURBXy9lYjk1NzU5YmUzNmVkOTJiY2ZhNWIyY2RhOWUwZTk0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersje wokół ustawy o kryptowalutach. Karol Nawrocki uzasadnił swoje weto</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-pojawil-sie-w-kanale-zero-skomentowal-weto-do-ustawy-o-kryptowalutach/snqx3se</link>
			<description>W sobotę prezydent Karol Nawrocki był gościem Kanału Zero. Jednym z wątków poruszanych w trakcie rozmowy było weto do ustawy o kryptoaktywach, które w ostatnich dniach mocno dzieli scenę polityczną. Prezydent Nawrocki uzasadnił w rozmowie, dlaczego zdecydował się zawetować ustawę i zwrócił się do rządzących.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbd1cd41-fa23-4483-b39a-29b89b8c7d76</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:36:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k7Uk9kpTURBXy81ZTBlNDE3ZjY2NzAxYWVmYmEzYjBkNmQwNjc1YjZmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak się zarabia w mundurówce. Na etacie możesz o tym pomarzyć [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/tak-sie-zarabia-w-mundurowce-jeden-szczegol-zwraca-uwage-kwoty/gbp66g9</link>
			<description>Kariera w mundurówce poza tym, że — jak to w służbach — potrafi być bardzo trudna, ma też sporo korzyści. Stabilność zatrudnienia, niezłe zarobki, wcześniejsza emerytura — to tylko niektóre z nich. Ale jest jeszcze coś. Funkcjonariusze mają przywilej, o którym mówi się mniej, a z punktu widzenia ich dochodów jest wręcz najistotniejszy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d05e8293-bdad-4b6b-8e1c-292324b3116c</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OAKk9kpTURBXy83NzIxNTFkYTdiOWU0OGJmMjQxNWMyOTIwYmMxMjdkMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>29 tys. zł czeka w ZUS. Wielu Polaków nie wie, że trzeba złożyć wniosek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-odzyskac-pieniadze-z-zus-po-zmarlym-instrukcja-krok-po-kroku/4dps7j3</link>
			<description>Na kontach w ZUS po zmarłych Polakach pozostaje średnio 29 tys. zł. To środki pochodzące z ich składek emerytalnych, które nie są wypłacane automatycznie. Aby je odzyskać, rodzina musi złożyć odpowiedni wniosek. Wciąż wiele osób nie zdaje sobie sprawy, że mogą ubiegać się o te pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d0da7dc-be9e-4a57-9927-a95d49468bd2</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 04:55:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nB3k9kpTURBXy82NWJlNThiYmI0NGI2ZWExMGNjNGIwMjVhYzI5MTNmYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko złoto. Cena tego surowca jeszcze mocniej pnie się w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/srebro-bije-rekordy-cenowe-eksperci-mowia-o-nowej-erze/0fcg9sg</link>
			<description>Jak można zobaczyć w ostatnich miesiącach, spośród wszystkich surowców nie tylko cena złota potrafi zaskakiwać sporymi wzrostami. Faworytem na tym rynku okazuje się także srebro. Cena surowca ponownie zaskakuje rynki finansowe, bijąc kolejne historyczne rekordy. Eksperci wskazali na możliwe przyczyny takiej sytuacji i mówią, jakich cen srebra możemy spodziewać się w nadchodzących miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">0765b501-e083-4650-9e42-bfdfc4573d6a</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 19:41:45 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fa8k9kpTURBXy83ZGQ1YzNhNjk1MDRhZGI5NmM3Y2U5ZWU0NWM5Nzc1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SMR-y mają zmienić cenę energii. Członek zarządu Respect Energy wyjaśnia [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kilkanascie-smr-ow-i-mozna-zamykac-elektrownie-gazowe-cena-pradu-ma-zaskoczyc-wywiad/8jm9cjb</link>
			<description>Niska cena, jaką deklaruje za produkowany prąd przyszły wykonawca elektrowni jądrowych niskomodułowych SMR w Polsce to nie jedyna ich zaleta. Mają wiele innych przewag nad reaktorami dużych mocy — wynika z rozmowy Business Insidera z Tomaszem Zadrogą, dyrektorem inwestycyjnym i członkiem zarządu Respect Energy. To firma, która wraz z francuskim EDF ma już wybrane lokalizacje na budowę kilku SMR-ów w Polsce i przymierza się do inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b70cfa3c-4a79-43d4-83bb-4b74aa637595</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:18:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KyHk9kpTURBXy83YzBkOTE2YmIwMzI3NjYxNTM1NDM5Yzg0OWViM2UwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brie i camembert mogą zniknąć z rynku. Naukowcy ostrzegają przed wyginięciem pleśni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ser-brie-i-camembert-w-niebezpieczenstwie-naukowcy-bija-na-alarm/gjx805y</link>
			<description>Branża serów pleśniowych, warta miliardy dolarów, stoi przed zaskakującym zagrożeniem. Jedyny szczep pleśni odpowiedzialny za powstanie brie i camemberta może nie przetrwać kolejnych dekad. Naukowcy mówią wprost: &quot;czujemy panikę&quot; — bo zamiennika może w ogóle nie być.</description>
			<guid isPermaLink="false">0302dd36-f27d-4a6c-a3cd-5f08259479b8</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 17:26:56 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lvok9kpTURBXy85MGUxZDQ0ZjdlZmQ1YWIxOTAzYTNkY2Q5YzI1ZTQzZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydali 500 mln dol., by stworzyć idealne jabłko. Oto efekt 20 lat pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/idealne-jablko-z-laboratorium-cosmic-crisp-podbija-stany-zjednoczone/fr9bqx1</link>
			<description>Powstaje w laboratorium, kosztowało setki milionów dolarów i ma uratować jabłkowy biznes w USA. Cosmic Crisp — owoc dwóch dekad badań Washington State University — to dziś najbardziej ambitny projekt w historii amerykańskiej hodowli jabłek. Czy &quot;idealne jabłko&quot; warte pół miliarda dolarów spełni pokładane w nim nadzieje?</description>
			<guid isPermaLink="false">3c5c60ff-2219-4470-a911-6f2121c54675</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:53:01 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d4lk9kpTURBXy8wOGM4NDNlMTJkYjM2ZWNiNzVmOTQ1MjdlYzQwODU4Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Planujesz płacić BLIK? Może być dziś problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kolejna-awaria-blika-i-pko-bp-w-polsce-lawinowy-wzrost-zgloszen/l0elltb</link>
			<description>W sobotę po południu wielu użytkowników zaczęło zgłaszać trudności z korzystaniem z systemu płatności mobilnych BLIK oraz systemu banku PKO BP. Business Insiderowi udało się skontaktować z bankiem PKO BP w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8733b1ce-cd1b-4cd1-b665-aae63f97be67</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 14:51:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sogk9kpTURBXy8wYWFjYmNkYTQ2NTUyYzdmZDE3ZTc0NjQ1ODM5ZDFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Suburbanizacja w Polsce nabiera tempa. Nowe osiedla rosną coraz szybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-miastach-szybuja-polacy-wybieraja-spokojne-przedmiescia/yffxp0y</link>
			<description>Ceny mieszkań w dużych miastach biją rekordy, a wielu Polaków szuka alternatywy poza metropoliami. Podmiejskie osiedla kuszą przestrzenią, spokojem i niższymi kosztami, ale czy naprawdę warto zamienić centrum na obrzeża? Dane oraz wypowiedzi ekspertów pozwoliły nam znaleźć odpowiedź na takie pytanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3b8aa19-49ad-42de-92a2-18e5ff876295</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 13:06:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sOik9kpTURBXy8wMzQzN2NmYjkwODY2ODY0OGY5NTM3NGM2NGFiOGEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziewięć opcji, by skompromitować się na firmowym &quot;śledziku&quot;. Eksperci od etykiety radzą, czego unikać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/eksperci-od-etykiety-radza-tych-tematow-na-firmowej-imprezie-nie-poruszaj/e1d24tf</link>
			<description>Nikt nie chce być &quot;tym&quot; współpracownikiem. Wiesz, tym, o którym wszyscy rozmawiają po imprezie firmowej. Business Insider zapytał ekspertów od etykiety o błędy, których należy unikać podczas takich spotkań. Ci sugerują m.in., że są tematy — nie tylko finansowe — których lepiej nie poruszać.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b63dcbf-c7aa-4dd6-8bfb-05e6ba40ef52</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 05:29:48 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kv1k9kpTURBXy9iMTE4M2Y2NjUyY2ExNThlMjYwNWQwZThhN2FjZmRkYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już po spotkaniu liderów europejskich z prezydentem Ukrainy. Oto ustalenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/plan-pokojowy-dla-ukrainy-wolodymyr-zelenski-rozmawial-z-przywodcami-europejskimi/qrxwz1b</link>
			<description>Ukraina będzie dalej pracować nad amerykańskim planem pokojowym, ale z uwzględnieniem koordynacji ze strony państw europejskich. To główny przekaz po spotkaniu liderów europejskich z Wołodymyrem Zełenskim, do którego doszło w poniedziałek w Londynie. Rzecznik biura premiera Wielkiej Brytanii oświadczył, że obecny moment jest najbliższy pokojowi od blisko czterech lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">f901aa6b-c146-461a-9251-1655c5cabd92</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:05:27 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hgek9kpTURBXy8zNGZkOGU0YjMyMWM5YjcyYTA0MDE5NWYxMDkxNmM0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prokuratura nie chce Henryka Kani w Polsce? Znamy szczegóły  [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/list-zelazny-dla-henryka-kani-prokuratura-gra-na-dwa-scenariusze-znamy-szczegoly/jg1214e</link>
			<description>We wtorek Sąd Apelacyjny w Katowicach rozpatrzy odwołanie od decyzji przyznającej Henrykowi Kani list żelazny w zamian za 8 mln zł kaucji. Z ustaleń Business Insider Polska wynika, że prokuratura przewiduje dwa scenariusze: w pierwszym wnosi o uchylenie listu, w drugim – na wypadek odmowy – domaga się znaczącego podwyższenia poręczenia. Zaskoczenie budzi nie tylko sama wysokość kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9c60e03-44fa-4897-bc44-ce27dbb76dec</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:29:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I_Dk9kpTURBXy80ODA2OWIyNmM4NzU4MjFkNmY4NGI1YzE5MGM3MjEyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prokuratura tworzy specjalny zespół. Chodzi o kryptowaluty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/specjalny-zespol-w-prokuraturze-chodzi-o-przestepstwa-na-rynku-kryptowalut/54jeswp</link>
			<description>Prokurator Krajowy Dariusz Korneluk powołał w Prokuraturze Krajowej specjalny zespół. Będzie zajmował się przestępczością na rynku kryptowalut.</description>
			<guid isPermaLink="false">a126de84-d8f0-4d62-b83c-72b29a4e2883</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:07:31 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xe4k9kpTURBXy9mNWJjNzI2YmE2MWJkMDA1OWNkMmNkOWNhZGQ3NzlhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ludzie Marka Zuckerberga u Karola Nawrockiego. Rozmawiali o unijnych regulacjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-rozmawial-z-ludzmi-od-marka-zuckerberga-co-z-unijnymi-regulacjami/14tvk5d</link>
			<description>Od kilku dni między UE i USA toczy się spór o regulacje dotyczące technologicznych gigantów. W centrum uwagi znalazła się platforma X od Elona Muska, ale także Meta Platforms Marka Zuckerberga głośno krytykuje unijne przepisy. W poniedziałek przedstawiciele amerykańskiej firmy spotkali się w Pałacu Prezydenckim i rozmawiali z Karolem Nawrockim. Tematów było kilka.</description>
			<guid isPermaLink="false">45bdef6e-9df0-4bde-93e1-cdf3d21cb383</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:28:25 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8yPk9kqTURBXy9kMTgxY2NhYWFhYmI4NDFkZWI4Nzg3NzE2ZjVhYzVjZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były minister znalazł pracę. Trafi do zarządu państwowego banku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jakub-jaworowski-w-bgk-byly-minister-w-rzadzie-donalda-tuska-w-zarzadzie-banku/zkgwxzn</link>
			<description>Decyzją ministra finansów Andrzeja Domańskiego i na polecenie premiera Donalda Tuska doszło do zmian we władzach kluczowej instytucji w systemie finansowania rozwoju gospodarczego Polski. Do zarządu trafił człowiek, który jeszcze w tym roku pełnił funkcję szefa kluczowego resortu w rządzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0321a95d-8a8d-4f25-ba55-f3c9cdf3f579</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:19:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lt5k9kpTURBXy85MGIxMzY4MzQxYWNhY2ViMTcwYTFhMGNmNTU5ZDFiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lotniczy gigant deklaruje, że pomoże Polsce. &quot;Scyzoryk w powietrzu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gigant-zapowiada-pomoc-dla-polski-mozecie-na-nas-liczyc/wrpct2h</link>
			<description>Toczy się walka, który model samolotu wesprze polskie wojsko. Ta rozgrywa się między dwoma gigantami: brazylijskim Embraerem i jego KC-390 Millenium oraz A400M francuskiego Airbusa. Sprawa wydaje się jeszcze bardziej pilna z powodu wojny za wschodnią granicą.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd049b4a-3583-4bbb-a2d6-1c2553f22129</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:07:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hn3k9kpTURBXy82ZTY4NzZiMDk2NjA2NzFjNTIyZGMyNTA4YzcxY2Q2Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mają po 30-40 lat i spory problem. Lekarze wypisują na to L4</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/lekarze-wypisuja-zwolnienia-przez-alkohol-problem-w-polsce-narasta/qfhbg3c</link>
			<description>W Polsce rośnie liczba zaświadczeń lekarskich z kodem C, czyli związanych z czasową niezdolnością do pracy spowodowaną nadużyciem alkoholu. Osoby w wieku 30 i 40 lat dostają z tej okazji nawet tydzień wolnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a5d47ef-6bc5-479c-840a-96e6c724698c</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:01:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yCEk9kpTURBXy9jOWIzNmQ0NDMyMzQ1Y2MxYmY0ZDhlYzE1MjY2ZmNiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzieżowe Słowo Roku 2025. Znamy zwycięzcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/mlodziezowe-slowo-roku-2025-co-znaczy-szpont-i-szponcic/0fpn36s</link>
			<description>Znamy wyniki 10. edycji plebiscytu na Młodzieżowe Słowo Roku. Werdykt ogłoszono 8 grudnia na finałowej gali w Muzeum Sztuki Nowoczesnej w Warszawie. Przypomnijmy  organizatorem plebiscytu jest Wydawnictwo Naukowe PWN. Wyjaśniamy miedzy innymi jaki jest cel tego prowadzonego od dekady projektu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4457c01-0c29-443c-a2e0-1641ac76e8c5</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 13:32:57 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OAYk9kpTURBXy81NDk5MzM5MTk5YmIyYTJlNGQxZDdhNDc3ZTE3NGY0Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy to dobry moment na zakup mieszkania? Najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-na-sprzedaz-aktualne-ceny-i-dostepna-oferta/xtmpk6b</link>
			<description>Na rynku nieruchomości przetasowania: sprzedaż lokali z drugiej ręki spadła, bo uwagę kupujących przejęły agresywne promocje deweloperów. Jednocześnie w największych miastach zaczęły rosnąć ceny mieszkań używanych — mimo mniejszej liczby ofert. Co to oznacza dla osób planujących zakup nieruchomości? Czy teraz bardziej opłaca się polować na okazję z rynku wtórnego, czy korzystać z wyprzedaży na rynku pierwotnym? I gdzie ceny mogą znów odbić? Sprawdzamy najnowsze trendy, które mogą przesądzić o tym, kiedy i co warto kupić.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f8206f2-1ffa-4482-a02a-8acd36f3112a</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 13:31:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1Vk9kpTURBXy9jOThkOGE5YTljYzJlNDQ1MTAzYmMwNDU3ZTZhN2VlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waloryzacja emerytur wg Karola Nawrockiego. Tyle mieliby dostać seniorzy [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/pomysl-prezydenta-na-emerytury-tyle-zyskaliby-seniorzy-tabela/6vrh4e9</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki pokazał swój pomysł na podniesienie emerytur. De facto sprowadza się on do wprowadzenia waloryzacji kwotowo-procentowej, którą znamy chociażby z ostatnich lat rządów PiS. Sprawdziliśmy, co oznaczałoby to dla świadczeń seniorów. Poniżej prezentujemy konkretne wyliczenia, które pokazują, ile wyniesie zysk w propozycji prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">049a53d3-e342-433a-acbd-c1967b06a9ee</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:07:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-_k9kpTURBXy83M2FiN2U3OGIzZTM1ZmExMGM3YmI1MDMzZjFiYmVkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziewięciodniowa wycieczka po Indiach w znakomitej cenie. Można przedłużyć o pobyt na plażach Goa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/dziewieciodniowa-wycieczka-po-indiach-w-znakomitej-cenie-mozna-przedluzyc-o-pobyt-na/7vlheg7</link>
			<description>Indie od lat przyciągają podróżników niezwykłą różnorodnością. Ta dziewięciodniowa wycieczka objazdowa to propozycja, która łączy klasyczne atrakcje z komfortem podróży w atrakcyjnej cenie. Program obejmuje najważniejsze punkty na turystycznej mapie kraju, w tym słynny Taj Mahal, kolorowy Jaipur i pełen historii Delhi. Dla tych, którzy pragną doświadczyć jeszcze więcej, przewidziano możliwość przedłużenia wyprawy o relaksujący pobyt na Goa – regionie słynącym z rajskich plaż i kolonialnego uroku.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd80a9d1-a16e-40ad-8536-bacf31d30e15</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CCak9kpTURBXy8zY2M4MTZiZjgzNjFmMWI5ZDliZDY2YzI1YTBiNWJjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS upomni się o zaległe składki. Rząd ujawnia nowe szczegóły reformy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rzad-szykuje-wprowadza-nowe-uprawnienia-dla-inspektorow-pracy-zus-moze-zyskac-wiecej/v9wtccg</link>
			<description>Rząd przedstawił kluczowe założenia reformy Państwowej Inspekcji Pracy, której reforma ma być jednym z kamieni milowych Krajowego Planu Odbudowy. Jak informuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot;, projekt ustawy przeszedł już przez Stały Komitet Rady Ministrów. Najważniejsza zmiana dotyczy sposobu przekształcania umów cywilnoprawnych w umowy o pracę.</description>
			<guid isPermaLink="false">6dd0fc99-fcb3-404b-9b3b-c0584c92fa6b</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:41:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QGok9kpTURBXy83MGYzNTc1ZDUxODQ0NThlZDI0N2RlNTk4Nzc3NzQ1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS ocenił pomysł Karola Nawrockiego na &quot;emerytury po nowemu&quot;. Prezydent nie będzie zadowolony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-proponuje-waloryzacje-emerytur-zus-komentuje/tftkcyt</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zaproponował rewolucję w sposobie waloryzacji emerytur i rent. Zamiast dotychczasowej podwyżki procentowej, jednakowej dla wszystkich świadczeń, najmniej uposażeni seniorzy mieliby otrzymywać gwarantowaną kwotową podwyżkę. Pomysł ten ocenił Zakład Ubezpieczeń Społecznych w swojej najnowszej analizie.</description>
			<guid isPermaLink="false">29d16c58-894f-4b1b-b4fe-808fc650ceb2</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:37:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FFok9kpTURBXy8yY2UwMDA3YWZlOGFiNDNmMjBlMWQ3Zjc3MjI0YTk2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie trudniej o mieszkanie komunalne od gminy. Rząd popiera zakaz bonifikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mieszkania-komunalne-bez-bonifikat-tomasz-lewandowski-apeluje-o-reforme/knl5m90</link>
			<description>Rząd popiera zakaz udzielania bonifikat na wykup mieszkań komunalnych, choć projekt w tej sprawie jest poselski. Zasób mieszkaniowy gmin przez lata zmniejszył się z 2 mln do 755 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dd49655-2d0f-478c-bf41-836e116a640b</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:27:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MUQk9kpTURBXy85ZDQwNzkzMDQwMmYxNGU4MjRiM2I3NWMxZGY2ODFkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptowaluty. Jest kolejny ruch rządu. Czy inwestorzy są zagrożeni?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/donald-tusk-nie-odpuszcza-ustawy-o-kryptoaktywach-rzad-szykuje-nowe-zmiany/8hkrtp8</link>
			<description>Nie ustaje burza w sprawie ustawy o kryptoaktywach, którą musi wdrożyć Polska. Ministerstwo Finansów opublikowało już nowe założenia do kolejnej ustawy o kryptoaktywach, tzw. ustawy 2.0. We wtorek 9 grudnia projektem ma się zająć rząd. Tłumaczymy, co wynika z założeń i czy Polacy inwestujący w kryptowaluty są obecnie słabiej chronieni przed oszustwami na rynku krypto?</description>
			<guid isPermaLink="false">4f7914f7-7f1f-4020-ba3b-4f45fbb669e3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:42:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q2Qk9kpTURBXy85ZGExZmZjNzIxY2NjYmZiZTIxYjQzZGU2NzZmYTJlMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 5 tys. zł zwrotu podatku. Zostało mało czasu, aby skorzystać z prostego triku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ikze-a-podatek-zobacz-jak-zyskac-nawet-4-tys-zl/wm7rbxt</link>
			<description>Jeśli wiosną przyszłego roku nie chcesz martwić się, czy w corocznym zeznaniu podatkowym wyjdzie ci spora dopłata, to masz ostatnie kilka tygodni, by zacząć działać. Dzięki temu, zamiast dopłaty może się pojawić zwrot i to nawet na poziomie 3-4, a w przypadku przedsiębiorców aż 5 tys. zł. Wystarczy prosty trik, na który zostało mało czasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b702baa-e8f4-4719-b616-409769d1cfc9</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:20:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nysk9kpTURBXy8wNWM4NDJiNmQ4NDI3OWEzN2ZlMWQ4MjQyNjM4YWRjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grubszy portfel za rządów PiS czy KO? Polacy ocenili w najnowszym sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tusk-czy-morawiecki-kto-lepiej-dbal-o-portfele-polakow-zaskakujace-wyniki-sondazu/b1lvn22</link>
			<description>Kwestia zarobków i bogacenia się obywateli dominuje w rozmowach o działaniach rządu — zarówno poprzedniego, jak i obecnego. Rosnące koszty życia, zmieniające się tempo inflacji, podwyżki płac, a także szerokie programy socjalne wpływają na to, jak Polacy oceniają działalność polityków. Nowy sondaż United Surveys by IBRiS dla Wirtualnej Polski pokazuje, jak respondenci postrzegają działania dwóch ekip rządzących: Donalda Tuska i Mateusza Morawieckiego w sferze gospodarczej. Wskazali, kto lepiej dbał o ich dobrobyt.</description>
			<guid isPermaLink="false">f03c81d3-fe84-483f-8db2-9d5054aabd3a</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:34:53 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HyIk9kpTURBXy9kOGU2NTU0ZWMyY2MwYWU0YjZhNGVlNmZlMDVmNTBiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Polska oddaje kontrolę nad swoją cyfrową tożsamością? Suwerenność danych w czasach rosnącej globalizacji technologii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/czy-polska-oddaje-kontrole-nad-swoja-cyfrowa-tozsamoscia-suwerennosc-danych-w-czasach/e4rqbxy</link>
			<description>Polska w ostatnich latach przyspieszyła cyfryzację – rozwija e-usługi publiczne, inwestuje w infrastrukturę i coraz śmielej sięga po nowoczesne technologie. Jednak wraz z postępującą digitalizacją widać, że aż 43% firm zwraca uwagę na lokalizację przetwarzania danych, podczas gdy jedynie 6% dostrzega realne wsparcie państwa dla krajowych dostawców IT. Takie wnioski płyną z raportu Polcom „Barometr cyfrowej transformacji polskiego biznesu 2025-2026”. W efekcie rośnie pytanie o to, kto faktycznie kontroluje dane Polek i Polaków oraz kluczowe zasoby państwa. I czy w tej kwestii nie zbliżamy się do niebezpiecznej zależności.</description>
			<guid isPermaLink="false">1df90f0b-8c0b-47a4-8e58-d99754b00f6b</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2E6k9kpTURBXy84ZTVmNDExYmZjZTYxOWM5OTczZmM2NzQwNjExZWJkZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna drożyzna atakuje. Mamy nowe dane [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiateczna-drozyzna-atakuje-mamy-nowe-dane/vs9764p</link>
			<description>W sklepach widać wyraźny efekt zbliżających się świąt — jest coraz drożej. O ile tydzień temu informowaliśmy o wzroście ceny koszyka o 0,7 proc., to teraz ceny podskoczyły o niemal 2 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2ed07a0-7ae3-4afd-90e4-6bc8eb48e5d3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:21:22 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3mZk9kpTURBXy9hOTg1OWU4MzFiZDIwMmNlMzQxMWJmY2QzMzA0OTZiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump wkracza w dużą transakcję. Sprawa dotyczy właściciela TVN</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/netflix-blisko-wielkiego-przejecia-donald-trump-zapowiada-interwencje/yrt55xj</link>
			<description>Donald Trump, zapowiedział w niedzielę swoje zaangażowanie w proces decyzyjny dotyczący potencjalnego przejęcia części koncernu Warner Bros. Discovery przez Netflix. Transakcja, która może znacząco wpłynąć na rynek mediów i rozrywki, budzi kontrowersje w administracji oraz wśród polityków.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6061df4-7e4e-4872-a378-947f8deb9737</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:37:24 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9V9k9kpTURBXy9lNjRkNTI4NDU4ZDg0M2FkZTA5M2UwOTE5ZDhkNThiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe otwarcie dla właścicieli działek. To musisz wiedzieć o najnowszym wyroku TK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/wlasciciele-dzialek-musza-to-wiedziec-oto-konsekwencje-najnowszego-wyroku-tk/ke2wn8p</link>
			<description>Działek, przez które przebiegają linie energetyczne, gazociągi czy inne sieci przesyłowe, są w kraju miliony. Nowy wyrok Trybunału Konstytucyjnego otwiera przed ich właścicielami drogę do wypłat pieniędzy od firm. Ekspertki z kancelarii KBiW Kurpiejewski Budzewski i Wspólnicy podpowiadają, jak zawalczyć o wynagrodzenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">043bb52f-13ed-4d6f-9743-51d54b7c12e4</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:26:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/APBk9kpTURBXy8xMjMzOGY0ZGQ3MWNjOWFkMjViZDI5OTA4OGM4OWRiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz taki samochód w firmie? To od 1 stycznia stracisz na kosztach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-podatkowe-od-2026-roku-wlasciciele-hybryd-i-diesli-zaplaca-wiecej/vhe66pb</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. zmieniają się przepisy dotyczące samochodów osobowych. To, jakie koszty związane z samochodem będzie można uwzględnić w kosztach, będzie zależało od emisji. To zła wiadomość dla właścicieli samochodów z silnikiem spalinowym oraz klasycznych hybryd wykorzystywanych w działalności gospodarczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b4c9255-f961-4b3a-b81e-9cf3d083c01b</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:16:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nnqk9kpTURBXy84YzgwYzBiZDk1NzE2YmNmYzI1MTkzMTU2YmJmM2RjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes BOŚ o priorytetach i wyzwaniach. &quot;Te pogłoski są przesadzone&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bos-stawia-na-transformacje-energetyczna-bank-walczy-o-nowe-aktywa-wywiad/97v23rw</link>
			<description>— Chcemy wrócić do pełnokrwistej gry — mówi prezes Banku Ochrony Środowiska Bartosz Kublik w wywiadzie dla Business Insider Polska. I zdradza swój pomysł na to, jak przywrócić blask bankowi, który przed laty był potęgą choćby w samorządach.</description>
			<guid isPermaLink="false">82e8540b-bce8-41ca-8661-d2e7a1d7c1ad</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:15:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Cwk9kqTURBXy81OTRiNmZjNDU0NDE3OGI3ZThiOTAxYjAxYTEyYjAxZi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mapa polskiego rynku pracy – wyspy dobrobytu i morze problemów [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-metropoliach-i-regionach-kto-wygra-w-walce-o-pracownika/mq3pyd9</link>
			<description>Polski rynek pracy to archipelag metropolii z niedoborem pracowników pośród regionów, gdzie bezrobocie sięga 20 proc., a jedna oferta pracy przyciąga dziesiątki chętnych. Dane za trzeci kwartał 2025 r. pokazują wyraźnie, że mówienie o jednolitym rynku pracy nie ma sensu. To dziesiątki lokalnych rynków działających według zupełnie innych reguł.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3a69528-0964-42c5-a283-f23125867aa6</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L8yk9kpTURBXy9kYzBmMGRlMGQ4NTEyMWYwNWYwMDVkODVjM2Y4Yjk0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marco Rubio reaguje na ukaranie amerykańskiej firmy przez KE. Padły mocne słowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/komisja-europejska-ukarala-platforme-x-stanowcza-reakcja-sekretarza-stanu-usa/hrztxkd</link>
			<description>Komisja Europejska w piątek nałożyła karę w wysokości 120 mln euro na platformę X należącą do miliardera Elona Muska za naruszenie przepisów Aktu o usługach cyfrowych (DSA) dotyczących przejrzystości. Na taką decyzję KE zareagował we wpisie na platformie X sekretarz stanu USA Marco Rubio.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f2b32d4-07f8-4554-8c63-5073596eedb9</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:46:45 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z-ak9kpTURBXy9iZjc3YmQwYjBhNmIzNGJjMjgwZmViMjdhNmVhNDQ4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk i inni premierzy piszą do KE. Ostrzegają w sprawie planowanego zakazu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-tusk-i-inni-szefowie-rzadow-ostrzegaja-ke-chodzi-o-zakaz-aut-spalinowych/ngl9vqq</link>
			<description>Premierzy sześciu państw Unii Europejskiej — Polski, Węgier, Słowacji, Włoch, Czech i Bułgarii — skierowali do przewodniczącej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen list, w którym domagają się przeglądu unijnych regulacji dotyczących sektora motoryzacyjnego. Sygnatariusze ostrzegają, że obecne przepisy osłabiają konkurencyjność europejskich producentów i prowadzą do ograniczania możliwości rozwojowych tej gałęzi gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b72f7e8-87fa-44c5-98d3-00668e5a2a4f</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:11:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x0Pk9kpTURBXy9mZDMzMjNmNTYzZWEzOThhYmUzNDg5OWI3NGY4MjQyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tańsze tankowanie na Mikołaja? Eksperci prognozują ceny paliw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-w-grudniu-eksperci-oceniaja-czy-bedzie-taniej-na-mikolaja/44mlfqv</link>
			<description>Ostatnie tygodnie 2025 r. powinny upłynąć pod znakiem dalszych spadków cen na stacjach - przewidują eksperci. Jakich cen oczekują na najbliższe dni? Zobacz, jakie są średnie ceny w skali kraju i gdzie można liczyć na promocyjne tankowanie na Mikołaja.</description>
			<guid isPermaLink="false">e460a6d5-1622-43e0-aed9-40d8045454d6</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:45:25 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rKOk9kpTURBXy83ZDRjMTM4ZGEwYjVkYmY0MWU0MjVhODcxMDM3OTczNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska 2050 zapowiada ustawę o kryptowalutach. Ma odpowiadać na uwagi Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bedzie-nowa-ustawa-o-kryptowalutach-polska-2050-odpowiada-karolowi-nawrockiemu/ww2p5k0</link>
			<description>Po tym, jak Sejm nie zdołał odrzucić weta prezydenta Karola Nawrockiego do ustawy o rynku kryptoaktywów, Polska 2050 natychmiast zareagowała, przedstawiając nowy projekt regulacji. Jak poinformował poseł ugrupowania Adam Gomoła, nowe przepisy mają uwzględniać najważniejsze zastrzeżenia zgłoszone przez prezydenta, przy jednoczesnym zachowaniu kluczowych założeń dotyczących wdrożenia unijnego rozporządzenia MiCA.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8880b39-e54c-4bfc-986f-1e6ab9511dc9</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:29:10 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Akgk9kpTURBXy8xNGJmNDllZTA4ZTgxYzZiNjc1NmJhNWIyNmE5ODZmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duża transakcja na polskim rynku bankowym. Biznes detaliczny zmienia właściciela</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/knf-zatwierdzila-podzial-banku-handlowego-velobank-przejmuje-biznes-detaliczny/ldf4gv4</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego jednogłośnie zezwoliła na podział Banku Handlowego w Warszawie poprzez wyodrębnienie części majątku w formie zorganizowanej części przedsiębiorstwa i przeniesienie jej na rzecz VeloBanku, w sposób określony w planie podziału — podano w piątek w komunikacie na stronie KNF. Zamknięcie transakcji przewidziano na połowę przyszłego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">591b9320-e667-4784-9217-320255ebdd6c</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:09:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PxTk9kpTURBXy81YzMyN2NmZGM1ZTAwNjFjMWY3Mjc1MzliNjMxOGNjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska ukarała giganta mediów społecznościowych. Trzy zarzuty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/x-elona-muska-zaplaci-kare-pierwsza-taka-decyzja-w-ue/6bbxd3c</link>
			<description>Komisja Europejska nałożyła na właściciela platformy X (dawniej: Twitter), kojarzonej głównie z miliarderem Elonem Muskiem, karę finansową za naruszenie obowiązków wynikających z Aktu o usługach cyfrowych (DSA). To pierwsza tego typu decyzja na podstawie nowych regulacji unijnych. Chodzi m.in. o &quot;niebieski znacznik&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">a38af548-89ba-4660-88f4-e59abcb1dbfd</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:40:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Srk9kpTURBXy9hZTcwNTJkZjFhYzFjY2FkN2VlMDJlZjM0MDc0ZmRiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki powrót do polskiej bankowości. Były szef KNF z nowym stanowiskiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wielki-powrot-do-polskiej-bankowosci-andrzej-jakubiak-z-nowym-stanowiskiem/9bmb5wx</link>
			<description>Niegdyś stał na czele Komisji Nadzoru Finansowego i stał na straży stabilności polskich banków. Po odejściu z KNF odsunął się w cień, choć jego przejście do jednej z instytucji finansowych wzbudziła kontrowersje. Dzisiaj Andrzej Jakubiak otrzymał zgodę na formalne objęcie nowego stanowiska w polskiej bankowości, zbliżonego bardziej do swojej nadzorczej niż biznesowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">19531052-7943-4c40-b60c-de51ecf8a6b5</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:26:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cuJk9kpTURBXy83M2RmNWZkNGFkY2YwOTZhYjc1ODIxZjNlOGU2ZGJiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes firmy Drutex nie żyje. Wiadomo, do kogo trafią wszystkie akcje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/leszek-gierszewski-nie-zyje-wiadomo-do-kogo-trafia-wszystkie-akcje-drutex/1echcyf</link>
			<description>&quot;Wspólnie będziemy kontynuować Jego dzieło, dbając o dalszy rozwój i bezpieczeństwo spółki&quot; — napisała w piątkowym oświadczeniu dr Kamila Gierszewska, wiceprezes zarządu Drutex S.A. To ona zgodnie z wolą zmarłego Leszka Gierszewskiego staje się jedyną właścicielką.</description>
			<guid isPermaLink="false">9aa4507c-dd7b-4c0c-9718-5af035fe8b97</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:58:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hyHk9kpTURBXy8wMjgwNmY3MWM4YjM3MWM1NGRmZmU4NDVmYjc0YzUzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>299,82 zł na rękę miesięcznie z ZUS. Komu przysługują dodatkowe pieniądze?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ryczalt-energetyczny-2025-komu-przysluguje-i-jak-uzyskac-29982-zl-z-zus/2vl06fv</link>
			<description>Ryczałt energetyczny to świadczenie wypłacane przez ZUS, wynoszące obecnie 299,82 zł netto miesięcznie. Przysługuje ono niektórym emerytom i rencistom, pomagając w pokryciu kosztów energii, gazu czy ogrzewania.</description>
			<guid isPermaLink="false">0251d611-229f-48e6-9269-96a2a228ab71</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cobk9kpTURBXy9kMWU0YmVmNWRlOTFlMmNhOWE1MWJlYzJhNjg4MDA3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Netflix kupi część biznesu właściciela TVN. Zawrotna kwota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/netflix-kupi-studia-i-dzial-streamingu-warner-bros-discovery/nv42hv8</link>
			<description>&quot;Netflix kupi studia i dział streamingu Warner Bros. Discovery&quot; — informuje Reuters. Agencja wskazała już nawet konkretną kwotę transakcji. Robi wrażenie. Analitycy wskazują, jaki plan biznesowy na to przejęcie ma gigant streamingu.</description>
			<guid isPermaLink="false">49892ff3-1195-429e-9c80-bf6958c3fc32</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:27:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GDZk9kpTURBXy9lMjk3NzE4NjAyYmMyZTk4YmVhODNhYTFhYjQ4YzE3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmowe floty tylko na prąd? Taki pomysł ma Komisja Europejska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/komisja-europejska-planuje-rewolucje-w-firmowych-flotach-branza-alarmuje-o/l36x4s2</link>
			<description>Komisja Europejska rozważa wprowadzenie regulacji, które zobowiązałyby firmy w krajach UE do zakupu wyłącznie samochodów elektrycznych. Pomysł ten, jak donosi „Rzeczpospolita”, wzbudza poważne obawy wśród przedstawicieli branży motoryzacyjnej, którzy wskazują na potencjalne negatywne skutki.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9bb1575-63e9-4eb3-b061-ce1ee06f4363</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:49:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-C9k9kpTURBXy83NjA1ZjFkZjlmMzFjNTkzNzk3NmJiMTdlZDk3OTFjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
