<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Pozwolenie na budowę elektrowni jądrowej. Wniosek w języku polskim opóźni termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozwolenie-na-budowe-elektrowni-jadrowej-wniosek-w-jezyku-polskim-opozni-termin/v4wf3gn</link>
			<description>W 2027 r. chcielibyśmy złożyć wniosek o pozwolenie na budowę pierwszej elektrowni jądrowej — poinformował w środę prezes spółki Polskie Elektrownie Jądrowe Marek Wiszczyk. Dodał, że w przyszłym roku spółka ubiegać się będzie też o tzw. zezwolenie atomowe. Pierwszy prąd z polskiej elektrowni jądrowej ma popłynąć za 11 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8edfa1c-d401-4534-9861-12a03899351b</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 19:43:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qxVk9kpTURBXy8wMDhkN2QzMTg3NDc0MjY4MzQzY2VkZWNlNzQzZjJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orange i T-Mobile z zarzutami. Kary mogą pójść w miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orange-i-t-mobile-z-zarzutami-kary-moga-pojsc-w-miliardy/mkys0qx</link>
			<description>Prezes UOKiK postawił zarzuty Orange i T-Mobile w związku z prezentowaniem cen rabatowych, tak jakby były standardowymi — podał Urząd. Operatorzy nie informowali, że by dostać niższą stawkę, należy spełnić dodatkowe warunki np. wyrazić zgody marketingowe. Kary mogą dojść do 10 proc. ubiegłorocznego obrotu, co w przypadku Orange oznaczałoby ponad miliard złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">13127fc4-17bf-4eca-88d0-6812119c3533</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 16:31:07 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HMxk9kpTURBXy8wYWE5YmU4YmExNzNkMGQzYzU5MzVlMTVkNWY0NWE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakaz bezpłatnych staży. Ministerstwo szykuje wielkie zmiany w prawie pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zakaz-bezplatnych-stazy-ministerstwo-szykuje-wielkie-zmiany-w-prawie-pracy/4e2rc1n</link>
			<description>Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej (MRPiPS) rozpoczęło prace nad przepisami zakazującymi bezpłatnych staży. W środę w resorcie odbyły się prekonsultacje, których celem było zebranie głosów organizacji młodzieżowych i studenckich, społeczeństwa obywatelskiego i instytucji publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc16102f-e5a9-4078-92ee-1315ba59a62d</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:40:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/55Hk9kpTURBXy84ZGQ4OWY3ZmEyMDdjZGFkOTQyNzY2NDhmNWQxMGQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto dawał lepszy "socjal": PiS czy KO? Polacy ocenili [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kto-dawal-lepszy-socjal-pis-czy-ko-polacy-ocenili-sondaz/jsg89m0</link>
			<description>Znaczący wzrost wydatków socjalnych państwa za obecnych rządów Donalda Tuska w roli premiera nie przebił się wystarczająco do świadomości społecznej. W najnowszym badaniu UCE Research, przeprowadzonym na zlecenie Onetu, Polacy porównali politykę socjalną rządów Zjednoczonej Prawicy z obecną koalicją KO, Polski 2050, PSL i Lewicy. Wyniki? PiS wciąż dominuje w tej kluczowej kategorii.</description>
			<guid isPermaLink="false">705f6294-e90c-44c7-9778-293c52c8a149</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:07:25 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GwWk9kpTURBXy8zNTRiOTgxMDAzODVmNzc0M2RjOGUyMjJjMDJhYWRiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy wypływają z PPK. Ministerstwo nie mówi "nie" zmianom i zapowiada przegląd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/resort-finansow-zrobi-przeglad-ppk-padla-krancowa-data/wtv0r3l</link>
			<description>Część ludzi w Polsce wykorzystuje program emerytalny PPK do zwiększenia bieżących dochodów. "Kwestia wzrastającej liczby zwrotów będzie mogła zostać poruszona w najbliższym przeglądzie ustawy o PPK, który musi zostać dokonany przez Radę Ministrów do 31 grudnia 2026 r." — informuje Ministerstwo Finansów. Dodaje, że na tej bazie mogą powstać pewne propozycje zmian. Poza dyskusją pozostaje fakt, że oszczędności gromadzone w PPK są prywatną własnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff73bfdb-1fc2-4ba1-a27e-20ad15faed3a</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:00:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJ6k9kpTURBXy8zMTI2NmE2MTYyNWE1YjM0ODZmOWMxZGNhMGUxY2M3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojechałam na Maltę bez planu i zakochałam się... Te trzy rzeczy warto powtórzyć, dwóch unikaj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroz-na-malte-bez-planu-co-warto-zrobic-a-czego-unikac/pmnnyps</link>
			<description>W zeszłe lato spontanicznie wybrałam się na Maltę i... bawiłam się świetnie. Niektóre punkty z mojego planu podróży były absolutnie warte zachodu, ale są też takie, które następnym razem bym pominęła.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bcc5de3-e72f-4c09-967e-a52135fa239f</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/feJk9kqTURBXy80NzQzOWE4ZWI0ZWE0MWY3NTkyZmUxM2QwNzQzNmJiMy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje zmiany przepisów pod wielką fuzję na rynku finansowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/pzu-i-pekao-planuja-wielka-fuzje-nowe-przepisy-otwieraja-drzwi/h3xbb8w</link>
			<description>Jeszcze w tym roku mają być przyjęte przepisy, które częściowo zmienią zasady gry na polskim rynku finansowym. Otworzą m.in. drzwi do szykowanej fuzji między Bankiem Pekao i PZU. Chodzi np. o kwestię możliwości sprzedaży akcji banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">4092d2be-ba80-4643-9173-1079ee3184ca</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:10:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AeVk9kpTURBXy85MDNkYTFiYTg1NmMxMDFkY2JmYzI0YzA3NDQxNDlkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zawieszenie prawa do azylu. Sejm podjął ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zawieszenie-prawa-do-azylu-sejm-podjal-wazna-decyzje/cc36s54</link>
			<description>W środę posłowie zdecydowaną większością głosów poparli przedłużenie obowiązujących restrykcji dotyczących możliwości ubiegania się o ochronę międzynarodową na granicy Polski z Białorusią.</description>
			<guid isPermaLink="false">95292226-06d8-42ec-a9e4-a2eca25f7412</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 10:03:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nadk9kpTURBXy84ZTM5NWM3MTNmNzg2YjhlNTg3ZDI3NWIyOWIzNjhlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jawność wynagrodzeń jest fikcją. Kandydaci są rozczarowani ustawą "Jasne zarobki"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-ustawa-jasne-zarobki-nie-spelnia-oczekiwan-kandydatow/6nd53jh</link>
			<description>Choć ustawa "Jasne zarobki" miała zrewolucjonizować rynek pracy i ułatwić kandydatom podejmowanie decyzji o aplikowaniu, w praktyce zmienia niewiele. Jak wynika z badania No Fluff Jobs, aż 93 proc. kandydatów uważa, że widełki płacowe powinny być publikowane już w ogłoszeniu o pracę. W rzeczywistości tylko co trzecia oferta zawiera takie informacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">481e5402-c8f7-400d-815a-fe90d4194909</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:51:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJ5k9kpTURBXy9iNjM3NmE2Mjc3MmQxNDVmNTQ3ZjgyNGFhY2M4ZDc4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS na granicy wydolności. Pracownicy ostrzegają przed paraliżem instytucji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zus-pod-presja-automatyzacja-nie-rozwiazuje-problemow-kadrowych/74demt1</link>
			<description>W Zakładzie Ubezpieczeń Społecznych sytuacja robi się coraz bardziej napięta. Jak relacjonuje PulsHR.pl, niedobory kadrowe i ostatnie zmiany w prawie budzą frustrację pracowników ZUS. Wprowadzenie renty wdowiej były dla wielu punktem granicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">373c41f4-2afc-4f5a-9f40-4d0b3181a3ea</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:48:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qr5k9kpTURBXy9jZmVmZDE5ODE4ZWQ0ZmM2NGY0NDZjYzkwMzcxOTZlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maciej Berek jako „bat” Donalda Tuska. "Nie będzie zmiłuj"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rekonstrukcja-rzadu-donald-tusk-wskazal-czlowieka-od-nadzoru-ministrow/rjr6vrk</link>
			<description>"Zbudujemy zespół kontrolingu i egzekucji tego, do czego się ministrowie zobowiązali" — ogłosił w środę Donald Tusk podczas prezentacji składu rządu po rekonstrukcji. Pierwsze efekty mają być za miesiąc, a później co kwartał. "Negatywna rekomendacja pracy któregoś z ministrów będzie oznaczała także zmianę w danym resorcie" — ostrzegł premier.</description>
			<guid isPermaLink="false">365583b3-a774-4f83-8be8-26fadc47c8b0</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:25:33 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_gRk9kpTURBXy9kMjQ2OWZiZDIwNjM5ZGYwZjQyMzlhMGMyNWMwM2YwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek zastąpi Adama Bodnara? "Ma markę niezłomnego sędziego"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/waldemar-zurek-ministrem-sprawiedliwosci-rekonstrukcja-rzadu-donalda-tuska/sn4b7z4</link>
			<description>Waldemar Żurek może zastąpić Adama Bodnara w fotelu ministra sprawiedliwości. "Ma markę niezłomnego sędziego i praktykę" — sugeruje informator "Gazety Wyborczej". Rok temu Adam Bodnar powołał Waldemara Żurka na zastępcę dyrektora Krajowej Szkoły Sądownictwa i Prokuratury ds. organizacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">93a45ffe-ac7e-4cbc-8a00-d63806a18b4b</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Ikk9kpTURBXy8xYTczMmQyN2QzMGI5ZWYzOGU4N2Q4MWEzMzUwNzA2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy zarabiają na wypłatach z PPK. Szef programu komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-zarabiaja-na-wyplatach-z-ppk-szef-programu-komentuje/spjj7ec</link>
			<description>Dzięki luce prawnej uczestnicy Pracowniczych Planów Kapitałowych dzięki wcześniejszym wypłatom z programu są w stanie zarabiać lepiej niż na jakiejkolwiek lokacie bankowej. Tylko w pierwszym kwartale 2025 r. Polacy wypłacili ponad 600 mln zł. Mariusz Jaszczyk, wiceprezes PFR, instytucji, która zarządza PPK uważa jednak, że wprowadzenie możliwości wcześniejszych wypłat nie było błędem.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8e84de6-c6e5-4917-9f9f-cd64f1e80cf5</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:27:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IFfk9kpTURBXy9iZTkwNjNmMGFkNTkwNzZlNmNhNTcwZWMyNmQ3NjViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Apple musi odejść? Analitycy po raz pierwszy mówią o tym głośno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/szef-apple-musi-odejsc-analitycy-po-raz-pierwszy-mowia-o-tym-glosno/bzq0432</link>
			<description>Gdy 9 lipca analitycy Walter Piecyk i Joe Galone z LightShed Partners ogłosili, że Apple powinno zastąpić Tima Cooka "bardziej produktocentrycznym" liderem, podkreślili jednocześnie, że chodzi o zdolność firmy do wyznaczania kierunku w erze generatywnej sztucznej inteligencji, a nie o kwestionowanie jej bieżących wyników finansowych. Notatka błyskawicznie stała się tematem numer jeden wśród obserwatorów Doliny Krzemowej. O zmianie na szczycie w Apple mówi się bowiem od dawna, po prostu dotąd mówiono jedynie szeptem.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3ecfe2c-3fc2-4132-b3a9-97173ae545f4</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:19:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PX1k9kpTURBXy80NTc3M2M0ZmY3NTUxOTIzYWJhZWIwMmRhNGM3ZmFiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na saksy już nie tak chętnie. Polakom się nie opłaca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/na-saksy-juz-nie-tak-chetnie-polakom-sie-nie-oplaca/3rnq979</link>
			<description>Chociaż średnie stawki sezonowych pracowników na Zachodzie nadal są dwukrotnie wyższe niż w Polsce, to przy dużych kosztach utrzymania i dojazdu krótkie wyjazdy nie są już tak opłacalne — pisze środowa "Rzeczpospolita".</description>
			<guid isPermaLink="false">154adb05-c729-4a4a-a7c9-2e5b6d4497d1</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:35:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ei7k9kpTURBXy9jNGE2YjM1YTg3N2VlMTYwOWIwMWU3YzFjMTk2ZDAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poluzowana ustawa wiatrakowa wraca do Sejmu. Branża obawia się weta Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/senat-luzuje-zasady-dla-wiatrakow-co-zrobia-sejm-i-prezydent-karol-nawrocki/n4y1wgg</link>
			<description>Ustawa odległościowa, czyli chyba najczęściej omawiany akt prawny, który dotyczy energetyki odnawialnej, powraca do Sejmu. Senackie poprawki zliberalizowały kolejne przepisy nt. lokalizowania wiatraków, co branża może odnotować z zadowoleniem. Ustawie dalej jednak grozi prezydenckie weto, a wszystkie obecne dyskusje spełzną wtedy na niczym.</description>
			<guid isPermaLink="false">42a6c833-e61a-450e-a2e3-3802bb339934</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:21:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f6Ik9kpTURBXy84MzNlODAyZTQzMjJkN2Y1ZTRkNmJmYTUwMTRjMzZlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 miast dla ultrabogatych w 2025 r. Widać cichy zwrot sił, który kształtuje nowe stolice luksusu [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ranking-miast-dla-ultrabogaczy-cichy-trend-ksztaltuje-nowe-stolice-luksusu/wtqh4nk</link>
			<description>Blisko- i dalekowschodnie stolice zyskują na znaczeniu jako nowe centra luksusu dla światowych ultrabogaczy. Jak w rozmowie z Business Insiderem podkreśla ekspert, za sprawą "wyższej klasy średniej" w rankingu pnie się m.in. Bangkok. Swoją pozycję, przez zmiany stylu życia i polityki, traci natomiast np. Nowy Jork.</description>
			<guid isPermaLink="false">75004d91-b913-47da-b61e-b3e01808702f</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:13:05 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rMQk9kpTURBXy80ZjlmMDczMzgyMzI1MTEyYTYzMjgyMGYwZDM4NWE5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz odwołany z Polsatu. Dzieci biznesmena zabrały głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-odwolany-z-polsatu-dzieci-biznesmena-komentuja/wd3s739</link>
			<description>⁠"Trudno interpretować te decyzje inaczej niż jako wyraz głębokiego zaniepokojenia fundacji możliwymi działaniami w Polsce, które mogłyby uszczuplić majątek" — tak odwołanie ojca z Cyfrowego Polsatu komentują dzieci biznesmena. Ich pełnomocnik odrzuca sformułowane przez prawnika Zygmunta Solorza zarzuty o wadliwych decyzjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2804a99-8e5a-4ceb-96df-e106225fe5d9</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 20:00:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Wuk9kpTURBXy9kY2I4NzhiZWU4NDVlYjg5YjY3MmM5NmYwMTc2MTg3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz nie pogodził się z odwołaniem z Polsatu. Jego prawnik wskazuje, co dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-nie-pogodzil-sie-z-odwolaniem-z-polsatu-co-dalej/x6p5lj8</link>
			<description>Zygmunt Solorz mówi o bezprawiu, komentując jego odwołanie ze stanowiska przewodniczącego szefa rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu. "Zmiany, zostaną niezwłocznie zaskarżone" — czytamy w oświadczeniu biznesmena, które przekazał jego prawnik.</description>
			<guid isPermaLink="false">05f5ca81-6e8c-4440-aae5-6ad9e395f86c</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:36:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6xkk9kpTURBXy8xOTg2YTQ5OWZlYjNiZTljNjFmNDNhZWJkOWQ2YTM1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko Suntago. Polskie aquaparki przyciągają turystów jak magnes</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rozrywka/najpopularniejsze-aquaparki-w-polsce-atrakcje-na-wakacje-2025/9z7zz2l</link>
			<description>Szukasz miejsca na krótki rodzinny wyjazd w wakacje? Dobrym pomysłem może być wizyta w aquaparku. Obiekty oferują zabawę dla całej rodziny, ale też chwilę wytchnienia dla dorosłych, np. w strefie saun. Oto popularne w Polsce aquaparki.</description>
			<guid isPermaLink="false">45e146f1-6310-4256-a332-94a037e71ae3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:00:45 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vosk9kpTURBXy9kM2Y2ZDkxNzE2NTFkY2E1YzIwNGQ4MGJhYjE4ZWJhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft oskarża Chiny i mówi o luce w systemie. "Kradzież poufnych informacji"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/microsoft-oskarza-chiny-i-mowi-o-luce-w-systemie-kradziez-poufnych-informacji/8pm77hn</link>
			<description>Firma Microsoft oskarżyła chińskich hakerów o wykorzystywanie luk w zabezpieczeniach swojego oprogramowania SharePoint, które doprowadziły do naruszeń bezpieczeństwa na całym świecie. To bardzo popularny program, który wykorzystują firmy na całym świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">12af13b1-aab5-4dc9-b49d-125c9986e2c5</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 14:28:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c2Ik9kpTURBXy9mZDA1N2FlNzNjNjA1MzBkMDQ3ZDgzOGU1YTY2YzUwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gorąco wokół projektu ustawy o kryptowalutach i kantorach internetowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/goraco-wokol-projektu-ustawy-o-kryptowalutach-i-kantorach-internetowych/p64hytk</link>
			<description>We wtorek w Sejmie odbyło się pierwsze czytanie projektu ustawy o rynku kryptoaktywów. W trakcie debaty posłowie krytykowali m.in. oddanie KNF nadzoru nad tym rynkiem i obciążenia, jakie wynikają z ustawy. Nowe przepisy przewidują też uregulowanie działalności kantorów internetowych. W trakcie debaty padł wniosek o odrzucenie projektu w pierwszym czytaniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a7c5835-2ca0-4602-87ca-b604e9685165</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 14:07:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PxTk9kpTURBXy81YzMyN2NmZGM1ZTAwNjFjMWY3Mjc1MzliNjMxOGNjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To dlatego Zygmunt Solorz został odwołany. Jest oświadczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/to-dlatego-zygmunt-solorz-zostal-odwolany-jest-oswiadczenie/qw1rgd3</link>
			<description>"Celem zmian dokonanych przez TiVi Foundation w organach Cyfrowego Polsatu, Telewizji Polsat, Polkomtela i Netii jest usprawnienie nadzoru nad kluczowymi spółkami Fundacji" — podała TiVi Foundation. To podmiot z siedzibą w Liechtensteinie, do którego należy niemal całe imperium Zygmunta Solorza.</description>
			<guid isPermaLink="false">f43b4a73-d088-49ae-888d-be3c271bbb0f</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:30:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XVXk9kpTURBXy8yM2ViN2MzMzZjMzgyMWEzNjhmNmM3Nzk1NmE5MzJkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To "podpowiada" nam, gdzie jechać na wakacje. Najwyższy wynik w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/to-podpowiada-nam-gdzie-jechac-na-wakacje-jest-badanie/2mttpek</link>
			<description>Aż 56 proc. Polaków szuka inspiracji w mediach społecznościowych - wynika z badania „International Travel Confidence Index 2025” na zlecenie Allianz Partners. 32 proc. z nas z kolei już korzystało lub planuje korzystać z AI do organizacji letnich wyjazdów.</description>
			<guid isPermaLink="false">93c0d264-e50f-490b-9abd-f4afc69b7fcb</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 12:05:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4mVk9kpTURBXy8wMjMzZmIyMDFmNTU0M2U2OWY2NjhlZGU1ZDhmNjFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten ruch Trumpa zaboli Elona Muska. Ochłodzenie w relacjach trwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/chlod-na-linii-trump-musk-trwa-ten-ruch-bialego-domu-zaboli-miliardera/ejwj0x8</link>
			<description>Jak informuje Reuters, Biały Dom rozpoczął poszukiwanie alternatyw dla realizacji koncepcji Złotej Kopuły nad Stanami Zjednoczonymi. Jeszcze kilka miesięcy temu wydawało się, że monopol będzie tu miał Elon Musk i jego SpaceX. Teraz okazuje się, że Donald Trump nie do końca chce korzystać z technologii swojego byłego sojusznika.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbe0f61d-725b-46cd-a0b8-a13a5b41ef0e</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:37:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l2xk9kpTURBXy8xM2NiOTU2YmJhODUwNDNkYjUyZjNhZTVmZjdhY2RkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co trzeba zrobić, by mieć własną restaurację McDonald's? Menedżer opowiedział mi krok po kroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/co-zrobic-by-miec-wlasna-restauracje-mcdonalds-oto-odpowiedzi/rpktzq9</link>
			<description>Około 100 osób w Polsce żyje z prowadzenia restauracji sieci McDonald's. Firma chce się u nas szybko rozwijać i szuka kolejnych takich przedsiębiorców. Ile trzeba mieć na start? Jakie pieniądze można na tym zarobić? Poszedłem na rekrutację dla potencjalnych franczyzobiorców firmy, żeby dowiedzieć się tego wszystkiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fa33ba2-a5b6-42cc-820a-957f9f6c085b</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fEMk9kpTURBXy9kMWNiMTA3NzRkOTkyOTE0MjhjMTBjNmMwNjA3NDg2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hindusi zyskają polską emeryturę? Projekt w Sejmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/hindusi-zyskaja-polska-emeryture-projekt-w-sejmie/pn9st4g</link>
			<description>Polska podpisała z Indiami umowę o zabezpieczeniu społecznym. Zakłada ona m.in. przywileje emerytalne dla Hindusów mieszkających w Polsce oraz Polaków w Indiach. Umowa wciąż jednak nie została ratyfikowana. Pewne rozwiązania budzą bowiem kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5c176a8-066c-4df0-aa70-eda4fab500d2</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:16:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZlYk9kpTURBXy8wZDU2YzBmZmExMGRmYzFhOWY1M2VjM2JkOTRmNmVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka zmiana w Cyfrowym Polsacie. Zygmunt Solorz traci stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-traci-stanowisko-wielka-zmiana-w-cyfrowym-polsacie/s50yf72</link>
			<description>Zygmunt Solorz stracił stanowisko przewodniczącego rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu. Odwołany został również prezes spółki Mirosław Błaszczyk. Przypomnijmy, że w rodzinie Solorzów od blisko roku trwa konflikt o kontrolę nad imperium biznesowym miliardera.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b30890e-6cf1-43a5-8185-5746690ef561</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:08:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QzFk9kpTURBXy8zYjc2YjE4MDhiZDM0MDYzMmU0MzE4MGJkNGE4YjAzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Bogucki szefem kancelarii Nawrockiego. W jego oświadczeniu majątkowym cztery mieszkania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-wybral-zbigniew-bogucki-nowym-szefem-kancelarii-prezydenta/fskgqp9</link>
			<description>Prezydent elekt Karol Nawrocki oficjalnie ogłosił, że szefem jego kancelarii zostanie Zbigniew Bogucki – doświadczony prawnik, były wojewoda zachodniopomorski i jeden z kluczowych współpracowników w kampanii wyborczej. Związany z Prawem i Sprawiedliwością polityk posiada ponad 235 tys. zł oszczędności, a w ramach małżeńskiej wspólności majątkowej współposiada też kilka mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">28d03d28-4822-4ed0-bf27-9e0b36157cdf</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 06:05:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2AXk9kpTURBXy9kYTMyZmM4OTAzYmQ3OTFiOTJiNDVmMzdmODc1OTA3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 2500 zł. Oto jak otrzymać dofinansowanie na wakacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dofinansowanie-wakacji-dla-seniorow-jak-uzyskac-nawet-2500-zl-wsparcia/w7cxfgc</link>
			<description>Osoby starsze planujące wakacyjny wypoczynek mogą skorzystać z różnego rodzaju dopłat, które pomogą sfinansować letni wyjazd — pomoc obejmuje m.in. dofinansowanie turnusów rehabilitacyjnych oraz korzystanie z ulg i zniżek. W niektórych przypadkach kwota wsparcia może sięgnąć nawet 2500 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddd86fe6-15fb-4eb6-a321-9a3f4a7fb48b</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DKVk9kpTURBXy9mNTJlYjYyMWFlZDkwNGQyMjYxNGVlZjViZDZhNGM3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptowaluty a fiskus. Ryzyko wykrycia zysków wzrośnie. Prawnik wyjaśnia dlaczego [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/unia-zmienia-zasady-dla-kryptowalut-polacy-musza-uwazac-na-podatki-opinia-prawna/y99pp7x</link>
			<description>Wraz z dynamicznym rozwojem rynku kryptowalut rośnie również potrzeba jego skutecznej regulacji — zarówno w zakresie przeciwdziałania nadużyciom finansowym, jak i zapewnienia przejrzystości podatkowej. W odpowiedzi na te wyzwania Unia Europejska wprowadza zmiany, które mają ujednolicić zasady obrotu aktywami cyfrowymi. Adwokat Tomasz Konarzewski z kancelarii Tomczykowski Tomczykowska wyjaśnia obowiązujące zasady rozliczania się z przychodów z kryptowalut i ostrzega przed skutkami zmian w prawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cef70afa-1809-4392-b651-ac41b7e5c577</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zpDk9kpTURBXy9jNmIxZTViZDY2OWY5MDQ2MWY0MjZhYzJlZGNjYTIxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowelizacja Kodeksu pracy w Sejmie. Oto kto skorzysta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kodeks-pracy-do-zmiany-sejm-bierze-sie-za-zmiany-dla-samozatrudnionych-i-pracujacych/hqwxj9j</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapowiedział, że w trakcie zaplanowanego od 22 do 25 lipca posiedzenia Sejmu zaprezentuje szczegóły rekonstrukcji swojego rządu. W cieniu tych wydarzeń parlamentarzyści będą jednak normalnie pracować. We wtorek obywa się w Sejmie pierwsze czytanie projektu nowelizacji Kodeksu pracy, która wprowadza istotne zmiany dotyczące stażu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">48f0c9ad-7d21-4afc-99d1-b191447bfa1e</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:48:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l-ok9kpTURBXy9jYTIxNTg0Y2VkZTc5NDJjYzJkYjIwNDU0OGQzYTZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawda o dodatkowym oszczędzaniu na emeryturę jest jeszcze smutniejsza niż się wydaje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/miliony-polakow-oszczedzaja-na-emeryture-ogrom-kont-nieaktywnych-tabela/07mf4mb</link>
			<description>W teorii pieniądze w Otwartych Funduszach Emerytalnych (OFE) oszczędza ponad 14 mln osób, w PPK — ponad 4 mln, a w IKE — ok.1 mln. Bardzo wiele kont jest jednak nieaktywnych, tzn. że kiedyś trafiały na nie pieniądze, ale ich właściciele przestali wpłacać środki z bieżących dochodów. W zależności od programu oszczędzania jest to mniejsze lub większe kilkadziesiąt procent. Pokazujemy dokładne statystyki i pytamy eksperta, czy to powód do niepokoju w kontekście całego systemu emerytalnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c1e8156-e8cb-4b2f-9ce3-bad7b9237812</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAOk9kpTURBXy9iMWNhZjRhYTdlMTJiZjFiYTQ3MDUxOWFjNmUxMzU0MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszyscy romansują w pracy — nawet szefowie. Oto dlaczego tak się dzieje i jak powinien reagować dział HR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/terapeutka-o-romansach-w-pracy-duzo-bardziej-powszechne-niz-ludzie-chca-to-przyznac/spgq1wq</link>
			<description>Niezręczny moment uchwycony przez tzw. kiss cam, na którym znalazł się CEO firmy Astronomer i jego pracownica, wywołał debatę na temat romansów w miejscu pracy. Mogą być one kłopotliwe nie tylko dla działu HR, ale też dla współpracowników, którzy muszą znosić zakochaną parę. Tymczasem, jak pokazują badania i doświadczenie terapeutów, to zjawisko powszechniejsze, niż może się wydawać.</description>
			<guid isPermaLink="false">65105afd-b739-4b2c-8150-1cbfd68a1fff</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7VUk9kpTURBXy83ZmNhZjM4NjQxOWQ3MDRhYzIyMjk4Y2YzOGY1ZTgzMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oddech ulgi w mniejszych firmach. Prezydent podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/oddech-ulgi-w-mniejszych-firmach-prezydent-podpisal-ustawe/2n59tld</link>
			<description>Prezydent Andrzej Duda podpisał ustawę odraczającą o dwa lata obowiązek raportowania informacji o zrównoważonym rozwoju (ESG) dla części małych, średnich i dużych firm. Wydatki związane z tworzeniem raportów trzeba będzie ponieść dwa lata później niż zapisano w obecnie obowiązującej ustawie. To oddech ulgi szczególnie dla mniejszych podmiotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a95f040f-bb12-40bc-9ebf-29850954ebd4</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:58:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JcRk9kpTURBXy83N2JkYTE4OGFhNThjOTI1OTUwZDc0ZmRiYmZlZWVkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Produkcja aut w Wielkiej Brytanii najniższa od ponad 70 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/produkcja-aut-w-wielkiej-brytanii-najnizsza-od-ponad-70-lat/7nsvqw7</link>
			<description>Brytyjska produkcja samochodów osobowych i dostawczych w pierwszej połowie tego roku osiągnęła najniższy poziom od 1953 r. Jednym z głównych powodów są cła zapowiadane przez prezydenta USA, które zmusiły wielu producentów do spowolnień. Brytyjski rząd zdecydował się przywrócić dotacje na auta elektryczne, jednak program jest wciąż niejasny.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ce6028e-1448-4f9d-93b3-edee55256fba</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:49:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/clMk9kpTURBXy9lZDVhYTQxZmU5OTYzMTk3NTExMWU4N2EzMWI3ZGFhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla ma kłopoty. Musk ostrzega przed polityką USA. Trump odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tesla-ma-klopoty-musk-ostrzega-przed-polityka-usa-trump-odpowiada/m3qy1f3</link>
			<description>Tesla ostrzega przed negatywnym skutkiem polityki Donalda Trumpa. Wiadomość ta wstrząsnęła rynkami i notowaniami spółki. Głos w sprawie dalszych losów firmy zabrał już Elon Musk, ale także prezydent USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">07e87c59-c159-4533-b094-d42ccb525dfe</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:26:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7R-k9kpTURBXy9jNzc1ODQ1YTkwNWY3NmIzZDU5YTIyNGI4ODRlMTg0Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca od ręki i 2 tys. zł na "dzień dobry". Niemiecki gigant zatrudnia w Polsce setki osób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/oferty-pracy-w-bosch-2025-kogo-szuka-niemiecki-gigant-i-ile-mozna-zarobic-na-starcie/2gq9bjb</link>
			<description>BSH, producent sprzętu AGD marek Bosch i Siemens, ogłasza rekrutację na 400 stanowisk w Łodzi. Firma oferuje umowę o pracę, bonus powitalny w wysokości 2 tys. zł brutto oraz bezpłatny transport dla pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">5517d154-bbfc-4d76-9113-9e96e51b5457</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:25:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/63bk9kpTURBXy8wYzE4OTRlZjM4YmMwYTU0NWRkYjc2ZDdmODZiODViOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak ma się relacja kredytów do oszczędności ulokowanych w bankach? Są nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/tyle-jest-pieniedzy-w-bankach-czesc-idzie-na-kredyty/x4sy7nz</link>
			<description>W maju 2025 r. wskaźnik kredyty/depozyty wzrósł do poziomu 60,1 proc. — informuje Komisja Nadzoru Finansowego. Przedstawia najważniejsze statystyki dotyczące portfeli kredytowych w bankach.</description>
			<guid isPermaLink="false">30f88c25-1830-41ce-a953-ddfba3b537c2</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:09:41 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rrxk9kpTURBXy80NTQ3MWJiNmVkOTI3ZTc2ZTQ2YWU3MmJkNDEzYmEyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy przejmują legendę z Doliny Krzemowej. Największy zwrot akcji w crowdfundingu od lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gamefound-przejmuje-indiegogo-polsko-amerykanski-sojusz-ma-odmienic-crowdfunding/ldz1v6s</link>
			<description>Dwie z najbardziej innowacyjnych platform finansowania społecznościowego ogłosiły dziś ruch, który przestawi zwrotnicę całej branży. Gamefound przejmuje Indiegogo, a wraz z transakcją do ekosystemu polskiej spółki trafi społeczność 38 mln użytkowników Indiegogo (niemal 3 mld dol. zebranych na projekty z obszarów technologii, designu, filmu i sztuki) oraz 17 lat doświadczeń. Gamefound włącza tę bazę w swoje zaawansowane technologicznie środowisko crowdfundingu. Ma zapewnić większą przejrzystość, nowe narzędzia i szerszy zasięg dla twórców oraz wspierających.</description>
			<guid isPermaLink="false">6603dd0b-b807-43b0-b6a8-704c63144bf7</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:01:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G86k9kpTURBXy85NzAwMTcxMTdhOTBiYmJhY2JlN2YzMTk0OTY4ZWNhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI sabotuje wyobraźnię czy wspiera współpracę? Polscy twórcy odpowiadają [BADANIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-sabotuje-wyobraznie-czy-wspiera-wspolprace-polscy-tworcy-odpowiadaja-badanie/gelrpbm</link>
			<description>Kiedy pytamy, czy AI jest wrogiem kreatywności, odpowiedź polskich twórców brzmi dziś zaskakująco zgodnie: to raczej najlepszy sprzymierzeniec, który odciąża, inspiruje i przyspiesza pracę, niż intruz próbujący wyręczyć autora. Najnowsze badanie "Ekonomia twórców po polsku 2025", przygotowane przez Imker, pokazuje, że aż 71 proc. osób tworzących w sieci korzysta z narzędzi sztucznej inteligencji — i to regularnie. Jeszcze rok temu deklaracje tego typu sięgały 52 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6379573-a904-4d47-b9fa-9e0611c8c1da</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kbik9kpTURBXy81Nzc4YmNjNzY3YzYyYmVhY2IzODEyMTYxNTMxOWNiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki nagle wyraźnie zwiększyły zatrudnienie. Najwięcej pracowników od lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/banki-zaskakuja-liczba-nowych-pracownikow/jl17yy3</link>
			<description>W ciągu miesiąca w polskim sektorze bankowym zatrudnienie zwiększyło się o prawie 1,5 tys. Aktualna liczba pracowników jest największa od końca 2020 r. Zdziwienie jest tym większe, że ostatnio ubyło oddziałów banków.</description>
			<guid isPermaLink="false">26da1329-b37d-4e49-98a5-8f255ea09911</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:20:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HkIk9kpTURBXy9lN2VkYzQ0ZDgzNTRmMzM1ZmY1NzAyNzY1ZTdlZWNlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie przejmują polską firmę technologiczną. Zapłacą 500 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amerykanie-przejmuja-polska-firme-zaplaca-500-mln-zl/k9c6lfs</link>
			<description>Callstack, polska spółka specjalizująca się w rozwoju aplikacji wieloplatformowych i technologii React Native, pozyskała strategicznego inwestora. Fundusze powiązane z amerykańskim Viking Global Investors nabyły większościowy pakiet udziałów w firmie, wyceniając ją 500 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">2813ab16-16ef-4cf5-9380-2887a5d06bf3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:47:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mark9kpTURBXy9mYzMxNjhkODdlNjk2NDY1NTIzMDE5MzgwMjcwMGRhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjski przemysł motoryzacyjny w kryzysie. Najgorsze wyniki od siedmiu dekad</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/wielka-brytania-produkcja-samochodow-najnizsza-od-1953-r/8gkr2vr</link>
			<description>Produkcja samochodów w Wielkiej Brytanii osiągnęła najniższy poziom od 1953 r. – poinformowało Stowarzyszenie Producentów i Sprzedawców Samochodów (SMMT). Eksperci komentują, że brytyjski przemysł motoryzacyjny znalazł się w "najgłębszym punkcie" kryzysu.</description>
			<guid isPermaLink="false">796e4819-7417-4c84-84b3-abadbb6bb1e1</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 10:42:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7sGk9kpTURBXy84YzI4YWI3OTg1NzZmM2RiOTUwYzM0OTBiNzQ5YzlhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klienci Action zostawili w dyskontach miliardy. Popularna sieć pokazała wyniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/klienci-action-zostawili-w-dyskontach-miliardy-firma-pokazala-wyniki/7ecc4gg</link>
			<description>O prawie 20 proc. wzrosła w rok sprzedaż w dyskontach Action we wszystkich krajach, w których działa. A jest ich kilkanaście. Sieć ma swoich fanów także w Polsce, gdzie otwartych jest już ponad 400 punktów sprzedaży.</description>
			<guid isPermaLink="false">da13d253-ccf4-475c-817c-5d855e5da902</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:32:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sOAk9kpTURBXy9hOThhZWVmMTI0MmNkZjljNGJjZTU3OTYyMjFiOWIxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko mundur. Czy w policji zarabia się wystarczająco, by przekonać młodych? [ZAROBKI]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/24-lipca-obchodzimy-dzien-policjanta-ile-zarabia-policjant-i-na-jaka-emeryture-moze/e6rlqry</link>
			<description>Ile zarabia policjant — wiele osób zadaje sobie pytanie. 24 lipca w Polsce obchodzone jest Święto Policji. Policja to największa formacja resortu spraw wewnętrznych i administracji. Czy warto do niej wstąpić? Jakie wymagania trzeba spełniać? Ile zarabiają policjanci i policjantki? Oto kwoty w 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ed88e45-2330-4184-894e-bb50becbc0a3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 07:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PGDk9kpTURBXy80NDA0OWE4MjczODM4YWU1NzAzZTY0NjU1YjgwZTE2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania na wynajem to inwestycyjna wtopa? Popyt nieubłaganie słabnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/inwestycja-w-mieszkanie-na-wynajem-nastaly-trudne-czasy/5kxq858</link>
			<description>Popyt na prywatne mieszkania na wynajem słabnie. Coraz większy wpływ na rynek ma konkurencja ze strony profesjonalnych firm, a także dostępność tańszych kredytów. Prognozy dla inwestorów w nieruchomości nie są jednoznaczne — donosi "Puls Biznesu".</description>
			<guid isPermaLink="false">6a47adab-dc94-4f3e-a7da-94960e1ddc01</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 05:11:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHzk9kpTURBXy84ZjU1ZGQ3ZTc0Mjg5YWUzM2M2YzQ5NWI4YTJlMDBlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe szczegóły raportu NIK o funduszach na mieszkalnictwo. "Polska 2050 weszła w buty PiS"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polska-2050-weszla-w-buty-pis-nowe-szczegoly-raportu-nik-o-funduszach-na/bq1ezvh</link>
			<description>W środę Donald Tusk dokonał zapowiadanej od dawna rekonstrukcji rządu. Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz, wiceprzewodnicząca Polski 2050, nie została wicepremierem, ale pozostanie nadal ministrem funduszy i rozwoju regionalnego. To jej nadal ma podlegać Krajowy Zasów Nieruchomości (KZN), choć mieszkalnictwo trafi do ministra finansów i gospodarki. Tymczasem z raportu NIK wynika, że od czasów PiS nic się nie zmieniło w nadzorze nad SIM-ami.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f271a25-5741-4378-9454-2630604f0fdb</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:43:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tiIk9kpTURBXy9lMTlkZTM3M2FmYzZmYWY5ZGU4N2ZmYmU3MTUwNmMwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieć 34 lata i już nigdy nie musieć pracować? Oto jak Manuel osiąga swój cel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/manuel-zostal-frugalista-w-wieku-34-lat-nie-musi-juz-pracowac/30je622</link>
			<description>Miał wszystko zaplanowane – szkołę, studia, karierę. Ale gdy jego przyjaciel zmarł na raka, Manuel Streifeneder zaczął kwestionować całe swoje życie. Dziś 34-latek jest finansowo niezależny. Utrzymuje się z dochodów ze swojego portfela inwestycyjnego. Opowiedział, jak udało mu się to osiągnąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d700a36-6c5f-486f-a4ca-19647c007be6</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:27:53 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b8ak9kpTURBXy85NTRmMTNlMjA1ZWNhZTI2ZmZiZDI2MWI3ZWU5M2U5My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze przecieki z rządu po rekonstrukcji. Co z mieszkaniami, energetyką i spółkami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekonstrukcja-rzadu-co-z-superresortem-i-energetyka-mamy-przecieki/c2svhyk</link>
			<description>Donald Tusk przedstawił nowy skład swojego rządu. W efekcie rekonstrukcji zniknie Ministerstwo Przemysłu, powstanie Ministerstwo Energii, a także superresort z połączenia ministerstw: finansów i rozwoju. W praktyce będą to dwa oddzielne resorty, które będzie nadzorował Andrzej Domański. Premier jednak nie powiedział, jak zostaną przydzielone kompetencje i departamenty. Tu minister ma pewną swobodę, ale nie pełną. Ogranicza go bowiem ustawa o działach administracji. Osoby zbliżone do rządu zdradzają nam kilka szczegółów.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd037d80-71be-4059-81e4-3fa3ad037bd3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:10:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xFOk9kpTURBXy9kZGRkOWI5NzE4OGQxZjM3MTA5MGQ5ODc3MDVmYmYwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniejsze ośrodki logistyczne w Polsce zyskują na znaczeniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mniejsze-osrodki-logistyczne-w-polsce-szanse-i-wyzwania-rynku/g66n41c</link>
			<description>Podczas gdy uwaga inwestorów często skupia się na największych hubach logistycznych w Polsce, takich jak Warszawa czy Wrocław, mniejsze ośrodki systematycznie budują swoją pozycję na mapie magazynowej kraju. Najnowsze dane Avison Young pokazują, że regiony takie jak Trójmiasto, Kraków, Szczecin czy Polska Zachodnia oferują unikalne możliwości rozwoju, dostosowując się do zmieniających się potrzeb rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7936b667-522a-4c41-8e93-c7f171680915</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 18:45:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A52k9kpTURBXy80MTNjYmI3NjVmN2RjMWFiY2ZjOGFkYjQ3NzczODc2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekrutacja: zanim usłyszą pytanie o doświadczenie, sami testują miejsca pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rekrutacja-kandydaci-na-pracownikow-testuja-uslugi-przed-zatrudnieniem/efw4dl3</link>
			<description>W odpowiedzi na wysoką rotację pracowników japońska sieć hoteli przed rozmową kwalifikacyjną zaprasza kandydatów na bezpłatny nocleg w jednym ze swoich obiektów. Dzięki temu potencjalni pracownicy mogą doświadczyć standardu obsługi, który będą później oferować gościom. Model opiera się na teorii Realistic Job Preview, która zakłada, że przedstawienie rzeczywistych warunków pracy przed zatrudnieniem może zmniejszyć rozczarowanie po jej rozpoczęciu oraz zmniejszyć liczbę wypowiedzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">a87d1b60-7ade-4f33-99b2-7284004d4edb</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 17:16:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cbYk9kpTURBXy8xMDM4YWY0NWQ4NWRkMTIyZDE5ODhhYzM3Yjk0NmZkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Towarowa22 w Warszawie pierwszym superkwartałem w Polsce [GALERIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/towarowa22-w-warszawie-pierwszy-polski-superkwartal-zobacz-szczegoly/8nh1wdy</link>
			<description>Warszawa oficjalnie dołączyła do grona europejskich miast takich jak Barcelona, Berlin czy Wiedeń, które realizują ambitne projekty superkwartałów. Towarowa22 to pierwsza w Polsce inwestycja tego typu, która ma na celu nie tylko dostarczenie atrakcyjnej architektury, ale przede wszystkim stworzenie dostępnej dla każdego przestrzeni publicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f0470ca-1c04-4ab5-9e32-d537598aadb7</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 16:45:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BkGk9kpTURBXy8wY2QxODgzMGQyNzg0M2I2YTA0NzBlMWM3ZTcwYTM0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kompetencje przyszłości? Trzeba wiedzieć, gdzie je zdobyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kompetencje-przyszlosci-jak-firmy-moga-wspierac-rozwoj-pracownikow/6dk02xl</link>
			<description>Wiemy, że musimy się dokształcać. I chcemy to robić. Większość polskich pracowników chce się rozwijać, ale tylko co dziesiąty wie, jak to robić. Niemal połowa czeka na wsparcie pracodawcy. W Wielkiej Brytanii firmy zarabiają 28 funtów na każdym funcie zainwestowanym w rozwój. Polska rzeczywistość wygląda inaczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">392340ff-8e48-46c3-88ae-b240d6649d2f</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 16:13:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gB3k9kpTURBXy82MjU5YTI1MjM5ODlkMDk1MTAxZThiYTgzNmE4ZWM2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy test przewiduje choroby. Biologiczny PESEL już za dwa lata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/nowy-test-odslania-biologiczny-zegar-naszych-narzadow-najwiecej-korzysci-daje-mlody/p82rfy1</link>
			<description>Kiedy lekarz pyta o wiek, najczęściej chodzi o liczbę urodzin. Jednak z perspektywy komórek i tkanek wszyscy nie jesteśmy tak samo starzy. Zespół prof. Tony'ego Wyss-Coraya ze Stanford Medicine przedstawił narzędzie, które pozwala zajrzeć głębiej. Z pojedynczej próbki krwi odczytuje biologiczny wiek jedenastu głównych układów organizmu i z wyprzedzeniem przewiduje ryzyko wielu chorób oraz długość życia danej osoby.</description>
			<guid isPermaLink="false">37a25139-1b92-4c9d-aadb-2f18d8263d6f</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 15:44:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1_pk9kpTURBXy80NmMwZTMzZjRmNjE5OGQ2MGM1NDVjODFmOTIyOGQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Autor "Czarnego łabędzia" dzieli się czterema lekcjami życia i zdradza, co spędza mu sen z powiek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zapytalismy-nassima-taleba-o-zyciowe-lekcje-i-to-co-go-martwi-wymienil-cztery-rzeczy/dn8r4h5</link>
			<description>Business Insider zapytał Nassima Nicholasa Taleba o rady życiowe, definicję sukcesu i to, co nie daje mu spać po nocach. Autor głośnego "Czarnego łabędzia" stwierdził, że kluczem do pełni życia są dyscyplina, umiejętności i zdrowie. Przyznał, że martwi się o zdrowie i sytuację finansową swoich bliskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c8dbd5c-69e8-4ebc-8333-c980fc500dda</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 14:49:28 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vG4k9kpTURBXy9iZGZlYmNiZmExYTNmNDJmNTk0ZWRmMGNmNzM2NDM5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przez 5 lat codziennie ćwiczyła jogę. Oto jak zmieniło się jej ciało i dieta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-joga-wplywa-na-cialo-klavdia-cwiczyla-codziennie-przez-5-lat-i-oto-efekty/516dmml</link>
			<description>Klavdia ograniczała jedzenie i chodziła na siłownię z poczucia obowiązku, ale nie sprawiało jej to przyjemności. Trening jogi online stał się punktem zwrotnym w jej podejściu do ćwiczeń i odżywiania. Pięć lat później potrafi podciągnąć się na drążku i z przyjemnością je pełnowartościowe produkty.</description>
			<guid isPermaLink="false">987fb746-2c5f-440b-b31e-c390f1d8bc23</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 13:46:10 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D8gk9kpTURBXy8yNjE5NWJjOTgwZmUwYjY1NWI1NzNkYzRjOTllMGZjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Minecrafta buduje biznesy. Jak gra komputerowa stworzyła nową falę przedsiębiorców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/minecraft-wychowal-pokolenie-przedsiebiorcow-mlodzi-buduja-milionowe-firmy-dzieki/wvw12vk</link>
			<description>Minecraft, najlepiej sprzedająca się gra wideo w historii, stała się czymś więcej niż cyfrową piaskownicą — to inkubator nowej generacji przedsiębiorców. Młodzi liderzy, którzy dorastali, budując wirtualne światy, dziś tworzą realne firmy, zatrudniają zespoły i generują milionowe przychody. Ich historie pokazują, jak pasja, technologia i determinacja mogą przekształcić rozrywkę w pełnoprawną karierę.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fe3d57e-addb-4c5c-be83-123271a67c73</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 12:12:42 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zxvk9kpTURBXy9jNGRmOWE5NjlkMWJjOTQ2ZGYzMjM5NzhlZjViZjdlZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nurkują 300 razy dziennie, by wiadrami wydobywać piasek. "Pracuję na ślepo"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/wydobycie-piasku-w-kamerunie-jak-wplywa-na-ludzi-i-srodowisko/wveylcy</link>
			<description>Piasek – materiał pozornie pospolity – stał się jednym z najcenniejszych surowców współczesnego świata. W Kamerunie nurkowie tacy jak Yona Elvis ryzykują życie, by codziennie wydobywać go z koryt rzek, często za zaledwie kilkanaście dolarów dziennie. Globalne zapotrzebowanie na piasek budowlany rośnie w zawrotnym tempie, przekraczając zdolności naturalnej regeneracji. Efektem są nie tylko zdewastowane ekosystemy i zanikające ryby, ale też dramatyczne historie ludzi, dla których każda wiadro piachu to walka o przetrwanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">da72321c-21ee-4c58-872b-7d2ae3b85053</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 18:51:08 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mj1k9kpTURBXy85YmJkZjNhMmViNzNiYjcyMTFmNzIzOTNhMjJlYzI4Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szpital oszczędzał na pielęgniarkach. Zebrało się 37 mln zł zaległości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szpital-oszczedzal-na-pielegniarkach-zebralo-sie-37-mln-zl-zaleglosci/xjey5ge</link>
			<description>Dług kaliskiego szpitala wojewódzkiego wobec pielęgniarek z tytułu zaległych wynagrodzeń za specjalizacje wynosi z odsetkami 37 mln zł. Dyrektor zapowiedział, że pieniądze wypłaci, przewiduje jednocześnie zwolnienia, głównie w administracji. Urząd Marszałkowski w Poznaniu po kontroli w kaliskim szpitalu podjął decyzję o zawiadomieniu prokuratury. Podczas analizy umów z lekarzami wyszło, że jeden z nich miał zarabiać na kontrakcie 2 mln zł rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">053f9dca-f0f0-4de1-8ecc-ff144a7fc532</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 18:40:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Gbk9kpTURBXy9iODE1Mzg5ZTQ5ODgwY2JlMTM3NTQyNzVjZWE2ZTdjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska z najgorszą jakością wody w kąpieliskach w Unii. Prześladują nas sinice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-z-najgorsza-jakoscia-wody-w-kapieliskach-w-unii-przesladuja-nas-sinice/x06vs42</link>
			<description>Ponad 22 tysiące kąpielisk w 27 krajach Unii Europejskiej oraz w Albanii i Szwajcarii zostało przebadanych pod kątem jakości wód. Najnowszy raport pokazuje, że aż 85 procent akwenów w UE uznano za doskonałe, a 96 procent spełniło minimalne wymogi bezpieczeństwa. Niestety, Polska znalazła się na ostatnim miejscu zestawienia — czytamy w sobotnim materiale Euronews.</description>
			<guid isPermaLink="false">331df892-042c-4909-97b9-4125a61a959e</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:54:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFpk9kpTURBXy8wZDY1ZWVkMjU2YjQxYjI1YjRkNWFhZWFmYWU3YzA2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nostalgista. Czy w przyszłości będziemy zatrudniać specjalistów od przeszłości?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przyszlosc-zawodow-kim-jest-nostalgista-i-dlaczego-jest-potrzebny/qhc023h</link>
			<description>Obok specjalistów od sztucznej inteligencji i bioinżynierii, w raportach o zawodach przyszłości pojawiają się coraz dziwniejsze tytuły. Nostalgista? Remikser kultury? Projektant doświadczeń analogowych? Brzmi jak żart, a jednak to realna odpowiedź na emocjonalne potrzeby społeczeństw zanurzonych w świecie pełnym kryzysów. W erze, w której przyszłość stała się niepewna, rośnie wartość przeszłości, a co za tym idzie tych, którzy potrafią ją przywołać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6d7ce0b-360d-4035-8db5-744940e2fb0b</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:29:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VVYk9kpTURBXy80YzlkM2ExMzU5MzI5ZGQ0YzMwYmM3NzIyNmZlODkwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie pożary lasów w Grecji. Między innymi w ulubionym miejscu polskich turystów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wielkie-pozary-lasow-w-grecji-miedzy-innymi-w-ulubionym-miejscu-polskich-turystow/wtn80sv</link>
			<description>Zarówno w Grecji kontynentalnej, jak i na wyspach płoną lasy, a pożarom sprzyjają ekstremalne upały — podał w sobotę grecki portal eKathimerini. AFP zwraca uwagę, że termometry w Grecji pokazywały w ostatnich dniach niemal 46 stopni C, a upał ma się utrzymać co najmniej do poniedziałku. Grecja to jeden z najczęściej wybieranych przez polskich turystów kierunków podróży zagranicznych. Jednym z ulubionych miejsc Polaków są Saloniki i tam właśnie są pożary.</description>
			<guid isPermaLink="false">be34a030-44c5-4987-b25a-db98bcf033a8</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 16:53:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s2tk9kpTURBXy84MWQzNTE2NjQwMTM4ZWFiNzhmOTRiZTQxZGFiOWYzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia tłumaczy się ze słów o zamachu stanu. "Polityczna diagnoza"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szymon-holownia-tlumaczy-sie-ze-slow-o-zamachu-stanu-polityczna-diagnoza/j2hywv0</link>
			<description>Marszałek Sejmu Szymon Hołownia podkreślił w sobotę, że sformułowania "zamach stanu" użył nie w znaczeniu prawnym, tylko w znaczeniu "politycznej diagnozy". Zaapelował do obu stron politycznego sporu, by "nie doszukiwać się spisków tam, gdzie ich nie ma" oraz by nie podważać werdyktu wyborczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b04352f-55cf-4e86-b6dd-bff32a60da57</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 16:08:20 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dlSk9kpTURBXy80YWRiMTQ2MjE3MWNjZTdkMWU2NDc2NzA4MzM3ODZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Netflix zacznie korzystać z nowoczesnej AI. Rośnie napięcie w Hollywood</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/netflix-zacznie-korzystac-z-nowoczesnej-ai-rosnie-napiecie-w-hollywood/w9esl8z</link>
			<description>Netflix zaczął testowo wykorzystywać narzędzia do generowania wideo, które opierają się na sztucznej inteligencji. Co więcej, korzysta z nowojorskiego start-upu Runway AI, który zapewnia bardzo rozbudowane i robiące duże wrażenie możliwości technologiczne. To może się źle skończyć dla niektórych specjalistów z sektora efektów specjalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb509336-6f0b-4ae0-b765-03b4af0c3a3d</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 15:49:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uBak9kpTURBXy9jZWViZDMwMWJiNmZjYzkwYTUzMGJlMzYzZjQ5Y2I5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Transakcje kryptowalutami pod lupą fiskusa. Obowiązek raportowania ma ograniczyć czarną strefę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/transakcje-kryptowalutami-pod-lupa-fiskusa-obowiazek-raportowania-ma-ograniczyc/1lt07qe</link>
			<description>Dostawcy usług w zakresie kryptowalut będą zobowiązani do raportowania o transakcjach na tym rynku — zakłada projekt nowelizacji ustawy, opublikowany na stronie Rządowego Centrum Legislacji (RCL). Projektowane przepisy mają przeciwdziałać oszustwom podatkowym i unikaniu płacenia podatków. Nowe przepisy mogą zmniejszyć popularność kryptowalut, bo transakcje nimi przestaną być niewidzialne dla fiskusa.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa5ef725-27a6-43bd-a680-2afe88b02f67</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 15:16:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mpDk9kpTURBXy83ZDk2MmI3N2E2NWVhZGFkNmY1YzI5MTJmOGE3NzVkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chaos na lotniskach w Europie. Strajki w Portugalii, Włoszech i Hiszpanii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chaos-na-lotniskach-w-europie-strajki-w-portugalii-wloszech-i-hiszpanii/3cbr16x</link>
			<description>Podróżni planujący loty w Portugalii, Włoszech i Hiszpanii muszą przygotować się na poważne utrudnienia. W weekend w tych krajach odbywają się strajki pracowników lotnisk oraz załóg linii lotniczych, co prowadzi do opóźnień i odwołań lotów — podaje portal Euronews.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f281683-0ea4-4bb5-b989-471778ebfa77</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:44:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u_xk9kpTURBXy9lMzQ1NjE4MDE0Yzk1NTkzMjdiNDIwMTg4NmY1NzMzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż wyborczy. Do Sejmu weszłoby sześć partii, PSL wypada [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-wyborczy-do-sejmu-weszloby-szesc-partii-psl-wypada-sondaz/wrfh4c0</link>
			<description>Na PiS według najnowszego sondażu poparcia dla partii chce zagłosować 28 proc. ankietowanych. Na drugim miejscu znajduje się Koalicja Obywatelska z wynikiem 24 proc. Na najniższym miejscu podium uplasowała się Konfederacja, na którą chce zagłosować 14 proc. Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6de7cb8-6ced-48c4-a77e-961a8733056a</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:12:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ya_k9kpTURBXy9jNzU2ZjQxODY3N2Q2ZTIxNzFiM2NlMDdkZjJkN2JjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak mieszkali Polacy w PRL-u. Sprawdź, czy pamiętasz te czasy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tak-sie-mieszkalo-w-czasach-prl-u-11-pytanie-cie-zaskoczy-12-rozbawi/mtqm4sb</link>
			<description>Ogromne osiedla bloków z wielkiej płyty, oczekiwanie latami na swoje lokum, książeczki mieszkaniowe i walka o zdobycie wyposażenia do wymarzonego M. Taka była rzeczywistość Polaków w PRL-u, z wyjątkiem tych, których stać było na willę lub mieli do dyspozycji wielopokoleniowe domy. Wśród 15 pytań naszego quizu ci, którzy pamiętają te czasy, na pewno znajdą wiele własnych wspomnień.</description>
			<guid isPermaLink="false">11285de9-bdd3-497d-b476-3d6a541bdf86</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 13:11:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fw5k9kpTURBXy8xNGQ0YjY0OTdhOWYyYjUzYjY0ODQyZjViN2EzMWZjYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe środki na zbrojenia. Pieniądze odpływają za granicę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rekordowe-srodki-na-zbrojenia-pieniadze-odplywaja-za-granice/8kbplzt</link>
			<description>Polska armia przyspiesza przygotowania na wypadek potencjalnego konfliktu zbrojnego z założeniem, że wybuchnie on do 2030 r. Wydatki na obronność rosną w bezprecedensowym tempie — w 2025 r. mają sięgnąć co najmniej 186 mld zł. Tylko w pierwszej połowie roku na ten cel przeznaczono niemal 22 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">252cadd0-b1a7-4395-b494-e84718fb3d72</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 12:52:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/35Jk9kpTURBXy8xMmUxZmE3NjcxNTA2ZDRkZGZhOTRjZGU4MjI1OWFmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pociąg EIC "Jantar" z rekordem prędkości. Ma zmienić polską kolej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pociag-eic-jantar-z-rekordem-predkosci-ma-zmienic-polska-kolej/bsqp8xh</link>
			<description>Ministerstwo Infrastruktury poinformowało, że pociąg EIC "Jantar" osiągnął rejsową prędkość 200 km na godz. To potwierdzenie kursującej już od połowy lipca nowej jakości w ofercie PKP Intercity — klasyczny skład wagonowy jeżdżący w regularnym ruchu rozkładowym z prędkością, która dotąd była domeną głównie jednostek zespolonych Pendolino. Resort podkreśla wagę tego kroku dla rozwoju przewozów dalekobieżnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e30347a2-4da0-4484-aa8a-7320390c240e</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 11:34:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D_Lk9kpTURBXy9hNGZhZjljN2JhOGU2MmEwMDM2OWE5ZDQyYjg5NTkwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy wykonawcze w Czystym Powietrzu walczą o byt? "Jesteśmy zadłużeni na 900 tys. zł"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czyste-powietrze-branza-alarmuje-o-zaleglosciach-na-10-mld-zl/jskx6rn</link>
			<description>Branża wykonawców programu Czyste Powietrze bije na alarm. Nierozliczone i niewypłacone kwoty miały już przekroczyć poziom 10 mld zł, firmy mierzą się z rosnącymi długami, a ludzie tracą pracę. Co może pomóc? Biznes chce m.in. standaryzacji programu na poziomie krajowym, po to, by zapobiec uznaniowym decyzjom poszczególnych urzędników. Spotkanie z decydentami jest zaplanowane na 28 lipca.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3d001fe-9001-468b-96eb-ab042d2501e5</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NXMk9kpTURBXy8xYmEzYWVlODIzOTI5YjE3YmE5OTk2NDBiYzQ1MjgxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tym mieście powstaje "wyspiarska" dzielnica. Byliśmy na miejscu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-szczecinie-powstaje-wodna-dzielnica-bylismy-na-miejscu/6pttw8l</link>
			<description>Wyspy na Odrze w Szczecinie do niedawna zamieszkiwało łącznie kilkaset osób. Teraz tworzy się tam nowa, wielka dzielnica z projektami od kilku deweloperów. Obszary, w których do niedawna znajdowały się tylko zakurzone magazyny, wypełniają się apartamentowcami i blokami, przy których mają powstać specjalne mariny. Zobaczyliśmy, jak miejsce z trudną historią zmienia się w prawdopodobnie największą "wyspiarską" dzielnicę w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">896f2b1a-c122-4559-8f8a-c63dbe1d56f1</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 09:44:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NxYk9kpTURBXy9iOWUyZjNiZTgwOThjNzFiYzZhOGQxYjM3OTVjNDE0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złe wieści dla Finlandii. Rating w dół pierwszy raz od niemal dekady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zle-wiesci-dla-finlandii-rating-w-dol-pierwszy-raz-od-niemal-dekady/pzdm737</link>
			<description>Finlandia zanotowała pierwszą od blisko dekady obniżkę oceny wiarygodności kredytowej. Agencja Fitch Ratings ścięła w piątek długoterminowy rating kraju z AA+ do AA, kończąc okres "negatywnej perspektywy" utrzymywanej od niemal roku. Nowa nota to wciąż trzecia najwyższa kategoria inwestycyjna, osiem szczebli powyżej poziomu "śmieciowego", ale to też sygnał, że poprawa równowagi fiskalnej nie postępuje wystarczająco szybko.</description>
			<guid isPermaLink="false">93a9bd72-b9b5-4dc9-bbad-1ff990be804f</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 09:35:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gxXk9kpTURBXy8yNThiMDcxYmVkODE3ODBjYmE1MDkwOTNmZjllZDM4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na kim Polska powinna wzorować podejście do imigrantów? Ekspert zaskoczył przykładem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/na-kim-polska-powinna-wzorowac-podejscie-do-imigrantow-ekspert-zaskoczyl-przykladem/8gnsph2</link>
			<description>Z jakich krajów warto czerpać, tworząc politykę migracyjną Polski? Prof. Paweł Kaczmarczyk z Ośrodka Badań nad Migracjami UW podał zaskakujący przykład dwóch europejskich państw.</description>
			<guid isPermaLink="false">78538618-efe1-4003-a2ce-bd86f412f966</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 09:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JUVk9kpTURBXy8zNjc1YWUzMjBjZjY2NDg0YWEwYzIxMTZkMTE3MzU2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemal jedna trzecia mieszkańców Gazy nie je od kilku dni. "Nowy poziom desperacji"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemal-jedna-trzecia-mieszkancow-gazy-nie-je-od-kilku-dni-nowy-poziom-desperacji/y1pmrkk</link>
			<description>Niemal co trzeci mieszkaniec Strefy Gazy przechodzi całe dnie bez jedzenia — alarmuje Światowy Program Żywnościowy. WFP podaje, że niedożywienie gwałtownie rośnie, a ok. 90 tys. kobiet i dzieci wymaga natychmiastowego leczenia żywieniowego. "Pomoc to dla większości jedyna droga, by cokolwiek zjeść" — czytamy w oświadczeniach agencji, które podkreślają, że skala głodu osiągnęła nowy poziom desperacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">c84c0fd1-c56c-4c08-b83b-998a01736bed</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 08:50:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V0Nk9kpTURBXy84NDU0OWI2MjlhNTgxY2Q4MjNhY2JlZjNmZmVlZTFiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy rosyjski lotniskowiec znika ze służby. "Nie widzimy sensu"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjski-lotniskowiec-admiral-kuzniecow-musi-znalezc-nowego-wlasciciela-lub-trafi-na/6r8smt1</link>
			<description>Przewodniczący państwowej korporacji stoczniowej Andriej Kostin powiedział w wywiadzie dla "Kommiersanta", że czterdziestoletni Admirał Kuzniecow najprawdopodobniej zostanie sprzedany lub zezłomowany. To najdalej idąca dotąd sugestia z kręgów przemysłu, że wieloletni program modernizacji jednostki może zostać porzucony — podaje Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">7dc1e2cc-fdb2-445f-ac63-401311434436</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 08:16:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qZKk9kpTURBXy8zNGRkMTFjZjcyMmEwZmEwNzdmMjY5MTA3MmEyNDI5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od wakacji all inclusive wolę samotność na szlaku i swojski klimat. Pojechałam z rodziną do Czarnogóry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czarnogora-surowa-i-chaotyczna-dlaczego-warto-ja-odwiedzic/978ntf4</link>
			<description>Na wąskich, krętych drogach – bez poboczy, bez chodników – mijam krowy. Spacerują jakby nigdy nic, zupełnie nieświadome, że są częścią ruchu drogowego. Kierowcy zatrzymują się nie z powodu korków, ale by uścisnąć dłoń znajomemu przechodniowi. Przez okno, bez wysiadania. Śmieci walają się przy drogach, a niedokończone hotele i domy straszące szkieletami rusztowań – przypominają o inwestycjach, które utknęły w czasie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b076cf2c-2b20-406b-bf93-f9e11c46cf44</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 07:15:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7Nk9kpTURBXy9hYzU5NTJkNTkyYjQ5ZDg0M2NkNDFjN2JiMDI5ZDExMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy rząd działałby sprawniej bez Donalda Tuska jako premiera? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/czy-rzad-dzialalby-sprawniej-bez-donalda-tuska-jako-premiera-sondaz/ml5z80y</link>
			<description>"Czy, Pani/Pana zdaniem, rząd koalicyjny złożony z KO, PSL, Polski 2050 i Nowej Lewicy działałby lepiej, gdyby premierem był ktoś inny niż Donald Tusk?" — to pytanie zadano uczestnikom badania opinii publicznej przeprowadzonego przez SW Research na zlecenie rp.pl. Prezentujemy odpowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">a17dac38-f47a-4dc7-97fc-46f518b8fb2b</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:58:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/updk9kpTURBXy9kNmM0ODM1YTk1YzJkYjU3Zjk2MDdmMDBkMjE1OTUxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>LOT wyda ponad 200 mln euro na siedzenia. To koszt porównywalny z zakupem nowoczesnego samolotu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/lot-wyda-ponad-200-mln-euro-na-siedzenia-to-koszt-porownywalny-z-zakupem-nowoczesnego/kd1vb02</link>
			<description>Polskie Linie Lotnicze LOT odebrały pierwszą partię nowoczesnych foteli od firmy Recaro Aircraft Seating. Są one przeznaczone są do samolotów Boeing 737 MAX 8, które przewoźnik wkrótce otrzyma. Siedzenia zostaną przetransportowane drogą morską do fabryki Boeinga w Seattle, gdzie zostaną zamontowane na pokładzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a61b5477-bbff-46c3-9a5c-1123076939e3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:37:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mMFk9kpTURBXy8xZWU0NzU5ODAwZGQzYzExOTRlNzNlYjk2NjdmNzM4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski budżet w strefie napięć. Kłopot z VAT to tylko część szerszego obrazu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-budzet-w-strefie-napiec-klopot-z-vat-to-tylko-czesc-szerszego-obrazu/xen2z3l</link>
			<description>Resort finansów opublikował sprawozdanie z wykonania ustawy budżetowej za pierwsze półrocze. Zestawienie zwraca uwagę na słabszą dynamikę dochodów z podatku VAT, który stanowi kluczowy filar dochodów państwa. Dane Departamentu Budżetu Państwa pokazują, że od stycznia do czerwca 2025 r. wpływy z podatków pośrednich — w tym najistotniejszego VAT — osiągnęły 207 mld zł przy rocznym planie 453 mld zł. Daje to realizację na poziomie 45,7 proc. W ujęciu kalendarzowym to wynik zbliżony do połowy planu, ale struktura i tempo poboru budzą ostrożność, bo sygnalizują ryzyko trwalszych problemów po stronie VAT.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e1ecc96-cddf-4f55-ae10-49d2aac76033</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:19:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W2mk9kpTURBXy84ZWFhYzQ1ZGY2MDgzNTU5MTdlYTE0MzhhNjdjMTU3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Slow life w dużym mieście". Dlaczego warto czasem mieć mniej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podcast-slow-life-w-duzym-miescie-pieniadze-a-szczescie-posluchaj/2fwx0v5</link>
			<description>W najnowszym, piątym odcinku podcastu "Slow life w dużym mieście", Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life porusza temat, który dotyczy każdego z nas – relacji między pieniędzmi a szczęściem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef2229af-4f0f-4bdf-bca9-7e7b3cc90ac9</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zjek9kpTURBXy80ODdjYWRlNWY0YWE0MWUxNThjMDE1NDA5ZjNkZjA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słabnie napływ migrantów z Europy Środkowo-Wschodniej do Niemiec. Ma to znaczenie dla Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/slabnie-naplyw-migrantow-z-europy-srodkowo-wschodniej-do-niemiec-ma-to-znaczenie-dla/ep07j9x</link>
			<description>W 2024 r. napływ z Europy Środkowo‑Wschodniej do Niemiec wyraźnie osłabł i po raz pierwszy odnotowano ujemny bilans: –26,6 tys. osób. Wśród największych grup z regionu przewaga wyjeżdżających nad przyjeżdżającymi dotyczy m.in. Polaków (–8,7 tys.), Bułgarów (–9,8 tys.) i Chorwatów (–7,1 tys.). Jednocześnie Niemcy utrzymują dodatnie saldo wobec migrantów z Ukrainy (+121 tys.), Syrii (+75 tys.), Turcji i Indii (po +41 tys.) oraz Afganistanu (+32,7 tys.).</description>
			<guid isPermaLink="false">3f3eb051-2549-4e3c-8a93-bc52f6ccc5c7</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:57:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1i7k9kpTURBXy85YjRhM2UxZjY4MGViYjBiOGUyZjk0NTE1ZWNmMjJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Intel opuszcza Polskę. Ministerstwo Cyfryzacji wyjaśnia co dalej [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ministerstwo-cyfryzacji-tlumaczy-co-dalej-po-fiasku-inwestycji-intela-w-polsce/2086gc5</link>
			<description>Intel oficjalnie skreślił z mapy inwestycji zarówno zakład w Miękini pod Wrocławiem, jak i megafabrykę w Magdeburgu. Decyzja wpisuje się w szerszą restrukturyzację firmy: cięcia kosztów, zwolnienie ok. 15 proc. załogi i spowolnienie budowy fabryk w USA. Taką strategię ogłosił nowy szef Intela Lip‑Bu Tan wraz z wynikami za II kwartał 2025 r., w których spółka pokazała stratę i zapowiedziała przesunięcia nakładów inwestycyjnych. Polska znalazła się na liście projektów zamrożonych lub porzuconych. Ministerstwo Cyfryzacji ma jednak plan na to, jak "załatać" tę dziurę.</description>
			<guid isPermaLink="false">c79caa20-76c8-49ee-9d26-14ab85f35257</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:43:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_hPk9kpTURBXy85ZTk2MTQwNjQwNTY4YmM1ZTM3YzIxYjcwNDM0YjRhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WHO ostrzega: epidemia tego wirusa stanowi globalne zagrożenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/who-ostrzega-epidemia-tego-wirusa-stanowi-globalne-zagrozenie/bg39129</link>
			<description>Światowa Organizacja Zdrowia ostrzegła, że groźba dużej, ogólnoświatowej epidemii wirusa chikungunya jest realna i wymaga natychmiastowych działań zapobiegawczych. Podczas briefingu w Genewie przedstawiciele WHO podkreślili, że obserwują dziś dokładnie te same wczesne sygnały, które poprzedziły wielką falę zachorowań sprzed dwóch dekad. Celem ma być uniknięcie powtórki tamtego scenariusza.</description>
			<guid isPermaLink="false">435e90e8-6ed3-4234-a2df-e5fb6f030f91</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:25:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jUTk9kpTURBXy9iNTkyNjA2MWRiMDM1Njg1OGQ5NzA1OTM1MzQ4NzhlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjska propaganda zalewa Mołdawię przed wyborami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rosyjska-propaganda-zalewa-moldawie-przed-wyborami/znydzfc</link>
			<description>Mołdawia znów staje się poligonem dla operacji dezinformacyjnych inspirowanych przez Kreml. Jej położenie między Wschodem a Zachodem, krucha równowaga polityczna i napięcia między obozami proeuropejskim i prorosyjskim sprawiają, że przestrzeń informacyjna kraju łatwo ulega presji. Gdy do wyborów parlamentarnych zaplanowanych na wrzesień 2025 r. pozostało niewiele czasu, natężenie manipulacji gwałtownie rośnie, a ich ostrze wymierzone jest w prezydent Maię Sandu oraz proeuropejski kurs władz w Kiszyniowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">304b4634-1e3a-40e3-a75a-24c44c159ba3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:06:45 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZZzk9kpTURBXy9jOGU0NzRiZDE5OWEzMzM5OWU0ZmJjYjAxNDVlOTk0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robert Dobrzycki: "Chcemy kreować coś, czego jeszcze nikt nie stworzył"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/robert-dobrzycki-o-przyszlosci-rynku-magazynowego-w-polsce/47pevqb</link>
			<description>Polski rynek magazynowy utrzymuje swoją mocną pozycję w Europie Środkowo-Wschodniej, a firma Panattoni przygotowuje się do kolejnej fazy ekspansji. O planach rozwojowych, nowych kierunkach biznesowych i o tym, dlaczego nie zawsze "zysk jest celem" rozmawiamy z Robertem Dobrzyckim, prezesem i współzałożycielem firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">99b865c3-5355-4ef7-bd5c-4b852271bdfe</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gTHk9kpTURBXy80ODc3MGQxMGM2ZTVjMjQzZDEzZDA0ZDU0MDlkZjBjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Dokończcie robotę". Donald Trump mówi, że Izrael musi "pozbyć się" Hamasu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/dokonczcie-robote-donald-trump-mowi-ze-izrael-musi-pozbyc-sie-hamasu/dej13gr</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump wezwał Izrael do eskalacji działań wojennych w Strefie Gazy, mówiąc, że po fiasku rozmów w sprawie rozejmu i wymiany zakładników "trzeba dokończyć robotę" i "pozbyć się" Hamasu. Słowa padły dzień po wycofaniu przez Waszyngton i Jerozolimę zespołów negocjacyjnych po tym, jak Hamas przekazał kolejną wersję odpowiedzi na najnowszą propozycję zawieszenia broni.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ddaf0de-b449-4e76-abdf-c234882aedec</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:37:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rmNk9kpTURBXy8yNjJhMzZkNjA0OTkzZGI2ZmNiNWU2NjAwNzJkMGI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spędziłem 337 dni w kosmosie pracując dla NASA, a potem odszedłem do biura. Nie żałuję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/byly-astronauta-nasa-spedzilem-337-dni-w-kosmosie-odszedlem-do-pracy-biurowej-i-nie/cjrs9cc</link>
			<description>64-letni Tom Marshburn był astronautą w NASA od 1994 do 2022 r. W tym czasie odbył pięć spacerów kosmicznych. Obecnie pracuje głównie przy biurku. Życie astronauty było ekscytujące, ale wymagające. W rozmowie z Business Insider powiedział, że nie żałuje zmiany kariery.</description>
			<guid isPermaLink="false">2926ebfa-795d-48d3-a028-bf619c830f2f</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g9jk9kqTURBXy9jOTU3YzU2MmMyYzRlZWEwYTU5OTg1ZTVmYmVkODc1Zi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulisy przerażającego procesu zwrotu ciał poległych ukraińskich żołnierzy. "Zapach w kostnicy wnika w skórę"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/przerazajace-kulisy-zwrotu-cial-poleglych-ukrainskich-zolnierzy-wracaja-bez-oczu/kg0tsw4</link>
			<description>W tylnym pomieszczeniu kostnicy na obrzeżach Kijowa unosi się ciężki zapach gnijącego ciała. Źródłem odoru jest duży biały worek leżący na metalowym stole. Rzeczoznawca otwiera go — w środku znajduje się mniejszy czarny worek zawierający parę zabłoconych wojskowych butów, zmumifikowane ciało i czaszkę. To wszystko, co pozostało z ukraińskiego żołnierza zwróconego z rosyjskiej niewoli. Teraz rozpoczyna się żmudna praca ustalenia, kim był.</description>
			<guid isPermaLink="false">200fa836-ac92-420b-9d73-727e6cbef3fb</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e6hk9kpTURBXy80NTEzY2NlM2I2NjE1OWIyNzdlMzA2ZTc0ZDZlNWUxZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe tempo w Sejmie. Zmiany dla prowadzących firmy, nauczycieli i właścicieli mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekordowe-posiedzenie-sejmu-tak-sie-zmieni-prawo-podsumowanie/grs4rpl</link>
			<description>Od wtorku do piątku Sejm przyjął 34 ustawy. Z tego osiem głosowań dotyczyło poprawek Senatu. Te ustawy pójdą już do podpisu prezydenta. Uchwalone przepisy dotyczą milionów Polaków: przedsiębiorców, nauczycieli, prawników, spadkobierców, właścicieli aut. To miało być ostatnie przedwakacyjne posiedzenie, ale zostało przedłużone. Posłowie spotkają się jeszcze 4 i 5 sierpnia, a więc tuż przed dniem zaprzysiężenia na prezydenta Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">73ed1f9e-7139-42bf-ad65-6fb0e5dce42e</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:04:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nhYk9kpTURBXy8yMWE5ZTBiMDZmYmQyMWQ0MTI5OGUwZTIxNzc3MjJiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec "okrutnego absurdu" tysięcy kobiet. Ministra pracy podpisała dokumenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/koniec-okrutnego-absurdu-tysiecy-kobiet-ministra-pracy-podpisala-dokumenty/kgff7eb</link>
			<description>Szefowa resortu rodziny, pracy i polityki społecznej Agnieszka Dziemianowicz-Bąk ogłosiła na platformie X, że podpisała dwa rozporządzenia likwidujące obowiązek ustalania płci dziecka po poronieniu lub martwym urodzeniu. "Zasiłek pogrzebowy czy urlop po poronieniu będą w końcu naprawdę dostępne — bez koszmarnych i kosztownych procedur" — napisała, jednocześnie dziękując organizacjom i rodzicom, którzy od lat zabiegali o zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">9aff6f53-55d5-45a5-bef3-d10ce4cce6c5</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 17:35:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_bVk9kpTURBXy9hYmJlNTg2NTU3MDllMTMxYzNhZmU3NWY2ZmU1MDNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Niemczech padł rekord. Rośnie szansa na wytwarzanie nieograniczonej energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/w-niemczech-padl-rekord-rosnie-szansa-na-wytwarzanie-nieograniczonej-energii/csgvdqh</link>
			<description>Wyobraź sobie elektrownię, która zamiast dymu i radioaktywnych odpadów zostawia jedynie odrobinę helu, a paliwo czerpie z wody morskiej — właśnie o krok bliżej do tej wizji przesunęli nas naukowcy z Greifswaldu, utrzymując w stellaratorze Wendelstein 7-X rekordowo długą, 43-sekundową plazmę fuzyjną, która przybliża ludzkość do epoki praktycznie nieograniczonej, czystej energii. To bardzo ważne osiągnięcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">771678ba-4f42-4f00-b81e-d5aff61e71cc</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:41:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zGtk9kpTURBXy84ZmY3OTJlMGZjYjY4YjVlZGNlNmY1ZWFhMDk5YjUyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skończyły się "uczciwe" ceny biletów. W tej linii lotniczej AI ustali cenę osobno dla każdego pasażera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/skonczyly-sie-uczciwe-ceny-biletow-w-tej-linii-lotniczej-ai-ustali-cene-osobno-dla/v3jdmbd</link>
			<description>Delta Air Lines postanowiła ostatecznie zerwać z ideą jednakowych, "uczciwych" cen i wprowadza personalizację opartą na sztucznej inteligencji. Już dziś algorytm Fetcherr wyznacza stawki dla około 3 proc. biletów, a do końca roku ma objąć co piąty bilet. W dłuższej perspektywie przewoźnik chce, aby każdy pasażer — na konkretny lot i konkretną godzinę — widział cenę skrojoną wyłącznie dla siebie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8849dec6-72f2-4592-afbc-b79ad7a7caf7</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:04:47 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RGtk9kpTURBXy84MDJlYTgzNWY4ZDUyMWI3ZGRiMTQ4MmFlYzE2NjlmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po latach zmiana na pozycji lidera klasy premium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/bmw-wyprzedza-konkurencje-po-latach-zmiana-na-pozycji-lidera-klasy-premium/py3sn5l</link>
			<description>Po raz pierwszy od wielu lat w Polsce zmienił się lider sprzedaży samochodów klasy premium. Według danych za pierwsze półrocze 2025 r. pozycję numer jeden zajęła marka BMW, która zarejestrowała 14 tys. 875 nowych aut, co przełożyło się na 22 proc. udziału w rynku. W całej Grupie BMW — liczącej również markę MINI oraz motocykle BMW Motorrad — zarejestrowano łącznie 18 tys. 684 pojazdy, czyli najwięcej w historii firmy na polskim rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8c97d5c-d2be-4578-aeea-4e13d3a35258</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 14:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GDnk9kpTURBXy9iMzRlNDM5YWQ5ZDY1MjE3NzY2ODc5M2E1ZTVkYWM0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder i twórca serii Half-Life o kulturze w start-upach: "świetny sposób na marnowanie pieniędzy i czasu"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miliarder-i-tworca-serii-half-life-o-kulturze-w-start-upach-swietny-sposob-na/c6klfp4</link>
			<description>Gabe Newell, amerykański miliarder i współzałożyciel Valve Corporation, twórcy serii Half-Life oraz platformy Steam, którą kieruje jako prezes, udzielił niedawno wywiadu i w kilku opublikowanych fragmentach wprost zakwestionował fundament, na którym od dekad budowana jest kalifornijska kultura start-upów. Jego zdaniem rozpoczynanie działalności od przygotowania pitch decka dla funduszy VC to "głęboko rozpraszający" punkt wyjścia, który "świetnie niszczy pieniądze i marnuje czas wielu ludzi".</description>
			<guid isPermaLink="false">8461ed5e-3b4a-41fc-b9f2-d63cdd1e16b0</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 14:23:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LLPk9kpTURBXy83NDZkNzhjMzUxMjgxN2ExYzAzNjU5MmQ1YTc5MzczNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarząd w trybie decyzji. Co naprawdę napędza dekarbonizację w polskich firmach?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dekarbonizacja-firm-w-polsce-raport-fundacji-climateandstrategy-pokazuje-motywacje/tnjjd18</link>
			<description>Klimat wchodzi na agendę zarządów. Już nie jako regulacyjna presja, lecz jako temat strategiczny. Raport Fundacji Climate&amp;amp;Strategy pokazuje, że o przewadze firm coraz częściej decydują nie regulacje, a świadome decyzje liderów, którzy rozumieją, że zarządzanie emisjami to dziś zarządzanie ryzykiem, reputacją i przyszłością biznesu.</description>
			<guid isPermaLink="false">58d0dc07-5cc6-46c3-b8c2-3c2038db1487</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:08:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8NAk9kpTURBXy9hMmNiNGRlYzYyNzQ4ZGFhYzgyMDBmNzY2MDRjYTU5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budowa mieszkań mocno zwalnia. Niepokojące spadki pozwoleń i nowych inwestycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/deweloperzy-ograniczaja-budowe-mieszkan-to-moze-wplynac-na-ceny/x0jfsjk</link>
			<description>Wciąż nie ma dobrych danych z polskiego rynku mieszkaniowego: przynajmniej pod względem podaży. Z najnowszych danych Głównego Urzędu Statystycznego wynika, że wyraźnie spadła liczba nowych pozwoleń na budowę mieszkań. Mniej było również rozpoczęcia nowych konstrukcji. To może odbić się na cenach.</description>
			<guid isPermaLink="false">733f582f-cb80-44d9-a4b5-fa571d4ea3d6</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 10:13:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qKBk9kpTURBXy82NjJkZTI0ZjY3YWI2MjNjMmZiZDM2ODQxNWFmZjQ4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krzysztof Gawkowski zapowiada nowe ministerstwa. „Rekonstrukcja została zaplanowana na dwa dni”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/podatek-cyfrowy-w-polsce-plan-na-2027-rok-co-zapowiedzial-gawkowski/5270ygs</link>
			<description>Już w środę i czwartek premier Donald Tusk przystąpi do szerokiej rekonstrukcji rządu. W jej wyniku utworzone zostaną dwa nowe ministerstwa: jedno odpowiedzialne za gospodarkę, drugie za energetykę. Informację tę przekazał w poniedziałek Krzysztof Gawkowski, wicepremier oraz szef resortu cyfryzacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a1fd5fb-3b5a-4c5c-a4fb-81e8308f3db1</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:35:57 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0-8k9kpTURBXy9mM2U1NGY0ZmQzYmViNDdiMzE0OTk5YmM3YjYyOTk2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozwój magazynowania energii zagrożony? Branża apeluje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/branza-oze-nowe-przepisy-moga-zahamowac-rozwoj-magazynow-energii/5qlkgw0</link>
			<description>Branża OZE i magazynowania energii bije na alarm – planowane zmiany w przepisach mogą zablokować rozwój magazynów, które powszechnie uważa się za niezbędny element zielonej transformacji. Przedstawiciele rządu deklarują ponowną analizę legislacyjnych propozycji, równocześnie broniąc ich niektórych założeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f761bd7-1dd8-4e32-a9d2-497c2783b085</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:44:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-qAk9kpTURBXy8xYjc3M2Q1MmE4NTAwMDk3YmMzNzNkZWUxZTA2MTZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Etat to za mało. Branża IT dorabia po godzinach. To tu wyciągają najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/etat-to-za-malo-branza-it-dorabia-po-godzinach/hccpx13</link>
			<description>Coraz więcej specjalistów IT łączy etat z freelancingiem. Dla jednych to sposób na testowanie nowych technologii, dla innych – szansa na dodatkowy zarobek albo zabezpieczenie w niestabilnych czasach. Nawet pojedyncze zlecenia potrafią znacząco zasilić domowy budżet, choć często wiążą się z wielogodzinnym zaangażowaniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">2129ab2e-37b0-4d72-9814-b9124bf5effb</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:31:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bxyk9kpTURBXy8xMzNiYTVmM2UyZDg2Y2JiZTdkODk2YTQzZGExNjYzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świetne wieści ze sklepów. Tym razem zjazd jest naprawdę wyraźny [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swietne-wiesci-ze-sklepow-tym-razem-zjazd-jest-naprawde-wyrazny/lcy0pf5</link>
			<description>Ceny podstawowych zakupów ostatnio bardzo spadły — wynika z najnowszych danych aplikacji PanParagon dla Business Insider Polska. Za koszyk płacimy obecnie niemal 2 zł niż tydzień wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba540334-8127-49b6-9c3e-9fd4c0dc391d</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:20:36 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nr_k9kpTURBXy8yNWRjODBhNWI4YmU1OTYyZDM3NmZhY2VhYTE2MDVjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom w Hiszpanii, apartament na Złotej czy elektryk? Co jest dzisiaj symbolem statusu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dom-w-hiszpanii-czy-elektryk-co-jest-dzisiaj-symbolem-statusu/6k10cn6</link>
			<description>— Kiedyś wszystko było proste — opowiada jeden z naszych rozmówców. — Wystarczył mercedes klasy S, willa za miastem i egzotyczne wakacje — i każdy wiedział, że ma do czynienia z człowiekiem sukcesu. Ale co jest wyznacznikiem statusu w czasach, gdy luksusowe auta spowszedniały, a na dalekie podróże stać już klasę średnią? Jak opowiadają eksperci, dziś w Polsce prawdziwymi oznakami luksusu stały się rzeczy dużo mniej oczywiste.</description>
			<guid isPermaLink="false">c66dd698-e797-43dd-bfb5-8c85e65c1283</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:12:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RlVk9kpTURBXy82ZmJhMmZiOTgzOGU0MDM0NTA1ODRiNzE2NTc4OGYwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spełniłem marzenie o odwiedzeniu Słowenii. Rozczarowanie było w zasadzie tylko jedno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-a-co-omijac-w-slowenii-sprawdzilem-na-wlasnej-skorze/344mv8t</link>
			<description>Czy w Słowenii było drogo? Było drogo. Czy mimo wszystko warto było tam jechać? Zdecydowanie. Dominowały pozytywne zaskoczenia, choć jedna z popularnych atrakcji naturalnych mnie rozczarowała i teraz już wiem, że nie warto było wydawać na nią pieniędzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">20d7bdd9-0bc0-4f7c-b729-1b53a3effa5b</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:04:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mtQk9kpTURBXy85YWMwMjVmNDcxOTkwYmU1YzM1ZDY2M2I2MjI4ZmY5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To on ma się zajmować mieszkalnictwem. Jest rozporządzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-on-ma-sie-zajmowac-mieszkalnictwem-jest-rozporzadzenie/nxe5ydv</link>
			<description>Minister Finansów i Gospodarki będzie zajmował się m.in. obszarem budownictwa, mieszkalnictwa, gospodarki oraz planowania i zagospodarowania przestrzennego - wynika z opublikowanego w piątek rozporządzenia premiera. Andrzej Domański zapowiedział już, że rząd zamierza zwiększyć podaż gruntów pod budownictwo mieszkaniowe przeznaczając na to m.in. ziemię z zasobów państwowych spółek.</description>
			<guid isPermaLink="false">86864a70-1a7b-4106-a3c2-74f7811adc3a</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:32:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U28k9kpTURBXy8zODg2NWYyNGM2MWQyNjRlMDI2ZWYzYjhhMjQ5YjJjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia: sugerowano mi dokonanie zamachu stanu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szymon-holownia-sugerowano-mi-dokonanie-zamachu-stanu/n1mhn0x</link>
			<description>Marszałek Sejmu Szymon Hołownia przekazał w piątek, że wielokrotnie sugerowano mu, aby opóźnił zaprzysiężenie Karola Nawrockiego na Prezydenta RP i dokonał w ten sposób "zamachu stanu". Pytany, kto składał mu te propozycje, mówił o ludziach, którym "nie podobał się wynik wyborów prezydenckich".</description>
			<guid isPermaLink="false">2297d419-684a-45ad-8051-f40d0e224593</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:05:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b_gk9kpTURBXy9kOTVkMzJhYWVmNGIwMTM5ZWVkYjViYTFjMzYxOTVhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bunt w partii Zełenskiego. Nieoficjalne doniesienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bunt-w-partii-zelenskiego-nieoficjalne-doniesienia/czxpp3r</link>
			<description>Dziesiątki deputowanych z partii Sługa Ludu, związanej z prezydentem Wołodymyrem Zełenskim, może odmówić głosowania nad ustawą dotyczącą systemu antykorupcyjnego z obawy przed zemstą ze strony prokuratorów – podał w piątek "Financial Times", powołując się na osoby bliskie ukraińskiemu przywódcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7026927e-3f11-425f-9605-e30de7576f36</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 18:50:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tz1k9kpTURBXy9iNGQ2NzViY2MxNTMzY2YyZjQ1NzFhNzIzYTBmNWYxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski paszport lepszy niż amerykański. Siódme miejsce na świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polski-paszport-lepszy-niz-amerykanski-siodme-miejsce-na-swiecie/cz5xl5x</link>
			<description>Polski paszport jest w 2025 r. na siódmym miejscu na liście najsilniejszych światowych paszportów. Amerykańskiemu natomiast grozi wypadnięcie poza pierwszą dziesiątkę - przekazał portal CBS News.</description>
			<guid isPermaLink="false">10fb2c4b-02aa-49d8-bd54-6d0b6f7f6f63</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 18:37:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-QRk9kpTURBXy9hMDVmYzQzYjlhY2U1MjdkNGIzNDgxNWM1ZGE3MWMwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska 2050 głosowała z PiS wbrew rządowi. Jest finał tej historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polska-2050-glosowala-z-pis-wbrew-rzadowi-znamy-epilog-tej-historii/st3n3x7</link>
			<description>Sejm przyjął w piątek tzw. ustawę mieszkaniową. Posłowie cofnęli też jedną ze zmian, którą dwa tygodnie temu wbrew rekomendacji rządu przegłosowali parlamentarzyści Polski 2050 wespół z PiS i Konfederacją. Część jednak pozostanie w ustawie, która trafi teraz na biurko prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">86fc8c96-6a37-44db-b0c5-4679d3fb662b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:32:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QBUk9kpTURBXy9kMzI2NjViYTAzZGJlZWVjZjZmNjI0MDI3Njk0NzE3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczna strata państwowego kolosa. Mamy komentarz spółki [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gigantyczna-strata-panstwowego-kolosa-mamy-komentarz-spolki/ddedyzl</link>
			<description>"Przeprowadzanie testów na utratę wartości aktywów jest regularnym i cyklicznym działaniem w Grupie PGE" — poinformowała spółka w komunikacie. Przypomnijmy, że wcześniej PGE poinformowało o dokonaniu odpisów na kwotę ponad 11 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbd88008-e894-4b9e-9a57-8948c61c89aa</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:20:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fvBk9kpTURBXy9lYTg5YTJkYjQ4Mzk0OGQ2OTEyZjY0YTZmM2JlMGQwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy procentowe w Rosji były już nie do wytrzymania. Ta decyzja oznacza ulgę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-w-rosji-nie-do-wytrzymania-jest-decyzja-i-ulga/h8y03ty</link>
			<description>Aż o 2 pkt proc. spadły stawki w rosyjskim banku centralnym. To oznacza ulgę dla kredytobiorców, choć dalej Rosjanie muszą ponosić dużo wyższe koszty niż obywatele w pozostałych krajach Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca9c34f2-9e75-4d6e-85f6-76f96b443f0b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:56:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Iik9kpTURBXy8wZWQzMjEwZGRhOTY3MTFmYWUwMzUwMTkyMzRlMWNiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Motorola wprowadza pierwsze w branży "etykiety AI"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/motorola-wprowadza-pierwsze-w-branzy-etykiety-ai/ldqcqrj</link>
			<description>Motorola Solutions ogłosiła inicjatywę, która ma zrewidować sposób, w jaki myślimy o sztucznej inteligencji w technologiach ochrony ludzi, mienia i infrastruktury. To "etykiety informacyjne AI" – pierwsze tego typu rozwiązanie w sektorze bezpieczeństwa publicznego i korporacyjnego. Mają stać się dla użytkowników tym, czym dla konsumentów są etykiety na żywności: prostym, zrozumiałym kompendium "składników" i zasad działania produktu.</description>
			<guid isPermaLink="false">74dca161-4dfd-48f9-b4f3-6bd3c919a051</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:36:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GgBk9kpTURBXy85MWI3ZWNlY2VjYjFmM2ViZTRkZDQzMjA5YjA1NWZmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie spotkanie Trumpa z von der Leyen. Jest potwierdzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trudne-rozmowy-handlowe-ue-usa-trump-mowi-o-50-proc-szans/lemr2bw</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ocenił w piątek szanse zawarcia porozumienia handlowego z UE na około 50 proc. Dodał jednak, że Unia bardzo tego chce. Szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen po rozmowie z Trumpem zapowiedziała też spotkanie z nim w Szkocji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e5a26472-6169-4382-964d-0cbf620f5c10</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:29:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pZ4k9kpTURBXy80Y2U5OWQxNmQ3YWIwYjRkMTM5OGNiZjE3NjhkYzhjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>E-rejestracja wizyt u lekarza. Rząd przyjął projekt. Kiedy zmiany?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/e-rejestracja-wizyt-u-lekarza-rzad-przyjal-projekt-kiedy-zmiany/hskeln5</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła w piątek projekt ustawy, który może zmienić sposób, w jaki pacjenci zapisują się na wizyty lekarskie, zabiegi i operacje. Nowa centralna e-rejestracja ma zastąpić obecny system, upraszczając proces umawiania terminów i zwiększając dostępność świadczeń zdrowotnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b899642-8599-48f1-ba7b-4c60f7309019</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:08:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pOnk9kpTURBXy8wMmUyZDgxMTljMjBlNjlhODNlOTI5YjUzYzJmZWYzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co zamiast Intela? "Działka może trafić do innego podmiotu"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/co-zamiast-intela-dzialka-moze-trafic-do-innego-podmiotu/ml3qjyp</link>
			<description>- Przygotowana dla Intela działka w podwrocławskiej Miękini może trafić do innego podmiotu z sektora półprzewodników, poinformował ISBnews zastępca dyrektora Departamentu Wsparcia Inwestycji Polskiej Agencji Inwestycji i Handlu (PAIH) Arkadiusz Tarnowski.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ca3e45b-86bf-4a31-a831-f43e1db90667</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:57:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a-Fk9kpTURBXy9lMmM5NjkyOGQ3NGUwM2RlZmZkOWY4ZjA3MmZmOTA2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MCI sprzedaje Grupę IAI globalnemu funduszowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/mci-sprzedaje-grupe-iai-globalnemu-funduszowi/043ggr1</link>
			<description>MCI Capital podpisał z Montagu Private Equity umowę sprzedaży wszystkich akcji w Grupie IAI, która jest liderem rynku oprogramowania dla e-commerce w regionie Europy Środkowo-Wschodniej. To jeden z największych "exitów" w historii MCI i kolejne wyjście funduszu z inwestycji w sektorze spółek technologicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">09684527-a110-4b80-9270-631dd30445db</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:51:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X68k9kpTURBXy9mNDkzNWM4ZWUwMTc4MmM4ZmFkZTJhZjNlNjRjODRjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jasna deklaracja z rządu w sprawie zmian w PPK. "Fake news"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jasna-deklaracja-z-rzadu-w-sprawie-ppk-fake-news/28jmgn3</link>
			<description>Rzecznik rządu Adam Szłapka poinformował na platformie X, że rząd nie ma żadnych planów dotyczących zmian w Pracowniczych Planach Kapitałowych. Nie będzie żadnego ograniczania możliwości wypłat pieniędzy z programu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e13d4b8e-76af-4f66-84d6-efa8bc27ada9</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:29:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2xmk9kpTURBXy81MjlkNmQ2MWZkNTFmOTMyOGE5NTEzYmQ5ZTU4ZTQ3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieodpłatna pomoc prawna. Jest decyzja Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nieodplatna-pomoc-prawna-jest-decyzja-sejmu/4r2w9hp</link>
			<description>Sejm uchwalił w piątek nowelizację ustawy o nieodpłatnej pomocy prawnej. Zakłada ona m.in. więcej porad dostępnych za pośrednictwem internetu czy telefonu. Można je uzyskać w punktach prowadzonych przez adwokatów, radców prawnych lub organizacje pozarządowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">85f23936-4d7b-4205-8691-d3e260a34795</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:03:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8ssk9kpTURBXy9hNGZlOGVmNzhkYTRkMTZjOGQyZTk2M2U1ODBlYjUwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump nie może się zdecydować w sprawie sankcji na Rosję. "Być może nałożę"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-nie-moze-sie-zdecydowac-w-sprawie-sankcji-na-rosje-byc-moze-naloze/63bdmsp</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w piątek, że może być zmuszony nałożyć dodatkowe sankcje na Rosję i że może to się stać przed upływem 50-dniowego ultimatum, jakie dał Władimirowi Putinowi. Jednocześnie stwierdził, że pracuje nad przedłużeniem traktatu START z Rosją o ograniczeniach zbrojeń jądrowych</description>
			<guid isPermaLink="false">f7c79f48-98d1-4f95-9d64-567de215e9e3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:55:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oRYk9kpTURBXy84ZTY2OTIwMjQ3ZDgwZWVjOTJiNDNiYmYzNmU3ZmQ2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak oszczędzają Polacy? Alarmujące wyniki badania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sytuacja-finansowa-polakow-2025-wskazniki-dobrostanu-i-oszczednosci/jkkff2z</link>
			<description>Oszczędności to luksus dla nielicznych? Polacy wciąż zmagają się z brakiem poczucia bezpieczeństwa finansowego, a oszczędności pozostają poza zasięgiem większości gospodarstw domowych. Jak wynika z najnowszego badania przeprowadzonego przez firmę inwestycyjną Finax, tylko 38 proc. Polaków regularnie odkłada pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0b2b95b-2532-4cee-a404-69b33545b627</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:48:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iHDk9kpTURBXy8yNDlmOTZhMTBhNzBhZjRiZWYxOWIzYTVjZGI5NzhlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier: Rosja będzie gotowa do konfrontacji z Europą, a więc także z nami. Wskazał rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-rosja-bedzie-gotowa-do-konfrontacji-z-europa-takze-z-nami-wskazal-rok/7nt1c8v</link>
			<description>"Polska musi być gotowa, Polska musi być dobrze przygotowana, Polska armia musi być dobrze wyposażona, a sytuacja w Polsce musi być stabilna, żebyśmy byli gotowi na każdy scenariusz" - przestrzegł w piątek Donald Tusk. Wskazał, że w 2027 r. Rosja będzie gotowa do konfrontacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba504f06-7043-4c65-a84d-d612605571a8</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:48:47 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CGJk9kpTURBXy8wZTQ0NTFjOTVjZTBmNzUzMGFmOWMwNTNkYjc4ZmYwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo szykuje nowe świadczenie dla dzieci. Nawet 5 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/emerytury-olimpijskie-dla-dzieci-sportowcow-przelomowy-projekt-ustawy/zspe2kj</link>
			<description>Rząd przygotował projekt nowelizacji ustawy o sporcie, który zakłada, że dzieci zmarłych medalistów olimpijskich i paralimpijskich będą mogły przejąć tzw. emeryturę olimpijską. To pierwsze tego rodzaju rozwiązanie w polskim systemie ubezpieczeń społecznych. Ma na celu wsparcie dzieci zmarłych sportowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ead2f32-6590-4855-9285-ca213f73a8a4</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:36:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mZXk9kpTURBXy8wMjVkYTkyM2Y4MTIxZDNjZTk1Yjc4MTAyZWNmZDRhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie gigantyczna zmiana dla firm. Już nie da się jej odwlec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/to-bedzie-gigantyczna-zmiana-dla-firm-sejm-przeglosowal-ustawe/heh796n</link>
			<description>W piątek Sejm uchwalił nową ustawę wprowadzającą Krajowy System e-Faktur. Zgodnie z nowymi przepisami od 1 lutego 2026 r. firmy o sprzedaży przekraczającej 200 mln zł będą musiały wystawiać faktury za pośrednictwem KSeF. Mniejsze firmy ten obowiązek obejmie od 1 kwietnia 2026 r. To kolejne podejście do tej rewolucji. Pierwotnie zmiany miały obowiązywać już od lipca 2024 r. Zostały jednak przesunięte.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bdb4235-ee7d-40f1-8eb0-78820d3a7cf8</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:26:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vhok9kpTURBXy9mOTY4NWIzODNhNzM1ZTcwNzMyNTAzNTRmMDlmNWQ2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm zdecydował w sprawie trybunału dla szefa KRRiT. "Nie uznaję tego wyniku"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/trybunalu-stanu-dla-macieja-swirskiego-sejm-zdecydowal/tgfmllq</link>
			<description>W piątek Sejm podjął decyzję o pociągnięciu Macieja Świrskiego, przewodniczącego Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji (KRRiT), do odpowiedzialności konstytucyjnej przed Trybunałem Stanu. Odpowiedź samego zainteresowanego była błyskawiczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">325b2b78-64fe-41ad-ba57-54cb00370e1f</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:19:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/apjk9kpTURBXy82Yzg5OWY5YTYzNjAwMTU3MDQwYmZkM2Q3OTljZDI1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w rachunkach za prąd. Koniec z "enigmozą"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/rewolucja-w-rachunkach-za-prad-koniec-z-enigmoza/q4bjdk1</link>
			<description>Sejm przyjął w piątek ustawę, której celem jest m.in. znaczne uproszczenie rachunków za energię elektryczną oraz wprowadzenie możliwości elektronicznej komunikacji pomiędzy sprzedawcą a odbiorcą. Przepisy mają wpłynąć na poprawę przejrzystości w branży energetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a36be0f9-bbb2-4203-a4cc-14b6e39679aa</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:16:39 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XZbk9kpTURBXy8xYTI0YzZiODk4MWMwZTg1NjFjYjYzYWQ2NjQyYWYxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej cudzoziemców płaci ZUS. Maleje udział Ukraińców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/coraz-wiecej-cudzoziemcow-placi-zus-maleje-udzial-ukraincow/es1lnds</link>
			<description>Liczba cudzoziemców ubezpieczonych w ZUS na koniec czerwca wzrosła o 10,65 tys. do 1,24 mln — poinformował ZUS. Ukraińcy stanowili 65,9 proc. ubezpieczonych w polskim systemie. To mniej niż na koniec ub.r.</description>
			<guid isPermaLink="false">f32f3b63-cd03-4805-b505-9dd2e613e954</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:09:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EMHk9kpTURBXy8wODBlMTM2ODZlMGRmMDA3OTk0NjQ4OWIxNmEzZDQ1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony i algorytmy. ONDE i AI Clearing wywracają budowę farm OZE do góry nogami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/drony-i-algorytmy-onde-i-ai-clearing-wywracaja-budowe-farm-oze-do-gory-nogami/w4nnwlk</link>
			<description>Sztuczna inteligencja jeszcze niedawno była w branży budowlanej ciekawostką, eksperymentem testowanym na marginesie codziennych zadań. Dziś, na 145 hektarach budowy farmy fotowoltaicznej Serby na Dolnym Śląsku o mocy 112 MW, staje się narzędziem operacyjnym pierwszej potrzeby. ONDE jako pierwsza w kraju wdraża platformę AI Clearing do cyfrowego monitoringu postępów prac. Efekt to nie tylko imponujące liczby, ale przede wszystkim jakościowa zmiana w zarządzaniu projektem o wartości ok. 240 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4cd69bb-2c4a-459b-b987-b84a39ad78c9</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:06:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pFkk9kpTURBXy80ODg4MWFiYjM3NGMwZTNjMDZlMzFlNTJhMjY1YjFiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm ocenił działalność rządu w 2024 r. i wykonanie budżetu. Uwagi PiS odrzucone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sejm-zdecydowal-w-sprawie-absolutorium-dla-rzadu-nie-bylo-jednomyslnosci/p0eqbtq</link>
			<description>W piątek Sejm udzielił rządowi absolutorium, w tym za wykonanie budżetu państwa w 2024 r. Decyzja zapadła większością głosów, jednak 202 posłów było przeciw.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe181b93-3d00-4320-a187-e6974df1f7fd</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:47:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ypCk9kpTURBXy8wOWRmYjg0MDY0NjBkMTQ1Y2EwNTkwNGExYzEyNDRmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Erdogan chce gościć Trumpa i Putina w Stambule. Liczy na rozmowy pokojowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/erdogan-rozmowy-z-putinem-i-trumpem-o-szczycie-w-stambule/967xfvq</link>
			<description>Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan ogłosił w piątek, że zamierza w tym tygodniu porozmawiać z prezydentami USA i Rosji – Donaldem Trumpem oraz Władimirem Putinem – aby sprawdzić, czy możliwe będzie zorganizowanie spotkania obu przywódców w Stambule.</description>
			<guid isPermaLink="false">e37b21a2-3e2e-4005-98ea-f7552e050060</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:29:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mGGk9kpTURBXy85Yjc0NjllOTI1NGI3Mzk4OGZjMjQwNjY2YjI1MDBiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najważniejsze media społecznościowe bez reklam politycznych. Jest decyzja Meta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/instagram-i-facebook-bez-reklam-politycznych-to-trudna-decyzja/l7eydzk</link>
			<description>"Meta wstrzymuje reklamy polityczne w UE od października, zrzucając odpowiedzialność za to na przepisy UE" — pisze Reuters. Firma, do której należy instagram i Facebook stwierdziła, że te regulacje ostatecznie zaszkodzą Europejczykom. Wskazuje, w jaki sposób.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d8f7e1e-eafe-4b99-8641-b22f0b9bbd56</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:29:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E0xk9kpTURBXy82MjQ4YTNiNGQyOWZkZDQzZmZlYTk4ZWEyYzA5YjFjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd komentuje fiasko wielkiej inwestycji w Polsce. Wskazuje główny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/intel-rezygnuje-z-fabryki-w-polsce-adam-szlapka-komentuje/x384s0x</link>
			<description>"Mamy za dużo regulacji. Im więcej ich jest, tym jesteśmy mniej konkurencyjni i możemy przegrywać konkurencję np. z rynkami azjatyckimi" — wskazuje rzecznik rządu Adam Szłapka, odpowiadając na pytania o wycofanie się Intela z budowy fabryki pod Wrocławiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">871b6399-bbbe-4af9-a072-c1320e6ecdbb</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:57:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U6lk9kpTURBXy85NDI2MzJjYzUzNjlmN2JkYWU2YWU5MjRmOGU2MTJiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca do 70 lat? Andrzej Duda zatwierdził przełomową zmianę dla jednej grupy zawodowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca-do-70-lat-dla-komornikow-andrzej-duda-podpisal-nowelizacje/j80v1j8</link>
			<description>Prezydent Andrzej Duda podpisał nowelizację, która przesuwa — z 65 do 70 lat — granicę wieku, po której przekroczeniu szef MS odwołuje z urzędu komornika — poinformowała w piątek Kancelaria Prezydenta. Nowela znosi też maksymalny okres asesury komorniczej, wynoszący obecnie 6 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">23c65117-5b0b-4a84-a437-fa26640a97c6</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:21:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pqmk9kpTURBXy9kYTBkNGI2YTgwMzNhNzdkY2UxNTVmNjA4ZDljNjAwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Problem Donalda Trumpa z "South Parkiem". To najnowszy sygnał, że stracił kontrolę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/donald-trump-i-jego-problem-z-south-parkiem-nawet-jego-wyborcy-sa-wsciekli/gq8xf5g</link>
			<description>Twórcy serialu "South Park" twierdzili w zeszłym roku, że mają już dość Donalda Trumpa. Nie wiedzieli, co jeszcze można o nim powiedzieć. Ale gdy na antenę Comedy Central powrócił ich długo emitowany i bezkompromisowy serial – pierwszy odcinek od marca 2023 r. – nie mogli się powstrzymać.</description>
			<guid isPermaLink="false">df60b140-808d-4c1b-a2b5-4ef063eeda29</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:15:58 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mKHk9kpTURBXy81ZWUxMGNjZTgxM2YzYzFiZTA1ZWY3YjFkMDU4YTNjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tablice alimentacyjne wycofane przez ministerstwo. Alimenty wyższe od zarobków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tablice-alimentacyjne-wycofane-przez-ministerstwo-alimenty-wyzsze-od-zarobkow/rtgf73c</link>
			<description>W sieci burza. Eksperci podatkowi zaczęli liczyć i wyszło im, że nowe tablice alimentacyjne opublikowane przez Ministerstwo Sprawiedliwości niektórych płacących alimenty nie tylko ogołocą do zera, ale zmuszą do płacenia więcej, niż zarabiają. Resort poinformował Business Insidera, że tablice wycofuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a526f39-6468-4061-8959-2cb771343676</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:49:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y1ck9kpTURBXy9lNDA3ZWFjYzg1ZTMzODVhNjVlYTE3OTg3N2IyZDIyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle Polacy mają pieniędzy. Połowę trzymamy w gotówce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-polacy-maja-pieniedzy-polowe-trzymamy-w-gotowce/xrveth0</link>
			<description>Wartość aktywów finansowych ogółem gospodarstw domowych na koniec pierwszego kwartału wyniosła 3 bln 516,3 mld zł, z czego 50,7 proc. utrzymywana była w gotówce oraz na rachunkach bankowych — podał NBP. Na przyrost wartości naszych aktywów najbardziej wpłynęło w tym roku pomnożenie środków w funduszach emerytalnych w wyniku wzrostów kursów akcji na giełdzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">dcaf7ca2-36e5-446f-89b0-7a76f9091ec3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:49:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pktk9kpTURBXy80YjJiNGI1ODQyMjJkZjVkMzhmNDA3MTMzMDljNTQwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kosztuje nawet 20 razy więcej niż biały cukier. "Bez niej nie będziemy mieć siły we krwi"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/panela-jak-powstaje-i-dlaczego-jest-tak-cenna-w-kolumbii/09tqbzp</link>
			<description>W najwyżej położonym nadmorskim paśmie górskim świata, Sierra Nevada de Santa Marta w Kolumbii, rdzenne plemię Kogi od pokoleń produkuje panelę — surowy, nierafinowany cukier trzcinowy. Choć proces jej wytwarzania wymaga ciężkiej fizycznej pracy i odpowiednich warunków klimatycznych, to właśnie tradycja, czystość składników i wyjątkowy smak sprawiają, że panela z tej części świata osiąga ceny nawet 20-krotnie wyższe niż zwykły biały cukier. Czy naturalny, ręcznie robiony słodki miód z gór ma szansę podbić świat?</description>
			<guid isPermaLink="false">5164ea70-2ac9-4f0f-a39a-aeacd2cd5cce</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:46:26 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Zzk9kpTURBXy8xMDY5ODlkOTM3ZWNmYWMzYThjYzU0ZmIwODEzYWI0NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lokalna sztuczna inteligencja na PC wchodzi na wyższy bieg</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/lokalna-sztuczna-inteligencja-na-pc-wchodzi-na-wyzszy-bieg/9m5e1ee</link>
			<description>Nvidia GeForce RTX serii 50 to pierwsze karty graficzne napędzane architekturą Blackwell, której piątej generacji rdzenie Tensor zapewniają bardzo wysoką wydajność. Co to jednak oznacza w praktyce? Komputery z takimi układami Nvidii są w stanie zapewniać o wiele lepsze efekty w pracy ze sztuczną inteligencją — widać to na przykładzie generowania obrazów graficznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f814729-cdea-4a6c-ba2e-322ab4df2e0e</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:02:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lBCk9kpTURBXy8zZDMzMjdhMzYwM2FhM2Y0ODUyN2E4OWIwZTBlYjZiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecka gospodarka poniżej oczekiwań. "Ożywienie gospodarcze pozostaje słabe"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemiecka-gospodarka-ponizej-oczekiwan-ozywienie-gospodarcze-pozostaje-slabe/tk9xmnh</link>
			<description>Oczekiwano poprawy nastrojów w niemieckim biznesie i poprawa jest. Ale na tyle mała, że można mówić o rozczarowaniu. Badanie Instytutu Ifo wykazały niską dynamikę zamówień w przedsiębiorstwach produkcyjnych, a pogorszenie w sektorze usług, który ma kluczowe znaczenie dla wskaźnika PKB.</description>
			<guid isPermaLink="false">a91aa33d-195b-449b-b83d-2478e9a5e36e</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:46:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8xkk9kpTURBXy80ZjU4ZTk3NzM5MGMzZThlYzYxNDkxMGQxMjQ3MTkzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Intel nie wybuduje wielkiej fabryki w Polsce. "Pozytywna wiadomość"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/intel-nie-wybuduje-wielkiej-fabryki-pozytywna-wiadomosc/mr8yxxg</link>
			<description>Burmistrz Miękini Jan Marian Grzegorczyn ocenił, że ostateczna decyzja o rezygnacji Intela z budowy fabryki w gminie to "pozytywna wiadomość". "Teren nie będzie pozostawał w zawieszeniu i może być oferowany innym nabywcom" – stwierdził.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee6577c8-18c4-4df7-bc21-a6ce79868b76</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:32:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VQIk9kpTURBXy84MzI1ZTVlODI1YTI1OGViMTJkOTY3NWE0YTkzMzQwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto efekt wprowadzenia renty wdowiej. ZUS podał dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oto-efekt-wprowadzenia-renty-wdowiej-zus-podal-dane/js07q33</link>
			<description>Ponad 715 tys. osób otrzymało wyższe świadczenia w ramach tzw. renty wdowiej. Od 1 lipca trafiło do nich dodatkowo łącznie 253 mln zł – wynika z najnowszych danych ZUS. Równolegle do wypłat świadczeń przetwarzane są także decyzje odmowne, których łączna liczba wynosi obecnie 87,7 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">022b5e21-b580-4ed0-a7eb-5624b5dcf5ed</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:22:36 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z7Tk9kpTURBXy9iYTFlNWU1YzA5NTcyNDgxNTg4NGRlMjNmNTZlZWFlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Uprościmy podatki". Premier Tusk obiecuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/uproscimy-podatki-premier-tusk-obiecuje/5gm525l</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapowiedział działania, których celem jest uproszczenie systemu podatkowego i prowadzenia biznesu w Polsce. Zobowiązał też ministrów do przygotowania kolejnych pakietów deregulacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">18d6e007-10ae-4fff-a57f-764f9d92f135</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:07:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mg-k9kpTURBXy8wNTk4N2ViYWM5ZjQzYTdkMGRhOWNmM2Y0YjdmZDc0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak dobierać ubezpieczenie na wakacje? Ekspert ma rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-dobierac-ubezpieczenie-na-wakacje-ekspert-ma-rady/66715vh</link>
			<description>Nagłe wydarzenie może nie tylko popsuć urlop, ale też być przyczyną poważnych finansowych tarapatów. Jak można się przed tym ubezpieczyć? Ekspert wskazuje minimalne stawki, na które powinny opiewać turystyczne ubezpieczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">44829c04-e627-42a7-84a6-c933233ff06a</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:05:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vVbk9kpTURBXy9jNGQxMWUwYWE1NDhjNzM3NmNiMWJlZTJiMDM3ODBjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zastąpi Adama Bodnara. Kim jest Waldemar Żurek, nowy minister sprawiedliwości?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekonstrukcja-rzadu-kim-jest-waldemar-zurek-nowy-minister-sprawiedliwosci/dech081</link>
			<description>Tekę w rządzie premiera Donalda Tuska stracił Adam Bodnar — zastąpił go Waldemar Żurek. Jest trzecim sędzią po 1989 r. któremu powierzono funkcję ministra sprawiedliwości i jednocześnie prokuratora generalnego. To czołowy krytyk rządów Zbigniewa Ziobry, zdeterminowany i konsekwentny. W kwietniu 2025 r. pozwał Skarb Państwa o odszkodowanie za represje w latach 2015-2023. Kim jest sędzia Waldemar Żurek?</description>
			<guid isPermaLink="false">ea5f6328-0cd5-4f78-a20d-b0f9aec5237b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:55:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HFkk9kpTURBXy85ZWE2MWVjNjQ0NjRmMTIwZjdjOWRmNGE1ZGI3Y2U0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwrot akcji w sprawie przyszłości szefa Fed. Trump zmienia zdanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zwrot-akcji-w-sprawie-przyszlosci-szefa-fed-trump-zmienia-zdanie/m67k999</link>
			<description>Donald Trump, podczas swojej wizyty w Rezerwie Federalnej, wywołał dyskusję na temat kosztów związanych z projektem renowacji budynku tej instytucji. Prezydent USA utrzymywał jednak, że jego różnice zdań z Jerome Powellem, prezesem Fed, nie wpłynęły na ich wzajemne relacje. Wyraźnie podkreślił, że bardziej zależy mu na obniżeniu stóp procentowych, niż na rozwiązywaniu kwestii kosztów renowacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">047563f8-b0d9-4c7f-974f-9987c0d5e773</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:34:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XbEk9kpTURBXy9hN2Y3OGJjN2NiYjQxM2FkOGU1ZjYyZjYwYjAxOGQ2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tym mieście najszybciej przybywa kebabowni. Wzrost o 114 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-tym-miescie-najszybciej-przybywa-kebabowni/fpvz621</link>
			<description>W ciągu ostatnich trzech lat liczba lokali z kebabem zwiększyła się o blisko 30 proc. - wskazują dane Pyszne.pl. Nidzie jednak kebabowni nie przybywa w takim tempie jak w Częstochowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c132e0c-b2d7-4e96-9b2e-34e3678e234e</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:28:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NfFk9kpTURBXy9kMjA2NGFmNGU4MGQxMWY5MmRlY2Q1YjdlNWQyOGZjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z mrożeniem cen energii? Jest odpowiedź nowego ministra</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/co-z-mrozeniem-cen-energii-jest-odpowiedz-nowego-ministra/w858xwq</link>
			<description>Decyzja o mrożeniu cen energii w 2026 r. zapadnie późną jesienią tego roku — mówi w TVN24 nowy minister energii Miłosz Motyka.</description>
			<guid isPermaLink="false">58891ac0-240d-4b44-ae8e-3e0176b9341b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:37:55 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nb8k9kpTURBXy8zMzkzYjcyOGQ3NzM0ZTJmYTk5ZDE5ODU5MTc3OTM1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest nowa umowa z USA. Chodzi o broń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jest-umowa-z-usa-chodzi-o-bron/567r19w</link>
			<description>Władysław Kosiniak-Kamysz podpisał właśnie umowę o udzielenie Polsce gwarancji kredytowej w wysokości 4 mld dol. na modernizację polskich sił zbrojnych. W uroczystości wziął udział m.in. podsekretarz stanu USA Brent T. Christensen.</description>
			<guid isPermaLink="false">18fabe62-e00d-4082-aec7-6f8b5d9db801</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:16:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f_nk9kpTURBXy84YmZlMWE3ZDIxODc4NzVhZDFmYjUyMWNiODFiYzcxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potężna niemiecka firma w tarapatach. Są nowe wieści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/potezna-niemiecka-firma-w-tarapatach-sa-nowe-wiesci/3xj9ncm</link>
			<description>Volkswagen, jeden z największych niemieckich koncernów, obniżył swoje prognozy finansowe na ten rok. Firma tłumaczy, że rosnące koszty cła nałożonego przez prezydenta Donalda Trumpa mają negatywny wpływ na zyski marek Audi i Porsche — podaje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">32dd3ec5-dba3-43f0-8e62-42cb017f7250</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:58:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hj4k9kpTURBXy80YzM0YzczZGMwMWJmYzA0NWU3YzE3YWVjNDQwZjk0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko AI. Ta branża teraz potrzebuje programistów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nie-tylko-ai-ta-branza-teraz-potrzebuje-programistow/wgpz041</link>
			<description>Branża półprzewodników rozwija się w Polsce w ekspresowym tempie — i potrzebuje programistów oraz innych specjalistów z dziedziny IT. Według najnowszego badania TRUMPF Huettinger i K+Research właśnie branża półprzewodników jest sektorem, który według Polaków stawia programistom najwięcej wyzwań.</description>
			<guid isPermaLink="false">e50ca688-2e00-4270-a7ce-bcc2d74e754b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:03:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P2lk9kpTURBXy85NjIzMjliMGE2NzA1Nzg1MTBlYTBhYTg0NDkyMjAzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan na uzdrowienie spółek Leszka Czarneckiego. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/plan-restrukturyzacji-spolek-leasingowych-leszka-czarneckiego-znamy-szczegoly/cl17hdk</link>
			<description>Z informacji, do których dotarł Business Insider Polska, wynika, że przyjęty plan restrukturyzacyjny VB Leasing narusza interes PZA (Podmiot Zarządzający Aktywami). W konsekwencji pośrednio może uderzyć też w Bankowy Fundusz Gwarancyjny, Idea Bank i Getin Noble Bank. Dlatego można się spodziewać, że PZA będzie wnosiła o uchylenie planu.</description>
			<guid isPermaLink="false">da0c96bb-d0e6-4e1d-b821-f8b3b01a7708</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:06:19 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bPrk9kpTURBXy9lNmEzYjg1MGVmNzQzOTc1OTc0Y2NkOWE0M2U2YTliMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztuje utrzymanie mieszkania w Hiszpanii?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-kosztuje-zycie-na-costa-del-sol/11pqkck</link>
			<description>Mieszkania w Hiszpanii stały się w ostatnich latach hitem wśród Polaków. Nie każdy jednak jest w stanie oszacować, ile kosztuje utrzymanie takiej nieruchomości. Agencja International Investment Marbella podaje jednak wyliczenia, które dotyczą jednej z najpopularniejszych destynacji — czyli Costa del Sol.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ee000f6-d97b-48f6-a1e5-16da09644d32</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:03:23 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/orZk9kpTURBXy9hNzdhNzBjNjU5N2YyYTg2ZGNkZDU3NzIxZWY5ZjkxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbogatszy Europejczyk naciska na Unię. Chodzi o umowę z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/najbogatszy-europejczyk-naciska-na-unie-chodzi-o-umowe-z-usa/5gcgyr8</link>
			<description>Właściciel koncernu LVMH Bernard Arnault powiedział w dzienniku "Wall Street Journal", że naciska na europejskich przywódców, by zawarli porozumienie handlowe z USA. Według gazety najbogatszy europejski miliarder zachęcał do przyjęcia warunków podobnych do tych, które USA zawarły z Japonią.</description>
			<guid isPermaLink="false">9654e5e4-8982-480c-a63c-f8b9f7be36e5</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:12:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/29uk9kpTURBXy8zZjNjNDg0MmI1OTQ5ZWNhZDU3OWFjODRmYzBkMmNiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa królowa wakacyjnej drożyzny. Mamy nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nowa-krolowa-wakacyjnej-drozyzny-mamy-nowe-dane/8wrt5rv</link>
			<description>Jak zmieniały się ceny sezonowych owoców i warzyw? Postanowili to sprawdzić eksperci z aplikacji PanParagon. Jak się okazało, koszyk tych "wakacyjnych" produktów podrożał aż o 8,4 proc. względem 2023 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab8f2a87-7e07-4975-8962-f42893868611</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:02:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SBWk9kpTURBXy9iNmE5ZGExZTQ3ODVhYzJmN2MwN2E2NGIxMWJkZWExZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
