<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Nawet kilka tygodni bez wynurzania. Co jeszcze potrafią kupione przez Polskę okręty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/a26-blekinge-polska-stawia-na-szwedzkie-okrety-podwodne-nowej-generacji/8g7h5yl</link>
			<description>Polska zdecydowała się na zakup trzech nowoczesnych szwedzkich okrętów podwodnych typu A26 Blekinge. To jeden z najbardziej zaawansowanych technologicznie projektów w NATO, zaprojektowany pod działania na Bałtyku. Pierwsze jednostki mają trafić do Marynarki Wojennej w nadchodzącej dekadzie. Okręty mają spore możliwości i kilka &quot;niespodzianek&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebd409ba-1bc0-4c8d-bf22-09651d6fd4b5</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:05:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ef7k9kpTURBXy9kYWZlM2E2MTRkYTZjZDNlYjc3OWQ2YTc3YjRjZGRhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>DHL zwiększa liczbę automatów paczkowych. Świąteczny szczyt zakupowy nadchodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/dhl-ecommerce-stawia-8-tys-automatow-paczkowych-na-black-friday-i-swieta/4xmd1f6</link>
			<description>DHL eCommerce przygotowało 8 tys. automatów paczkowych, by sprostać wyzwaniom związanym z okresem intensywnych zakupów, który obejmuje czas od Black Friday aż do Świąt Bożego Narodzenia. Łącznie firma oferuje klientom 24 tys. punktów odbioru przesyłek — poinformowała spółka w swoim komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">878bcccd-9565-4114-8e33-d863c6e79328</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:46:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pxdk9kpTURBXy9kNjU2NjNkMzczYTY3ZDNjZjkwOWRmMjJiNTE5MTVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał Konstytucyjny: przechodzenie sędziów SN w stan spoczynku musi być równe dla wszystkich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-trybunalu-konstytucyjnego-koniec-podzialu-wsrod-sedziow-sn/17hsycg</link>
			<description>Trybunał Konstytucyjny orzekł w środę, że przepis dotyczący przechodzenia w stan spoczynku sędziów Sądu Najwyższego, którzy objęli stanowiska po 1 stycznia 2019 r., jest niezgodny z Konstytucją. Decyzja ta oznacza, że wszyscy sędziowie SN będą podlegać tym samym zasadom dotyczącym wieku przejścia w stan spoczynku, niezależnie od daty powołania.</description>
			<guid isPermaLink="false">94d6ee60-5331-4e65-bc79-4d775ec28388</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:48:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B9uk9kpTURBXy9hNWI0YmM2ZmMzOTY3MmJkNTg1MTgyZTlmZDVlODJkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja kadrowa w Najwyższej Izby Kontroli. Roszady na topowych stanowiskach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kadrowa-rewolucja-w-najwyzszej-izby-kontroli-dwoch-nowych-wiceprezesow-znamy-nazwiska/0zh38q2</link>
			<description>Najwyższa Izba Kontroli przechodzi istotne zmiany kadrowe. Prezes NIK Mariusz Haładyj złożył wniosek o odwołanie wiceprezesa Piotra Miklisa, a wcześniej stanowisko stracił Michał Jędrzejczyk, który został przeniesiony do delegatury w Kielcach. Na ich miejsce, jak informuje &quot;Rzeczpospolita Haładyj zamierza powołać dr. Sylweriusza Królaka oraz Katarzynę Budnikowską. Jacek Kozłowski, trzeci wiceprezes, zachowuje silną pozycję i nie musi obawiać się utraty funkcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">24defa86-be7c-4ceb-b9c4-fcc2c6dea6b5</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/niwk9kpTURBXy83YzAzMjM1YzBmYTdjMzUzODRkNjliM2NlMDgyYzI5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gra o wielką stawkę. TSMC pozywa swojego byłego wiceprezesa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/gra-o-wielka-stawke-tsmc-pozywa-swojego-bylego-wiceprezesa/lc55tcf</link>
			<description>TSMC to jedna z najważniejszych firm na świecie w kontekście półprzewodników i nowych technologii. Produkuje większość najbardziej zaawansowanych chipów, od których zależy działanie smartfonów, komputerów, centrów danych, AI i nowoczesnej elektroniki. Obecnie gigant oskarża swojego byłego wiceprezesa i — jak twierdzi — ma ku temu ważny powód.</description>
			<guid isPermaLink="false">b03ccfff-b169-4f1d-ade8-afdb9d781ce9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:22:59 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Qzk9kpTURBXy82NTM1YWE5NDg2MDk3NzNiZjIyYTVlNWQ5NjlkNTE0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom po rodzicach i biblioteka. Sprawdzamy majątek senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/senator-krzysztof-kwiatkowski-skazany-przez-sad-oto-jego-majatek/scq42pe</link>
			<description>Warszawski sąd okręgowy uznał senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego, byłego prezesa Najwyższej Izby Kontroli, oraz byłego szefa klubu PSL Jana Burego winnymi przekroczenia uprawnień przy konkursach na stanowiska w NIK. Wyrok nie jest prawomocny. Sprawdzamy, jaki jest majątek senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9af89449-57bd-48a1-8b02-31e972bdcabf</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:03:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UTTk9kpTURBXy9mMGVlYTNlYmUwNmNjOGNkMmE4ODg4YzlmMGZkYzgyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego system ERP Comarchu ma sens dla biznesu MŚP — i gdzie leżą granice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dlaczego-system-erp-comarchu-ma-sens-dla-biznesu-msp-i-gdzie-leza-granice/gf8wgwd</link>
			<description>Z punktu widzenia MŚP wybór dostawcy ERP to zwykle kompromis między zakresem funkcji, kosztem, dostępnością kompetencji i ryzykiem projektu. W tym kontekście Comarch ma kilka atutów, które wprost wpływają na adaptację do KSeF, ale też kilka ograniczeń, o których warto pamiętać.</description>
			<guid isPermaLink="false">80f7f417-13f3-4004-a31e-e52054832265</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:58:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2pYk9kpTURBXy84MDY4NmU1OGExZDdhZDUzODg3Y2Q1MWJjNDBiZTYwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy kurierskie zwiększają zatrudnienie o 30 proc. Urlopy w tym czasie nie wchodzą w grę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inpost-dhl-poczta-polska-w-black-friday-kulisy-najtrudniejszego-weekendu-w-roku/kpmc73l</link>
			<description>Już w piątek 28 listopada czeka nas początek zakupowego szaleństwa, związanego z Black Friday. Polowanie na okazje może okazać się dla nas bardzo korzystne i zaowocuje udanymi zakupami, tym bardziej, że wyprzedaże potrwają aż do Cyber Monday, czyli 1 grudnia. To także gorący okres dla firm kurierskich, które będą miały za zadanie dostarczyć nam upolowane towary.</description>
			<guid isPermaLink="false">75114c05-7425-40fa-94f8-7bc94b54c185</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:31:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wHBk9kpTURBXy83M2UzYzJjN2FiY2Y5Y2NmZGZmZDc3YzJlZGJmYTc3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OLX Group z rekordową rentownością. Marża na poziomie 49% oraz solidny wzrost przychodów o 22%.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/olx-group-z-rekordowa-rentownoscia-marza-na-poziomie-49-oraz-solidny-wzrost/qgj98y7</link>
			<description>OLX Group („OLX”), globalny lider w dziedzinie internetowych ogłoszeń drobnych, z blisko 60 milionami codziennych ogłoszeń na siedmiu rynkach[1] oraz spółka zależna Prosus, ogłosił solidne wyniki finansowe za pierwsze sześć miesięcy bieżącego roku fiskalnego (do 30 września 2025 roku).</description>
			<guid isPermaLink="false">194739f7-49a0-4728-9a0b-b522d07307d9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:17:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zUJk9kpTURBXy85MmRhMmQ1ZTQyMTQwOWU3ZTZlNjMwOGE0NGUxZTc0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacja rodzinna. Na to wszyscy czekali. Jest projekt rozporządzenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/przelomowy-projekt-ustawy-w-sprawie-fundacji-rodzinnych-koniec-z-wizyta-w-sadzie/hvljdvc</link>
			<description>Chcesz sprawdzić fundację rodzinną i dane o niej? Dziś musisz jechać do Piotrkowa Trybunalskiego, do Sądu Okręgowego, czyli sądu rejestrowego. Bo choć ustawa przewiduje, że rejestr fundacji rodzinnych jest jawny, to Zbigniew Ziobro zdecydował, że można go sprawdzić i przeglądać jedynie w sądzie rejestrowym. Ministerstwo Sprawiedliwości opublikowało projekt, który ma to wreszcie zmienić.</description>
			<guid isPermaLink="false">db41ca94-e482-44c1-95a9-bdfabeb7b7a5</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:11:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idAk9kpTURBXy9lMDAyNTY1ZjZkM2I4MGNhY2Q4YWVlMjFmZjc4OTY5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Tu nie ma dobrego internetu&quot; przestanie być wymówką. Amazon Leo ma być lepszy niż Starlink</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-leo-ma-byc-lepszy-niz-starlink-tu-nie-ma-dobrego-internetu-przestanie-byc/23623mc</link>
			<description>Aż trudno uwierzyć, aby internet satelitarny był tak szybki. Starlink już teraz oferuje ok. 400 Mb/s pobierania, ale Amazon bije tę prędkość na głowę. Wcześniej określana jako Project Kuiper, usługa amerykańskiego giganta ma już swoją nazwę — Amazon Leo. Parametry techniczne robią duże wrażenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">646371e7-3070-4f94-8dd3-ac8bc9d87e21</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:07:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CHqk9kpTURBXy9mZjdkM2E1MTg0NzJiNzEwYTdiY2NkMTQ2NzdhYzJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy dla pracowników od 1 stycznia. Więcej utrudnień dla małych i średnich firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-przepisy-o-zatrudnianiu-cudzoziemcow-firmy-czekaja-na-decyzje-rzadu/2m1nkzf</link>
			<description>Rewolucja w zatrudnianiu cudzoziemców stała się faktem. W 2025 r. zmiany uderzyły w przedsiębiorców dodatkowymi formalnościami, mimo że poprawiły ochronę pracowników. A to dopiero początek – rok 2026 zapowiada się jeszcze trudniejszy, szczególnie jeśli firma chce zatrudnić obcokrajowca.</description>
			<guid isPermaLink="false">de109247-8de0-4377-94b1-c5984a4f1cff</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W-wk9kpTURBXy81ZWM1YzI4ZWQxYzU2Y2E3MDBiNmUzMDdkNTM5YzE2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To brzmi jak żart. Nowy sposób sprzedaży pamięci do komputerów wprawia w osłupienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/to-brzmi-jak-zart-nowy-sposob-sprzedazy-pamieci-do-komputerow-wprawia-w-oslupienie/7jz425v</link>
			<description>Zapotrzebowanie na pamięci RAM jest tak duże, że wiele sklepów zaczyna traktować je jak towar luksusowy. Pojawiają się nietypowe rozwiązania na sprzedaż tych komponentów. Konsumenci porównują je z kupowaniem świeżych ryb i homarów w dobrych restauracjach. Przyczyna problemu nie jest z kolei zaskoczeniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">926e0df1-c795-4cbe-a20b-4f99127a07d6</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:13:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T1ek9kpTURBXy84OTA0OTNjZDg1ZWQwYWYwOWQ2NmI5MzE1ZTAzMjcxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taka jest rzeczywista stopa bezrobocia. Widać wyraźny wzrost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/taka-jest-rzeczywista-stopa-bezrobocia-widac-wyrazny-wzrost/sns5l0y</link>
			<description>Co innego liczba zarejestrowanych w urzędach bezrobotnych, a co innego ile osób faktycznie nie może znaleźć pracy, a jej poszukuje. Te czynniki bierze pod uwagę badanie BAEL, które za bezrobotnych uznaje osoby aktywnie poszukujące pracy i gotowe do jej podjęcia, a wyłączają te, które potrzebują przede wszystkim ubezpieczenia zdrowotnego i tylko po to idą do urzędu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a894473-422e-442d-b319-ed3935dcac09</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:05:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D2Kk9kpTURBXy81YTdiZWUyMTAyNDA0Yjc5YjMzNzMyMWJiN2ViYzQ3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>500 zł dla poszkodowanych klientów sieci komórkowej. Wiemy, kto może dostać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/po-500-zl-dla-poszkodowanych-klientow-t-mobile/vm83z9d</link>
			<description>Kontrola przeprowadzona przez UOKiK wykazała poważne nieprawidłowości w popularnej usłudze T-Mobile. Okazało się, że część klientów otrzymywała rachunki z opłatami za subskrypcje, na które nigdy nie wyrazili zgody. Teraz telekom musi wypłacić im duże pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c9ccfb-d798-4780-a9f2-6b2d88e6f4d9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:05:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W0Nk9kpTURBXy8yMTZiZjdjMjI0MWJmN2UyMGFlMmZjOTdjZmU1MjYwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Panele fotowoltaiczne pod śniegiem. Kiedy warto je odśnieżyć, a kiedy lepiej zostawić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/czy-odsniezac-panele-fotowoltaiczne-trzeba-zadbac-o-fotowoltaike/9e94p21</link>
			<description>Czy wydajność paneli solarnych obniża się w zimie, gdy słońce świeci rzadziej i temperatura spada? Czy należy usuwać śnieg z paneli? Rozwiewamy niepewności związane z wytwarzaniem energii podczas zimowych miesięcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1685771f-cd8a-4327-95bb-2a493a2d66fe</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjvk9kpTURBXy85MDYwOGJkMmI3ZGZkOWNiYTAwM2Q0ZjE0YzM3MzMzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota Corolla TS Hybrid bije SUV-y. Oszczędność i moc w jednym kombi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-corolla-ts-hybrid-bryluje-w-polsce-oszczednosc-i-styl-w-jednym-kombi/83sgjbp</link>
			<description>Toyota Corolla od dziesięcioleci znajduje się w czołówce rankingów globalnej sprzedaży aut, a obecnie jest również hitem w Polsce. Nic w tym dziwnego, w obecnej wersji wygląda dobrze, jeździ się nią wygodnie, a jako hybrydowe kombi jest pakowna i oszczędna, a ma tylko drobne wady.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7c3d853-806b-44a1-b7d0-7775c2b1c451</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:47:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9yTk9kpTURBXy84ZjY0ZDRhNmUyYTBhNDdkYzBmZmRmNmU2OWRmMTRhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie satelity lecą w kosmos. To oczy wojska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polskie-satelity-leca-w-kosmos-przelom-dla-obronnosci/y37p5kw</link>
			<description>W środę rakieta Falcon 9 firmy SpaceX ma wynieść na orbitę m.in. polskie satelity. W Start misji Transporter-15 jest zaplanowany na godz. 19.18 czasu polskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">8daab31e-fd91-4018-9609-4fe607cbc026</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:08:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L_Ek9kpTURBXy9iYzlmNzQwYTlkM2YzYmFkOWJlYmJjMGM0ZjAzNGMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdolność kredytowa Polaków wzrosła o dodatkowy pokój. Zbliżamy się do miliona złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-dane-o-zdolnosci-kredytowej-polakow-zblizamy-sie-do-miliona/s7xv7v7</link>
			<description>Dzięki wzrostowi wynagrodzeń oraz obniżeniu oprocentowania kredytów mieszkaniowych zdolność kredytowa polskich rodzin znacząco się zwiększyła. Obecnie trzyosobowa rodzina z dochodem na poziomie dwóch średnich krajowych może uzyskać kredyt na zakup mieszkania o ponad jedną piątą wyższy niż przed rokiem — szacuje ekspert rynku nieruchomości Bartosz Turek. A to przy stabilizacji cen mieszkań może oznaczać dodatkowe pomieszczenie lub wyższy standard. Nie jest jednak tak, że banki rozdają kredyty na prawo i lewo.</description>
			<guid isPermaLink="false">584f1d58-392f-4449-9e05-74500bea1e04</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:05:21 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sfSk9kpTURBXy85MzI0MzNlY2M1N2RjMjNhOTFmOTc2OWY5NmY5YmEzNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy stawiają na etat, ale ta grupa pracowników wyraźnie odstaje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zmiany-w-podejsciu-do-zatrudnienia-pracodawcy-musza-byc-elastyczni/nwyk2gf</link>
			<description>Choć rośnie popularność elastycznych modeli zatrudnienia, Polacy wciąż najbardziej ufają klasycznej umowie o pracę. Z najnowszej analizy Manpower wynika, że aż 81 proc. ankietowanych wskazuje etat jako najatrakcyjniejszą formę współpracy. Jednocześnie 43 proc. deklaruje, że mogłoby utrzymywać się wyłącznie z pracy projektowej. Bardziej zróżnicowane modele współpracy wybierają konkretne grupy pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">24c59ae8-9dfc-4c81-9118-967e648a211f</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:18:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O5xk9kpTURBXy8wOGE5ZDc0ODI5YTc1YjgxMTZhNTE5ZDU3YWNlYzE2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrola ZUS może nadejść w każdej chwili. Oto na co zwracają uwagę inspektorzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/kontrole-zus-coraz-czestsze-i-skuteczniejsze-co-sprawdzaja-inspektorzy/scprp5g</link>
			<description>Skuteczność kontroli ZUS przekracza 93 proc. Jeśli do firmy przyjdzie ZUS, to zwykle znajduje nieprawidłowości. Skutek jest taki, że firma musi zapłacić np. zaległe składki za pracownika i odsetki. Z raportu Grant Thornton wynika, że firmy są winne ZUS-owi aż 26 mld zł samych odsetek od zaległych składek. Wiemy też, co najczęściej sprawdzają inspektorzy i o co pytają podczas kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c46f859-1541-4f62-b0e0-2e3e18b4c8ae</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:13:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qr5k9kpTURBXy9jZmVmZDE5ODE4ZWQ0ZmM2NGY0NDZjYzkwMzcxOTZlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostry spór w rządzie. Ważą się losy reformy dla &quot;nieetatowców&quot;. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/nowe-uprawnienia-dla-inspektorow-pracy-pod-lupa-spor-w-rzadzie-narasta/vcj890g</link>
			<description>&quot;To jest jeden z najtrudniejszych projektów, osiągnięcie kompromisu będzie największym wyzwaniem&quot; — tak o reformie Państwowej Inspekcji Pracy (PIP) mówi nam osoba zbliżona do rządu. Czasu na jego uchwalenie jest bardzo mało, bo nowe prawo ma obowiązywać już od 1 stycznia 2026 r. Z informacji Business Insider Polska wynika, że mimo ostrego sporu, jest szansa, że rząd przyjmie go w przyszłym tygodniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2fa1a79-d01b-4642-acae-e0d81dec3ff0</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:51:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u9Kk9kpTURBXy9mZWY0MzYxN2QyOTEwZGI1MjA2YWY4ZWY5ZjIzOTkyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historyczny kontrakt dla marynarki wojennej. Program Orka czekał dwie dekady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/marynarka-wojenna-bedzie-miala-nowe-okrety-program-orka-na-finiszu/lsq6efb</link>
			<description>Już w środę 26 listopada rząd powinien wybrać partnera, który dostarczy trzy nowe okręty podwodne dla Polski w ramach programu Orka. To historyczny przetarg, którego wartość opiewa na kilkanaście miliardów złotych. Business Insider Polska nieoficjalnie ustalił, jaki producent jest faworytem do zdobycia kontraktu. Wicepremier i minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz konsekwentnie podkreśla, że Bałtyk to region, gdzie konieczna jest współpraca militarno-gospodarcza.</description>
			<guid isPermaLink="false">1584c81b-b2e1-4be0-9937-fe78cfcb6dee</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:10:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oKok9kpTURBXy8xN2NjNzI0N2Q1YTkzNGRiYWE3Y2UxYWFkZTBmMmFjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe informacje z ZUS ważne dla 1 mln osób. Sprawdź, czy jesteś wśród nich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/aplikacja-mzus-bije-rekordy-milion-polakow-korzysta-z-uslug-zus-online/smfh885</link>
			<description>Liczba użytkowników mobilnej aplikacji mZUS przekroczyła milion, co pokazuje rosnące zainteresowanie cyfrowymi usługami ZUS. Narzędzie dostępne od 2022 r. pozwala klientom – ubezpieczonym, świadczeniobiorcom i osobom korzystającym z programów rodzinnych – na szybki i wygodny dostęp do wybranych usług instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd0afe93-a29d-4f2d-b4d8-81c1edc0afce</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:12:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ofak9kpTURBXy8yNWU0MGM1ZDk1ZTlkMjU2YjU3MDBhNTFjYTZiNTViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>166 tys. samochodów do naprawy. Gigant motoryzacyjny ma poważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-wycofuje-166-tys-aut-korozja-wahaczy-zagraza-kierowcom/2ejhzev</link>
			<description>Toyota ogłosiła wycofanie ponad 166 tys. pojazdów modeli Proace i Proace Verso na całym świecie. Japoński gigant motoryzacyjny poinformował o akcji serwisowej, ponieważ problem dotyczy potencjalnej korozji wahaczy, która może wpłynąć na bezpieczeństwo jazdy. W samych tylko Niemczech akcja obejmie ponad 27 tys. samochodów wyprodukowanych między 2016 a 2022 rokiem. Toyota zapewnia, że naprawy będą bezpłatne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2cfd8c1-e841-4449-9eed-b5f97b078d29</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1TZk9kpTURBXy9hODVjZWIzODk1ZjQ5NjRiODA4ZDkxOTZjZTJhMDg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia stewardessa? Praca w liniach lotniczych LOT, Ryanair, Emirates</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-zarabia-stewardessa-lot-i-pozostalych-linii-oto-konkretne-stawki/ff3bt5x</link>
			<description>Ile zarabia stewardessa? Praca w charakterze stewardessy lub stewarda to marzenie wielu osób, które pragną połączyć obowiązki zawodowe z podróżowaniem po świecie. Jednak rzeczywistość tego zawodu to nie tylko egzotyczne destynacje i eleganckie uniformy, ale także codzienne wyzwania i odpowiedzialność. Kto może pracować w liniach lotniczych takich jak LOT, Ryanair, Wizzair czy Emirates? Jakie są zarobki w tej branży? Oto wszystko, co warto wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">53b8b93f-1e2d-458e-a277-e8a80785c1d6</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:11:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iPOk9kpTURBXy8wNDE2ZTc4ZmNiNmI3MzBlNmE5MTU5ODcwOWM4Y2Y1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF zmienia reguły gry. Dlaczego firmy z sektora MŚP potrzebują solidnego ERP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ksef-zmienia-reguly-gry-dlaczego-firmy-z-sektora-msp-potrzebuja-solidnego-erp/073r9f7</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur ma już twardy harmonogram. Od 1 lutego 2026 r. obowiązek korzystania z KSeF obejmie największych podatników, których obrót przekroczy 200 mln zł, a od 1 kwietnia 2026 r. pozostałe firmy. Dla najmniejszych, z przychodami do 10 tys. zł miesięcznie, termin został przesunięty na 1 stycznia 2027 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a52e51f-bdeb-4884-80b5-2524dfb96e39</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:34:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/od0k9kpTURBXy83NzFmMDViM2Q0Yzk2YjkzOTBkZWRjNTZiNTZlMmYzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Huta Królewska kończy działalność. ArcelorMittal zamyka zakład po ponad dwustu latach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/arcelormittal-poland-zamyka-hute-krolewska-koniec-epoki-w-chorzowie/n3b5mpl</link>
			<description>&quot;Decyzja o zamknięciu produkcji była jednym z najtrudniejszych kroków, jakie musiała podjąć spółka&quot; — podkreślił prezes i dyrektor generalny ArcelorMittal Poland Wojciech Koszuta. Huta Królewska zakończyła swoją bardzo długą, bo ponad 220-letnią historię. Firma wyjaśniła powody decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5e9eefd-8a09-4a64-8279-ea8e476e30bb</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:03:43 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cl4k9kpTURBXy9hYTgxZDAxMDcxMDdlYzZhMGFhM2E5NTRlYzgwMWVlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emerytury bez tajemnic. Zobacz, ile osób dostaje do 1 tys. zł, a ile ponad 7 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-w-polsce-zobacz-ile-osob-dostaje-do-1-tys-a-ile-ponad-7-tys-zl-tabela/tnsg6js</link>
			<description>Około 20 proc. ludności Polski to emeryci. Łącznie na wypłaty świadczeń dla nich w 2024 r. poszło 336,2 mld zł. Przeciętna miesięczna emerytura z ZUS w tym czasie wyniosła 3862,61 zł i wzrosła o 14 proc. w porównaniu z rokiem poprzednim. Sprawdziliśmy, jak wyglądają średnie wypłaty w województwach oraz jak wiele osób otrzymuje konkretne świadczenia w przedziale od 500 zł do 7 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a2c6e9e-e1d9-4f15-acd4-7f66b8b4ed3e</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:04:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R9Yk9kpTURBXy9hZTQxNzIzMzhjZDY5MDg4ZjAyYWVmN2U1YTdiZTE5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eurocash przeprowadza cięcia w Delikatesach Centrum. Mnóstwo sklepów do likwidacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/eurocash-tnie-koszty-zamyka-ponad-100-sklepow-delikatesy-centrum/1s9jryr</link>
			<description>Grupa Eurocash ogłosiła znaczące zmiany w sieci Delikatesy Centrum, które mają na celu dostosowanie jej do nowych realiów rynkowych. W 2025 r. firma zdecydowała się na zamknięcie 119 placówek, co stanowi największe ograniczenie zasięgu w historii sieci — zwraca uwagę portal Wiadomości Handlowe. Jak podkreśla Paweł Surówka, prezes Grupy Eurocash, wyniki segmentu detalicznego w trzecim kwartale 2025 r. były poniżej oczekiwań.</description>
			<guid isPermaLink="false">364759a9-c2d4-4ac5-b003-505664676b2a</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:45:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F43k9kpTURBXy9kMzU4ZjRjMTY2MTVlN2FhNTBhMDQ2ZWNjOGYzMGFlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski e-handel podbija Ukrainę. Dane nie pozostawiają złudzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-e-sklepy-podbijaja-ukraine-rekordowe-wyniki/t0ytdnh</link>
			<description>Rynek ukraińskiego e-handlu, mimo realiów wojennych, rozwija się w wyjątkowo szybkim tempie, a coraz większy udział mają w nim polskie sklepy internetowe. Jak wynika z najnowszego badania firmy logistycznej Fulfilio, którego wyniki jako pierwsza opisała &quot;Rzeczpospolita&quot;, już 20 proc. polskich e-sprzedawców prowadzi aktywną sprzedaż w Ukrainie, a kolejne 10 proc. planuje wejście na ten rynek w najbliższych miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ac65e2d-e81d-4f55-b0b6-007ac3e86e50</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:08:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rz1k9kpTURBXy8yMDQxZDBmZDdiYjQxYWIzMDEzNDAxMTYxZmM1MWM1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes Orlenu zawiadomi prokuraturę. &quot;Jedna z największych afer po 1989 r.&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-sledztwo-w-orlenie-prezes-orlenu-mowi-o-najwiekszej-aferze-po-1989-r/nevzmy7</link>
			<description>Prezes Orlenu Ireneusz Fąfara zapowiedział w programie &quot;Pytanie dnia&quot; w TVP Info, że koncern wkrótce złoży kolejne zawiadomienie do prokuratury. Jak podkreślił skala nadużyć jest szokująca. Fąfara mówił o &quot;bulwersującym i godnym najwyższej pogardy&quot; mechanizmie i &quot;jednej z największych afer po 1989 r.&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4aa7988-0853-4dd3-9cb7-5fe3bc986455</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 07:20:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XeRk9kpTURBXy84NDk0NDEwMjRhNTM4Y2EzZWI3MWMyZjY4Y2I0YjlmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 20- lub 30 lat? Prosty trik da tysiące złotych dochodu pasywnego miesięcznie. Wystarczy 500 zł [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/prosty-trik-da-4-tys-zl-dochodu-pasywnego-co-miesiac-wystarczy-500-zl/57cpfye</link>
			<description>Wystarczy tylko jedna rzecz, by z 500 zł co miesiąc zrobić blisko 4 tys. zł dochodu pasywnego. Albo 200 zł zamienić w 1,5 tys. zł. Tą rzeczą jest czas. Jak pokazuje w swoich wyliczeniach Łukasz Kozłowski, główny ekonomista Federacji Przedsiębiorców Polskich, magia procentu składanego potrafi zdziałać cuda, a czasami można nawet przy okazji uniknąć podatku. Sprawdziliśmy, jak dziś stosunkowo niewielkim kosztem zadbać o to, by w przyszłości nie martwić się o pieniądze. I im szybciej podejmiesz tę decyzję, tym zyski będą większe.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd295ec3-8da7-4bb1-805c-041d247da428</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:33:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KU1k9kpTURBXy9kNjZlZjNjNWNmZTAxN2QwMTQzZDY5ZDRjMjk3MWY0MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent nie miał wątpliwości. Podpisał surowe prawo dla piratów drogowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-podpisal-nowe-przepisy-dla-kierowcow-zmiany-sa-surowe/s3znvxm</link>
			<description>Surowe zmiany w prawie drogowym wejdą w życie, i to niedługo. Podpis prezydenta przesądził o nowych zasadach, które mają ograniczyć ryzyko na drogach i zwiększyć odpowiedzialność kierowców. To początek bardziej restrykcyjnej polityki wobec łamania przepisów. Są też jednak pozytywne zmiany dla siedemnastolatków, którzy chcą zdobyć prawo jazdy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7aa50b4a-fd1b-4cab-b804-c080fed1d1d0</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:45:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJkk9kpTURBXy85ZjNkOTkxNGMxZTRhYjFhYzVjNWYyZjc4NmM5NjBkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent podpisał ważną ustawę dla właścicieli działek. Chodzi o warunki zabudowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-podpisal-ustawe-wazna-dla-wlascicieli-dzialek-chodzi-o/t3w4bg4</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w czwartek ustawę ważną dla tysięcy właścicieli działek, którzy chcą rozpocząć inwestycję. Dzięki niej wszyscy, którzy złożyli wnioski o warunki zabudowy do 16 października i dostaną pozytywną decyzję, ta będzie ważna bezterminowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">94c21d4d-049b-4082-abd0-6ff981710fb8</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:09:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jfhk9kpTURBXy8yMGZiM2ViMTA0NzY1ODFhNDNjY2FlNTQzNzk3ODRkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady głosowania w Polsce. Karol Nawrocki zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/weto-dla-nowelizacji-kodeksu-wyborczego-nawrocki-mowi-o-ryzyku-wysylki-za-granice/7h3wjcg</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podjął decyzję w sprawie nowelizacji Kodeksu wyborczego, który wprowadza wybory korespondencyjne dla wszystkich. Ogłosił ją na portalu X. Uznał, że nowelizacja rodzi poważne ryzyko i ją zawetował. Co to oznacza?</description>
			<guid isPermaLink="false">048e4e7e-1fcc-40c0-9b96-a8873a95f2be</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:29:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N37k9kpTURBXy8yMzE5NTJkODYwM2Q0OTAyODU3NDkxNDk4Yjk2ZjIzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu pracowników w USA może zostać zastąpionych przez AI. Raport ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/mit-ostrzega-sztuczna-inteligencja-juz-zmienia-amerykanski-rynek-pracy/vzb2n0f</link>
			<description>Modele sztucznej inteligencji osiągnęły poziom zaawansowania i dostępności cenowej, który umożliwia im wykonywanie pracy odpowiadającej niemal 12 proc. amerykańskiej siły roboczej. Takie wnioski płyną z raportu przygotowanego przez Massachusetts Institute of Technology (MIT), który w czwartek został omówiony przez magazyn &quot;Fortune&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">dcc77862-a6cc-4fd1-a2cb-6682bea2a95a</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:16:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QsNk9kpTURBXy8zMWFkNzdkNzQyNjM3OTQ5MGRjYjljNDhiYWUxYjAwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa weta prezydenta Nawrockiego. Fundacje rodzinne dalej będą korzystnie opodatkowane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sa-dwa-weta-karola-nawrockiego-chodzi-o-zmiany-w-fundacji-rodzinnej/vnnt6rs</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zawetował zmiany w fundacji rodzinnej oraz w Kodeksie wyborczym. Oznacza to, że w 2026 r. nie będzie uszczelnienia przepisów podatkowych dotyczących fundacji, w tym trzyletniej blokady na aktywach. O zawetowaniu dwóch ustaw Karol Nawrocki poinformował na platformie X. Jakie będą tego efekty?</description>
			<guid isPermaLink="false">2f26ac9a-81cd-4e06-88e4-1b8902d6ebe6</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:14:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-x2k9kpTURBXy83OGJlMjVmN2M1Zjk4YWIyMWFlNjM5OWU1MzU1MzUyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki złamał obietnicę. Podpisał ważną dla rządu ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-zlamal-obietnice-podpisal-wazna-dla-rzadu-ustawe/b8h4lw1</link>
			<description>Miało nie być wyższych podatków, a jednak. Prezydent Karol Nawrocki w kampanii wyborczej obiecywał, że nie podpisze żadnej ustawy, która podnosi jakikolwiek podatek. Stało się jednak inaczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc1123af-00b8-4808-8da1-5e4777629c4e</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:57:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CEmk9kpTURBXy9iNzIyNWFmMzMzOTE2N2RiNDlkMDFjOTM4NzUwY2JmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powinni pracować po 14 godzin dziennie. Szokujące słowa miliardera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/miliarder-z-indii-mlodzi-hindusi-powinni-pracowac-14-godzin-dziennie/r35mtk4</link>
			<description>Współzałożyciel Infosys i jeden z najbogatszych Hindusów, N.R. Narayana Murthy, wywołał burzę, apelując do młodych pracowników w Indiach, by… pracowali nawet 70 godzin tygodniowo. Jego zdaniem tylko &quot;skrajna determinacja i dyscyplina&quot; pozwolą krajowi dogonić globalne potęgi — mimo że badania pokazują, iż Hindusi już dziś należą do najbardziej przepracowanych na świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">606893ab-b553-4a89-b6af-c8dda8607956</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:11:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e3Uk9kpTURBXy83YjEwNmU3MTJjZDI3NmZkMzc3MWZmMmU1ODQ1NzVmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakupy na Black Friday. Oto najpotężniejszy kolor, który ma skłonić cię do wydawania pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/dlaczego-tyle-firm-ma-kolor-czerwony-w-logo-to-nie-przypadek/19y4z5z</link>
			<description>W Black Friday marki walczą o naszą uwagę bardziej niż kiedykolwiek — a jednym z ich najskuteczniejszych narzędzi pozostaje… czerwień. To właśnie ten kolor, najsilniej zakorzeniony w ludzkiej percepcji, ma sprawić, że w gąszczu promocji to właśnie ich logo i oferta zapadną nam w pamięć. Nie bez powodu największe globalne sieci – od fast foodów po gigantów handlu – od lat korzystają z czerwieni, która według badań potrafi zwiększyć impulsywność, pobudzić apetyt, a nawet stworzyć poczucie „natychmiastowej potrzeby”. W Black Friday ta przewaga kolorów działa na pełnych obrotach.</description>
			<guid isPermaLink="false">06f5b512-0443-4eea-a4fc-949db06e9a4c</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XHCk9kpTURBXy83OWFmZGY0YThjMjQ5ZGNlYzNiODQyZWM4YzA5NWJjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące poszkodowanych w wypadkach w pracy. Najbardziej niebezpieczne branże [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wypadki-przy-pracy-w-polsce-gus-ujawnia-najniebezpieczniejsze-branze-ranking/2q50lxz</link>
			<description>Jak można scharakteryzować przeciętnego poszkodowanego? W jakich branżach wskaźnik wypadkowości jest największy? Okazuje się, że jeden z pierwszych nasuwających się typów jest zupełnie chybiony. Wysoko jest m.in. sektor związany z gospodarowaniem odpadami, ale lider jest inny — wynika z najnowszego raportu GUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">4389da64-90c0-4352-9ed9-4d94f1137ca4</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:16:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aLvk9kpTURBXy84OGQyYjY5YzcyYzY0MmU5Mzk3YTgxZWYzMWEyNjhhNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday? Nie, dziękuję. Oto dlaczego coraz więcej ludzi odwraca się od wyprzedaży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/black-friday-kontra-green-friday-czy-konsumenci-maja-juz-dosc-wyprzedazy/4e92rdc</link>
			<description>Wyprzedaże związane z Black Friday kuszą, ale czy rzeczywiście są okazją? Może lepiej dać nowe życie rzeczom, których już ktoś nie potrzebuje — taniej, bardziej ekologicznie i zgodnie z obecnym trendem.</description>
			<guid isPermaLink="false">06b9c42b-270c-4c17-97ee-45ae55e41215</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:19:54 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5lk9kpTURBXy8wZTNiZTViMDdlM2I5YmUwNjM4NTg5NDM1N2NmZTA4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy jesteśmy szczęśliwi w pracy? Jedno zmienia się na pewno [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/szczescie-w-pracy-oto-czego-najbardziej-chca-polscy-pracownicy/jft94qf</link>
			<description>Polscy pracownicy czują się w pracy bezpiecznie, ale czy są szczęśliwi? Na to pytanie próbuje odpowiedzieć nowy raport &quot;Szczęście w pracy Polaków&quot;. Okazuje się, że między faktycznymi potrzebami pracowników, a tym, co firmy oferują wciąż jest wiele rozbieżności. Wśród preferowanych benefitów jest jeden, który wyraźnie wyprzedził najpopularniejsze świadczenia, a jego znaczenie z roku na rok rośnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1986ccc1-cc25-4512-834b-eb7bba02f1d0</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:50:19 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Uak9kpTURBXy9iMDg4OTVmNGYwNjU0MGIyMDU2M2Q0OGE0MzU3NzkxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pożar w Hongkongu. Firmy prześcigają się w milionowych darowiznach [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozar-w-hongkongu-dluga-lista-firm-deklaruje-milionowe-przelewy/5e84d5l</link>
			<description>Katastrofa w jednym z najbardziej zatłoczonych miast świata wywołała falę solidarności. Największe korporacje deklarują przelewy liczone w milionach złotych. Dlaczego biznes tak szybko reaguje i co stoi za tymi decyzjami?</description>
			<guid isPermaLink="false">a9ddd0be-bce4-42f3-bc64-92134401654e</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:36:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SiKk9kpTURBXy80Yzk0OWE5YzcxOTEwZDE0MzZiZWEyMjA5ZDdlOTU1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Renault 5 E-Tech zachwyca w mieście. &quot;Bardzo mi się podoba&quot; – testujemy nowość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/renault-5-e-tech-zaskakuje-miejska-wygoda-i-stylem-tak-jezdzi-nowe-auto/0djebhz</link>
			<description>Długo czekaliśmy na początek sprzedaży Renault 5 i rzeczywiście było warto. Szczególnie, jeżeli ktoś jest fanem francuskich marek i elektromobilności. Współczesna „piątka” to auto zgrabne, urokliwe, dobrze zaprojektowane i na dodatek fantastycznie jeździ. Trudno teraz znaleźć równie przyjemny, miejski samochód na prąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">2142ac4f-fe3b-4c15-b8a7-9e175eee21bf</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:02:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIpk9kpTURBXy8yMWJkN2ZlMDkwODg4Y2Q5N2NmM2IzZjhmMTU3ZmJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday manipuluje naszymi mózgami. Oto sztuczki, przez które kupujemy niepotrzebne rzeczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fomo-dopamina-i-manipulacja-sklepy-sprawiaja-ze-na-black-friday-kupujemy-wiecej/5j69ylf</link>
			<description>Szaleństwo Black Friday trwa już w najlepsze, w biurach przy kawie nie rozmawia się o niczym innym, jak o zapowiadanych przez sklepy okazjach zakupowych. Słowo promocja działa jak magnes, przeceny powodują, że decydujemy się na zakup nawet tych towarów, które niekoniecznie są nam potrzebne. Jakie sztuczki stosują firmy?</description>
			<guid isPermaLink="false">fa9af4c6-f6e4-4d4b-8ad5-882b86c2bd69</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:52:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9agk9kpTURBXy83YTlhNmE1NjRjYjY5ODM2NWM2ODNhMGU1NDg2MzA1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny wyrok TSUE. Banki nie mogą już zastraszać konsumentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/banki-nie-moga-juz-zastraszac-konsumentow-tsue-zmienia-zasady/xxdn1p3</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej odpowiedział na pytanie, czy konsument poniesie koszty sądowe, jeśli przegra sprawę, gdy bank pozwie frankowicza o zwrot kapitału z tytułu nieważnej umowy. Zdaniem adwokata Marcina Szymańskiego, który reprezentuje konsumentów, wyrok jest bardzo ważny, bo być może przyczynić się do ograniczenia bezsensownych spraw w sądach. Związek Banków Polskich z zaniepokojeniem przyjął wyrok.</description>
			<guid isPermaLink="false">d614ab57-f3a0-4653-b016-affe732f0383</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:16:53 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hi6k9kpTURBXy8wZDExZmUxN2RmNzE5ZmRkYjU5ZTZmNTFjMjY3NDJjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Garaż otworzysz aplikacją, kuriera wpuścisz z biura. Smartfon staje się nowym kluczem do domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/cyfrowy-dostep-do-budynkow-blue-bolt-wyznacza-nowy-standard-na-rynku/0597vns</link>
			<description>Jeszcze niedawno wydawało się to wizją rodem z filmów science fiction: budynki, które rozpoznają mieszkańców i reagują na ich potrzeby. Dziś to rzeczywistość. Blue Bolt – polska technologia, która zamienia smartfon w cyfrowy klucz – wprowadza nowy standard komfortu i bezpieczeństwa. Jak wygląda życie w świecie, gdzie drzwi otwierają się same, a budynek staje się inteligentnym ekosystemem?</description>
			<guid isPermaLink="false">e2e2ea5d-ea8d-456a-be3b-396a6700023a</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:14:15 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MV5k9kpTURBXy9kOTYwZWZhYzIxZTg0ZjU1NDZlYWY2MDQwYmI1ODc4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przez wiele miesięcy nie zobaczą światła dziennego. Jak wygląda życie marynarzy na okręcie podwodnym?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/marynarka-wojenna-kulinarne-wyzwania-na-pokladzie-okretu-podwodnego/5dth2x5</link>
			<description>Pod pokładem atomowego okrętu USS South Dakota życie toczy się w rytmie 12-godzinnych wacht, a w ciasnych, pozbawionych okien pomieszczeniach istotną rolę odgrywa… kuchnia. To właśnie tam specjaliści kulinarni codziennie w pięć godzin przygotowują setki porcji – od 7 kg indyka i 4,5 kg szynki po domowe kanapki z wieprzowiną, makaron z serem i ciasteczka – by wykarmić 150 marynarzy. Dla załogi, która przez wiele miesięcy nie zobaczy światła dziennego, posiłki są czymś więcej niż jedzeniem: stanowią paliwo do pracy, a często także jedyny sposób na podtrzymanie morale w głębinach oceanów.</description>
			<guid isPermaLink="false">361c0bbe-56ec-4f00-add0-c982e169e468</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:12:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A_Dk9kpTURBXy80ZDU4ZmMwYTczNTY2MWU5NWUyNzdlNjE5MGJmZDVmNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blisko 15 proc. Polek nie ma żadnych oszczędności. Dziwi jednak coś innego [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wiesz-czy-masz-oszczednosci-to-zobacz-ile-osob-nie-wie-badanie/ts011th</link>
			<description>14,3 proc. deklaruje całkowity brak oszczędności — wynika z badań platformy Raisin. To jednak nie wszystko. Zaskakująco wiele ankietowanych w ogóle nie wie, czy ma jakiekolwiek pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">b046ae08-1015-47c3-a9c5-5b30db6e59a4</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:09:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8SJk9kpTURBXy8zMzc3ZmE5ZWU1ZWVjNTJjMTg1ZTg5NmZmZmMzNTE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lewica kontra PSL. Czy kluczowa reforma podzieli koalicję? Pora na decydujące starcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/rzad-podzielony-w-sprawie-inspekcji-pracy-dziemianowicz-bak-kontra-psl/dthjejq</link>
			<description>Nie do zaakceptowania — tak mówią Business Insider Polska dwaj posłowie PSL o projekcie, który ich zdaniem może doprowadzić do upadku wielu firm w Polsce. Nic nie wskazuje, że Agnieszka Dziemianowicz-Bąk zgodzi się na złagodzenie przepisów. Za to popiera uwagi Ministerstwa Sprawiedliwości, które jeszcze bardziej wzmacniają inspekcję pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7c4bd9c-8f27-45df-a271-27eb9a19e08e</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:42:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fzbk9kpTURBXy8yZjg5MGFhMTQ4MjljN2M0YzdlNWEyZDU1NmQyNmM5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie gigantyczne przejęcie na rynku spożywczym? Resort rolnictwa wydał rekomendację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-chce-przejac-sklepy-carrefoura-jest-zalecenie-ministerstwa/7bfqvbk</link>
			<description>Ministerstwo Rolnictwa oficjalnie zarekomendowało przejęcie polskich aktywów Carrefoura przez państwową Krajową Grupę Spożywczą. To pierwszy tak jednoznaczny ruch rządu w sprawie francuskiej sieci i krok, który może całkowicie zmienić układ sił na polskim rynku handlowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3deed7a-5223-4948-8b9b-b7e2dafe84d0</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:38:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AgQk9kpTURBXy9hZGZjMmFjZGI2MmNiOWUyN2NmYTNlM2E1NWU3MWQ0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kancelarie głośno o tym nie mówią. Frankowicze mogą zapłacić bankom wysokie odsetki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/frankowicze-dostaja-wezwania-do-zaplaty-moga-zaplacic-bankom-wysokie-odsetki/34vlvh4</link>
			<description>Z informacji Business Insidera wynika, że frankowicze otrzymują właśnie wezwania do zapłaty od banków. To jednak dopiero początek, bo takie pisma zwykle poprzedzają pozwy o zwrot kapitału. Kancelarie niechętnie mówią o tym swoim klientom. Wyjaśniamy dlaczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">89955739-6e04-47ce-9327-6bf7307fb6a9</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:29:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GJLk9kpTURBXy8xN2EzMzIwZmU4NTE2YmViNDA4NzA0MjA3ZmU3MmI1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus pomaga zwalczać ubóstwo w Polsce? Szlachetna Paczka ocenia jednoznacznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/800-plus-pomaga-zwalczac-ubostwo-w-polsce-szlachetna-paczka-jednoznacznie/1958byd</link>
			<description>Zwiększenie świadczenia 500 plus na 800 plus miało swoje dobre strony — przekonuje Magdalena Łukasik, menadżerka ds. badań i analiz w Stowarzyszeniu Wiosna, które organizuje Szlachetną Paczkę. Nie rozwiązało jednak problemu milionów osób w Polsce. Przedstawiciele organizacji mówią o nowym niepokojącym zjawisku w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4f6de2f-6fc7-4d34-b816-8d54d62eac15</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:17:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XRSk9kpTURBXy85M2I3ODAwODkyNGFjZjI3YWQzMzc2NjUyNWE0N2VjYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oni już teraz zarabiają na sztucznej inteligencji. Ile? Premia płacowa istnieje i rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/oni-juz-teraz-zarabiaja-na-sztucznej-inteligencji/peht0t3</link>
			<description>Zarabianie na sztucznej inteligencji przestało być pieśnią przyszłości. Dziś szeroko rozumiany rynek AI wiąże się z wielowarstwowym łańcuchem przychodów. Od krzemu i serwerów, przez chmurę i aplikacje, aż po centra danych i energetykę — możliwości cały czas się mnożą. Równolegle rosną indywidualne zarobki osób, które potrafią używać narzędzi AI do pracy. Przedstawiamy, kto już teraz zarabia na sztucznej inteligencji — i jak to robi.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c5ac1cf-8c55-4753-b487-0210f30a181d</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7zJk9kpTURBXy80ZjBkYjBlM2MwNzU2MWQzZjU1NjI1ZGY1ODk1ZDJlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrole PIP i trzy sporne modele pracy. Kto pierwszy usłyszy, że musi przejść na etat?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/praca-przez-posrednika-pod-lupa-pip-ekspertka-wyjasnia-zagrozenia/rbsqmd3</link>
			<description>Projekt nowej ustawy o Państwowej Inspekcji Pracy wprowadza zasadę, która może zmienić funkcjonowanie rynku zleceń, B2B i pracy platformowej. Inspektorzy mieliby otrzymać możliwość wydawania natychmiastowych decyzji administracyjnych, w których stwierdzają, że dana relacja — bez względu na nazwę umowy — spełnia przesłanki stosunku pracy. Decyzja ma obowiązywać od dnia doręczenia, ale sięgać też przeszłości. I to dość odległej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0376d9e9-4896-4cb0-b898-773c0bd3e7a1</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:28:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r9Mk9kpTURBXy9hZDc1N2Q0Yjg5YzEyNjdhOTMzZGZlMWM3OGU4MjNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa proste sposoby na &quot;podwójną emeryturę&quot;. Który jest lepszy? Wyjaśniamy różnice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ike-czy-ikze-w-mozliwie-najprostszy-sposob-pokazujemy-roznice/1ebb70d</link>
			<description>Po przejściu na emeryturę nie trzeba liczyć tylko na świadczenie od państwa. Są też inne metody, jak instrumenty w postaci IKE czy IKZE. Długoterminowo niekiedy mogą zapewnić de facto drugą emeryturę co miesiąc, a krótkoterminowo — załatwić zwrot podatku. Który z nich wybrać? Sprawdziliśmy najważniejsze różnice, które pomogą ci dokonać wyboru.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3c850e7-6202-419c-877b-c60de01a3727</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:20:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p0Zk9kpTURBXy9jMjgyYjExY2EwMDJiOTUwYzI1MTU0ZDBlZWI0ZGUzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania pod klucz rosną w siłę. Deweloperzy przekonują klientów wygodą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wykonczenie-pod-klucz-nowy-standard-w-ofertach-deweloperow-w-miastach/5llt7f1</link>
			<description>Oferty &quot;pod klucz&quot; stały się jednym z najszybciej rosnących segmentów rynku mieszkaniowego. Deweloperzy przekonują, że to prosty sposób na błyskawiczne wprowadzenie się lub natychmiastowe przygotowanie lokalu pod wynajem. Architekci mówią z kolei o zupełnie nowej kulturze projektowej — tworzeniu wnętrz nie jako dodatku, ale integralnej części inwestycji. Co właściwie kryje się za wykończeniem pod klucz i dlaczego tak wielu nabywców już nie chce inaczej?</description>
			<guid isPermaLink="false">7890c718-5af9-4839-b6fb-decf1b205127</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T52k9kpTURBXy9lNmMwMjQ1NzU2NWVmYWQ4OWNkMzU1YjE0YWEzOWUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Petru oficjalnie rusza po przywództwo. Szykuje rewolucję w Polsce 2050</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wybory-w-polsce-2050-ryszard-petru-stawia-na-przedsiebiorcow-i-reformy/ck5wzg1</link>
			<description>Ryszard Petru, poseł Polski 2050 i były lider Nowoczesnej, oficjalnie ogłosił swój start w wyborach na przewodniczącego Polski 2050. Podczas niedzielnego spotkania przedstawił swoje założenia programowe i wyraził determinację, by poprowadzić ugrupowanie w walce o realizację kluczowych postulatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7019f8f2-4e65-4351-8905-603d35399bf8</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:46:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GmCk9kpTURBXy81ZGM3NGI3MDk5OWM3OGY4MzA0OGE4YTlmYjFmZmMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Handel i living napędzają końcówkę roku. &quot;To dowód na atrakcyjność rynku&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/biurowce-i-magazyny-liderami-inwestycji-polski-kapital-napedza-rynek/1bjrd2g</link>
			<description>Polski rynek nieruchomości komercyjnych zamyka rok 2025 w imponującym tempie. Według oceny firmy Knight Frank, mimo umiarkowanego spowolnienia, sektor utrzymuje wysoką płynność i zaufanie inwestorów. Wolumen transakcji po trzech kwartałach osiągnął 2,6 mld euro — tylko o 8 proc. mniej w ujęciu rok do roku — a liczba finalizowanych obecnie transakcji zapowiada jeden z najbardziej dynamicznych końców roku w ostatniej dekadzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b62745cd-13b1-46e6-87dc-85dfeb12b1a7</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:28:12 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLak9kpTURBXy9hNGRiMDM4NzM3MTQ4MTRkYTg4NGM3ZDQ5NDA4OTE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska na mapie megacentrów danych. Giganci stawiają na oszczędność energii [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-na-mapie-mega-centrow-danych-dell-i-amd-buduja-energooszczedne-klastry-ai/qgpveh7</link>
			<description>Eksperci z AMD i Dell tłumaczą, jak osoby odpowiedzialne za rozwój IT i biznesu mogą dziś projektować infrastruktury technologiczne z naciskiem na bezpieczeństwo, zgodność z przepisami i możliwie niskie koszty. W wywiadzie dla Business Insider Polska wskazują, co naprawdę obniża rachunki. I co zapewnia znaczące poprawy efektywności.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fc64fa4-be2c-4357-bdc9-a6933d2012cb</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:16:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qi9k9kpTURBXy8wOWRkYTUyMDU0MmRhNmM5MzFkOWVkNmE2NGE5MjkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Byliśmy aroganccy wobec Polski&quot;. Niemiecki polityk o relacjach polsko-niemieckich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/roderich-kiesewetter-niemcy-powinny-wyplacic-polsce-zadoscuczynienie/l8vd2vd</link>
			<description>Byliśmy aroganccy wobec Polski, należy zapewnić finansowe zadośćuczynienie polskim ofiarom drugiej wojny światowej — powiedział Roderich Kiesewetter, wieloletni deputowany CDU w rozmowie z Polską Agencją Prasową. W poniedziałek 1 grudnia odbędą się polsko-niemieckie konsultacje rządowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a2c15f6-7eed-4bd9-bfea-e34837bc6d18</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:10:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LpCk9kpTURBXy8yNDUwYWY3NzU4MGVlZDc5YTdhMWE0ZDA4Zjg2MWRkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA i Ukraina spotykają się na Florydzie. W tle plan Trumpa na zakończenie wojny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/hallandale-beach-amerykanscy-urzednicy-i-ukraincy-szukaja-drogi-do-pokoju/mxvdsbv</link>
			<description>W niedzielę o godz. 9:00 rano w południowej Florydzie dojdzie do spotkania amerykańskich urzędników z ukraińską delegacją. Rozmowy odbędą się w Hallandale Beach, niedaleko Miami, i wpisują się w działania Białego Domu zmierzające do osiągnięcia porozumienia kończącego trwającą już niemal cztery lata wojnę rozpętaną przez Kreml przeciwko Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7bafbc24-52b4-4dcd-95b8-5d06a93c21de</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 14:33:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HGTk9kpTURBXy9lN2IwZDk1ZThlYThiNmQ5MGYwYWFmNTc1OGRlZGNjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Raport NBP ujawnia prawdę o Ukraińcach w Polsce. Wnioski mogą zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/raport-nbp-ujawnia-prawde-o-ukraincach-w-polsce-wnioski-moga-zaskoczyc/eb5p4dm</link>
			<description>Narodowy Bank Polski opublikował raport, który rzuca nowe światło na pracę Ukraińców w Polsce. Czy i jak polska gospodarka czerpie z aktywności ekonomicznej migrantów zza naszej wschodniej granicy? Poniżej prezentujemy twarde dane.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bf578ef-fc5d-4d54-a56f-185d9665fdb0</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 14:09:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vHXk9kpTURBXy84ZTMzYzFlMWM4OGQ0YmQ3NjRmN2RhZGMyZWYxOTk1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Marzę o ciepłej zimie&quot;. Tak wygląda codzienność za mniej niż 970 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/marze-o-cieplej-zimie-tak-wyglada-codziennosc-za-mniej-niz-970-zl/ffr742k</link>
			<description>Dwa miliony Polaków żyjących w skrajnym ubóstwie to nie liczba do zapamiętania; to twarze naszych sąsiadów, których spotykamy na jednej klatce schodowej i nie zdajemy sobie sprawy z ich sytuacji — mówią w Onet Rano Finansowo Joanna Sadzik, prezes Stowarzyszenia Wiosna, oraz Magdalena Łukasik, menedżerka ds. badań i analiz w Stowarzyszeniu. W Onet Rano Finansowo opowiadają o codzienności osób, które to dotyka. To historie o wypadkach, chorobach i losie stawiającym ludzi w sytuacji bez wyjścia.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6231fd7-f586-4814-bf0b-dfefcd615c9f</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 13:57:29 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pw1k9kpTURBXy8zNDM4ZTkyNGQxNTMxNzQxYTJiMWE5MWM4NTM4ODlmNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbiedniejsi na końcu kolejki. Ten raport odsłania prawdę o socjalu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/swiadczenia-800-plus-13-i-14-emerytura-kto-dostaje-najwiecej-raport/tmn62w1</link>
			<description>Polska wydaje na programy społeczne ponad 100 mld zł rocznie, ale struktura tych transferów może zaskoczyć. Coraz większa część pieniędzy trafia do osób, które wcale nie potrzebują wsparcia. Raport CenEA pokazuje, jak zmienił się system i dlaczego najbiedniejsi dostają najmniej. To obraz polityki socjalnej, który może budzić kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">02b30759-b39b-4e0e-8812-8de1a7798474</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 13:46:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/83_k9kpTURBXy8zZWQwNmFkY2MxOWQ5ZmQ0OWJjYmY1YWVjODBkNDM0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kancelaria Donalda Tuska pokazała rachunki. Tyle zapłaciliśmy za loty premiera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/loty-czarterowe-donalda-tuska-kancelaria-ujawnila-ile-kosztowaly/h6gtgz8</link>
			<description>Ponad 704 tys. zł wydała kancelaria premiera Donalda Tuska na loty czarterowe od listopada 2023 r. do sierpnia 2025 r. — wynika z informacji ujawnionych przez &quot;Fakt&quot;. To nie pierwszy raz, gdy podróże lotnicze szefa rządu budzą emocje.</description>
			<guid isPermaLink="false">f5c832f8-fbea-4f11-b1c9-9fd6d8aac58e</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 13:23:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V4Mk9kpTURBXy85NGJkOTZkMDJiNmJmMWYzNDBjYjdjMzdiMzVhZjZmNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Francja wspiera Wołodymyra Zełenskiego. &quot;Pokój ma swoją cenę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-ukrainy-w-paryzu-francja-o-warunkach-negocjacji-pokojowych/4t5gd1k</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski ma pełne prawo prowadzić swój kraj w kierunku pokoju — oświadczył szef francuskiego MSZ, Jean-Noel Barrot, w rozmowie z magazynem &quot;La Tribune Dimanche&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">25aa8593-e9aa-4c3a-8dca-fc00e972662d</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 13:18:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Gbk9kpTURBXy9mNzc0ZmU2ZmNkNGVlZTQ0ZDM0YjE2MmI3YzVhODNkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent zmienia plany. Wizyta na Węgrzech będzie krótsza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-zmienia-plany-po-wizycie-orbana-w-rosji-kulisy-decyzji/0yr6rwt</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podjął decyzję o skróceniu programu swojej wizyty na Węgrzech. Udział polskiego prezydenta ograniczy się jedynie do szczytu prezydentów Grupy Wyszehradzkiej w Ostrzyhomiu.</description>
			<guid isPermaLink="false">16309fbc-c07b-462f-8bbf-1ec77be20ff7</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:35:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5wk9kpTURBXy83ZmIzMTBiMjBiNDM3NTRkOTFkYTU5ZDE5MDU4MGZhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Połowa firm rodzinnych stoi przed ważną decyzją. I ma problem [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sukcesja-w-polskich-firmach-rodzinnych-jakie-to-wyglada-raport/zd5kw6e</link>
			<description>Polskie firmy rodzinne wchodzą w etap największej transformacji pokoleniowej w historii, ponieważ ponad połowa z nich jest nadal prowadzonych przez założycieli, a tylko 15 proc. posiada sformalizowany plan sukcesji. Co dalej? To kluczowe pytanie, a barier jest wiele. Rozwiązanie problemu sukcesji może dać nestorowi czas na realizację innych przedsięwzięć i planów.</description>
			<guid isPermaLink="false">792ffb52-13e3-4b34-9b62-71aec86719e5</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:11:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/06lk9kpTURBXy8yOGJlM2VjZjYyN2I1NDQ1NzkyYmZmY2YzM2JjOWUyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 technologii, które zdefiniowały 2025 r. [ZESTAWIENIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/technologie-2025-zmieniaja-biznes-i-prace-10-przelomowych-trendow/l3c960j</link>
			<description>Rok 2025 to prawdziwy przeskok w technologicznym świecie. Zobacz, które z tych nowości zmienią codzienność pracowników, firm i użytkowników, a które są dopiero zapowiedzią rewolucji, jaka nadejść ma w najbliższej przyszłości.</description>
			<guid isPermaLink="false">92e98f4b-6a87-4afe-a71b-c19edc327130</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:40:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mNkk9kpTURBXy9lZTM1YTRkMWVmYThmYWRiNjBmOWU3YzAyNjUxNzc1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanada stawia na przejrzystość w użyciu AI. Powstał pierwszy publiczny rejestr</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-w-administracji-kanady-nowy-rejestr-juz-dostepny/jjfgd51</link>
			<description>Kanadyjczycy zyskali dostęp do nowego narzędzia, które ma zwiększyć przejrzystość działań administracji publicznej. Publiczny rejestr sztucznej inteligencji (AI) pozwala sprawdzić, które ministerstwa i agencje rządowe korzystają z AI, a także w jaki sposób jest ona wykorzystywana. To pierwsza tego typu inicjatywa w Kanadzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9fc5fb6-2075-45c1-8d96-d728c5789774</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:27:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xo_k9kpTURBXy9iNGM0ODIyNmYxNTFiNDgyZjU2MzdhZTc0Njk5ODAxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem multimilionerem. Dzieciom powiedziałem: nie liczcie na spadek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jestem-multimilionerem-i-mam-czworke-dzieci-wciaz-nie-zdradzilem-im-jak-duzy-jest-moj/pxzmtef</link>
			<description>Jean-Baptiste Wautier jest inwestorem, filantropem i przewodniczącym kilku firm. Chce, aby jego majątek podkreślał wpływ, a nie ego i realizuje to dzięki pięcioelementowej strategii. Jednym z jej punktów jest to, że dzieciom do tej pory nie powiedział o skali swojego majątku.</description>
			<guid isPermaLink="false">1289c764-4848-4b57-94b6-9f0f3c8d1cc3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:03:45 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_tLk9kpTURBXy9mNTg4NTc1MDU3YzdjZTU5MDM3YWExZmZkNDhlMWNmNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zrobiłem listę 20 miejsc na świecie, w których mógłbym przejść na emeryturę. Jedno spełniło wszystkie kryteria</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/najlepsze-miejsce-na-emeryture-pracowalem-w-usa-europie-i-azji-jeden-kraj-spelnil/mdlmnn2</link>
			<description>70-letni Ward Chartier spędził swoją karierę, mieszkając i pracując w USA, Europie oraz Azji. Kiedy nadszedł czas, by przejść na emeryturę, zawęził swoje opcje do 20 lokalizacji. Wiele z nich było w USA, ale ostatecznie je odrzucił. Wybrał jesień życia poza swoją ojczyzną.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc3aa136-a5c8-49e9-94d6-2c584fac5dfe</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:54:52 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uJ-k9kpTURBXy9kMDk1MWE3ZWFhYWMwM2JlNTUzZDVkZjkxYTVhMWNmMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wydłuża stan czujności. BRAVO obowiązuje także za granicą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rcb-ostrzega-donald-tusk-wprowadza-dluzszy-alarm-bravo-dla-calej-polski/z2rmnrn</link>
			<description>Premier Donald Tusk podpisał zarządzenia przedłużające do 28 lutego 2026 r. obowiązywanie stopni alarmowych BRAVO i BRAVO-CRP na terenie całej Polski oraz BRAVO dla polskiej infrastruktury energetycznej za granicą. Informację tę podało w niedzielę Rządowe Centrum Bezpieczeństwa (RCB).</description>
			<guid isPermaLink="false">5387eff0-9716-4e1f-ba14-14c32f1acd1e</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:48:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Eik9kpTURBXy8yNDU5MDU4NTIyMjFlM2UyMGU3MzMzN2IyY2EwNjJjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafał Trzaskowski znowu w tyle. Walkę o Pałac Prezydencki wygrałby ktoś inny [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sondaz-instytutu-pollster-karol-nawrocki-znow-przed-rafalem-trzaskowskim/qhw0t6j</link>
			<description>Karol Nawrocki czy Rafał Trzaskowski? Jaki byłby wynik wyborów, gdybyśmy do urn mieli pójść w najbliższą niedzielę? Choć od zakończenia ostatniego prezydenckiego wyścigu minęło równo pięć miesięcy, okazuje się, że polska scena polityczna pozostaje niemniej spolaryzowana, jak na ostatniej prostej czerwcowej elekcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1631c8a-8707-42a0-b712-d20d7d0d463a</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:28:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MFkk9kpTURBXy9jMWE5ODdiMTA1OTJhNjlmODMzODQyNjNmYmE3NGQ5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy zerwać stosunki dyplomatyczne z Rosją? Są wyniki sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-po-sabotazu-na-kolei-czy-zerwie-relacje-z-rosja/wzh26tj</link>
			<description>Czy Polska powinna zerwać relacje dyplomatyczne z Rosją? Sondaż SW Research, wykonany na zamówienie &quot;Rzeczpospolitej&quot;, pokazuje społeczne nastawienie do tej kwestii. Badanie przeprowadzono po ujawnieniu przez rząd szczegółów rosyjsko-ukraińskiej dywersji na linii kolejowej Warszawa–Lublin.</description>
			<guid isPermaLink="false">f22e7e92-7635-473e-be26-b44a6030d0d4</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:01:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zx-k9kpTURBXy9mMjgwNDkzN2NhNzNmYmMzYmZhNzdhYmZhOGJhOWVjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Raport PKO BP pokazuje przewagę krajowych firm. Wydajność rośnie mimo wyzwań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/raport-pko-bp-odslania-przewage-polskich-firm-w-budownictwie-i-horeca/z6z2nwh</link>
			<description>Najnowszy raport PKO Banku Polskiego pokazuje silną obecność i przewagę krajowych przedsiębiorstw w jednym z sektorów gospodarki. W innych branżach dominują jednak międzynarodowe korporacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">58b47670-e16f-4b23-a651-479c2f6a9aec</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:32:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VCHk9kpTURBXy83YjAxNDhhYWQ0MjM2MzMyYWMxMWUxODA0ZjM5NzViZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec tabu wokół wynagrodzeń. Nowe przepisy mają wyrównać płace kobiet i mężczyzn</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-wdraza-dyrektywe-ue-o-rownosci-plac-nowe-zasady-od-grudnia/jljzphw</link>
			<description>Do 7 czerwca 2026 r. państwa członkowskie Unii Europejskiej są zobowiązane do wdrożenia dyrektywy w sprawie równości wynagrodzeń kobiet i mężczyzn za pracę o jednakowej wartości. Polska już podejmuje kroki, aby dostosować swoje przepisy do unijnych wymogów.</description>
			<guid isPermaLink="false">469a7824-c998-4994-9eb9-f08a00e9e2b2</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:03:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z35k9kpTURBXy9mODZlYmQ3MjdkZjFiMDk5NzNmMjQxZThjNTA5NzZiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z handlową niedzielą 30 listopada? Sprawdź terminy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/black-friday-nie-zmienia-zasad-sklepy-zamkniete-w-niedziele-30-listopada/rnjw1r1</link>
			<description>Mimo licznych promocji związanych z Black Friday, niedziela 30 listopada 2025 r. nie będzie dniem handlowym. Tego dnia większość dużych sklepów oraz galerie handlowe pozostaną zamknięte, a klienci nie będą mogli zrobić zakupów w popularnych sieciach.</description>
			<guid isPermaLink="false">4088a5b2-0ca2-4609-b5e4-b66fa1f2a4c8</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:43:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/je7k9kpTURBXy8wMjBmOTg5YjNhNzBmYmE3ZWY2NTc2YzY2MDY5ZmZmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PIP chce korzystać z dronów. &quot;Duży sukces pani minister&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/marcin-stanecki-o-zmianach-w-pip-to-prawdziwy-przewrot-kopernikanski/8p818me</link>
			<description>Prace nad nowelizacją ustawy o Państwowej Inspekcji Pracy wciąż trwają. Marcin Stanecki, szef PIP, podkreśla potrzebę wprowadzenia do przepisów zmiany, która mogłaby znacząco ograniczyć nadużywanie umów cywilnoprawnych w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">416db8d5-7597-4b8f-bf8a-24819e47928c</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:24:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u7Xk9kpTURBXy9jMzQ3ODM3MDRiZTg2YjZlMzhjMGIwMTFjMjQ2MjA1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barometr Zawodów 2026. Lista najbardziej poszukiwanych profesji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/liczba-deficytowych-zawodow-spada-ale-tu-wciaz-brakuje-fachowcow/hhpl8sr</link>
			<description>Liczba zawodów deficytowych w Polsce spadła do 17. To drugi rok z rzędu, gdy Barometr Zawodów odnotowuje spadek. Na pierwszy rzut oka wygląda to na oznakę stabilizacji. Jednak gdy przyjrzeć się bliżej, dane raportu i komentarze ekspertów pokazują zupełnie inną historię. Brak zawodów nadwyżkowych i ostrożność firm w rekrutacjach sygnalizują, że polski rynek pracy wchodzi w fazę spowolnienia połączonego z narastającymi brakami kadrowymi w kluczowych sektorach.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf5f7d81-4855-444a-9662-cfaf515318c3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:50:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P8Pk9kpTURBXy80MGQ5YWM0ODNjZjE0YTZkMTg1YmQ3MjcwZjg3Y2FjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Henryk Kania przerywa milczenie. &quot;Ludzie Ziobry desperacko próbują coś na mnie znaleźć&quot; [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/co-teraz-zrobi-henryk-kania-rozmowa-z-krolem-wedlin-tylko-w-business-insiderze/jsefnny</link>
			<description>Miałem okradać sam siebie? To przecież absurd — tak Henryk Kania odpowiada na pytania o zarzuty prokuratury w rozmowie z Business Insider Polska. — To nie ja &quot;mam coś na Ziobrę&quot;, tylko jego ludzie próbują desperacko znaleźć &quot;coś&quot; na mnie — dodaje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2bb296a8-7fe7-49bc-8c73-f5fd25c3e056</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:20:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E1Ik9kpTURBXy80YTRhZWNiOWI2ODJmNjJkNjBjNzI2MDg5OTU2NzA1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski stanowczo o &quot;kupczeniu ukraińskimi ziemiami&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/plan-pokojowy-radoslaw-sikorski-stanowczo-o-kupczeniu-ukrainskimi-ziemiami/f5ms9n7</link>
			<description>Minister spraw zagranicznych w zdecydowanych słowach wypowiedział się na temat negocjacji wokół planu pokojowego dla Ukrainy. Według doniesień amerykańskich mediów USA i Rosja chcą przy okazji zbić interes. Radosław Sikorski wskazał, że głośny artykuł &quot;Wall Street Journal&quot; wywoła duże zainteresowanie i &quot;wytworzy antyciała&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d19d3139-bf6d-41e6-9847-66ec6f7ddc5c</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 20:53:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lgXk9kpTURBXy9lNDZmY2FhMTA4NDczMTIxZjhlZjI0YmRmMTkwYWYwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zasiłek z MOPS, o którym nie mówi się głośno. Dostępny bez względu na dochody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zasilek-z-mops-o-ktorym-nie-mowi-sie-glosno-dostepny-bez-wzgledu-na-dochody/60sbprq</link>
			<description>Czym jest zasiłek zwrotny? To nietypowa forma pomocy finansowej z Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej. Kto i w jaki sposób może ją dostać? Tłumaczymy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1f1005d-577b-453b-a281-b48ee8e04064</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 20:38:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kQzk9kqTURBXy8xYWMzY2ViODVlNDdhNDc4ZDAxMzNjMDYyOGRlOGYzMy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z rajem dla bogaczy? Tuż przed głosowaniem wielu jest gotowych do wyprowadzki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatki/koniec-z-rajem-dla-bogaczy-wielu-jest-gotowych-do-wyprowadzki/cr1wzby</link>
			<description>Szwajcaria od dawna jest jednym z rajów dla ludzi ultrabogatych. Jak zauważa CNBC, łączny majątek 300 najbogatszych mieszkańców tego kraju wynosi 850 mld franków szwajcarskich, czyli nieco ponad 1 bln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ec9fa13-2849-4c33-9183-0823cd68ccb3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 20:14:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7nk9kpTURBXy83YWZmZjU3YzQ1ZWY3ZjQ5MGQ4NzQ2OTcxZTBjMDQ0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe technologie ratują zimowe budowy. Prace trwają, ale ryzyko jest większe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zima-na-budowie-podnosi-koszty-nowe-technologie-zmieniaja-zasady-gry/fh1cm44</link>
			<description>Zima spowalnia budowy, ale rzadko je zatrzymuje. Wykonawcy korzystają z technologii zimowych, stosują specjalne mieszanki betonu, dogrzewają konstrukcje, przenoszą prace pod namioty lub do hal, a harmonogramy inwestycji są stale korygowane. Koszty rosną, a nieprzewidywalność pogody staje się jednym z głównych ryzyk w branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e3929f7-4741-4b11-b32a-32df0a97a106</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 19:52:10 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tuYk9kpTURBXy9iMjYxMDRjZjM4MTdmNWRkYWY4MWZjMzk0MWVjMjc4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie złapali się w sidła Kremla? Pokusa ogromnych pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/plan-pokojowy-dla-ukrainy-amerykanie-zlapali-sie-w-sidla-kremla-pokusa-ogromna/smvkntl</link>
			<description>Za kulisami rozmów pokojowych prowadzonych przez negocjatorów Donalda Trumpa z Rosją kryją się plany otwarcia rosyjskiej gospodarki na amerykańskie inwestycje. Według doniesień &quot;Wall Street Journal&quot;, część amerykańskich firm już przygotowuje się do powrotu na rosyjski rynek. Kreml ma świadomie kusić Amerykanów perspektywą lukratywnych interesów, by zyskać przewagę nad europejską konkurencją. Amerykański dziennik przytacza w tym kontekście m.in. słowa Donalda Tuska.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2a2eb96-35c1-4e84-a47c-5fae164bf5d5</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 19:27:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOik9kpTURBXy8xMjhiY2JhYzA0ZDdjY2U1YzdiZDc3NTUyNzFkZGY5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te słowa lekarze rzucają jak zaklęcia. Sprawdź, czy wiesz, co mówi do ciebie internista!</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/slyszysz-to-w-gabinecie-sprawdz-czy-wiesz-co-mowi-do-ciebie-internista/zlhnys5</link>
			<description>To quiz dla wszystkich, którzy choć raz przytaknęli lekarzowi, nie mając pojęcia, o czym właśnie była mowa. Sprawdź, czy faktycznie rozumiesz język internisty, czy tylko udajesz, że ogarniasz wyniki badań i jego zalecenia do domu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb57d861-f5be-407d-b489-adfbeb5bb713</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 19:09:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L95k9kpTURBXy83YTRjOTAwZDY3YjNmYWZlZTc0MDQ1ZmMxMWM4OWU5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Seniorzy mogą zaoszczędzić na świątecznych zakupach. Wystarczą dwa dokumenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/seniorzy-po-60-moga-liczyc-na-znizki-wystarczy-kdr-i-oks/877ld14</link>
			<description>Święta to czas, który potrafi mocno obciążyć domowy budżet. W obliczu rosnących cen, każda możliwość zaoszczędzenia jest na wagę złota. W szczególności dla seniorów, którzy często dysponują ograniczonym budżetem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff076e7f-543f-43b9-a62c-036b9ec9d174</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:51:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dYVk9kpTURBXy9jN2VmYzdhY2I2NWJhOWIzYWZlNjdmNzRlODEyODgwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka awaria w samolotach Airbusa. Linie lotnicze raportują postępy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/awaria-w-samolotach-airbusa-najwieksze-linie-lotnicze-raportuja-postepy/ydeef4w</link>
			<description>Gigant lotnictwa, Airbus, błyskawicznie zareagował na usterkę, ale część samolotów będzie jednak wyłączona z lotów przez pewien czas. O postępach poinformowały m.in. Wizz Air, Air France, Lufthansa czy EasyJet. Obecnie na świecie eksploatowanych jest około 11,3 tys. samolotów z rodziny A320, z czego 6,4 tys. to podstawowy model A320.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b4abbf3-24a0-43a2-b985-1aba0a0a6dd5</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:30:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xdMk9kpTURBXy9hYTBmOGIwOWM3ZDI1ODA0YzQ1MDg5ZjVkZjY4ZDkwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie musisz czekać do emerytury. Tak wypłacisz środki z PPK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jak-wyplacic-pieniadze-z-ppk-tlumaczymy-krok-po-kroku-poradnik/jpd90pg</link>
			<description>Zwrot środków z PPK to elastyczne rozwiązanie, które pozwala na dostęp do zgromadzonych oszczędności w razie potrzeby. Nie wymaga to rezygnacji z programu, a środki można przeznaczyć na dowolny cel. Warto jednak pamiętać, że najkorzystniejsze jest oszczędzanie w PPK do osiągnięcia wieku emerytalnego, co jest głównym celem programu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9907f64d-c269-4864-bb7c-be136635381e</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:08:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Zdk9kpTURBXy8yNzY3MGI5MjliNGM3ZTQ1YmI1NTliYWMxZDZlZTc3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wieś się kurczy. Wyludnienie zmienia rynek nieruchomości i życie mieszkańców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-demograficzne-na-polskiej-wsi-co-czeka-rynek-nieruchomosci/nb8v9l0</link>
			<description>Polska wieś to znacznie bardziej zróżnicowany obszar, niż mogłoby się wydawać. Od dynamicznie rozwijających się miejscowości pod dużymi miastami, przez tradycyjne wsie na południu kraju, aż po wyludniające się obszary północnej Polski — różnorodność krajobrazu demograficznego jest ogromna. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl zwracają uwagę na to, jak te różnice kształtują lokalne rynki nieruchomości i jakie wyzwania stoją przed terenami wiejskimi w obliczu zmian demograficznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f981302-9cd2-4b35-ad96-c5e5ff2973ca</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:48:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OPSk9kpTURBXy8xMjdkZTdmYjMwN2M3MzY5YjgwOGQzNjJhOWQ5ZWI0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle zapłaciliśmy za loty Donalda Tuska. Jeden kierunek zaskakuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-z-glowa-w-chmurach-tyle-lata-za-publiczne-pieniadze/7brxs0w</link>
			<description>Setki tysięcy złotych kosztowały do tej pory loty premiera Donalda Tuska. Jak wypada na tle poprzednika, Mateusza Morawieckiego? Gdzie najczęściej podróżował szef polskiego rządu? Trzy trasy są dominujące. Jeden kierunek kiedyś był bardzo popularny, a teraz go niemal nie ma w rozpisce.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ba9d0c9-6228-4c58-b4aa-cee118d10ad3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:27:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SzPk9kpTURBXy83MGFjOThlNzc4YjY0Y2I1YmYxY2Q4MDEyNzNlMjljZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Call of Duty jako wzór do naśladowania w biznesie. Tak sprzedaje się dziś treści cyfrowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/call-of-duty-jako-wzor-do-nasladowania-w-biznesie-tak-sprzedaje-sie-dzis-tresci/5r2wpww</link>
			<description>Kiedy myślimy o sprzedaży cyfrowej, gra Call of Duty raczej nie jest pierwszym skojarzeniem. Ani drugim czy trzecim. Jednak to właśnie ta seria co roku inkasuje ogromne pieniądze, sprzedając… cyfrowe skórki, przepustki sezonowe i paczki wirtualnych dodatków. I nie jest tak dlatego, że gracze po prostu lubią wydawać.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf726e13-268e-425a-ad77-76eaa317bc14</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:06:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jdgk9kpTURBXy83NzRlNzE1ODA4NGQ3NGIxNTRmYWJkN2M3MTk5ZDIyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tragiczny wypadek z udziałem śmigłowca. To popularny, lekki helikopter</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wypadek-smiglowca-pod-rzeszowem-zobacz-co-to-za-maszyna/mw771l3</link>
			<description>W sobotę w pobliżu miejscowości Malawa koło Rzeszowa doszło do katastrofy śmigłowca, w wyniku której zginęły dwie osoby. Na miejscu pracowały liczne służby ratunkowe, które zabezpieczyły teren i ugasiły płonącą maszynę. Maszyna, która uległa wypadkowi, to lekki, czteromiejscowy helikopter produkowany przez amerykańską firmę Robinson Helicopter Company. Wskazujemy jej najważniejsze wyróżniki.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa2fc292-99d6-44dd-8e6f-46aa3521454f</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 16:44:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dJZk9kpTURBXy9jNjlhYzRjNmM5MzI2YzU0YjVjMDI4OTU3ZmI3Y2RkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjczycy piszą o polskim cudzie. Premier: to ciężka praca milionów Polek i Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-cud-gospodarczy-w-sercu-europy-slynny-dziennik-pokazuje-donalda-tuska-i/h58l41h</link>
			<description>&quot;Cud w sercu Europy&quot; — tak &quot;The Times&quot; zatytułował tekst poświęcony polskiej gospodarce. W nim zdjęcia Donalda Tuska i Wiedźmina. Brytyjski dziennik wskazuje, że od czasu ciężkiej recesji z początku lat 90. Polska rozwija się nieustannie. Pochwał jest znacznie więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b38bd56-632e-4988-bbd6-e00482916963</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 16:17:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nhvk9kpTURBXy9mY2ZhZDIyYzk5MzNmNDAzODI1MmFjNTU1YTY5NjkxNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracodawcy wreszcie odetchną? To płaca minimalna w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/placa-minimalna-2026-z-najnizsza-podwyzka-od-lat-to-oznacza-dla-firm/vk3szn1</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. wzrost płacy minimalnej będzie najłagodniejszy od czterech lat. Wiele firm liczy na koniec ery trudnych i kosztownych zmian, które zmuszały je do podnoszenia cen i cięcia inwestycji. Eksperci jednak ostrzegają: ulga może być krótkotrwała, a część sektorów i regionów nie odczuje poprawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">91c52323-7708-4c05-8a19-aad10d70aa7c</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:52:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rlek9kpTURBXy9lYmFlYjBhNTA0NzZhZmVjMmQwMzNlMWZlM2NmZjJhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Łańcuch na plecach&quot;. Doświadczony inwestor radzi młodym, by wstrzymali swoje pokusy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/robisz-tak-zakupy-doswiadczony-inwestor-ostrzega/6kw7eb9</link>
			<description>Doświadczony inwestor Tom Russo mówi, że dzieci muszą budować odporność, dług może być druzgocący, a starsi ludzie mają pewne przewagi, jeśli chodzi o pokonywanie rynku. Największe zagrożenie widzi z kolei w nowym, kuszącym młodych, modelu płatności, który właśnie podbija świat.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a9c5a29-c995-46b5-851f-62ab0256c2e1</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:28:15 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZ9k9kpTURBXy84MDkxZjhlYjVlYTRlYjI5M2E3Mjc4M2MxNTMzNmE0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pobór do wojska powinien wrócić? To sądzą Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pobor-do-wojska-w-polsce-wroci-to-sadza-polacy-sondaz/er3zgr0</link>
			<description>Jednoznaczne &quot;nie&quot; powrotowi poboru do wojska mówi około jedna trzecia Polaków. Co z resztą? Przeciw temu w większości są młodzi ludzie, których w głównej mierze ta operacja by objęła. Wśród pozostałych grup wyniki mogą zaskoczyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">45e5bb96-3f29-40e4-8a8d-47ec96122fb0</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:03:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ALYk9kpTURBXy9lZTZiZGUxYTY0MTVmOGQyN2Y3YjFhMjE4ZmFhOTZhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy polski satelita wojskowy jest już na orbicie. Prezes ICEYE o szczegółach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pierwszy-polski-satelita-wojskowy-jest-juz-na-orbicie-czy-wszystko-dziala/m4z7s9k</link>
			<description>&quot;Komunikacja nawiązana, wszystkie systemy sprawne!&quot; — zaraportował w sobotę Rafał Modrzewski, prezes i współzałożyciel firmy ICEYE. Chodzi o pierwszego polskiego satelitę wojskowego na orbicie. W tym szczególnym wydarzeniu swój udział miała tego firma Elona Muska.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1930f4a-ef56-4ecf-8e67-90cb93e326ed</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:37:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SMAk9kpTURBXy9lMDk2NmUwMWU4MjJlMDY5MTk2MmI2OWNkMWRmNWRjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wstydliwe dane o 20. gospodarce świata. 2 mln Polaków musi przeżyć za tę kwotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wstydliwe-dane-o-20-gospodarce-swiata-tylu-polakow-zyje-za-970-zl/k342fx1</link>
			<description>Rozwijamy się, ale różnice w tym, jak żyjemy, nawarstwiają się i są coraz większe. Zostawiliśmy część Polaków z tyłu — alarmuje Joanna Sadzik, prezes Stowarzyszenia Wiosna, komentując w Onet Rano Finansowo dane o skali biedy w Polsce. Jak wynika z raportu Stowarzyszenia, blisko 2 mln osób w Polsce żyje dziś w skrajnym ubóstwie. To sytuacja, w której wydatki gospodarstwa domowego są tak niskie, że zagrażają zdrowiu i życiu osób tworzących je.</description>
			<guid isPermaLink="false">00aaf25d-d704-4476-80af-7ef1b18b9099</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:46:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XnYk9kpTURBXy8xYWRmMmU3OWQ5M2M5NmJiYjA1Mjg1OTUzNTk4OTJhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czterodniowy tydzień pracy, model 9-9-6 i poczucie winy. Gdzie się podziały obietnice dla &quot;korposzczurów&quot;?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/korposzczury-juz-witaly-sie-z-czterodniowym-tygodniem-pracy-dzis-slysza-od-prezesow/b4ze3he</link>
			<description>Przez pewien czas czterodniowy tydzień pracy wydawał się czymś, co faktycznie może się wydarzyć. Pracownicy korporacji już witali się z gąską. Teraz gdy rynek pracy ostygł, wielu prezesów oczekuje od pracowników więcej. Pojawiają się nawet dyskusje o przeciwnym modelu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca577d72-e99a-4d54-8c4c-1c8c98b0f759</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:25:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N2mk9kpTURBXy83YmRlNWI0MTFjZTZiZWNjM2U0N2MwZWY4NDlhZTNmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna spółka państwowego giganta na granicy bankructwa. Jest wniosek do sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/grupa-azoty-polyolefins-w-restrukturyzacji-co-dalej-z-projektem-polimery-police/dhbw90n</link>
			<description>Spółka zależna Grupy Azoty zdecydowała o rozpoczęciu postępowania restrukturyzacyjnego w trybie zatwierdzenia układu. Co ma na celu ta decyzja? W komunikacie państwowej grupy wskazano najważniejsze punkty.</description>
			<guid isPermaLink="false">2847ab1c-a116-490a-a4d4-ca83b1807d3c</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:16:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0NQk9kpTURBXy9lZDRmZGJhMDE5Y2M2NTE3ZTQ0NjBlNGFkMmQwYjJiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz być w 1 proc. najlepiej zarabiających? Oto próg wejścia [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oto-zarobki-1-proc-najbogatszych-polakow-mamy-nowe-dane-kwoty/31ndy6y</link>
			<description>1 proc. najlepiej zarabiających Polaków to wcale nie mityczna &quot;100&quot;, którą znamy z pierwszych stron gazet. By trafić do tego grona nie trzeba mieć milionowych pensji. Wystarczy kwota, którą co miesiąc inkasuje przeciętny piłkarz polskiej Ekstraklasy, wzięty i ciężko pracujący lekarz lub menedżer wysokiego szczebla w średniej wielkości firmie. Oszacowaliśmy progi wstępu do grona 10, 5 oraz 1 proc. najlepiej zarabiających Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">994895b8-5bdc-43a5-b129-cb9e2933daa3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xcok9kpTURBXy9hYmEzMjFjZjVlN2Y4MGFhMDY4OGUxYjU1ODc2YmJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wniosek Polski już w Brukseli. Pierwsze miliardy mogą trafić do kraju w marcu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-walczy-o-miliardy-z-programu-safe-rzad-liczy-na-szybkie-wsparcie/s5ry040</link>
			<description>Polska złożyła oficjalny wniosek do Komisji Europejskiej o środki z unijnego programu SAFE, który ma wspierać dozbrajanie państw członkowskich. Wniosek został przesłany do Brukseli w nocy z piątku na sobotę, na dwa dni przed ostatecznym terminem składania dokumentacji. Wcześniej, w środę, Rada Ministrów udzieliła wicepremierowi i ministrowi obrony narodowej, Władysławowi Kosiniakowi-Kamyszowi, pełnomocnictwa do jego złożenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4797cb5-2e48-4ca5-a307-73d85c23aaa9</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:57:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XXhk9kpTURBXy9mNDFiNjhjNGJjOTQ0ZDVkYjI4M2I2Mjk1OWVmODBhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budujesz dom? Sprawdź, co musisz załatwić przed nowymi przepisami [PORADNIK]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-w-prawie-budowlanym-2026-o-czym-musisz-pamietac-przed-inwestycja/j4mc18k</link>
			<description>Zmiany w prawie budowlanym przyspieszają, a czas na realizację inwestycji według dotychczasowych zasad topnieje. Eksperci Gratka.pl podpowiadają, jakie formalności, dokumenty, podatki i opłaty trzeba &quot;odhaczyć&quot;, by nie obudzić się w nowej rzeczywistości prawnej bez możliwości ruszenia z pracami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1a572bc-68a5-4cc4-8808-885e4ffda664</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:28:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FhPk9kpTURBXy8yZmRkZTQxYWI0NmQ4MmU3Y2ZjYzAwODVlYzdlYzFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umowa UE-Mercosur pod lupą eksperta. &quot;Trudno pozwolić sobie na to, żeby jej nie było&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czy-polska-moze-pozwolic-sobie-na-brak-umowy-z-mercosurem-ekspert-komentuje/vy6yqyd</link>
			<description>Wpływ umowy UE-Mercosur na polską gospodarkę będzie neutralny — mówi Marek Wąsiński z Polskiego Instytutu Ekonomicznego w wywiadzie dla Business Insider Polska. Dodaje, że według analiz, wybrane sektory zyskają. Jakie będą skutki umowy UE-Mercosur dla rolnictwa i jaki scenariusz bardziej opłaca się Polsce?</description>
			<guid isPermaLink="false">9ffa9d35-9f8d-48f0-ab25-2e346200a86d</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:56:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7ojk9kpTURBXy8zNjRmZjNlZjBmNzdjODY1ODhmNTBjM2E2OTkxYzkwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pchły zrzucane w bombach i zarażone komary. Szokujące eksperymenty tajnej bazy USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/strefa-51-to-nie-wszystko-dugway-proving-ground-skrywa-mroczne-sekrety/09wet4m</link>
			<description>Ponad 300 tys. hektarów pustynnego odludzia i jedna z najbardziej mrocznych kart w historii amerykańskich tajnych programów. W Dugway Proving Ground — bazie mniej znanej niż Strefa 51, ale równie owianej legendą — testowano nie tylko śmiercionośne substancje, lecz także owady jako broń i chemikalia, które wymknęły się spod kontroli. Skala ryzyka, błędów i tajnych eksperymentów ujawnionych dopiero po latach wciąż zaskakuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">13a4b6a4-a3e5-449a-a323-540c93e802f8</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:07:31 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tVek9kpTURBXy83ZTU0YmE2ZmFlOTk0MmIyZDEwMDdmOTBmNTZiMTZhNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy pracodawca może obniżyć nam wynagrodzenie? Prawo przewiduje tylko kilka sytuacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/potracenia-z-pensji-niezgodne-z-prawem-ekspertka-tlumaczy-zasady/5jxpm44</link>
			<description>W wielu firmach wciąż zdarzają się potrącenia z pensji, które nie mają podstawy prawnej: za spóźnienia, brak &quot;uśmiechu do klienta&quot;, słabszą sprzedaż czy służbowy strój. Zatrudnieni często traktują to jako element firmowych zasad, tymczasem większość takich praktyk narusza kodeks pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">957adc68-7011-4122-a691-7458c50ebff1</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:52:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/99Lk9kpTURBXy9iZTU5OWE1ZmYzNTk1MWM0MDI3OWI5YTYzMWU0Mjc5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gotowa na igrzyska w 2040 r.? Wiceminister sportu zapowiada działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/igrzyska-olimpijskie-w-polsce-decyzja-moze-zapasc-juz-w-2028-roku/4x8tdng</link>
			<description>Polska stawia na sportową przyszłość. Wiceminister sportu i turystyki Piotr Borys ogłosił, że w ciągu najbliższych dwóch i pół roku kraj skoncentruje się na przygotowaniach do organizacji letnich igrzysk olimpijskich w 2040 roku. Podczas spotkania na PGE Narodowym w Warszawie podkreślił, że projekt ten ma ogromne znaczenie dla całego narodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7984016-df35-4920-86af-974ef1486281</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:25:46 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wyik9kpTURBXy8zNDZmODk3OTNhNTdhYTg3ZjhmOGJmOTBkMmI5NGJkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ucz się, bo inaczej skończysz w pracy fizycznej&quot;. Nie posłuchali i są milionerami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ucz-sie-bo-inaczej-skonczysz-w-pracy-fizycznej-nie-posluchali-i-sa-milionerami/ghbnefc</link>
			<description>Kiedy miał 16 lat, marzył o pracy w wielkiej technologicznej korporacji. Myślał o Google, białym kołnierzyku, klimatyzowanym biurze i karierze w IT. Zamiast tego wybrał śrubokręt, drabinę i stronę internetową za 23 dol. Dziś 26-letni Zames Chew z Singapuru prowadzi wraz z młodszym bratem Amosem firmę Repair.sg – serwis &quot;złotej rączki&quot;, który w 2024 r. wygenerował przychody na poziomie 1,3 mln dol. A to dopiero początek – biznes jest na dobrej drodze, aby w 2025 r. znacznie urosnąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6fced10-3049-4c50-8e64-e6fbea0a82ab</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:06:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4ZPk9kpTURBXy8wMjI0YTI5M2E2ZDg1MzFkYjRiZDA2YzYxNmU3MzQxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Królewski deal? Najbogatszy człowiek na świecie chce kupić Real Madryt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/bernard-arnault-zainteresowany-realem-madryt-klub-moze-pobic-rekord-wyceny/e9dmtct</link>
			<description>Prezes Realu Madryt, Florentino Pérez, rozważa sprzedaż części udziałów w klubie. Jak podaje serwis Vozpopuli, najbardziej zainteresowany inwestycją jest jeden z najbogatszych ludzi na świecie — Bernard Arnault.</description>
			<guid isPermaLink="false">d84b7fce-4270-4a4e-8b93-888494296062</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:34:07 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XxEk9kpTURBXy9lMDI2MDYwNTAwYmIwNjVmMDZmMjI3YzhiNTg4Y2FiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lidl sprzedaje 24 sklepy. Na stole ponad 200 mln euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/icg-real-estate-przejmuje-portfel-nowych-sklepow-lidl-umowa-na-2035-mln-euro/1461ch2</link>
			<description>ICG Real Estate przejmuje od Lidla portfel 24 nowych sklepów o łącznej wartości 203,5 mln euro. Obiekty, zlokalizowane w Wielkiej Brytanii, Irlandii i Hiszpanii, trafią do funduszu Strategic Real Estate II (SRE II) i zostaną wynajęte Lidlowi na podstawie długoterminowej umowy typu triple-net, jak pisze portal propertynews.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">39068136-10c1-4a4f-a5b9-07cf57ecfa3d</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:57:01 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iYWk9kpTURBXy82NDMxMGYzOGI0MzQ1YTVjZDZkNjYwZTBmZjE4ZmNhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy dla właścicieli nieruchomości od stycznia. To warto wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-przepisy-dla-wlascicieli-nieruchomosci-juz-od-1-stycznia-2026-r/rcyyy4s</link>
			<description>Właścicieli nieruchomości od 1 stycznia 2026 r. obejmą nowe przepisy. Mają one chronić budynki przed zagrożeniem pożarowym. Chodzi o obowiązek oznakowania miejsc połączenia ścian oddzielenia przeciwpożarowego w obiektach handlowych, produkcyjnych i magazynowych. Kolejne zmiany — tyle że od 2030 r. — dotyczą z kolei obowiązku montowania w lokalach mieszkalnych czujek dymu.</description>
			<guid isPermaLink="false">95c35194-5ca0-439b-9d43-34186929a11c</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:05:59 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w8Kk9kpTURBXy9iMGQyY2FhOGE0MWQ3OWQwMTE4YzhlNDlmYjMyNWE0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cięcia stóp to nie tylko dobre wieści. MF znowu obniża odsetki obligacji detalicznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ciecia-stop-to-nie-tylko-zalety-mf-obniza-odsetki-obligacji-detalicznych-oto-nowe/wjxbmzr</link>
			<description>Ministerstwo Finansów obniża oprocentowanie obligacji detalicznych, które będą sprzedawane w grudniu. To kolejne cięcie będące następstwem obniżek stóp procentowych NBP. Oprocentowanie obligacji skarbowych dostępnych dla drobnych inwestorów w większości przypadków spadnie o 0,25 pkt. proc. — podało w poniedziałek MF.</description>
			<guid isPermaLink="false">a632a60d-1e06-446b-afd2-5ed7f3348b98</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:01:41 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qRsk9kpTURBXy84MmIzOTkzNTBlZTZhZmIyZTI5YzhlOWZkMzA0NDQ2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z pociesza się zestawami happy meal i używa ChatGPT jako psychologa. Zatrważający raport</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-na-krawedzi-recesji-pocieszaja-sie-zestawami-happy-meal-i-uzywaja-chatgpt/8wznss0</link>
			<description>Najmłodsze pokolenie pracowników weszło w dorosłość przy stale rosnących cenach i gorączkowych debatach o spowolnieniu gospodarczym. Nic więc dziwnego, że aż 80 proc. zetek przyznaje, iż nie byłoby w stanie utrzymać się miesiąc po utracie głównego źródła dochodu. Do tego 27 proc. nie ma żadnych oszczędności na sytuacje awaryjne — wynika z tegorocznego raportu Bankrate​.</description>
			<guid isPermaLink="false">52416be9-a2a7-49df-9fc5-0a6bfb689f08</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:15:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Prk9kpTURBXy85YWNiMTk5YzM0YzZjYmY3NzBhMzVlNmEyYmUxZDljNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy zakup. PESA i Newag z kontraktem ORLEN</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polskie-lokomotywy-dla-orlen-kolej-padl-rekord-rynku-kolejowego/0jhc5ep</link>
			<description>ORLEN Kolej podpisał rekordowy kontrakt wart ponad 800 mln zł na zakup 40 nowoczesnych lokomotyw produkowanych przez PESA i Newag. To największe zamówienie taborowe w historii spółki i element szerokiego programu modernizacji przewozów kolejowych w Grupie ORLEN.</description>
			<guid isPermaLink="false">53c5948e-1e52-4ccc-baf9-d7f882d584fc</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:33:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RJ-k9kqTURBXy9iYjZhYWRjZTM5ZTExMzgwODY5MGMyMmEzZTRjZjc1ZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztuje tona pelletu? Tak wyglądają ceny opału przed zimą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-pelletu-2025-ile-kosztuje-tona-opalu/ts5xcwf</link>
			<description>Ile kosztuje tona pelletu? Pomimo rosnących cen pellet pozostaje popularnym paliwem grzewczym w Polsce. Jak wskazują dane z programu &quot;Czyste powietrze&quot;, kotły na biomasę, w tym przede wszystkim na pellet, stały się najczęściej wybieraną technologią ogrzewania w ramach programu w 2025 r. Ile trzeba zapłacić za pellet?</description>
			<guid isPermaLink="false">5ecdf369-fccb-4836-9a08-25997b6e4ec6</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AuZk9kpTURBXy9kYzczNmNkY2VkMDQyZGE3YTc1YmRkYjczYjEzNTdjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina reaguje na decyzję Karola Nawrockiego. Chodzi o Viktora Orbana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-nie-spotka-sie-z-viktorem-orbanem-jest-reakcja-ukrainy/npbj9m2</link>
			<description>Minister spraw zagranicznych Ukrainy Andrij Sybiha pochwalił w niedzielę decyzję prezydenta Karola Nawrockiego o ograniczeniu programu jego wizyty na Węgrzech. Ukraiński szef dyplomacji ocenił ją jako &quot;naprawdę dobrą decyzję&quot;, podkreślając, że świadczy ona o zasadniczym stanowisku Polski oraz jej &quot;silnym poczuciu solidarności&quot; w kluczowym momencie dla bezpieczeństwa Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">84821b17-8f10-4f40-99a5-dc8f9a01a882</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:51:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D7bk9kpTURBXy85Mzk0MDk4ZTZhNzQ0NzczZjljOTFlNGU4NDliYmVmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczna kara dla Biedronki. UOKiK: wprowadzała klientów w błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/biedronka-wprowadzala-klientow-w-blad-musi-zaplacic-astronomiczna-kwote/vp9942h</link>
			<description>Biedronka wprowadzała klientów w błąd — urzekł UOKiK. Urzą nałożył na spółkę Jeronimo Martins Polska gigantycznie wysoką karę. Tłumaczymy, na czym polegały nieprawidłowe działania sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7d6bc10-153b-41f7-85e4-c8581b052ae9</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:39:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jyJk9kpTURBXy8wMTAwZTRjYWRmM2RkNGQ0NDFmYTQ4ODhhZGRjMDMxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie spółki coraz mocniejsze w Europie. Rekordowe wyceny krajowych firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-spolki-na-gpw-bija-rekordy-wycen-wyrozniaja-sie-na-tle-europy/xz71636</link>
			<description>Wyceny największych polskich spółek zaczynają przyciągać uwagę europejskich analityków — donosi poniedziałkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;. Dziennik podkreśla, że tegoroczna dynamika wzrostu na warszawskiej giełdzie jest imponująca, ale równocześnie zadaje pytanie, czy dobra passa utrzyma się także w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">11d6901c-4a35-4b33-93f4-0a2667d94242</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:50:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oTzk9kpTURBXy85ZWM0MWJkMzc4ZWNhZDUwYjRmZWU1MmE5M2YxNTdkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skazany na dożywocie, a uczy się AI i kąpie w lodowatym jeziorze. Tylko w tym kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/finlandia-zmienia-wiezienia-resocjalizacja-i-technologia-w-praktyce/7905x75</link>
			<description>W fińskich więzieniach skazani na dożywocie potrafią zaczynać dzień od… kąpieli w zamarzniętym jeziorze. Nie dlatego, że muszą — lecz dlatego, że mogą. Finlandia konsekwentnie buduje jeden z najbardziej humanitarnych i technologicznie zaawansowanych systemów penitencjarnych na świecie. W otwartych zakładach karnych nie ma cel ani krat, są dormitoria, dostęp do Internetu, kursy AI i współpraca z firmami technologicznymi. Efekt? Jedna z najniższych recydyw w Europie i model resocjalizacji, którego pozazdrościć mogą nawet Stany Zjednoczone.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ece07e6-5201-4e81-a31a-000472bda90d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jqvk9kpTURBXy8zZTFiODJiOGE4NmI1NGY2MmU5OWJlMWVmMTRjMTI5Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny wzrost cen. Mamy najnowsze dane ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kolejny-wzrost-cen-mamy-najnowsze-dane-ze-sklepow/2r4dwtr</link>
			<description>W sklepach jest coraz drożej, a cena koszyka utrzymuje się na poziomie powyżej 100 zł. Jak wynika z ostatniego zestawienia PanParagon dla Business Insider Polska, ostatnio ceny podskoczyły o 0,7 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca44f7f2-2190-48af-8b11-33622658a842</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:26:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ch3k9kpTURBXy9lN2U0ZjM1ZTcwNDdkNDdjMjcxMzY0MjI5MzQ0MTcwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk czy Karol Nawrocki? Temu politykowi bardziej ufają Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sondaz-polacy-bardziej-ufaja-karolowi-nawrockiemu-niz-donaldowi-tuskowi/n31le0z</link>
			<description>Kto budzi większe zaufanie społeczne — premier Donald Tusk czy prezydent Karol Nawrocki? Najnowszy sondaż pracowni IBRiS dla Wirtualnej Polski pokazuje, że choć obaj politycy mogą liczyć na silne poparcie własnych elektoratów, to w ogólnym zestawieniu nieco lepiej wypada obecny prezydent.</description>
			<guid isPermaLink="false">59a3672d-3a4b-45e7-b11a-30cd3d74ac06</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:09:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kkik9kpTURBXy9iNGQ5YWM1M2VhMmM5M2VlMDk4NWRhMTU3MjdhN2M2OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacja rodzinna to sejf na rodzinny biznes i aktywa. Kiedy ją zakładać, a kiedy odpuścić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/fundacja-rodzinna-ochrona-podatki-i-przyszlosc-polskich-przedsiebiorstw/n2t7e07</link>
			<description>W wielu rodzinnych biznesach nadchodzi pierwsza pokoleniowa wymiana, dlatego polscy przedsiębiorcy coraz intensywniej poszukują skutecznych narzędzi do zabezpieczenia majątku i płynnego przekazania firmy. Od maja 2023 roku zyskali rozwiązanie, które w Europie Zachodniej funkcjonuje i sprawdza się od dekad — fundację rodzinną. Czy to idealny &quot;międzypokoleniowy skarbiec&quot;, czy może pułapka dla nieświadomych?</description>
			<guid isPermaLink="false">43353538-4616-4f04-af1c-5c5ea59b594a</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:04:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xB7k9kpTURBXy9lMTQ3NzZjOWIzYzAwZmUzMGY0MjY5OWVkZWMwMTQ3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan Trumpa zmienia reguły gry. Polska gospodarka przed szansą, ale musi uniknąć pułapki [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/plan-trumpa-zmienia-reguly-gry-polska-gospodarka-musi-uniknac-pulapki-putina/pgdekzm</link>
			<description>Pokój w Ukrainie to kluczowa kwestia dla polskiego biznesu. USA w swoim planie pokojowym postawiło jednak kilka warunków, które komplikują sytuację — podkreślają ekonomiści w rozmowach na temat planu pokojowego Donalda Trumpa. Dla Warszawy dobrą wiadomością jest ożywienie gospodarcze, złą — odbudowa rosyjskich więzi z Zachodem. Eksperci nie ukrywają, że w razie realizacji planu, polski biznes może czekać kilka zaskoczeń. A wiele zależy od nas samych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5bbca6b-94f6-49fe-b875-19c9c3114e0d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:01:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Ndk9kpTURBXy8zNTU2NzgzNGE1MDNiZmU5MDU0OGI3OTFlN2EyNjE2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Surowe kary związane z KSeF i pułapka. Niektóre sankcje będą już 1 lutego 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-jakie-sankcje-i-kary-za-bledy-i-faktury-poza-ksef/bg3kdle</link>
			<description>Już od 1 lutego 2026 r. podatnik może zostać ukarany za brak odpowiedniej informacji w JPK_VAT o fakturach wystawionych lub odebranych z KSeF. Ministerstwo Finansów rozważa jeszcze, czy tego nie zmienić. Od lutego 2026 r. wzrośnie też ryzyko sankcji przewidzianych w kodeksach karnych. A od 2027 r. na podatników czeka pułapka. Kto w nią wpadnie, może słono zapłacić.</description>
			<guid isPermaLink="false">c336db44-de9a-44b0-a0f8-0e80dd6d654d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:00:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lcUk9kpTURBXy82MzUxZjhlZmFiNzY2NmFkNTBjOGE0NWQwMzJkZWU3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dostałeś zwrot skradzionych pieniędzy? Musisz liczyć się z pozwem. Banki kontratakują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/od-ofiary-do-oskarzonego-banki-oddaja-klientom-pieniadze-ale-kieruja-sprawy-do-sadu/trde7pc</link>
			<description>Wyłudzanie pieniędzy od klientów banków to już zjawisko na skalę przemysłową, koszty tego procederu szacowane są na blisko 1 mld zł w skali roku. Trwa spór o to, kto powinien ponosić odpowiedzialność finansową za tzw. nieautoryzowane transakcje. Banki zmuszone są w niektórych przypadkach pozywać ich do sądów i zgłaszać sprawy prokuraturze.</description>
			<guid isPermaLink="false">e459341c-6c60-4cff-9478-001f60e922ba</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:53:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qRsk9kpTURBXy84MmIzOTkzNTBlZTZhZmIyZTI5YzhlOWZkMzA0NDQ2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump o planie pokojowym. Skomentował wybuch afery korupcyjnej w Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/plan-pokojowy-dla-ukrainy-donald-trump-odniosl-sie-do-afery-korupcyjnej/506r2xf</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ocenił w niedzielę, że narastające skandale korupcyjne na Ukrainie komplikują prowadzone od wielu tygodni rozmowy o zakończeniu wojny z Rosją. Jednocześnie wyraził przekonanie, że mimo trudności &quot;jest duża szansa&quot; na osiągnięcie porozumienia pokojowego. Słowa padły na pokładzie Air Force One, gdzie Trump rozmawiał z dziennikarzami po konsultacjach dotyczących sytuacji w Europie Wschodniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">225ae620-5fec-459e-90d2-4ebf69bcef94</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:30:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Oyk9kpTURBXy9mYzlmMTIxMjhmODg3OTQwNmU2ZWExMDA0ZjYzN2M5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle rząd chce zaoszczędzić na zdrowiu Polaków. Tych pacjentów zaboli najbardziej [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ministerstwo-zdrowia-tnie-wydatki-nfz-zacma-tomografia-rezonans-te-swiadczenia/1y9l5g2</link>
			<description>Chcesz usunąć zaćmę, zrobić szybko tomografię czy rezonans na NFZ? Musisz się pospieszyć. Od 2026 r. może to być o wiele trudniejsze, bo Ministerstwo Zdrowia szykuje spore zmiany. Business Insider dotarł do planów resortu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb535205-d4af-4631-a151-648c57a8b844</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:19:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XVhk9kpTURBXy84Yzk2MTMwNTAyNzk2ODIxMWM2YjBmMzdlMTVlZTdiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO BP nie zadowala bycie numer jeden w Polsce. Bank stawia sobie kolejny cel [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pko-bp-ma-cyfrowa-hipoteke-decyzja-kredytowa-w-ekspresowym-tempie/ejpry2n</link>
			<description>Co zrobić, żeby kredyt w Polsce był tańszy, jaką przewagę daje cyfrowa hipoteka i jak zapewnić klientom bezpieczeństwo przed cyberoszustami. Między innymi o tym w wywiadzie dla Business Insider Polska mówią prezes PKO BP Szymon Midera i wiceprezes PKO BP odpowiedzialny za ryzyko Piotr Mazur. Menedżerowie zarządzający największym bankiem w Polsce podkreślają, że cel dla ich zespołu jest jasny: sprawić, aby PKO Bank Polski był nie tylko niekwestionowanym numerem jeden, ale też najbardziej lubianym bankiem w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">be8c49db-3e54-42e6-9c21-87b8ebf445bd</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uMrk9kpTURBXy83YzE5ZTY3N2NmYTVmMGU1YzJiMmEzYmQwMWI0MjIzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojskowy &quot;potwór&quot; w Warszawie. Embraer kusi polski rząd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kc-390-potwor-wyladowal-w-warszawie-polska-go-kupi/5y195nw</link>
			<description>W Warszawie wylądowała maszyna, która w najbliższym czasie może odegrać kluczową rolę w podjęciu jednej z najważniejszych decyzji modernizacyjnych polskiej armii. Przybędą też przedstawiciele Embraera, chcący przekonać nasze władze do kluczowego dla Polski zakupu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bff5375-4776-41ef-8684-5b6741969d1c</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T7Vk9kpTURBXy84NTYyMjI1ODA4NTk2NDVjZmU4NGVkNWJkYjkwYjJhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja w Polsce stabilizuje się. Minister finansów o możliwych obniżkach stóp procentowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/andrzej-domanski-o-inflacji-w-polsce-rzad-zapowiada-stabilizacje-cen/phq0cvj</link>
			<description>Inflacja w Polsce może w nadchodzących miesiącach utrzymywać się na podobnym poziomie — ocenił minister finansów i gospodarki Andrzej Domański, komentując najnowsze dane Głównego Urzędu Statystycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">87b7833c-827c-4fad-ab25-9688a55f1529</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:06:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kfdk9kpTURBXy84MmUwMWI2NzYxYWNjZmIxZDgzODI4ZGM1ZmJkMTljNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór zbiorowy w JSW. Strata sięga 2,9 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jastrzebska-spolka-weglowa-zwiazkowcy-rozpoczynaja-spor-zbiorowy/c6cy0de</link>
			<description>W Jastrzębskiej Spółce Węglowej odbędzie się spór zbiorowy między organizacjami związkowymi a zarządem spółki. Związkowcy nie zgadzają się z ostatnimi decyzjami władz firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8ad49c0-f36b-4b06-8030-9d6643504246</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 19:25:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aSwk9kpTURBXy8zMjA3Yzk0YTY1NmQ2ZjEwZmIyZDdhNmUzYmM4ZjFmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sieci energetyczne pod presją klimatu. Automatyzacja i innowacje mają pomóc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/awarie-pradu-w-polsce-ekspert-wyjasnia-dlaczego-sieci-sa-tak-podatne/q9dpjqj</link>
			<description>Niedawne awarie w dostawach prądu, które dotknęły tysiące odbiorców w Polsce, zwróciły uwagę na problem odporności infrastruktury elektroenergetycznej na ekstremalne warunki pogodowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">44fafc2c-991b-4797-95be-b13a346fe8a2</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:49:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mCTk9kpTURBXy9kMjczZGJhZWViNjFhMjE3ZDVkZjhkNTJhNGYzMzAyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Perowskity i pożyczki. Olga Malinkiewicz kontra inwestorzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/konflikt-o-perowskity-olga-malinkiewicz-apeluje-do-polskich-startupow/tjsxvy0</link>
			<description>Olga Malinkiewicz, fizyczka i założycielka Saule Technologies, w wywiadzie dla Kanału Zero ujawniła kulisy konfliktu z inwestorami, który zmienił polski sukces naukowy w prawno-biznesowy dramat. Chodzi o technologię perowskitów — elastycznych, drukowanych ogniw fotowoltaicznych — i walkę o kontrolę nad spółką oraz majątkiem, który dzięki niej powstał.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa182249-769e-4a5d-bf60-66a858d25425</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 17:21:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqlk9kpTURBXy9hNTY5Mjg0NTdkNjQwNjQ0YmJiNjVkMDVmMThmNWQ3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigafabryka sztucznej inteligencji. Nowy kraj dołącza do polskiego projektu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gigafabryka-ai-do-polski-i-krajow-baltyckich-dolacza-nowy-kraj/xxh8d2m</link>
			<description>Baltic AI Gigafactory to wspólna inicjatywa Polski i państw bałtyckich. Projekt związany ze sztuczną inteligencją zainteresował nowy kraj, który z Bałtykiem nie ma nic wspólnego. Doszło już do pierwszego spotkania na poziomie ministerialnym, w którym z polskiej strony był sekretarz stanu w Ministerstwie Cyfryzacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">204d2f67-e8c2-4496-b916-f3e955608ab2</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 17:08:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PFwk9kqTURBXy82OWNlYjFmNGVjMWQ0YjZlNjhmNWFkYjdhMWZiZWQ3Ny5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Flaga kraju na każdym jabłku. Ministerstwo rolnictwa wprowadza nowe zasady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ministerstwo-rolnictwa-wprowadza-nowe-zasady-znakowania-owocow-i-warzyw/gmjd2tp</link>
			<description>Od 17 lutego 2026 r. wszystkie świeże owoce i warzywa dostępne w sprzedaży będą musiały posiadać oznaczenie flagi kraju pochodzenia — poinformowało Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi.</description>
			<guid isPermaLink="false">065cf0aa-f570-4a52-9ee3-3abff97ed229</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 16:07:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZWTk9kpTURBXy84OWIyMDZmNWRhNzU1YzJkMTFkNzcyMmZiYWQzMzU5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban spotkał się z Władimirem Putinem. &quot;Mamy ważne obszary współpracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/viktor-orban-u-wladimira-putina-mamy-wazne-obszary-wspolpracy/qery9bg</link>
			<description>Premier Węgier jest w Rosji. Spotkał się na Kremlu z Władimirem Putinem. Viktor Orban zadeklarował, że nie podda się presji zewnętrznej i dalej będzie współpracował z krajem, który jest największym zagrożeniem dla Europy. W centrum uwagi była energetyka. Padło też zaproszenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">50b0bc2c-c257-4f5a-8436-0dea0a42317c</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:48:16 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oKrk9kpTURBXy83YjVmYmRjOGZiM2Q5MzliNGE3YTVjOWJlNzcxNGJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy chcą zmian w unijnym zakazie aut spalinowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-chca-elastycznych-zasad-dla-silnikow-spalinowych-po-2035-roku/6qz0ppr</link>
			<description>Niemiecki rząd koalicyjny, składający się z CDU/CSU i SPD, zamierza zabiegać o zmiany w unijnych przepisach dotyczących wycofania nowych samochodów z silnikami spalinowymi od 2035 r. Jeszcze w piątek kanclerz Friedrich Merz planuje skierować list w tej sprawie do przewodniczącej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen — poinformowała agencja dpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7760875-06b7-4be2-9d35-f292bcdb111c</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:36:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/59Yk9kpTURBXy83YzA4Y2RlZmYzY2YzMzM4MjAwNDExNTNkZDM1Y2IzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatki w Polsce spadną? Jasny komunikat z Ministerstwa Finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kwota-wolna-od-podatku-jasny-komunikat-z-ministerstwa-finansow/1hj5s00</link>
			<description>Czy jest szansa na wprowadzenie przez rząd zapowiadanej podwyżki kwoty wolnej od podatku i jakąkolwiek obniżkę podatku? &quot;Taka jest moja praca, żeby zbierać, wymyślać, tworzyć, poprawiać podatki&quot; — powiedział wiceminister finansów Jarosław Neneman. Wskazuje, że odpowiedzi na pytania zadawane przez Polaków należy szukać m.in. w tym, jakie są w Polsce wydatki i dług publiczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7c07063-0025-43f6-9ab5-840e12fa290f</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:05:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Divk9kpTURBXy85Mjg1NDExNmNhM2FmYTQ2YzkwM2VhZDZmZGRmNmRiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny paliw w najbliższym tygodniu. Analitycy wskazują na diesla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-paliw-w-najblizszym-tygodniu-analitycy-wskazuja-na-diesla/vzlez16</link>
			<description>Sygnały, że porozumienie pokojowe między Ukrainą a Rosją jest bliskie, spowodowały gwałtowny spadek cen ropy naftowej na początku tego tygodnia, lecz w ciągu ostatnich trzech dni, w miarę przedłużania się negocjacji, ceny wzrosły. Eksperci ocenili, jak to przełoży się na stacje paliw w Polsce. Średnia krajowa cena diesla może być na poziomie 6,19 zł za litr.</description>
			<guid isPermaLink="false">7164777e-e679-4f43-af3e-3920e7d287db</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 14:42:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7OZk9kpTURBXy8yNzk5MGMwMGUwNmViNTcxODU0NmJlMmE1MDhkZGJhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy polski ubezpieczyciel donosi na byłych prezesów. Wskazuje straty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pzu-donosi-na-bylych-prezesow-nieudana-inwestycja-kosztuje-majatek/p9mpfk9</link>
			<description>Kontrolowana przez państwo Grupa PZU rozlicza się z przeszłością. W ramach tego do prokuratury miały trafić zawiadomienia w sprawie jednej z głośnych inwestycji sprzed lat, dotyczącej znanej wszystkim marki. Chodzi o dziesiątki milionów złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">deaf78aa-b207-4744-b5f9-1a1d66ef48f1</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:46:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AdZk9kpTURBXy9lYmRkMDgzZjU0OTBmMjEyNDJmZGFjMTRlZjBjZDE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyt bez WIBOR? Kolejny rewolucyjny wyrok na korzyść spłacających raty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/kredyt-bez-wibor-rewolucyjny-wyrok-i-nakaz-zwrotu-pieniedzy/r679cl4</link>
			<description>Gdyby upowszechnił się taki wyrok, jaki zapadł w olsztyńskim sądzie, kredytobiorcy spłacający raty zależne od stawki WIBOR oszczędziliby wielkie pieniądze. Jednak nie jest on jeszcze prawomocny, a bank, będący stroną sporu, podważa wiele ustaleń. Zobacz, jakie są dwie kluczowe kwestie w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0332b13e-dea7-415f-a450-3fcbdee16245</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:03:26 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ifqk9kpTURBXy80MTc1Zjg5NWQ2NzI2ODY5ZDdiYTE1ZTMwODYzZTYyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najwolniejszy wzrost wynagrodzeń od pięciu lat. Firmy zwalniają, budżetówka zatrudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/najwolniejszy-wzrost-wynagrodzen-od-pieciu-lat-firmy-zwalniaja-budzetowka-zatrudnia/0gk9khh</link>
			<description>Płace w gospodarce narodowej nie rosły tak wolno od pierwszego kwartału 2021 r. — wynika z danych GUS opublikowanych w piątek. Sfera budżetowa dostała przy tym większe podwyżki niż pracownicy w przedsiębiorstwach. Dodatkowo w przedsiębiorstwach zwalniano, a w budżetówce zatrudnienie rosło.</description>
			<guid isPermaLink="false">46f0871b-91d7-47b3-ae0c-bc40de50f4dd</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:31:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d31k9kpTURBXy81MDEzZmVmNTYwODJmMThiZGIxYmY4MmE0YmViZTBmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd kłóci się o zamianę zleceń na etat. Co dalej z reformą? Oto stan gry na dziś [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/konflikt-w-rzadzie-blokuje-kontrowersyjna-reforme-oto-stan-gry-na-dzis/snfh0vp</link>
			<description>&quot;Chory projekt&quot;; &quot;rodem z PRL&quot; — to hasła, które o rządowym projekcie wypowiadają nie politycy opozycji, a koalicjanci. Przełom, który miał nastąpić, na razie nie nastąpił. Jak dowiaduje się Business Insider, zwołane zostało natomiast kolejne spotkanie. Oto stan gry na dziś.</description>
			<guid isPermaLink="false">b30f23c7-800e-4051-a8aa-419cccf5783c</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:15:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/41uk9kpTURBXy83YmRmNDRhYzEwZGVmZmIxMzI0MGZkMjA3ZmE4MjNkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rachunki za prąd będą niższe. Ministerstwo Energii ogłasza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ministerstwo-energii-likwiduje-oplate-przejsciowa-rachunki-za-prad-beda-nizsze/tf9j67w</link>
			<description>Od nowego roku na rachunkach za energię elektryczną zniknie jeden z dotychczasowych stałych elementów opłat. Resort przekonuje, że decyzja ma przynieść realne oszczędności odbiorcom i uprościć system rozliczeń za prąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">39a251c6-1afc-485c-9659-82275593ad86</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:04:34 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LTok9kpTURBXy9iODg3ZTlhODI1ZDRkMGE3NmZlN2I5MGViMWM0YTFiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu Polaków rozumie, co to Black Friday</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tylu-polakow-rozumie-co-to-black-friday/rb9bfqn</link>
			<description>Trwa Black Friday, czyli jeden z najgorętszych momentów branży handlowej w roku. Z najnowszego badania DXC Technology wynika, że aż 90 proc. &quot;zna to zjawisko&quot;. Rozumie zasady promocji — już dużo mniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">1af5f746-1999-46ac-aa9e-1f42ff1dff5a</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:59:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Tlk9kpTURBXy9hMWZlNzk4YmJkZTkzZDVjNzRiNGE3NTJkMTQwNjdiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy szukają polskich fachowców. Tyle można zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-niemczech-dla-polskich-specjalistow-wynagrodzenie-kusi/ry8932f</link>
			<description>W Centralnej Bazie Ofert Pracy pojawiły się trzy propozycje zatrudnienia z Niemiec skierowane do polskich specjalistów. Firma poszukuje montera okien, glazurnika oraz tynkarza. Wynagrodzenie może zachęcać, a dodatkowo przewidziane są premie za nadgodziny i zagwarantowane zakwaterowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">aadf8185-abe0-4dee-9eaa-5fcfc3746a0f</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:23:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/skhk9kpTURBXy82Y2ZhOWRhNjRhMWQ5MmE5NzZhOTg3MGNiN2YzZWIxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe Święto Dziękczynienia w e-commerce. Promocje kuszą Amerykanów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/swieto-dziekczynienia-napedza-sprzedaz-online-w-usa-tak-rosna-wydatki/3vjsnj9</link>
			<description>Sprzedawcy w USA mają powód do ostrożnego optymizmu — tegoroczne zakupy online z okazji Święta Dziękczynienia już pokazują wzrost zainteresowania promocjami, a dane sugerują, że konsumenci chętnie korzystają z atrakcyjnych rabatów mimo niepewności gospodarczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">582acbc9-f650-4c74-9cc2-0d83d321c1b9</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:36:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/18nk9kpTURBXy9kMjAxOWRkNDRjZjc2OThhZWI4ZjE3NGNhMWNmNDkwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulisy polskiego Black Friday na Amazon.pl [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/black-friday-na-amazonpl-na-to-trzeba-uwazac-wywiad/sm67887</link>
			<description>Gdy Polacy dopiero układają listy świątecznych prezentów, w centrach logistycznych Amazon.pl od miesięcy pracuje nie tylko sztuczna inteligencja i flota robotów, ale też tysiące dodatkowych osób, które mają sprawić, że Black Friday Week minie bez opóźnień, podróbek i zakupowych pułapek. Katarzyna Ciechanowska-Ciosk, zarządzająca sklepem Amazon.pl, mówi Business Insiderowi, jak firma wykorzystuje technologie do walki z fałszywymi ofertami oraz jak wspiera polskie marki. To ważna lektura dla wszystkich, którzy kupują przez internet.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc7eaef0-60df-4879-8908-a9dca9912619</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:26:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3SIk9kpTURBXy8zYTdlNDJhOTVhODQyZGM3ODBiNGUxNTQyNzJlNzJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday to raj dla oszustów. Oto praktyczne rady, jak bronić się przed pułapkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/black-friday-kusi-promocjami-tak-unikniesz-niepotrzebnych-wydatkow/klnyhed</link>
			<description>Aby uodpornić się na Black Friday, planuj zakupy z wyprzedzeniem, ustalaj realistyczne budżety, unikaj impulsywnych zakupów i krytycznie podchodź do ofert. Skup się na tym, co faktycznie potrzebujesz, zamiast ulegać presji, i zawsze sprawdzaj autentyczność promocji oraz reputację sprzedawców, czytając regulaminy sklepów i opinie o nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ab71106-3e46-494d-94ff-c56852e1c8bd</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:15:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DImk9kpTURBXy81OWZmZmJiZDQ0NWUzNmJjYjI1ZWU4NzhmNDNkNjk4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjechali pracować do Norwegii 20-30 lat temu. Dziś mają takie emerytury [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wyjechali-pracowac-do-skandynawii-dzis-maja-takie-emerytury-kwoty/jd1bml8</link>
			<description>Business Insider Polska dotarł do najnowszych danych NAV, czyli norweskiego odpowiednika ZUS, z których wynika, że w Polsce żyją obecnie tysiące osób, którym należy się emerytura z tamtejszego systemu. Co roku nad Wisłę z północy płyną setki milionów koron. Mamy też podobne dane dla Szwecji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f49b5e5d-5207-47c0-8fbb-226f868051d5</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:39:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1u9k9kpTURBXy8zMmY0YWUxZjFmNjQ4Yzc2MDEwMDYzMGVmMjE5ZjRlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów wyjaśnia nowości w KSeF [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ministerstwo-finansow-rozwiewa-watpliwosci-ksef-nowe-limity-kary-i-inne/qqhn6f1</link>
			<description>Ministerstwo Finansów odniosło się do nowości w KSeF, które ostatnio opisywaliśmy, czyli do rozbieżności w limitach przesyłania faktur w KSeF, możliwych karach już od 1 lutego 2026 r., korektach technicznych i dochowaniu należytej staranności. Resort w stanowisku przesłanym Business Insiderowi tłumaczy zmiany. Przekonuje też, że administracja dzięki KSeF będzie skuteczniej ścigała oszustwa VATowskie. Eksperci wcześniej wskazywali co innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">80a4730b-5d83-44d9-aa0e-4ccd36082238</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:39:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v3Lk9kpTURBXy8wNmNlZmViZmFkZmM4N2FiZDliZGVlNGYwMTEwM2I4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie zmiany przepisów od stycznia. Co czeka pracowników i pracodawców?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/staz-pracy-wedlug-nowych-zasad-ekspert-wskazuje-najwieksze-trudnosci/11bqyj7</link>
			<description>To jedna z największych zmian na rynku pracy od czasu pierwszego ozusowania zleceń czy obniżki wieku emerytalnego. Nic dziwnego, że nowe przepisy o stażu pracy przyciągają uwagę pracowników i pracodawców. Zmiana może oznaczać więcej dni urlopu i wyższe świadczenia dla części zatrudnionych. Eksperci zwracają jednak uwagę, że wszystko zależy od sposobu, w jaki będziemy mogli ten staż udowodnić.</description>
			<guid isPermaLink="false">f07283ae-9b69-4180-8905-20caa23119ed</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:36:46 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X_4k9kpTURBXy81MjU3NThlOTk1OWRlMjkyMjllMDJhZDUxZGRlNGFlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady wypłaty emerytur od 1 grudnia 2025. Oto, wszystko co trzeba wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/dorabiasz-do-emerytury-od-grudnia-2025-obowiazuja-nowe-progi/gryc9qs</link>
			<description>Od grudnia 2025 r. emeryci i renciści, którzy dorabiają do swoich świadczeń wypłacanych przez ZUS, będą musieli zwrócić uwagę na nowe limity zarobków. Przekroczenie tych kwot może skutkować zmniejszeniem lub zawieszeniem wypłaty emerytury lub renty przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b637cb14-b8fb-42e4-9791-803ee921141e</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:11:50 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Portfel przeciętnego polskiego emeryta bez tajemnic. Na to wydaje pieniądze [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/portfel-polskiego-emeryta-bez-tajemnic-srednia-emerytura-wydatki-i-sprzety-tabele/bxegw7n</link>
			<description>Zakupy spożywcze stanowią prawie 30 proc. wszystkich miesięcznych wydatków polskich emerytów, które można szacować na blisko 2 tys. zł — wynika z kompleksowego badania ujawnionego przez GUS. Bardzo wysoko w hierarchii ważności są też wydatki na leki i zdrowie. W Business Insiderze pokazujemy dokładne kwoty, a także zaglądamy do koszyka zakupowego, salonu i kuchni przeciętnego seniora.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ec63867-fec2-4f51-8d0e-f8165c2f771d</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:08:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ua3k9kpTURBXy9iZmFhYmU0ZWY1MWU5NDgyYWMwYTQ1ZWRmNTc2MmQzYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dowódca korpusu NATO mówi, jak mają wyglądać wojny przyszłości. &quot;Drony w końcu przestaną dominować&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/jaka-moze-byc-przyszla-wojna-rozmawiamy-z-dowodca-korpusu-nato/44xpvsz</link>
			<description>Jaka może być przyszła wojna? Czy drony pozostaną przez dekady &quot;cudowną bronią&quot;, czy może w przyszłości czekają nas starcia żołnierzy-robotów? Rozmawiamy o tym z gen. broni Dariuszem Parylakiem, dowódcą Wielonarodowego Korpusu Północny-Wschód. Dowództwo korpusu, które jest zlokalizowane w Szczecinie, odpowiada za dowodzenie działaniami NATO na terenie Estonii, Litwy, Łotwy i Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">26053da7-af76-4217-ae6e-ee868a2afbd0</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sT2k9kpTURBXy8wMzA5OGY0ZjIwNDM4ZGM4YjJjY2MwNGJhZGUxZjhlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
