<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Donald Trump znów ostro o szefie Fed. Padły mocne słowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-trump-znow-atakuje-szefa-fedu-chetnie-bym-go-wykopal/q1608sw</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ponownie uderzył w szefa Rezerwy Federalnej Jerome’a Powella, oświadczając w środę, że &quot;z chęcią by go zwolnił&quot;, gdyby nie sprzeciw szefa departamentu skarbu USA Scotta Bessenta. Podczas przemówienia na Amerykańsko-Saudyjskim Forum Inwestycyjnym w Waszyngtonie Trump bez ogródek krytykował prezesa Fed, obwiniając go o utrzymywanie zbyt wysokich stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">766c75fc-7d17-42e2-8d84-a2857d925629</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:26:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CvEk9kpTURBXy81MjI2ZTI5NmU3NDUxOGJlZDkxMDUwZjc2YmQ0Y2RiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z nowymi programami socjalnymi? Minister finansów mówi jasno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowych-swiadczen-socjalnych-nie-bedzie-minister-domanski-przestrzen-sie-wyczerpala/grf0y6m</link>
			<description>Minister finansów Andrzej Domański w rozmowie z portalem Bankier.pl jednoznacznie rozwiał nadzieje na szybkie rozszerzenie polityki socjalnej państwa. Jak podkreślił, w obecnych warunkach geopolitycznych oraz przy rosnących kosztach modernizacji i rozbudowy armii, budżet nie jest w stanie udźwignąć kolejnych kosztownych programów. &quot;Przestrzeń na nowe programy socjalne w budżecie po prostu się wyczerpała&quot; — stwierdził Domański, wskazując, że najbliższe lata będą zdominowane przez wydatki na bezpieczeństwo i obronność.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e4f9296-5f12-467d-af7b-a05682bfd54d</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:59:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Nuk9kpTURBXy9mNzcwYzg5NmE0NmY5YzkwNzhmYTQ3Zjc3Y2UzN2FjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nvidia i Microsoft inwestują 15 mld dol. w Anthropic. W zamian start-up kupi moc obliczeniową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nvidia-i-microsoft-inwestuja-15-mld-dol-w-anthropic-w-zamian-start-up-kupi-moc/h629t6j</link>
			<description>Microsoft i Nvidia zainwestują w rywala OpenAI, firmę Anthropic. To strategiczny sojusz przeliczony na dziesiątki miliardów dolarów i kolejny sygnał, że w wyścigu po dominację w AI najwięksi gracze są na siebie skazani — nawet jeśli na innych polach ostro rywalizują. Każda spółka na tym korzysta, a pieniądze poniekąd cyrkulują między trzema podmiotami.</description>
			<guid isPermaLink="false">6703a43b-63f0-461c-9a8f-5057055d865f</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:06:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vgbk9kpTURBXy9lMTE4MGQ1NTFlMzAwYmUzZGMyZGNkOGUyYjY3NmZjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjski gigant pod presją sankcji USA. Media: pojawił się ważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/lukoil-musi-sprzedac-aktywa-do-grudnia-pojawili-sie-nowi-chetni/37dnfly</link>
			<description>Rosyjski koncern Łukoil intensywnie poszukuje nabywcy na swoje zagraniczne aktywa, które — zgodnie z decyzją władz USA — musi sprzedać przed upływem grudniowego terminu. Jak poinformowała w środę agencja Bloomberg, firma dąży do zbycia całego pakietu aktywów w jednym procesie, choć potencjalni kupcy wykazują zainteresowanie jedynie wybranymi segmentami działalności giganta objętego amerykańskimi sankcjami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b814f63d-7028-4da0-99e7-39a69b69c26c</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:14:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lNzk9kpTURBXy8xMGM5MmRhOWRjOGQ0ZmI4MTM3YWJjNTRmZjY4MTU2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hit McDonald's znów dostępny. Nowa kanapka drwala ma właśnie swoją premierę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jedzenie/kanapka-drwala-2025-juz-w-mcdonalds-ile-kosztuje-burger-drwala/tjrqvqw</link>
			<description>Burger Drwala powraca do McDonald's. Słynna kanapka, która sprzedawana jest tylko przez około trzy miesiące w roku, właśnie powróciła do oferty sieci. Czym w tym roku zaskoczył McDonald's? Dostępna jest nowa wersja Drwala. Za kanapkę, po którą co roku ustawiają się kolejki, trzeba zapłacić więcej. O ile podrożał Drwal?</description>
			<guid isPermaLink="false">5cbce5f2-c770-4d82-a411-3d3e3f578694</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:26:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/quak9kpTURBXy8yOTg5ZDJjZjgwZjA4OGI4MmQ3Yzk5YWY4MDlhNjFiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska pójdzie na rękę Polsce? Chodzi o przepisy regulujące AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/przepisy-o-ai-wejda-w-zycie-z-opoznieniem-tego-chciala-min-polska/fzh0m8f</link>
			<description>&quot;Komisja Europejska proponuje opóźnienie kluczowego elementu przepisów UE dotyczących sztucznej inteligencji&quot; — informuje portal Euractiv. O to apelowała m.in. Polska. Są jednak przeciwnicy takiego kroku, którzy przestrzegają przed niebezpiecznym precedensem.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f4a9048-73b5-404d-a4e6-e8a2c48ea445</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:04:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kLak9kpTURBXy8zMTYwZjkzNjNmY2ZmZjQ0NzBjOTdmOGM1MGVmN2Y2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki złożył projekt. Chce specjalnego wsparcia szpitali m.in. w trakcie wojny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-chce-zmian-w-funduszu-medycznym-szpitale-niegotowe-na-wypadek-wojny/rklzl4j</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki skierował do Sejmu projekt przepisów, które miałyby wesprzeć szpitale w razie kryzysowych sytuacji, w tym w trakcie wojny. Pieniądze mają pochodzić z nowego subfunduszu w Funduszu Medycznym. Doradca społeczny prezydenta sugeruje, że potrzebna jest sieć szpitali różnego poziomu, częściowo przygotowanych do działania pod ziemią, w warunkach schronu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7160283d-4985-4f6b-827c-3c8e17cd406e</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:08:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xYIk9kpTURBXy85NTNjNDU5NTQ5YjhhZTI4NWU5ZTA2N2M1ZTEwZTg3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Asystent AI inny niż wszystkie. Amazon wprowadza Kiro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-web-services-wprowadza-kiro-asystent-ai-inny-niz-wszystkie/tme2gep</link>
			<description>Obecnie większość asystentów AI po prostu dopowiada kolejne linijki kodu. Kiro od AWS ma stawiać na coś innego — najpierw ustali dokładną specyfikację z programistą, a dopiero potem zajmie się generowaniem i automatycznym testowaniem oprogramowania. Nowe narzędzie według Amazona ma szansę zmienić sposób pracy zespołów developerskich, ale tylko tam, gdzie organizacje są gotowe na bardziej zdyscyplinowane podejście do tworzenia oprogramowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f273b3d-b10b-4b7d-af08-d6cd8aa2aeb5</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:58:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Bik9kpTURBXy8yY2Q4M2Q1ZDk2ZDZmYTMyYTU0NmZmMDY0MTg1MzNmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ma płacenia za obowiązki domowe. Doświadczona księgowa zdradza swój sposób na kieszonkowe dla dziecka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dziecko-domaga-sie-kieszonkowego-doswiadczona-ksiegowa-zdradza-swoj-sposob/zqrbgm8</link>
			<description>Meg Wheeler jest certyfikowaną księgową oraz edukatorką finansową. Jest też mamą ośmioletniego dziecka, które nie ma co liczyć na pieniądze za wykonywanie podstawowych obowiązków domowych. Nie bez powodu. Meg zdradza Business Insiderowi kilka swoich sztuczek, które uczą obycia z pieniędzmi.</description>
			<guid isPermaLink="false">1085d843-807b-4735-977a-b7751e589db8</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:40:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nmqk9kpTURBXy8wMzQ5Nzk2NDYxYzgxZmQzMTBmOWI5OGMwMGQ5YTM3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy Gemini 3 Google'a. Lepiej koduje i automatyzuje zadania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-gemini-3-googlea-lepiej-koduje-i-automatyzuje-zadania/rrck25b</link>
			<description>Google wprowadza Gemini 3, To nowa wersja flagowego modelu AI, która ma być nie tylko &quot;mądrzejsza&quot;, ale też znacznie bardziej kontekstowa. Do tego reaguje na trend automatyzacji zadań i w połączeniu z Gemini Agent potrafi wykonać za użytkownika wieloetapowe zadania.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2109e36-32df-4ec5-8602-0eea6a3c7a67</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:24:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kFtk9kpTURBXy9iYzQyMjhjYjkzZmRmOTUxZGRmYzQzZmQ2ZWJiNjhhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia stewardessa? Praca w liniach lotniczych LOT, Ryanair, Emirates</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-zarabia-stewardessa-lot-i-pozostalych-linii-oto-konkretne-stawki/ff3bt5x</link>
			<description>Ile zarabia stewardessa? Praca w charakterze stewardessy lub stewarda to marzenie wielu osób, które pragną połączyć obowiązki zawodowe z podróżowaniem po świecie. Jednak rzeczywistość tego zawodu to nie tylko egzotyczne destynacje i eleganckie uniformy, ale także codzienne wyzwania i odpowiedzialność. Kto może pracować w liniach lotniczych takich jak LOT, Ryanair, Wizzair czy Emirates? Jakie są zarobki w tej branży? Oto wszystko, co warto wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">53b8b93f-1e2d-458e-a277-e8a80785c1d6</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:11:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1mak9kpTURBXy8zM2QyZDY1YmI3YzA5MDMzYTg5YmYxNzNkMTdkNzdkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamila zawiesiła swoją karierę i została żołnierzem. To była najlepsza decyzja w jej życiu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/porodowke-zamienila-na-poligon-to-byla-najlepsza-decyzja-w-moim-zyciu/gjcv6xn</link>
			<description>Kamila przez lata obracała się w świecie korporacji. Atak Rosji na Ukrainę coś zmienił w jej życiu. Zaczęła w niej kiełkować myśl o szkoleniu wojskowym. Potrzebowała roku, żeby dojrzeć do tej decyzji. To było tak inne od jej dotychczasowego środowiska. Dziś nie żałuje, że wybrała tę ścieżkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c981278-ca44-4526-b1b9-48d26d6258de</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:04:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DFgk9kpTURBXy9lMWJmZmY1NTM3YTVmODJiYmI0MTMzYThhY2U2MmYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkaniówka wchodzi w fazę równowagi. Deweloperzy szykują się na zmiany w 2026</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-w-polsce-stabilizacja-ale-2026-r-moze-namieszac/yz0d67m</link>
			<description>Jak wynika z najnowszego raportu Marketbeat Polska, rynek mieszkaniowy jest dziś stabilny jak dawno — ale przyszłość rysuje się mniej spokojnie. Cushman &amp;amp; Wakefield wskazuje na mocne fundamenty popytu i wysoką podaż, ale również na rosnące obawy deweloperów przed nadchodzącymi zmianami w prawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7fdc508-142e-4256-8cef-f4160a641a19</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:23:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yxlk9kpTURBXy8wMWE1NTVhYzUyYTdlNDJkNzY4NGU5MDA1YWU1ZGQzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd UE odrzucił apelację amerykańskiego giganta. To nie koniec walki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/amazon-przegrywa-w-sadzie-ue-gigant-z-usa-zapowiada-dalsza-walke/ww6m9h9</link>
			<description>Odwołanie Amazona od decyzji Komisji Europejskiej z 2023 r. zostało odrzucone. Chodzi o objęcie platformy giganta handlu z USA zasadami ustawy o usługach cyfrowych (DSA), które mają zastosowanie do tzw. bardzo dużych platform internetowych (VLOP).</description>
			<guid isPermaLink="false">9355bea0-e0c1-4a78-9210-7224742127f6</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:05:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj7k9kpTURBXy8zMWRlNjI4ZDdjNmIyNGQ4MmUyMmY4ZjE3NGMxODI0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mark Zuckerberg wygrywa sprawę antymonopolową. Pierwsze tak zdecydowane zwycięstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/mark-zuckerberg-wygrywa-w-sadzie-pierwsze-tak-zdecydowane-zwyciestwo/djfhqg6</link>
			<description>Meta, czyli spółka macierzysta Facebooka, na której czele stoi miliarder Mark Zuckerberg, wygrywa sprawę antymonopolową dotyczącą przejęcia serwisów Instagram i WhatsApp. Sędzia federalny orzekł, że firma nie posiada monopolu na rynku mediów społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">23c33d39-b6d7-4ead-9dd0-ddcf34dcf258</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:24:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QEIk9kpTURBXy8xZWI1ZDBkYmQwNTU2NTkxOGZiYWMzZWYxNzc3MDNiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro będzie miał nerwowe święta. Oto data posiedzenia aresztowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zbigniew-ziobro-bedzie-mial-nerwowe-swieta-posiedzenie-aresztowe-tuz-przed-wigilia/3p2vhyw</link>
			<description>Na dwa dni przed wigilią zaplanowane jest posiedzenie aresztowe Zbigniewa Ziobry. &quot;Zobaczymy, co się wydarzy&quot; — skomentował tajemniczo wiceminister sprawiedliwości Arkadiusz Myrcha. Wskazał, że PiS jest w kryzysie politycznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">bdbe18e0-e05b-46dd-9831-5e77d07f2c8f</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 09:46:42 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pO7k9kpTURBXy9jNmE1ODg5NjlkMTAxOWQ3ZTA5NDMyZGRhM2Q2OWIzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Małe i średnie firmy zyskują na cyfryzacji. Jak nie zostać w tyle? [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/raport-o-cyfryzacji-firm-jak-nie-przespac-rewolucji/gz0gd6j</link>
			<description>Czy polskie firmy są cyfrowe? Czy korzystają z kompleksowych systemów informatycznych, są przygotowane na cyberataki, nie boją się trzymać baz danych w chmurze i są gotowe na KSeF, który zrewolucjonizuje kontakty z fiskusem i zmieni wiele procesów biznesowych? Odpowiedź brzmi: to zależy — od wielkości firmy, branży, a nawet podejścia zarządu. Tak wynika z raportu &quot;Cyfrowe firmy. Od wizji do realizacji&quot;, przygotowanego przez Business Insider Polska we współpracy z Comarch ERP. Raport to nie tylko zestawienie danych, ale także przewodnik pokazujący, jak nie przespać cyfrowej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">965839da-5af0-4f82-a6da-de9a4fe05e3b</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:27:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RrQk9kpTURBXy9hMGE1N2ZkZTk0N2YxMzUzZjFjZDY4MmM1YzdkOTIyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań rosną z każdym etapem. &quot;Całkiem konkretna różnica&quot; [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-mieszkania-a-etap-budowy-kiedy-najbardziej-oplaca-sie-podpisac-umowe/t4ymtkt</link>
			<description>Zakup mieszkania na etapie budowy wciąż przyciąga wielu Polaków. Różnica cenowa między &quot;dziurą w ziemi&quot; a gotowym lokalem sięga nawet kilkunastu procent, a każdy etap inwestycji wiąże się z innymi korzyściami i ryzykiem. Eksperci wskazują, że decyzja zależy od indywidualnych potrzeb, ale wcześniejsze etapy oferują największy wybór i elastyczność przy aranżacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">adf02548-9d91-48fd-a826-4ee66ac56eed</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:12:44 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xg1k9kpTURBXy9kOThiYTA3NWFmZTY0OTIyNmVlNGVlNWE4NDJmYTIxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z polskim samochodem elektrycznym? Historyczna decyzja i chiński deal w tle [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/co-z-polskim-samochodem-elektrycznym-przelomowa-decyzja-i-3-przeszkody-analiza/kyb990p</link>
			<description>Realizacja pomysłu polskiego samochodu elektrycznego jeszcze nigdy nie była tak blisko. Od początku istnienia spółka Electromobility Poland (EMP) tak naprawdę nigdy nie miała wystarczających pieniędzy, by zrealizować swój cel. Teraz ma się to zmienić. W historii tzw. projektu Izera było jednak już tak wiele niespodziewanych zwrotów akcji, że trudno oczekiwać, iż teraz wszystko pójdzie gładko. Pomysł ma swoich przeciwników, a spółka musi pokonać jeszcze co najmniej trzy poważne przeszkody.</description>
			<guid isPermaLink="false">508c0965-6d04-49ea-bf93-af0251cdea29</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:18:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Doyk9kpTURBXy82OWI5N2NhZTVmMTA2NTgzYzUzYTA2Y2VlN2Y1Yjc2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tych zmian w podatkach nie będzie w 2026 r. Bo rząd nie zdążył</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-ryczalt-ip-box-i-ulga-mieszkaniowa-bez-rewolucji-w-2026-r/dvjldp0</link>
			<description>Nie będzie pakietu uszczelniającego PIT i CIT w 2026 r. Rząd nie przyjął bowiem projektu nowelizacji, choć miał to zrobić we wrześniu. W praktyce Sejm i Senat nie zdążą uchwalić zmian w leasingu, uldze mieszkaniowej, IP Box, ryczałcie ewidencjonowanym czy estońskim CIT. Nawet gdyby rząd przeprowadził projekt przez parlament jednego dnia, to prezydent ma 30 dni na decyzję, czy go podpisać, czy zawetować.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e25482f-3996-4bcc-8ae0-34a85ae0f018</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:09:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/__fk9kpTURBXy9iM2VjNjBjYjhhNTZhZmQ3MmMyM2MzZmY2ZWRiZTY2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny z nieruchomości. Tyle możesz dziś zarobić z wynajmu [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/inwestycja-w-mieszkanie-to-wciaz-dobry-pomysl-tyle-mozesz-zarobic-wyliczenia/q91wfm1</link>
			<description>Wraz ze spadkiem stóp procentowych rośnie w Polsce liczba zapytań o kredyty hipoteczne. Wnioskują o nie głównie osoby myślące o własnym miejscu do życia, ale także te nastawione na wynajem. Wszak nieruchomości to wciąż jedna z ulubionych form inwestowania Polaków. Czy jednak ma sens? Wspólnie z ekspertem portalu RynekPierwotny.pl sprawdziliśmy, jak dziś wygląda rentowność wynajmu w największych miastach w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">034c68c8-a8f7-48b6-b400-ec69da73c503</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/waNk9kpTURBXy9mZWFlMzJmNjQwYzc0NzVkMWUxMjJmNDI3NTc2NTE1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełomowy wyrok TSUE w sprawie małżeństw jednopłciowych. Sprawa ślubu Polaków w Niemczech</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tuse-o-sprawie-polakow-panstwa-czlonkowskie-musza-uznac-malzenstwa-osob-tej-samej/z6c7qdv</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej stwierdził, że państwa członkowskie muszą uznawać małżeństwa osób tej samej płci zawarte legalnie w innych krajach UE. Decyzja dotyczy sprawy dwóch obywateli Polski, którzy zawarli związek małżeński w Niemczech, a następnie spotkali się z odmową jego uznania w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">364cf368-8a67-44b0-b005-d1fe8a0eda64</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:21:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/StZk9kpTURBXy8xYzY0OTAzODMxYWJjMGVkNjNiM2YwMWUxZTc4ZThjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest pozytywne zaskoczenie. Filar polskiego PKB się rozkręca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-zmienily-sie-wydatki-polakow-w-sklepach-nowe-dane-gus/lfhps3e</link>
			<description>Jednym z filarów solidnego wzrostu gospodarczego Polski jest konsumpcja. Wydatki na zakupy co do zasady rosną wraz z wyższymi zarobkami, ale najnowsze dane Głównego Urzędu Statystycznego pokazują lekkie spowolnienie względem raportu sprzed miesiąca. Mimo tego można mówić o sporym pozytywnym zaskoczeniu, bo ekonomiści spodziewali się gorszych wyników.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f2b7858-1749-49c0-a3f5-555265bcdf38</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:03:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fiek9kpTURBXy9jODljMzJiY2U0MTViYjQwNWI1ZGY2NzYyYmFlMjRmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UOKiK kontra Apple. Polski urząd wszczął postępowanie antymonopolowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/uokik-kontra-apple-amerykanski-gigant-odpowiada/14frdy8</link>
			<description>Urząd Ochrony Konkurencji i Konsumentów (UOKiK) poinformował o rozpoczęciu postępowania antymonopolowego przeciwko trzem spółkom należącym do koncernu Apple. Sprawa dotyczy polityki prywatności systemów operacyjnych iOS oraz iPadOS, w szczególności funkcji App Tracking Transparency (ATT). Urząd podejrzewa, że działania Apple mogą wpływać na ograniczenie konkurencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ee47790-a7e4-4487-8d3d-6627963c4f22</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:57:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q9Zk9kpTURBXy8zZjhjZjMyY2E5OWU0NTI1Zjg2NzY2NTFkZGM2M2U4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eurocash przeprowadza cięcia w Delikatesach Centrum. Mnóstwo sklepów do likwidacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/eurocash-tnie-koszty-zamyka-ponad-100-sklepow-delikatesy-centrum/1s9jryr</link>
			<description>Grupa Eurocash ogłosiła znaczące zmiany w sieci Delikatesy Centrum, które mają na celu dostosowanie jej do nowych realiów rynkowych. W 2025 r. firma zdecydowała się na zamknięcie 119 placówek, co stanowi największe ograniczenie zasięgu w historii sieci — zwraca uwagę portal Wiadomości Handlowe. Jak podkreśla Paweł Surówka, prezes Grupy Eurocash, wyniki segmentu detalicznego w trzecim kwartale 2025 r. były poniżej oczekiwań.</description>
			<guid isPermaLink="false">364759a9-c2d4-4ac5-b003-505664676b2a</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:45:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F43k9kpTURBXy9kMzU4ZjRjMTY2MTVlN2FhNTBhMDQ2ZWNjOGYzMGFlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski e-handel podbija Ukrainę. Dane nie pozostawiają złudzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-e-sklepy-podbijaja-ukraine-rekordowe-wyniki/t0ytdnh</link>
			<description>Rynek ukraińskiego e-handlu, mimo realiów wojennych, rozwija się w wyjątkowo szybkim tempie, a coraz większy udział mają w nim polskie sklepy internetowe. Jak wynika z najnowszego badania firmy logistycznej Fulfilio, którego wyniki jako pierwsza opisała &quot;Rzeczpospolita&quot;, już 20 proc. polskich e-sprzedawców prowadzi aktywną sprzedaż w Ukrainie, a kolejne 10 proc. planuje wejście na ten rynek w najbliższych miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ac65e2d-e81d-4f55-b0b6-007ac3e86e50</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:08:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rz1k9kpTURBXy8yMDQxZDBmZDdiYjQxYWIzMDEzNDAxMTYxZmM1MWM1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ford Puma Gen-E lepszy niż myślisz. &quot;Pełna niespodzianek&quot; i świetnie się prowadzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ford-puma-gen-e-test-elektrycznego-crossovera-czy-warto-go-kupic/7gyrm90</link>
			<description>Zwykły Ford Puma to bardzo ładny i praktyczny crossover, który sprawdzi się w mieście i na trasie, a w razie potrzeby będzie też pełnić funkcję rodzinnego auta. Ale na rynku jest także jego szczególna wersja: na prąd. Choć z początku byłem do niej nastawiony sceptycznie to po tygodniu korzystania z niej stwierdzam, że w mieście sprawdzi się na medal. Pod pewnymi warunkami.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fb38ecf-6253-4714-a43f-cd9ffd84fd61</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:01:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KISk9kpTURBXy85NGQ1ZDk0MGRkMmQ4NWVhNTBkNjcyZDNlMzhiMTVlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z drugą waloryzacją? Stanowiska rządu i Polaków są jasne [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/druga-waloryzacja-rzad-ugnie-sie-pod-presja-polakow-sondaz/k6j54kf</link>
			<description>Rząd nie zdecydował się na wprowadzenie dodatkowej waloryzacji rent i emerytur w 2025 r., ponieważ inflacja w pierwszym półroczu nie przekroczyła wymaganego progu 5 proc. Tymczasem badanie przeprowadzone przez Instytut Badań Pollster na zlecenie &quot;Super Expressu&quot; pokazuje, że takiego ruchu zdecydowanie oczekują Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca8e0207-ac02-4978-9639-f41889b9b069</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 07:30:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WV9k9kpTURBXy9lOTM0YTE0Yzc1ODI2NDQ0ZDU4OWVmMTMwZDU1ODIyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes Orlenu zawiadomi prokuraturę. &quot;To jedna z największych afer po 1989 r.&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-sledztwo-w-orlenie-prezes-orlenu-mowi-o-najwiekszej-aferze-po-1989-r/nevzmy7</link>
			<description>Prezes Orlenu Ireneusz Fąfara zapowiedział w programie &quot;Pytanie dnia&quot; w TVP Info, że koncern wkrótce złoży kolejne zawiadomienie do prokuratury. Jak podkreślił, sprawa dotyczy działań poprzedniego zarządu, a skala nadużyć jest — w jego ocenie — szokująca. Fąfara mówił o &quot;bulwersującym i godnym najwyższej pogardy&quot; mechanizmie, w którym spółki niezwiązane formalnie z członkami poprzedniego kierownictwa miały wygrywać przetargi, po czym zlecały wykonanie prac firmom należącym lub współzależnym właśnie od nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4aa7988-0853-4dd3-9cb7-5fe3bc986455</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 07:20:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XeRk9kpTURBXy84NDk0NDEwMjRhNTM4Y2EzZWI3MWMyZjY4Y2I0YjlmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grożą nam masowe upadłości. Niepokojące głosy z firm [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/upadlosci-groza-polskim-firmom-fatalne-nastroje-ich-wlascicieli-sondaz/8qd5bys</link>
			<description>Blisko jedna czwarta polskich przedsiębiorstw w tym roku zmagała się z realnym ryzykiem likwidacji, a 26 proc. obawia się, że do 2026 r. może zakończyć działalność. Jak wynika z najnowszego badania BIG InfoMonitor i BIK, główne powody to rosnące koszty, inflacja oraz spadek przychodów. Najbardziej zagrożone są firmy z sektora przemysłu, handlu i budownictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3459bf0-b052-48af-bbaa-28b2e1ef5841</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:56:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DVJk9kpTURBXy9jNTQ5YzY4ODNiZTQxNWU4NTVkMjY5ZjJjNmJkNmI2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA blisko finału rozmów o Ukrainie. Rzecznik Białego Domu zabrała głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/plan-pokojowy-usa-dla-ukrainy-sa-nowe-informacje-z-bialego-domu/dn7sqwm</link>
			<description>Biały Dom przekonuje, że prace nad kontrowersyjnym planem pokojowym dla Ukrainy są bliskie finalizacji. Rzeczniczka administracji Karoline Leavitt poinformowała, że &quot;znacząca większość&quot; z 28 punktów została już uzgodniona między stronami uczestniczącymi w procesie — w tym USA, Ukrainą i Rosją. Jednocześnie podkreśliła, że rozmowy trwają, a kluczowe kwestie pozostają jeszcze do dopracowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">df0d8ec2-2479-4a4a-8a9d-4067cc62f3ed</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:43:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fgzk9kpTURBXy84OTY1M2Q2ZWE1NWIxYzhhZDdmNDdhZTZhM2U0MDkxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samochód w działalności. Zmiana limitów od 2026 r. Są nowe interpretacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/limit-100-tys-zl-na-auta-od-2026-r-zakup-ratuje-a-leasing-wyjasniamy/6ctbx79</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. dla samochodów spalinowych i większości klasycznych hybryd limit kosztów podatkowych spadnie z obecnych 150 tys. zł do 100 tys. zł. Przedsiębiorcy ruszyli więc po zakupy samochodów, aby skorzystać jeszcze z wyższego limitu. A co z leasingiem? Wyjaśnił to dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej w nowych interpretacjach podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f79aec2c-bb9b-4934-bf5e-f4a53c5447ea</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:18:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SF-k9kpTURBXy9kNTMwY2YyOTE1MjU2NTYyMzc2ODMwNmNmNzUwZjE1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska stawia na gaz w miksie energetycznym. To pułapka czy szansa?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/konflikt-o-gaz-w-polskim-miksie-energetycznym-rzad-i-pse-odpowiadaja-na-zarzuty/jdnwz4l</link>
			<description>Polska transformacja energetyczna znalazła się pod lupą Greenpeace Polska. Organizacja zwraca uwagę na gaz w miksie energetycznym. Zarzuca spółkom energetycznym, że za dużo inwestują w to paliwo, co obciąży rachunki Polaków za energię elektryczną. Jednak rząd i spółki odpowiadają, że dla nich kluczowe jest bezpieczeństwo energetyczne Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">764c26df-87b4-4b35-a7a7-d59a7f811658</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:13:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YSMk9kpTURBXy9jNzZjOWNhMDc3OTk4MDA3ZWIyMWRlMTFkOTU4YzcwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nakaz alimentacyjny nadchodzi. Sądy dostaną nowe narzędzie do ręki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nakaz-alimentacyjny-nadchodzi-analizowane-sa-dwa-modele/fxyjmzf</link>
			<description>Sądy orzekające alimenty mają zyskać nowe możliwości w egzekwowaniu należności. Planowane jest udostępnienie im dostępu do elektronicznych baz danych, takich jak rejestr ZUS czy baza pojazdów. Dodatkowo ma powstać elektroniczny formularz pozwu, który uprości proces dochodzenia alimentów — informuje &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">fab20e04-41a2-4fab-9241-24c85fad8b47</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:00:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UrDk9kpTURBXy9jMDMzNzgzODgzMTRmMTM0MDMyMWNiNDBhN2ZhODhkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski zabrał głos po spotkaniach w Genewie. Potwierdził zmiany w planie USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-ukrainy-zabral-glos-po-spotkaniach-w-genewie-potwierdza-zmiany-w-planie-usa/5c2dphw</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski poinformował, że po intensywnych rozmowach przeprowadzonych w Genewie z przedstawicielami USA i państw europejskich liczba punktów amerykańskiej propozycji pokojowej została zmniejszona i &quot;nie wynosi już 28&quot;. Jak podkreślił, ukraińska delegacja wróciła z rozmów z bardziej wykonalną listą działań, która — w ocenie Kijowa — może stać się podstawą do dalszych negocjacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">373be41b-4bf3-46e7-a6e6-b4c415364042</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:54:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R3Lk9kpTURBXy81OTJkMzc2NDQ1YzE2NGQyZTlkMjBmYzkxNTViYmQwYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie rakiety uderzają w Kijów. Noc pełna eksplozji i pożarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zmasowany-atak-rosji-na-kijow-na-ukraine-polecialy-rakiety-balistyczne/gvgbgvj</link>
			<description>W nocy z poniedziałku na wtorek Rosja przeprowadziła kolejny zmasowany atak rakietowo-dronowy na Ukrainę. Jednym z głównych celów była stolica, gdzie — jak poinformował mer miasta Witalij Kliczko — zginęła co najmniej jedna osoba, a siedem zostało rannych. Według relacji ukraińskich mediów w wielu częściach Kijowa słychać było eksplozje, a niektóre uderzenia doprowadziły do wybuchów pożarów w budynkach mieszkalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a256130-e8d4-471e-8d0c-df0196305a2d</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:36:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z7Tk9kpTURBXy84NTZmZTc3Yjk2NDM5N2JkNjA3YjE5NzYwYzg3NWJkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 20 lub 30 lat? Prosty trik da tysiące złotych dochodu pasywnego miesięcznie. Wystarczy 500 zł [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/prosty-trik-da-4-tys-zl-dochodu-pasywnego-co-miesiac-wystarczy-500-zl/57cpfye</link>
			<description>Wystarczy tylko jedna rzecz, by z 500 zł co miesiąc zrobić blisko 4 tys. zł dochodu pasywnego. Albo 200 zł zamienić w 1,5 tys. zł. Tą rzeczą jest czas. Jak pokazuje w swoich wyliczeniach Łukasz Kozłowski, główny ekonomista Federacji Przedsiębiorców Polskich, magia procentu składanego potrafi zdziałać cuda, a czasami można nawet przy okazji uniknąć podatku. Sprawdziliśmy, jak dziś stosunkowo niewielkim kosztem zadbać o to, by w przyszłości nie martwić się o pieniądze. I im szybciej podejmiesz tę decyzję, tym zyski będą większe.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd295ec3-8da7-4bb1-805c-041d247da428</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:33:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KU1k9kpTURBXy9kNjZlZjNjNWNmZTAxN2QwMTQzZDY5ZDRjMjk3MWY0MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weryfikacja certyfikatu w KSeF. Wyjaśniamy wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/watpliwosci-wokol-certyfikatu-ksef-spolka-aplikacje-krytyczne-tlumaczy-zasady/wk03hbg</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur przewiduje, że na wizualizacjach faktur wystawianych w trybie offline z powodu awarii czy niedostępności systemu będą umieszczane dwa kody QR. Jeden pozwoli sprawdzić fakturę w KSeF, gdy ona tam już trafi, a drugi, przez weryfikację certyfikatu, ma potwierdzać, kto wystawił fakturę. Eksperci zgłaszają wątpliwości dotyczące właśnie certyfikatu. Na prośbę Business Insidera odnosi się do nich Spółka Aplikacje Krytyczne, zajmująca się techniczną stroną KSeF.</description>
			<guid isPermaLink="false">80c0e191-2a0c-4dc0-a3d6-c53d3d95989c</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/py8k9kpTURBXy8yN2NmZTRkOTU2NmIyODk4ODNlODNmYTg2MGE4ZWE1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brakuje kurierów. Poważny problem przed Black Friday i Bożym Narodzeniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/brakuje-kurierow-powazny-problem-przed-black-friday-i-bozym-narodzeniem/kflsh07</link>
			<description>Tygodnie poprzedzające Black Friday, a potem Boże Narodzenie to okres znacząco większej intensywności usług dostarczania paczek. No i co roku firmy kurierskie mają ten sam problem do rozwiązania. Skąd wziąć tysiące dodatkowych osób do obsługi?</description>
			<guid isPermaLink="false">49e01a98-7b79-42b3-989f-ce53443da567</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:22:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e12k9kpTURBXy9kYmYyYWQ3MTUxMjhhZDUzNTNhYmMyNDI1OWM0MzNkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barometr Business Insidera. Prognozy optymistyczne dla Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/barometr-business-insidera-prognozy-optymistyczne-dla-polski/78v7dlq</link>
			<description>Miesiąc po miesiącu instytucje finansowe zarówno z Polski, jak i te międzynarodowe, zauważają coraz wyraźniej ożywienie w polskiej gospodarce. Napędzany środkami z KPO oraz rosnącą konsumpcją nasz PKB przez dwa lata z rzędu, czyli w tym roku oraz w roku przyszłym, ma rosnąć o 3,5 proc. w ujęciu rocznym. Chinom czy Indiom tym nie zaimponujemy, ale już w Europie mamy się czym pochwalić.</description>
			<guid isPermaLink="false">881edb65-a5a0-452c-9606-366652c567c0</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gkhk9kpTURBXy8yMmViNjhlNTI0NzlhMzI0MTY1OGI1MmZkMDc1N2YwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Euroemerytury płyną z Włoch do Polski. Dotarliśmy do najnowszych danych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/euroemerytury-plyna-z-wloch-do-polski-kwoty-robia-wrazenie/53dq1rr</link>
			<description>Lawinowo rośnie liczba Polaków, którzy pobierają emerytury z Włoch. Z danych INPS, czyli włoskiego odpowiednika ZUS, do których dotarł Business Insider Polska, wynika, że tylko w ciągu ostatnich kilku lat kwoty płynące z tamtejszego systemu nad Wisłę wzrosły dwukrotnie, a średnia wartość świadczenia skoczyła o 50 proc. od 2020 r. Wciąż jednak więcej pieniędzy płynie w odwrotnym kierunku.</description>
			<guid isPermaLink="false">f909ff62-0d40-4e33-a0c3-5bdf5b6e5777</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dmEk9kpTURBXy9iZmM2YWQ1YmYxMDhmM2ViNzc4NzhkMzI1MjBlYTNhNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amunicja, rakiety, drony i systemy antydronowe. Prezes PGZ wskazuje nowe cele [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pgz-stawia-na-system-antydronowy-adam-leszkiewicz-zdradza-plany-grupy/wgwwq8e</link>
			<description>W najbliższych tygodniach najważniejszą rzeczą będzie praca nad systemem antydronowym i programem w tym obszarze. PGZ będzie istotnym podmiotem w tym projekcie — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska prezes grupy PGZ Adam Leszkiewicz. Szef zbrojeniowego giganta pokazuje także, co jest na liście priorytetów PGZ i jak spółka chce zwiększać sprzedaż na eksport. Zapowiada także transformację grupy kapitałowej PGZ, a efekty tego procesu powinny być znane w pierwszym kwartale przyszłego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">b41f092a-7554-41a6-bc0f-a7c8e3a09c89</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y5nk9kpTURBXy9mMDYxM2Y4NjUwZmU3OWJiYzRkN2E1MWVhN2I5ZmFiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzeci filar do remontu? Ruszają prace grupy roboczej przy Radzie Dialogu Społecznego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czy-trzeci-filar-czekaja-zmiany-grupa-ekspertow-szykuje-rekomendacje/y4p49nq</link>
			<description>Zespół do spraw Ubezpieczeń Społecznych Rady Dialogu Społecznego powołał Grupę roboczą do spraw oszczędzania w IKE, IKZE, PPE i PPK. Jej celem jest opracować rekomendacje zmian w systemie dobrowolnego oszczędzania emerytalnego. W skład zespołu weszli praktycy z wieloletnim doświadczeniem w zarządzaniu funduszami emerytalnymi oraz przedstawiciele instytucji nadzorujących rynek. Przewodniczącym został Robert Zima, były dyrektor Departamentu Długu Publicznego Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca7f8515-54d8-454f-adef-cf116b24fdb8</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:47:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cNsk9kpTURBXy8yMzk2NmFjZjFkYjFiZDZmMDNhMTVlNjcwZjU5MGI2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Izera powraca. Miliardy z KPO na polski samochód elektryczny. Jest zielone światło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/izera-wraca-jest-decyzja-ws-miliardow-z-kpo-na-polski-samochod-elektryczny/rd6dq1g</link>
			<description>Wniosek Electromobility Poland, czyli spółki odpowiedzialnej za projekt polskiego samochodu elektrycznego, uzyskał pozytywną ocenę w konkursie Narodowego Funduszu Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej. Firma ubiega się o ok. 4,5 mld zł z Krajowego Planu Odbudowy na stworzenie hubu elektromobilności i budowę fabryki samochodów w Jaworznie. NFOŚiGW przedstawił oficjalną listę rankingową, na której znalazła się jeszcze jedna firma. Teraz ruszą negocjacje w sprawie ostatecznej umowy inwestycyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">2bec6dd8-3c91-41c2-bebf-73f16320dcae</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:15:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HWXk9kpTURBXy9iOTQ2Y2NiMzI2NTA0NmUxMzllNGM3ZjJjYWUwODZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostry spór o pieniądze dla NFZ. Chodzi o zdrowie pacjentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ostry-spor-w-rzadzie-chodzi-o-zdrowie-pacjentow-i-pieniadze-dla-nfz/xvwrr3g</link>
			<description>Ministerstwo Zdrowia szuka pieniędzy, by uzupełnić lukę w Narodowym Funduszu Zdrowia, ale co chwilę napotyka problemy. We wtorek odbyły się negocjacje ze stroną społeczną dotyczące ograniczenia wzrostu minimalnych wynagrodzeń, które zerwały związki zawodowe. W środę rząd ma przyjąć ustawę, dzięki której będą pieniądze na leczenie dla dzieci i młodzieży do 18. roku. Ten błyskawicznie procedowany projekt wywołał spór między ministerstwami: zdrowia i finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">665a7eb0-1db0-4977-bfb8-785e53b93c69</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:58:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nOyk9kpTURBXy84N2FhODhkZmQxMWIwMzk3MzM5ZjU3MWNlNmYzYmY2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Większość Polaków pracuje w czasie choroby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wiekszosc-polakow-pracuje-w-czasie-choroby/ct0lgl2</link>
			<description>Aż 60 proc. Polaków rezygnuje ze zwolnienia lekarskiego i pracuje w czasie choroby — wynika z raportu enel-med &quot;Łączy nas zdrowie 2025&quot;. Jest też grupa (34 proc.), która pracuje, gdy nawet przebywa na przysłowiowym L4. Zjawisko to jest szczególnie widoczne w mniejszych firmach.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6a7ae05-5b90-440c-aad2-3326d9dbf97c</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:34:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IYbk9kpTURBXy8wYThjMzBhNjMwMTM4YzQ4N2FhYzFmNGYwZmFlMjI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Musieliśmy znaleźć sposób, by się wyróżnić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/musielismy-znalezc-sposob-by-sie-wyroznic/jhdhx1f</link>
			<description>— W marketingu zawsze się liczy to, że jeśli wszyscy robią &quot;zig&quot;, to my musimy robić &quot;zag&quot;. Musieliśmy wyjść z tego schematu i znaleźć sposób na to, żeby się wyróżnić — powiedział po odebraniu złotej nagrody Effie Award w kategorii Retail &amp;amp; Marketplaces Bogdan Maksymiec, Chief Marketing Officer firmy Rossmann.</description>
			<guid isPermaLink="false">fce735cd-ec30-4a2c-9966-907c854561e1</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 11:36:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oNlk9kpTURBXy9lMWRhMzdhY2ZiNzJiNjU1NmJhMTA5MGUyODU4ZTEyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle wydamy na Black Friday. Jest badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-wydamy-na-black-friday-jest-badanie/9j00x4c</link>
			<description>Aż 62 proc. Polaków dokonuje zakupów w czasie Black Friday, a 70 proc. badanych specjalnie odkłada część zaplanowanych wcześniej zakupów w oczekiwaniu na ten okres — tak wynika z najnowszego badania PayPo. Najczęściej na zakupy w tym czasie wydajemy od 251 do 500 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">926fc201-b786-47f5-aea2-e3ad311014d8</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 11:10:02 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mztk9kpTURBXy9iYTViNGU1YmI5NGYzMDBhYWQwYmQ0MzZiOTNmYzk5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja ma problem z finansowaniem wojny. Putin sięga po najcenniejsze zasoby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosja-ma-problemy-w-finansowaniem-wojny-w-ukrainie-putin-siega-po-rezerwy-zlota/j18nxyn</link>
			<description>Rosyjski Bank Centralny potwierdził w czwartek, że Rosja po raz pierwszy rozpoczęła realną sprzedaż fizycznego złota z państwowych rezerw. Informację tą jako pierwsze podało United24media, podkreślając, że sprzedawany kruszec pochodzi z zasobów Funduszu Dobrobytu Narodowego (FDN).</description>
			<guid isPermaLink="false">0f4bea1d-5789-4746-98de-eb7af2281bc1</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 19:27:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rdrk9kpTURBXy9hMzI1NTZlYjkyZTQyZWY2ZGQzMDc1MDVkZWIyZTIyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińskie i indyjskie firmy dystansują się od rosyjskich firm naftowych. Powód? Sankcje USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rosja-pod-presja-banki-z-chin-i-indii-ograniczaja-wspolprace-z-lukoil/7q4g4ve</link>
			<description>W obliczu zbliżających się sankcji nałożonych przez Stany Zjednoczone na rosyjskie koncerny naftowe, takie jak Łukoil i Rosnieft, wiele banków oraz rafinerii z Chin i Indii podejmuje decyzję o ograniczeniu współpracy z tymi firmami. Jak poinformował przedstawiciel Departamentu Skarbu USA, decyzje te wynikają z obaw przed konsekwencjami prawnymi i ekonomicznymi związanymi z nowymi regulacjami.</description>
			<guid isPermaLink="false">572c60df-3d2a-473c-bfa2-529ee084f786</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:55:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Riyk9kpTURBXy8xMDVmYmU4MzhkYWYyMTg5NTFhNDk2OTI5NjRlN2Q0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile wynosi średnia emerytura w Polsce? ZUS podał najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/srednia-emerytura-w-polsce-w-2025-tak-rosla-miesiac-po-miesiacu-kwoty/h684bk7</link>
			<description>Średnia emerytura w Polsce wzrosła do ponad 4200 zł. Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) opublikował najnowsze dane dotyczące wysokości świadczeń emerytalnych oraz liczby emerytów w Polsce. Liczba seniorów pobierających świadczenie emerytalne spadła o około 3000 w okresie styczeń-sierpień 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">39a53895-d0ea-4b89-b03b-1cd1e5d10bbb</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:29:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7GVk9kpTURBXy9jYTgzZjkxMjJjOWQxYjgyZWU5ZTBkZjRiNTM0ZWExMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rynek jest bardzo dynamiczny&quot;. Dom Development ocenia szanse i zagrożenia na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dom-development-notuje-rekord-rynek-mieszkaniowy-wraca-do-rownowagi/5ky0d84</link>
			<description>Grupa Dom Development notuje najlepsze wyniki w historii i umacnia pozycję lidera rynku mieszkaniowego. Jednocześnie spółka ostrożnie ocenia wpływ nowych regulacji i dynamikę popytu, wskazując, że rynek zaczyna wracać do równowagi, choć tempo tego procesu różni się w zależności od miasta. W perspektywie najbliższych miesięcy firma spodziewa się stabilizacji, ale zastrzega, że 2026 r. może przynieść kolejne zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">409fb471-4377-447d-8988-1d51520d83af</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:23:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OZsk9kpTURBXy81OGY3NWMyN2MwZmQzMDA1MDY4OTQxNjEzMTVmMjcxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał Konstytucyjny o nowelizacji ustawy o KRS. Jasne stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/krajowa-rada-sadownictwa-trybunal-konstytucyjny-blokuje-zmiany-w-ustawie/xemh62g</link>
			<description>W czwartek Trybunał Konstytucyjny orzekł, że nowelizacja ustawy o Krajowej Radzie Sądownictwa z 2024 r. jest sprzeczna z konstytucją. Zmiany zakładały, że sędziowie -członkowi KRS mieliby być wybierani przez środowisko sędziowskie, a nie przez Sejm, jak obecnie. Ustawę przygotowaną jeszcze za czasów ministra sprawiedliwości Adama Bodnara skierował do TK prezydent Andrzej Duda.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3c508b5-e6aa-48c4-9509-a0c8d2aa7806</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:01:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Sbk9kpTURBXy8xZWU5YTdkMmVmZTlkYjJjNTQ3YWY2ZjhjZmMwZGI4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa chce sprzedać działkę ze setki milionów. Może paść historyczny rekord</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/teren-historycznych-zakladow-w-warszawie-moze-trafic-na-aukcje-rekordowa-suma/bwlmbrv</link>
			<description>Historyczne zakłady garbarskie przy ul. Okopowej 78 na warszawskiej Woli mogą wkrótce zostać wystawione na sprzedaż aukcyjną. Miejska działka, na której stoją pozostałości po zakładach Temlera i Szwedego z XIX w., została wyceniona na ponad 301 mln zł. Jak informuje serwis TVN Warszawa, zgodnie z obowiązującym miejscowym planem zagospodarowania przestrzennego dopuszczone są tu usługi z zabudową mieszkaniową wielorodzinną.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e6f1105-c9fc-4561-9c9b-5681ab518ba5</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:45:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6brk9kpTURBXy84Y2M5ZjAzMzk0ZWE4NzNmZmQ5ZTFhZTNmYThjM2E0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża farmaceutyczna wraca do Europy. To szansa dla polskiego rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/branza-farmaceutyczna-stawia-na-europe-polska-z-nowa-szansa-rozwoju/ejlqbd9</link>
			<description>Europa chce uniezależnić się od azjatyckich dostaw i budować własne moce produkcyjne w branży farmaceutycznej. Negocjowany przez Parlament Europejski Critical Medicines Act może otworzyć drogę do miliardowych inwestycji w nowe fabryki substancji czynnych. Polska ma szansę stać się jednym z kluczowych beneficjentów tej transformacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cee835b-8f88-4e45-96c0-5828190dde78</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:06:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/azYk9kpTURBXy80NDY5YTMwNGI1ZWViNmMxNTUzOGQwZDkyYzI4NjQwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paragony z NIP będą w KSeF, czy poza systemem? Ministerstwo wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/okres-przejsciowy-dla-faktur-uproszczonych-kto-skorzysta-z-ulatwien-w-ksef/j3n7y3g</link>
			<description>Nie wszystkie faktury będą przechodziły przez Krajowy System e-Faktur w 2026 r. Standardem, od 1 lutego i 1 kwietnia przyszłego roku mają być oczywiście faktury ustrukturyzowane, czyli właśnie w KSeF. Przedsiębiorcy będą mogli jednak nadal wystawiać faktury przy użyciu kas fiskalnych online.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bebb5e4-d030-41f2-97af-6c8078502062</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:03:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j_Ck9kpTURBXy81ZmZiZjA1ZGM2YmFhYjUzNTBjNzI4NzQxOTAzMGM3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czyste powietrze: dziś protest w Warszawie. Wykonawcy grożą falą bankructw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fundusze/czyste-powietrze-dzis-protest-w-warszawie-wykonawcy-groza-fala-bankructw/f6tvw11</link>
			<description>Dziś odbędzie się w Warszawie protest wykonawców z programu Czyste powietrze. Przedsiębiorcy alarmują, że miesiącami czekają na wypłatę środków z dotacji. &quot;Są dziesiątki, jeśli nie setki albo i tysiące firm, które po prostu tego nie wytrzymały&quot; — mówi w programie Onet Rano Finansowo Grzegorz Furmann, członek zaangażowanego w protest Stowarzyszenia Czystego Powietrza i Energii. Odpowiada też na pytania o nieuczciwych wykonawców.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b51ca8c-2ae6-411c-844a-2702e7f752bc</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:01:29 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K56k9kpTURBXy83Yzk4NjU0OGM3ZmU0YmY4NDhhZGZiYzMwODMyYTE2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz być w 1 proc. najlepiej zarabiających? Oto próg wejścia [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oto-zarobki-1-proc-najbogatszych-polakow-mamy-nowe-dane-kwoty/31ndy6y</link>
			<description>1 proc. najlepiej zarabiających Polaków to wcale nie mityczna &quot;100&quot;, którą znamy z pierwszych stron gazet. By trafić do tego grona nie trzeba mieć milionowych pensji. Wystarczy kwota, którą co miesiąc inkasuje przeciętny piłkarz polskiej Ekstraklasy, wzięty i ciężko pracujący lekarz lub menedżer wysokiego szczebla w średniej wielkości firmie. Oszacowaliśmy progi wstępu do grona 10, 5 oraz 1 proc. najlepiej zarabiających Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">994895b8-5bdc-43a5-b129-cb9e2933daa3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xcok9kpTURBXy9hYmEzMjFjZjVlN2Y4MGFhMDY4OGUxYjU1ODc2YmJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Demograficzny koszmar w Polsce zwalnia? Tak skurczyła się ludność w ciągu roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/regres-demograficzny-w-polsce-najnizszy-od-lutego-oto-gdzie-jest-poprawa/9wwff6z</link>
			<description>Polaków jest o 158 tys. mniej niż przed rokiem — podał w czwartek GUS. Trudno w takich danych upatrywać pozytywów, ale coś jednak znaleźliśmy. To najmniejszy roczny spadek od lutego br. W liczbie urodzeń mamy drugi miesięczny wynik tego roku, wciąż nie są to jednak wysokie poziomy. Zmniejszenie regresu demograficznego wynika jednak głównie z mniejszej liczby zgonów.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc577dda-1669-4730-ac5e-cd61f499686a</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 20:10:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ydSk9kpTURBXy8zMzc4NTg2ZWM0Y2IxNWRhYjkzMjNmYzRhNjkzNTFkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bójki w hokeju są częścią gry. Ekspert tłumaczy, dlaczego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/hokej-i-bojki-na-lodzie-skad-wziela-sie-tradycja-kodu/r068v2m</link>
			<description>W żadnym innym sporcie zawodnik nie może bezkarnie rzucić rękawic i bić się na środku boiska. W hokeju to jednak element gry — część niepisanego &quot;Kodu&quot;, który od ponad stu lat reguluje emocje, agresję i honor na lodzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8275cbd-2558-4a87-8b6b-c90db60ebbaa</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aS1k9kpTURBXy8wNWE3MTgxMWY0NmQ1NzNhYTU3MGQ5ZjViYmNiMmE5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak to jest być masonem? Trzej członkowie zdradzają, co dzieje się za zamkniętymi drzwiami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/masoneria-od-srodka-jak-wyglada-droga-i-codziennosc-czlonkow-lozy/8xt7x66</link>
			<description>Nie noszą peleryn ani masek, nie odprawiają tajemnych rytuałów w podziemiach, a jednak wciąż owiani są aurą tajemnicy. Trzech członków Wielkiej Zjednoczonej Loży Anglii opowiedziało nam, dlaczego dołączyli do masonerii, czego się tam nauczyli i jak wyglądają inicjacje, o których powstały dziesiątki mitów.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ff081d8-0548-465e-81d2-17b548d7e269</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 18:17:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/64mk9kpTURBXy9kMGU3MTEwNDJiYzU5ZTVhOGI0ZDI0OTNlNmE4NGFjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pierwotny kusi nowoczesnością. Rynek wtórny wygrywa lokalizacją i ceną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-mieszkania-nowe-czy-uzywane-porownanie-zalet-i-wad-obu-rynkow/vm03063</link>
			<description>Zakup mieszkania — zarówno na rynku pierwotnym, jak i wtórnym — to decyzja, która wymaga chłodnej analizy, cierpliwości i dobrej znajomości realiów rynkowych. A te nie są wcale oczywiste. Nowe &quot;M&quot; daje swobodę aranżacji i bezpieczeństwo transakcji, za to używane często wygrywa lokalizacją, ceną i dostępnością od ręki. Który rynek wybrać? Oto zestawienie plusów i minusów obu rozwiązań wraz z opiniami ekspertów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cd8a1a2-8fed-44a1-a3cf-f0fbf310bbde</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 17:33:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Pmk9kpTURBXy85NjUxZjczZjgxNWNjMzE4MWVhZjVhYjI1MmU5ZjlkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 10 ikon polskiej architektury. Tak różnorodna jest nasza przestrzeń [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ikony-architektury-w-polsce-te-budynki-zachwycaja-historia-i-forma/vct5xjr</link>
			<description>Co sprawia, że dany budynek staje się ikoną? Niekiedy decyduje o tym niezwykła historia, innym razem wizjonerska koncepcja projektanta, a czasem po prostu odwaga twórcy, który wyprzedził swoje czasy. Oto 10 wyjątkowych przykładów architektury w Polsce, które pokazują, jak różnorodna — i jak fascynująca — potrafi być nasza przestrzeń. Obiekty wybrała dla nas redakcja Gratka.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">466586fa-ee4e-4b7d-8ee2-82a03b57d7c7</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 16:30:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q5Mk9kpTURBXy8xZGIxN2EzYTNkYzU4MzA0MzdlNmFlYzM1ODgwMzJhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ChatGPT to nasz cyfrowy powiernik. Często nie wiemy, czym to grozi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chatgpt-to-nasz-cyfrowy-powiernik-czesto-nie-wiemy-czym-to-grozi/jvpd8g3</link>
			<description>Rozmowa z ChatGPT nie jest tym samym, co rozmowa z przyjacielem na kanapie. To raczej rozmowa z bardzo zaawansowanym, ale jednak komercyjnym systemem online, w którym każde zdanie może zostać technicznie zachowane, przeanalizowane, a w określonych okolicznościach — udostępnione. Mimo to uwielbiamy rozmawiać ze sztuczną inteligencją i częściej wykorzystujemy ją w roli cyfrowego powiernika niż narzędzia do produktywności.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c9d05ba-edb4-4720-b3b0-1e271c0d32bf</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 15:12:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mh7k9kpTURBXy80NTliMWJjMDhlZWJkZTBjMzUwYjA1MTMxOTVhZTY1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek krypto czeka na Karola Nawrockiego. &quot;Każdy miesiąc bez ustawy to utrata inwestorów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-z-ustawa-o-kryptoaktywach-branza-w-niepewnosci-wielu-juz-ucieklo/7hr4sq1</link>
			<description>Polska ustawa o kryptoaktywach została już uchwalona i czeka na podpis prezydenta Karola Nawrockiego. Nie wiadomo jednak, jaka będzie decyzja prezydenta. — Każdy miesiąc bez ustawy oznacza jednak, że firmy, które chciałyby świadczyć usługi w zakresie kryptoaktywów w Polsce, przenoszą się do innych krajów, np. Czech, Holandii, Malty itp. — mówi Katarzyna Szczudlik, adwokatka, partner w kancelarii Schoenher w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b66a9f7-5b53-4d9c-81bd-6e3a92303700</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:46:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jpUk9kpTURBXy8yZDM4ODYyMTAyODM5Zjk5N2M5ZGMyNDM0YzI0NzA3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te siedem sektorów gospodarki USA już znajduje się w recesji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-stabilne-wskazniki-ale-gospodarka-traci-sile-siedem-branz-zagrozonych/n1yxyzm</link>
			<description>Gdy mowa o stanie gospodarki USA, ekonomiści, analitycy rynkowi oraz politycy zwykle podkreślają, że prawdziwy obraz sytuacji daje dopiero szeroka, kompleksowa analiza. Tylko patrząc na zagregowane dane — argumentują — można ocenić, dokąd zmierza gospodarka. Jednak tak szeroka perspektywa potrafi ukryć istotne procesy zachodzące pod powierzchnią. Czasem nawet ktoś wyglądający na okaz zdrowia może mieć bardzo wysoki poziom cholesterolu.</description>
			<guid isPermaLink="false">78e51e03-ca4c-4233-a105-d36d1081b789</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:14:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4nUk9kpTURBXy83YjRjNjhmMGI3ZmVkMmIwOTRiZTc1M2YxNTc4YjgwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zatrudnianie cudzoziemców. Co zmienił 2025 i jakie wyzwania przyniesie 2026 r.?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-przepisy-o-zatrudnianiu-cudzoziemcow-firmy-czekaja-na-decyzje-rzadu/2m1nkzf</link>
			<description>Rok 2025 przyniósł najgłębszą od dekady reformę zasad zatrudniania cudzoziemców w Polsce. Nowe przepisy zwiększyły cyfryzację, poprawiły ochronę pracowników mobilnych, ale też nałożyły na przedsiębiorców dodatkowe obciążenia administracyjne. Rok 2026 zapowiada się jeszcze trudniej. Wygasająca specustawa dla obywateli Ukrainy i kolejne bariery w legalizacji zatrudnienia mogą przysporzyć pracodawcom dużo stresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">de109247-8de0-4377-94b1-c5984a4f1cff</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 13:37:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NkUk9kpTURBXy9iMGYyYWM0ZTEyMTRiMjYwYTgxMTE1NWU3YWJkNmExMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Utrata prywatności boli bardziej&quot;.  Założyciel Niebezpiecznik.pl radzi, jak się nie dać zhakować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/jak-nie-dac-sie-zhackowac-jak-nie-stracic-danych-i-pieniedzy-radzi-piotr-konieczny-z/5feyrgl</link>
			<description>Przestępcy, zamiast wyrywać torebki na ulicy, wolą ściągać dane przez internet. Łatwiej i nie trzeba szybko biegać — mówi Piotr Konieczny z Niebezpiecznik.pl. Ofiarę bardziej od straty pieniędzy boli utrata prywatności. — Przestępcy po włamaniu mają przecież także dostęp do np. e-maili wymienianych z notariuszem, pracodawcą, urzędami itp. Takie informacje są wykorzystywane do podszywania się pod ofiarę i dalszych ataków lub wymuszania okupu. Ekspert od cyberbezpieczeństwa w rozmowie z Business Insider Polska mówi, co powinno wzbudzić naszą czujność i jak się zabezpieczyć przed hakerami.</description>
			<guid isPermaLink="false">9fab88d7-493f-4a1d-82a3-422c80abbcd6</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:48:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbOk9kpTURBXy8xOWM4NzY1Nzk5MGY0NzU0ZTAyNzliMjA0MmIxNzQ0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak pomnożyć swoje oszczędności i dojść do dochodu pasywnego? [GOTOWE ROZWIĄZANIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/sposoby-na-pomnozenie-oszczednosci-od-nieruchomosci-po-gielde-gotowe-rozwiazania/r7bjgws</link>
			<description>Chcesz, by dochód pasywny co miesiąc zasilał ci konto i zastanawiasz się jak to osiągnąć? W ostatnich tygodniach w Business Insiderze napisaliśmy dziesiątki treści na ten temat. Zarówno dla ostrożnych inwestorów, jak i dla gotowych ponieść ryzyko. Zbudowaliśmy przykładowe portfele, zbadaliśmy czy i gdzie najbardziej opłaca się inwestować w nieruchomości i zarabiać z najmu, zapytaliśmy też eksperta, na co wyłożyłby 10 tys. zł, na co 100 tys. zł, a na co okrągły milion. Wszystkie te materiały zebrane w Business Insider Polska znajdziesz tu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1ea6aa23-463c-41ce-9b1d-ab8f8053e7c2</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:17:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kkTk9kpTURBXy9lYzE1ZTJkYTIzOGIxMjdlZTJhNzY3ODk5ZjNiOTU0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie jesteśmy gotowi na to, co nadchodzi&quot;. Noblista i ojciec chrzestny AI ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ponura-wizja-laureata-nagrody-nobla-ludzkosc-nie-jest-gotowa/geq9h2w</link>
			<description>Geoffrey Hinton ostrzega, że AI może doprowadzić do masowego bezrobocia i niepokojów społecznych. &quot;Ojciec chrzestny AI&quot; podkreśla, że systemy mogą wkrótce prześcignąć ludzi i mogą opierać się wyłączeniu. Oto najważniejsze wnioski z wypowiedzi Hintona o tym, dlaczego uważa, że ludzkość nie jest gotowa na to, co nadchodzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">12da7c36-844f-475b-9064-e3349dc194dd</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:02:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HSSk9kpTURBXy81ZmE3ZjhiMGE1NjJkOTdkODQ0NDllYzc1NGQyNTJlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys demograficzny czy nowy etap transformacji społeczeństwa? &quot;Potrzebny nowy model&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-w-obliczu-zmian-demograficznych-czy-naprawde-grozi-nam-kryzys/v0gxntv</link>
			<description>Jeśli wierzyć internetowi, Polacy nie mają dzieci, bo wolą psy, gry wideo i cappuccino na mieście. Dane pokazują jednak coś zupełnie innego. Dzietność w Polsce nie spada dlatego, że młodzi nie chcą, tylko dlatego, że od 35 lat zmienia się całe tempo życia, warunki ekonomiczne i struktura rodzin. W debacie publicznej dominuje narracja o katastrofie demograficznej i szukanie winnych. Prawdziwy problem tkwi w tym, że zadajemy niewłaściwe pytania. Czy mamy w Polsce kryzys demograficzny?</description>
			<guid isPermaLink="false">0a6030c7-5a65-4ef7-8f38-5f52a446cd06</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:36:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3NOk9kpTURBXy9kZjFlZDU1ZDkxNzI4ZDcwZDNhZWZkOWQxNWE5OTVhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wywłaszczenia pod CPK będą łatwiejsze. Nowe przepisy już obowiązują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wywlaszczenia-beda-latwiejsze-nowe-przepisy-o-cpk-juz-obowiazuja/bb86m3n</link>
			<description>Zaczęły obowiązywać przepisy nowelizacji ustawy Centralnym Porcie Komunikacyjnym, które m.in. mają ułatwić proces wywłaszczeń i uzyskania odszkodowań. Według prezesa CPK Filipa Czernickiego ustawa pozwala też, złożyć wniosek o pozwolenie na budowę lotniska jeszcze w tym roku. Pierwsze prace na miejscu mogą ruszyć w połowie 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f6864b6-f873-4503-b7c5-979e49014820</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 07:02:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gHFk9kpTURBXy80M2JlYjQ2NDMxNDhlNGQxM2I3NTQ0YWI3MjllMDZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zarabiają polscy lekarze na tle Europy. Różnice mogą zdziwić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tak-zarabiaja-polscy-lekarze-na-tle-europy-jest-nowy-raport/e8q5ltv</link>
			<description>Lekarze zarabiają w systemie publicznym trochę mniej niż ich koledzy w Europie Zachodniej, ale i koszty życia mają dużo niższe — dowodzi Federacja Przedsiębiorców Polskich (FPP) w raporcie, który ma przedstawić 18 listopada — czytamy w &quot;Dzienniku Gazecie Prawnej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cf2206c-fdd4-405c-aa4e-0f481f56e0b3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 06:14:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zv-k9kpTURBXy9iYWY5OTc2Nzk5YTEyOTY3YWVlN2ZkOTFjMjc3ZWEzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko cena decyduje o sukcesie. Oto jak wyróżnić się na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sprzedaz-mieszkania-bez-obnizania-ceny-ekspertki-zdradzaja-jak-to-zrobic/1m2y92j</link>
			<description>W czasach, gdy na rynku nieruchomości nie brakuje zarówno sprzedających, jak i kupujących, przewagę zyskują ci, którzy potrafią wyróżnić swoje ogłoszenie. Pośrednicy zgodnie podkreślają: to nie zawsze cena decyduje o tym, jak szybko zamkniemy transakcję. Często kluczem są proste, tanie i błyskawiczne do wdrożenia triki, które potrafią skrócić czas sprzedaży nawet o kilka tygodni. Co więcej — większość z nich nie wymaga ani dużych nakładów finansowych, ani specjalistycznej wiedzy, a jedynie odrobiny przygotowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9484d38-ffcd-4042-b615-f43447b863f2</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 20:19:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l8Nk9kpTURBXy9hYmIyYTU5NDBiM2MzMzFmNzBjM2ZkNzU4ODA5MmYxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy kontra mieszkańcy. Spory o przestrzeń stają się codziennością</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/budowa-w-miescie-to-pole-bitwy-sprawdzamy-skad-biora-sie-lokalne-spory/gml8bln</link>
			<description>Konflikty sąsiedzkie wokół nowych inwestycji stały się jednym z najpoważniejszych wyzwań dla branży budowlanej. W miastach ścierają się dziś dwa żywioły: potrzeba dogęszczania i rozwijania infrastruktury oraz rosnąca wrażliwość mieszkańców na jakość życia, przestrzeń wspólną i bezpieczeństwo. Eksperci ostrzegają: jeśli firmy nie nauczą się rozmawiać z sąsiadami i zarządzać procesem w sposób przewidywalny, lokalne spory będą narastać — i coraz częściej kończyć się blokadami inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6df6ac9-480f-4684-86d7-760f98b15065</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 19:54:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idvk9kpTURBXy9kZWU5YjY3OTRjZDEzY2EwZDFkZTZiNWJjMWRmNTE2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Monetyzacja wiedzy w internecie. &quot;Dziki Zachód wymaga regulacji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/monetyzacja-wiedzy-online-kto-naprawde-powinien-doradzac-w-internecie/kr71ttl</link>
			<description>Globalny rynek edukacji cyfrowej wart jest ponad 200 mld dolarów rocznie i stale rośnie. W Polsce coraz więcej specjalistów z tradycyjnych branż buduje marki eksperckie w Internecie, monetyzując swoją wiedzę poprzez kursy online i produkty cyfrowe. Rozwój tego sektora stawia jednak pytanie, czy zasięgi w mediach społecznościowych powinny decydować o statusie eksperta i czy influencerzy potrzebują certyfikatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ebb1b64-454c-4916-9439-8f21676e4be1</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:39:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iv-k9kpTURBXy81MGI2MGFjOTQ2Y2I0NTA2NTcyMjY2NzVhY2IyYjliOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rzemieślnicy obronili swój program. Rząd znajdzie pieniądze na nich i koła gospodyń wiejskich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fundusze/rzemieslnicy-triumfuja-rzad-da-pieniadze-im-i-kolom-gospodyn-wiejskich/3s4n4pb</link>
			<description>Związek Rzemiosła Polskiego alarmował, że rząd chce pogrzebać ważny dla branży program — Polski Inkubator Rzemiosła rozpoczęty jeszcze za czasów PiS. Rząd tłumaczył się koniecznością cięć i brakiem pieniędzy. Rzutem na taśmę jednak zdecydowano się wczoraj uwzględnić PIR w poprawce budżetowej, podobnie jak Moc Małych Społeczności, czyli program m.in. dla kół gospodyń wiejskich. Batalia o konkretny podział środków jednak dopiero przed nami.</description>
			<guid isPermaLink="false">28a80908-077e-4741-bde1-b7624398626c</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:07:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qLVk9kpTURBXy9iNjIxYTVhOTY5OWFiNTllNWQ1OTljZDBlNWQxNDE2ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego kubańskie cygara wciąż są symbolem luksusu? Świat dawno je dogonił</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kubanskie-cygara-uwodza-prestizem-jak-odroznic-oryginal-od-podrobki/8tqsmwr</link>
			<description>Kubańskie cygara Habanos od ponad dwóch stuleci są synonimem luksusu i rzemieślniczej perfekcji. Wytworzenie jednego cygara wymaga aż 500 ręcznych czynności, a mimo konkurencji z Nikaragui i Dominikany, ich prestiż i aura niedostępności wciąż przyciągają koneserów z całego świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">82c824cc-53e2-41c2-aca5-240d924b97ab</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:46:54 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wg6k9kpTURBXy9hODg2MTA5YzRiNWYxZDllOWNiYThkMTZlMTIzZTI2MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto będzie płacił składki w świecie emerytów i automatyzacji rynku pracy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury-w-polsce-beda-nizsze-zus-uspokaja-ale-statystyki-nie-klamia/yvlhxvs</link>
			<description>Polski system emerytalny znalazł się w kleszczach dwóch megatrendów: najszybszego w Europie spadku liczby osób w wieku produkcyjnym oraz automatyzacji, która w coraz większej liczbie branż hamuje wzrost zatrudnienia. Oba procesy prowadzą do tego samego — kurczy się grupa płatników składek. Tymczasem roboty i algorytmy, choć przejmują coraz więcej zadań, składek na ZUS nie odprowadzają</description>
			<guid isPermaLink="false">83d4c4ba-70dd-4b5b-84de-cc21e45f7452</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:49:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gxok9kpTURBXy81NDZiODQ2NzhlMDY1MmQyMzVmMTBiNDQwNjM1NjQzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojazdy na paliwo przyszłości. Co się dzieje z zapowiadaną rewolucją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pojazdy-na-wodor-co-sie-dzieje-z-zapowiadana-rewolucja/jvkb4pq</link>
			<description>W sytuacji wypierania niemieckich, francuskich i włoskich samochodów elektrycznych z rynku przez tańszą produkcję z Chin Europa próbuje uruchomić nowy rozdział w motoryzacji. Zatwierdzone w listopadzie unijne środki pójdą w części na budowę stacji tankowania wodoru do samochodów. Poza tym niemiecki rząd dał wielką dotację dla BMW na opracowanie napędu na ogniwa wodorowe. W Polsce Orlen inwestuje miliardy ze środków własnych i tych pochodzących z Krajowego Planu Odbudowy w produkcję nowego paliwa. Otwiera też nowe stacje. W naszym kraju w dziedzinie napędu wodorowego rozwija się też Groclin, choć tu chodzi nie o samochody, a o rowery. Te mają mieć kluczowe przewagi nad swoimi bateryjnymi odpowiednikami.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d3ee9d1-acf5-44b8-8952-706737ee1848</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:02:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z6vk9kpTURBXy80NjJhMTc4NjdlNjdjOTI3Y2JhMTE5NjgxMDMxYzkwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cumberland to Rolls-Royce wśród kiełbas. 80 proc. mięsa, 21 m jelita</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-powstaje-oryginalna-kielbasa-cumberland-tradycja-i-smak/xk2fglz</link>
			<description>W czasach, gdy przemysł spożywczy stawia na szybkość i masową produkcję, w północno-zachodniej Anglii wciąż istnieją rzeźnicy, którzy robią kiełbasę tak, jak przed setkami lat. Kiełbasa Cumberland — grubo mielona, pełna przypraw i o charakterystycznym, spiralnym kształcie — to prawdziwa legenda brytyjskiego stołu. W hrabstwie Kumbria powstaje z najlepszej wieprzowiny i mieszanki przypraw, której receptura sięga epoki Imperium Brytyjskiego. To nie jest zwykła kiełbasa — to kulinarne dziedzictwo, które przetrwało próbę czasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f043383-2195-4b68-9589-143cfee26cb0</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:36:26 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SfYk9kpTURBXy9jMWZkOWZjNTFkOWJkZTRhYmUxMWFhMDU0MzMzNDY1Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TikTok jest już rywalem eBaya w globalnych zakupach online</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tiktok-jest-juz-rywalem-ebaya-w-globalnych-zakupach-online/vh5vmrv</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu eBay był oczywistym symbolem internetowego handlu między użytkownikami, szczególnie w USA. Dziś tę rolę przejmuje aplikacja, która miała służyć głównie do oglądania śmiesznych filmików. TikTok Shop w trzecim kwartale 2025 r. sprzedał na świecie towary o wartości ok. 19 mld dol. — zaledwie odrobinę mniej niż eBay, który w tym samym czasie osiągnął 20,1 mld dol. Co więcej, TikTok szykuje się również do wejścia z funkcją sklepu w Europie, w tym w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">0902476c-d0db-4fc0-9033-35f4a0ecabba</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:37:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EIJk9kpTURBXy9iNGMwNGFlZGNjYTdkNGYwOTk1ODMwN2Y4NmY0OGMwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były haker, który zarobił miliony, kradnąc tożsamości, ostrzega. &quot;Czegoś takiego dawniej nie widzieliśmy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/farmy-oszustow-i-syntetyczne-tozsamosci-byly-haker-ostrzega-czegos-takiego-dawniej/cd5jc3b</link>
			<description>Brett Johnson zarobił miliony, zajmując się kradzieżą tożsamości, zanim dołączył do Secret Service jako konsultant. Jak mówi w rozmowie z Business Insiderem, istnieją trzy narastające cyberzagrożenia, które niepokoją go najbardziej: deepfake'i, farmy oszustów oraz syntetyczne tożsamości.</description>
			<guid isPermaLink="false">b66e1e5c-3c64-4686-8652-ffc108d660cd</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 11:25:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eaKk9kpTURBXy8xY2E5ZThkNDczNDc5MjhiNzdmM2FlOWI0NzFiMWVkZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto człowiek, który zawodowo sprzedaje wyspy. &quot;W zasadzie każdy, kto może sobie pozwolić na samochód, może też kupić wyspę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ile-kosztuje-prywatna-wyspa-mniej-niz-moze-ci-sie-wydawac/955bv8v</link>
			<description>Farhad Vladi jest jednym z najważniejszych pośredników w sprzedaży wysp na świecie. Wśród jego klientów są celebryci, ale także zwykli &quot;miłośnicy natury&quot;. W rozmowie wyjaśnia, w jaki sposób marzenie o prywatnej wyspie można spełnić już za stosunkowo niewielkie pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">e76381ab-56a9-476c-ab3c-3adccbb28a6f</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:23:49 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y1Mk9kpTURBXy8yZmIzMjE5MDAwOTcwNmE5MzcyYzRmZjQ1MjEzYjZkNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie nowa opłata dla podróżujących. Są pierwsze protesty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bedzie-nowa-oplata-dla-podrozujacych-sa-pierwsze-protesty/287w8dq</link>
			<description>Ministerstwo sportu pracuje nad wprowadzeniem opłaty turystycznej, która ma być pobierana przy okazji dokonywania rezerwacji noclegowych. Samorządowcy z Mazur woleliby, by dano im realne narzędzia do walki z szarą strefą. Hotelarze widzą w tej opłacie szansę właśnie na walkę z nielegalnym wynajmem.</description>
			<guid isPermaLink="false">06fe3975-0287-4521-9bd7-1fc6a217c557</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:48:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t68k9kpTURBXy9kMjk1NWNmY2I5MjdkMDBmOGFhZGM3NDE3OTNhODA4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka fuzja na rynku mediów. &quot;Rzeczpospolita&quot; z nowym właścicielem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wielka-fuzja-na-rynku-mediow-rzeczpospolita-z-nowym-wlascicielem/gb4yrx2</link>
			<description>PTWP SA obejmie większość udziałów w Gremi Media SA. To wynik umowy, jaką spółka zawarła z funduszem Pluralis B.V., strategicznym inwestorem medialnym w spółce będącej wydawcą &quot;Rzeczpospolitej&quot; i &quot;Parkietu&quot; — ogłosiła Grupa PTWP w komunikacie. To jedna z większych transakcji na polskim rynku medialnym, która ma zostać sfinalizowana 18 grudnia.</description>
			<guid isPermaLink="false">3237f496-3b64-45f3-aeb3-d217ba27d924</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 07:33:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WoKk9kpTURBXy8zYjI2OGU4ZTc4ZDM5MTI5MjI2NDk3NmFlYWJkY2Q5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiemy, co dzieje się z cenami mieszkań. Jest zaskoczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nie-widac-efektu-obnizek-stop-ceny-mieszkan-nadal-stabilne/92t6f5k</link>
			<description>Październik przyniósł stabilizację cen ofertowych mieszkań na rynku wtórnym w największych polskich miastach — wynika z raportu Morizon.pl i Gratka.pl. Wbrew pozorom, pomimo serii obniżek stóp procentowych, popyt na nieruchomości wcale nie zanotował znaczącego wzrostu i nie podbił cen.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f91700d-8131-4a15-8d04-4b23aa108ff9</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 07:05:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuUk9kpTURBXy9lYTAyODc4ZTM3YzhjOTkzZjcxYTQ5NGRjZWY3MTc0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poprosiłem AI o stworzenie portfela inwestycyjnego. Sprawdziłem, czy to błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/marzysz-o-dochodzie-pasywnym-zderzylem-porady-ai-z-opiniami-ekspertow/7yhcwqb</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu inwestowanie wydawało się skomplikowane i zarezerwowane dla nielicznych. Dziś kilka kliknięć w smartfonie wystarczy, by spróbować pomnożyć swój majątek — i to bez nadwyrężania szarych komórek, bo z pomocą przychodzą chatboty AI. Ale czy rzeczywiście można im zaufać? Spróbowałem zbudować portfel według podpowiedzi sztucznej inteligencji, a potem skonfrontowałem wyniki z ekspertami.</description>
			<guid isPermaLink="false">97c56dcc-7328-42ad-a5d0-f5e9b932a889</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 05:09:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZF_k9kpTURBXy9kM2ViOTk1OTM1MTQxMWI0NzBhYzljY2RiNWRiYmFmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa funkcja X odsłoniła fabrykę trolli. Globalny rynek gniewu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowa-funkcja-x-odslonila-fabryke-trolli-globalny-rynek-gniewu/rz8q8dn</link>
			<description>Na pierwszy rzut oka wyglądają jak typowi wyborcy z amerykańskiego Środkowego Zachodu. W avatarze flaga USA, w opisie &quot;patriota&quot;, w postach gniewne komentarze o Bidenie, migrantach i &quot;ukradzionych wyborach&quot;. Problem w tym, że wielu z nich wcale nie pisze z Teksasu czy Ohio, ale z Nigerii, Bangladeszu czy Tajlandii. Platforma X – trochę przez przypadek – pomogła to ujawnić.</description>
			<guid isPermaLink="false">1472eaa5-debb-4e47-9072-81703db1e356</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 20:12:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qbbk9kpTURBXy9iYTVjYTM4MTk4Yjc4ZmUwZTE2Mjg1MTJjOWQzNDk1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziennikarka zapytała o zęby Daniela Obajtka. &quot;Należy się cieszyć, że ma swoje&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/orlen-zada-zwrotu-pieniedzy-za-zeby-obajtka-ostre-slowa-ministra/jhvvxsm</link>
			<description>Były prezes Orlenu Daniel Obajtek odpowie przed sądem, jak wynika z pozwu, za płacenie służbową kartą na prywatne cele, w tym protetykę zębową i botoks. — Należy się cieszyć, że ma swoje zęby, ale audyt wykazał wydatki niezgodne ze standardami korporacyjnymi — mówił w TVP Info minister aktywów państwowych Wojciech Balczun.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce44e9b8-4e90-4a42-b5af-a64cfae23de7</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 19:02:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Csk9kpTURBXy9jNmIxMDQ0ZGEzZDA0OTg1MTg5N2UwZDhjOWJkYjI1ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Autostrada A2 coraz dłuższa. Ważne zmiany dla kierowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-etap-rozbudowy-autostrady-a2-rusza-przetarg-na-nowy-odcinek-trasy/07yj80g</link>
			<description>Wojewoda Lubelski wydał decyzję o zezwoleniu na realizację inwestycji drogowej (ZRID) dla odcinka autostrady A2 między węzłem Biała Podlaska a rejonem miejscowości Kijowiec. To kolejny krok w rozbudowie kluczowej trasy prowadzącej do przejścia granicznego w Kukurykach. Decyzja pozwala na rozpoczęcie kolejnego etapu przetargu na budowę ponad 16-kilometrowego odcinka drogi.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a03efe1-67a9-47cf-b025-ef319a290cac</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:35:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6DJk9kpTURBXy84ZWU3NzkwYmE5NDAxN2I2M2U5YzJiZjBhNGYxMWVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan pokojowy dla Ukrainy. Ekspert mówi o kosztach dla Polski. &quot;Decyzja Trumpa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/plan-usa-dla-ukrainy-wywolal-burze-gen-pacek-mowi-o-kosztach-dla-polski/7yzndpt</link>
			<description>&quot;To amerykański dyktat i wymuszenie&quot; — tak gen. Bogusław Pacek skomentował w rozmowie z &quot;Gazetą Wyborczą&quot; ujawniony przez serwis Axios 28-punktowy plan pokojowy dla Ukrainy przygotowany przez administrację Donalda Trumpa. Wojskowy ostrzega, że niezależnie od kształtu dokumentu, Stany Zjednoczone i Rosja zarobią na wojnie, a część kosztów poniosą także Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c34a30e4-63cb-498c-8583-cfb928b990e3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:49:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E0hk9kpTURBXy84MjJkZWNjY2NjZjBmZDU5YzcyMWE0NjZjMDNlNDM3Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w L4. Koniec z absurdalnymi przepisami. Za to nie stracisz zasiłku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/nowe-prawo-o-zwolnieniach-lekarskich-co-sie-zmieni-dla-pracownikow-i-zus/4ej1b3m</link>
			<description>Już wkrótce może zacząć obowiązywać reforma zasad kontroli zwolnień lekarskich. Chodzi o to, aby nie tracić prawa do zasiłku chorobowego przez drobne czynności podjęte podczas zwolnienia, np. wizytę w aptece czy przesłanie faktury. To ważna zmiana, bo ZUS tylko od stycznia do września tego roku zakwestionował blisko 22 tys. zwolnień i wstrzymał dalszą wypłatę zasiłków na łączną kwotę 34 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0fa4be4-1a36-4fdc-8398-b22ee72599bc</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:44:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xbwk9kpTURBXy9kMTZlNGFmZTQ1MDAwNzVhY2MzODljYjg1NTBiNWViZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w ogrzewaniu domów. Wynalazek pięć razy skuteczniejszy niż pompa ciepła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ogrzewanie-domu-za-grosze-naukowcy-z-niemiec-szykuja-rewolucje/7s871dq</link>
			<description>Pompa ciepła, piec na pellet, a może piec gazowy? Właściciele nieruchomości mają wiele możliwości wyboru, jakie ogrzewanie domu będzie optymalne. Do istniejących już sposobów ogrzewania domu wkrótce może dołączyć przełomowa technologia, nad którą pracują niemieccy naukowcy. Jak zachwalają swoje rozwiązanie, wydajność tego systemu ma być nawet pięciokrotnie wyższa niż tradycyjnych pomp ciepła.</description>
			<guid isPermaLink="false">47b2e06b-4671-42b4-b022-f65e558872da</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:26:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pvik9kpTURBXy80M2E4YjZkNDkxNTgxNjhhMjgyNTFiNmRmMmNjYWI1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gotowa na igrzyska w 2040 r.? Wiceminister sportu zapowiada działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/igrzyska-olimpijskie-w-polsce-decyzja-moze-zapasc-juz-w-2028-roku/4x8tdng</link>
			<description>Polska stawia na sportową przyszłość. Wiceminister sportu i turystyki Piotr Borys ogłosił, że w ciągu najbliższych dwóch i pół roku kraj skoncentruje się na przygotowaniach do organizacji letnich igrzysk olimpijskich w 2040 roku. Podczas spotkania na PGE Narodowym w Warszawie podkreślił, że projekt ten ma ogromne znaczenie dla całego narodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7984016-df35-4920-86af-974ef1486281</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:25:46 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wyik9kpTURBXy8zNDZmODk3OTNhNTdhYTg3ZjhmOGJmOTBkMmI5NGJkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef NATO o planie pokojowym USA. &quot;Są dobre elementy, ale korekty konieczne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mark-rutte-ocenia-plan-pokojowy-usa-dla-ukrainy-kluczowe-zmiany-i-rozmowy/ktvhp4f</link>
			<description>&quot;Plan pokojowy USA dla Ukrainy, choć wymagał zmian, zawiera także wiele dobrych elementów&quot; — stwierdził w wywiadzie dla Fox News sekretarz generalny NATO, Mark Rutte. Podkreślił, że dokument jest wciąż dopracowywany i wymaga dalszych rozmów zarówno w ramach Unii Europejskiej, jak i NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">65cd2c96-ae94-4dc4-a792-76fc3f7c29b7</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:15:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4fhk9kpTURBXy9mN2Q2YWZiMjcxZTk0MTBmNDcwZmU2OWM2ZmQzMzhmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ucz się, bo inaczej skończysz w pracy fizycznej&quot;. Nie posłuchali i są milionerami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ucz-sie-bo-inaczej-skonczysz-w-pracy-fizycznej-nie-posluchali-i-sa-milionerami/ghbnefc</link>
			<description>Kiedy miał 16 lat, marzył o pracy w wielkiej technologicznej korporacji. Myślał o Google, białym kołnierzyku, klimatyzowanym biurze i karierze w IT. Zamiast tego wybrał śrubokręt, drabinę i stronę internetową za 23 dol. Dziś 26-letni Zames Chew z Singapuru prowadzi wraz z młodszym bratem Amosem firmę Repair.sg – serwis &quot;złotej rączki&quot;, który w 2024 r. wygenerował przychody na poziomie 1,3 mln dol. A to dopiero początek – biznes jest na dobrej drodze, aby w 2025 r. znacznie urosnąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6fced10-3049-4c50-8e64-e6fbea0a82ab</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:06:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4ZPk9kpTURBXy8wMjI0YTI5M2E2ZDg1MzFkYjRiZDA2YzYxNmU3MzQxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z wożeniem ubrań do PSZOK. Nowe pojemniki przy śmietnikach od 1 stycznia 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/miasto-wprowadza-pojemniki-na-tekstylia-i-odziez-uzywana-nowe-zasady-od-2026-r/hhqwhyk</link>
			<description>Obowiązek odpowiedniego utylizowania tekstyliów i odzieży używanej, budził wiele emocji wśród Polek i Polaków. Mieszkańcy Słupska będą mieli ułatwione zadanie, jako że od początku roku przy śmietnikach pojawią się specjalne pojemniki, które mają rozwiązać problem z dostarczaniem takich odpadów do PSZOK-ów.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff763d0c-e6f2-425d-9b1e-af3c149f016a</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:34:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GUck9kpTURBXy81YzI2OGM4NTIxZGIyMzA4NWEwMmZhYmJiMDExZDdmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Królewski deal? Najbogatszy człowiek na świecie chce kupić Real Madryt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/bernard-arnault-zainteresowany-realem-madryt-klub-moze-pobic-rekord-wyceny/e9dmtct</link>
			<description>Prezes Realu Madryt, Florentino Pérez, rozważa sprzedaż części udziałów w klubie. Jak podaje serwis Vozpopuli, najbardziej zainteresowany inwestycją jest jeden z najbogatszych ludzi na świecie — Bernard Arnault.</description>
			<guid isPermaLink="false">d84b7fce-4270-4a4e-8b93-888494296062</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:34:07 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XxEk9kpTURBXy9lMDI2MDYwNTAwYmIwNjVmMDZmMjI3YzhiNTg4Y2FiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sylwester w Chełmie droższy niż rok temu. TV Republika prosi o dwa razy więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chelm-szykuje-sylwestra-z-tv-republika-stacja-prosi-o-rekordowe-wsparcie/leqr1y3</link>
			<description>Telewizja Republika zwróciła się do marszałka województwa lubelskiego Jarosława Stawiarskiego o dofinansowanie koncertu sylwestrowego w Chełmie w wysokości niemal 2,5 mln zł, co jest kwotą dwukrotnie wyższą niż w ubiegłym roku — jak pisze portal wirtualnemedia.pl. Szef stacji, Tomasz Sakiewicz, podkreśla, że koszty całej organizacji nie powinny przekroczyć 5–6 mln zł. &quot;Robimy to bardzo oszczędnie, inne stacje wydają kilkanaście milionów&quot; — tłumaczy prezes Republiki.</description>
			<guid isPermaLink="false">abf65e0a-e4d2-48af-bd7a-94b262df834b</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:19:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rt6k9kpTURBXy9jNjFlNmZjYmRlZmYwNzMzZGJmMTJmZGRlNzJhZTRjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MFW ostrzega przed wzrostem długu. Zaleca polskiemu rządowi niepopularne działanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mfw-ostrzega-polske-przed-zadluzeniem-zaleca-rzadowi-niepopularne-dzialanie/bb06plw</link>
			<description>Zatrzymanie szybkiego wzrostu długu publicznego w Polsce powinno być priorytetem; zalecana jest łączna konsolidacja fiskalna rzędu 4 pkt proc. PKB do 2030 r., czyli o 2 pkt proc. PKB więcej niż w scenariuszu bazowym — wskazuje Międzynarodowy Fundusz Walutowy. Zwraca uwagę, że rząd powinien postarać się o podniesienie dochodów państwa. W tym poprzez redukcję preferencji podatkowych np. w zakresie nieruchomości i zwiększenie poborów z PIT.</description>
			<guid isPermaLink="false">454a7e64-09cc-4137-b5f8-92bc27579267</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:03:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AXak9kpTURBXy9hODZlM2VmNjk4YWNlNTc2OWUzMjhjMjg5NmRjMWI0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lidl sprzedaje 24 sklepy. Na stole ponad 200 mln euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/icg-real-estate-przejmuje-portfel-nowych-sklepow-lidl-umowa-na-2035-mln-euro/1461ch2</link>
			<description>ICG Real Estate przejmuje od Lidla portfel 24 nowych sklepów o łącznej wartości 203,5 mln euro. Obiekty, zlokalizowane w Wielkiej Brytanii, Irlandii i Hiszpanii, trafią do funduszu Strategic Real Estate II (SRE II) i zostaną wynajęte Lidlowi na podstawie długoterminowej umowy typu triple-net, jak pisze portal propertynews.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">39068136-10c1-4a4f-a5b9-07cf57ecfa3d</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:57:01 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iYWk9kpTURBXy82NDMxMGYzOGI0MzQ1YTVjZDZkNjYwZTBmZjE4ZmNhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy jeszcze niedziele handlowe w 2025 roku? Zaskoczenie w kalendarzu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/w-2025-r-beda-tylko-trzy-niedziele-handlowe-wszystkie-w-grudniu/yplsrc9</link>
			<description>W 2025 r. czekają nas jeszcze trzy niedziele handlowe. Wszystkie przypadają w jednym miesiącu, co jest efektem nowych przepisów, które zmieniają dotychczasowy układ. Zmiany te mają związek z uznaniem Wigilii za dzień wolny od pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ccc14e5-f6a0-4cff-92e7-604855e51272</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PmMk9kpTURBXy9kY2JhYzMyY2E0ZjhjMDM4MjFiMWI3ZTQzZGZkOWZmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Administracja Trumpa uznała tego prezydenta za członka organizacji terrorystycznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/maduro-uznany-przez-administracje-trumpa-za-czlonka-organizacji-terrorystycznej/6mel28x</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa sięga po jedno z najostrzejszych narzędzi amerykańskiej polityki zagranicznej. Formalnie uznaje prezydenta Wenezueli Nicolása Maduro oraz jego kluczowych ludzi za członków zagranicznej organizacji terrorystycznej. To nie tylko symboliczne piętnowanie reżimu w Caracas. Taka decyzja znacząco poszerza wachlarz presji, od nowych sankcji gospodarczych po potencjalne działania militarne. Podnosi też stawkę konfliktu do poziomu, który może zaważyć na stabilności całego regionu.</description>
			<guid isPermaLink="false">880ef1a3-9dc4-4740-ab6b-d2c826304827</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:40:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuOk9kpTURBXy81NDM1NWE3MzVkZDcyMjM1Nzc0YzA3NWUwNzc5ZTJlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MFW rekomenduje Polakom zmianę podejścia do oszczędzania. Dywersyfikacja kluczem do wyższych zysków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/miedzynarodowy-fundusz-walutowy-o-oszczednosciach-polakow-za-duzo-betonu/whfz3w2</link>
			<description>Nieruchomości i lokaty bankowe — to jedne z ulubionych przez Polaków sposobów inwestowania i oszczędzania. Mają swoje zalety, takie jak stosunkowo wysokie bezpieczeństwo, ale też wady, takie jak ograniczone stopy zwrotu. Eksperci MFW ocenili, że Polacy powinni ograniczyć nadmierną ich zdaniem ekspozycji na nieruchomości i depozyty bankowe na rzecz szerszego portfela aktywów finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">60698e59-9d4a-49cf-895a-9dcb2e8e369e</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:31:57 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MYHk9kpTURBXy9hOThlNzNjOGRlYjJiMzk4MmVmZGM1ZDRlZWI0ODgzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W grudniu seniorzy otrzymają dwie emerytury. ZUS informuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/15-emerytura-z-zus-w-grudniu-2025/48xnpew</link>
			<description>&quot;15. emerytura&quot; w 2025 r.? Tak, ale tylko dla niektórych seniorów. &quot;Jak co roku świadczenia, których termin płatności przypada 1 stycznia, wypłacimy wcześniej&quot; — informuje ZUS. Ze względu na układ kalendarza niektóre terminy wypłaty świadczeń zostaną przesunięte. Oto szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e0d7b82-0b21-4b71-bf93-d1cf6c7cfefe</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobry Dziennikarz 2025. Obywatelski werdykt zapadnie w dziewięciu kategoriach [GŁOSUJ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dobry-dziennikarz-2025-obywatelski-werdykt-zapadnie-w-dziewieciu-kategoriach-glosuj/3zq6pz5</link>
			<description>12 grudnia 2025 roku o godz. 17:00 w warszawskiej Hali Koszyki Instytut Dyskursu i Dialogu po raz siódmy wręczy najbardziej obywatelskie wyróżnienie w polskich mediach. Zwycięzców wskażą głosy internautów, a organizatorzy dodatkowo uhonorują laureata nagrodą za całokształt twórczości.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe04931c-8d06-4afe-86e7-be3cfe22a8d7</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:17:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5frk9kpTURBXy85MDk4MTdmZTU2ZjYwMzMwNjhlYzk2YzkwNjA4NDYyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy dla właścicieli nieruchomości już od 1 stycznia 2026 r. Oto, co musisz wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowe-przepisy-dla-wlascicieli-nieruchomosci-juz-od-1-stycznia-2026-r/32fzywg</link>
			<description>Właścicieli nieruchomości od 1 stycznia 2026 r. obejmą nowe przepisy. Mają one chronić budynki przed zagrożeniem pożarowym. Chodzi o obowiązek oznakowania miejsc połączenia ścian oddzielenia przeciwpożarowego w obiektach handlowych, produkcyjnych i magazynowych. Kolejne zmiany — tyle że od 2030 r. — dotyczą z kolei obowiązku montowania w lokalach mieszkalnych czujek dymu.</description>
			<guid isPermaLink="false">95c35194-5ca0-439b-9d43-34186929a11c</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:05:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w8Kk9kpTURBXy9iMGQyY2FhOGE0MWQ3OWQwMTE4YzhlNDlmYjMyNWE0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cięcia stóp to nie tylko dobre wieści. MF znowu obniża odsetki obligacji detalicznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ciecia-stop-to-nie-tylko-zalety-mf-obniza-odsetki-obligacji-detalicznych-oto-nowe/wjxbmzr</link>
			<description>Ministerstwo Finansów obniża oprocentowanie obligacji detalicznych, które będą sprzedawane w grudniu. To kolejne cięcie będące następstwem obniżek stóp procentowych NBP. Oprocentowanie obligacji skarbowych dostępnych dla drobnych inwestorów w większości przypadków spadnie o 0,25 pkt. proc. — podało w poniedziałek MF.</description>
			<guid isPermaLink="false">a632a60d-1e06-446b-afd2-5ed7f3348b98</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:01:41 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qRsk9kpTURBXy84MmIzOTkzNTBlZTZhZmIyZTI5YzhlOWZkMzA0NDQ2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant stawia na produkcję elektryków w Polsce. Inwestycja warta 1,5 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/niemiecki-gigant-stawia-na-produkcje-elektrykow-w-polsce-inwestycja-warta-15-mld-zl/8mcpj3l</link>
			<description>Ponad 1,5 mld zł zainwestuje Volkswagen w rozbudowę zakładu we Wrześni, gdzie powstaną dwie nowe hale produkcyjne dla elektrycznego modelu eCrafter. W poniedziałek wmurowano kamień węgielny pod tę inwestycję.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4abc180-acfa-4dcc-929e-760068c53d08</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:45:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KSuk9kpTURBXy8wYThlOWI1ZTNlODliMGZiZDEzNmFlMDk3MzFlNjZkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan pokojowy USA dla Ukrainy. &quot;Pięć kluczowych punktów nie do zaakceptowania&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/plan-pokojowy-usa-dla-ukrainy-5-kluczowych-punktow-nie-do-zaakceptowania/5j06mmc</link>
			<description>Administracja prezydenta Donalda Trumpa przedstawiła Ukrainie plan pokojowy, który wywołał kontrowersje. Dokument liczący 28 punktów, zaprezentowany Wołodymyrowi Zełenskiemu, spotkał się z krytyką jako zbyt przychylny Rosji. Brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot; wskazuje na pięć szczególnie trudnych dla Kijowa kwestii.</description>
			<guid isPermaLink="false">43672f5a-1f6d-45e5-80f8-f2ba55b726fa</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:25:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cRwk9kpTURBXy9kMTFhOTNmMzU0MWM1MDI4MDQ3NTBkYTM1N2NjYmE2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zainteresowanie klientów &quot;second-handów&quot; spada. Używana odzież trafia do kominka albo lasu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chaos-na-rynku-uzywanych-ubran-trafiaja-do-kominka-albo-lasu/f5e4zys</link>
			<description>Od 1 stycznia 2025 roku tekstylia, takie jak zużyta odzież, nie mogą być wyrzucane do odpadów zmieszanych, muszą być segregowane i oddawane do specjalnych punktów zbiórki przeznaczonych na tekstylia. Ludzie zaczęli nagminnie pozbywać się starych ubrań w kontenerach PCK. Firmy zawieszają zbiórki odzieży, argumentując to wzrostem kosztów utylizacji. Zwiększyła się ilość oddawanych ubrań, ale też są one gorszej jakości. Istnieją także problemy recyklingiem, a zainteresowanie klientów &quot;second-handów&quot; spada.</description>
			<guid isPermaLink="false">956351f6-e42b-4f15-b1c6-a36d35fd8cba</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:05:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0QNk9kpTURBXy85ZDdjMDI2ZDQ2MTBlNjg3MmU0YzY5YzY2OWQ5NDEzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto gospodarz historycznego szczytu. Kraj na końcu kontynentu z ogromem ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/angola-gosci-historyczny-szczyt-europa-ustala-plan-pokojowy-dla-ukrainy/fl1nkrb</link>
			<description>W stolicy Angoli, Luandzie, trwa historyczny szczyt Unia Europejska-Unia Afrykańska, podczas którego rozstrzygać się będzie m.in. stanowisko Europy w sprawie planu pokojowego dla Ukrainy. Angola, gospodarczo siódmy kraj Afryki, staje się centrum międzynarodowych negocjacji. Kraj ten dysponuje jednymi z największych w Afryce złożami ropy naftowej, która stanowi znaczącą część jego eksportu i PKB.</description>
			<guid isPermaLink="false">53381e17-7bfa-4697-b0fd-47d81ad706e2</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:00:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_BMk9kpTURBXy9jMjI1M2VlMzc5Yjc0NmUzOTY0Y2I0ODUxZGMyNjFjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tempo wzrostu płac hamuje. Wbrew pozorom będzie miało to pozytywne skutki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rpp-ma-juz-jedne-wazne-dane-w-piatek-pozna-drugie-czy-za-tydzien-znowu-obetnie-stopy/g3zm7mk</link>
			<description>Na pierwszy rzut oka może się wydawać, że dla gospodarstw domowych szybszy wzrost płac jest sprzyjającym zjawiskiem. Jednak zbyt duże tempo w porównaniu do poprawy wydajności prowadzi do rozpędzenia inflacji i podwyżek stóp procentowych. Teraz mamy do czynienia z odwrotnym zjawiskiem: poniedziałkowe dane GUS pokazały zaskakująco mocne hamowanie płac. To może spowodować, że w już za tydzień RPP znowu obniży stopy procentowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">70817e51-0575-4915-98b5-c7e23d6052d9</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:40:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j75k9kpTURBXy9iNzk2ZDNlMjQyMmY4MmY3MTNlNzc3NTU0ZmM5NTQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieodśnieżony chodnik może kosztować nawet 1500 zł. Sprawdziliśmy, kto płaci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kto-powinien-odsniezac-chodniki-i-drogi/xr7c9w4</link>
			<description>W niektórych regionach Polski sypnęło śniegiem. Kierowcy, którzy zagapili się z wymianą opon na zimowe, próbują z godnością wyjechać z zasypanych parkingów, a chodniki czekają na odśnieżenie. Nie wszyscy pamiętają jednak, na kim spoczywa obowiązek doprowadzenia chodników i dróg do stanu używalności, ani także, jak wysokie kary grożą za zaniedbanie tego obowiązku. Warto także wiedzieć, od kogo można domagać się odszkodowania za złamaną nogę lub inną kontuzję, która powstała na skutek nieodśnieżonego chodnika.</description>
			<guid isPermaLink="false">94ca5da5-565b-4dcf-aca0-a02bbac7c5f8</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:40:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nWJk9kpTURBXy82YTljNjhkNDY1ZWFjN2NjYWY4NzZkMTBhMTU1ZGFhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z pociesza się zestawami happy meal i używa ChatGPT jako psychologa. Zatrważający raport</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-na-krawedzi-recesji-pocieszaja-sie-zestawami-happy-meal-i-uzywaja-chatgpt/8wznss0</link>
			<description>Najmłodsze pokolenie pracowników weszło w dorosłość przy stale rosnących cenach i gorączkowych debatach o spowolnieniu gospodarczym. Nic więc dziwnego, że aż 80 proc. zetek przyznaje, iż nie byłoby w stanie utrzymać się miesiąc po utracie głównego źródła dochodu. Do tego 27 proc. nie ma żadnych oszczędności na sytuacje awaryjne — wynika z tegorocznego raportu Bankrate​.</description>
			<guid isPermaLink="false">52416be9-a2a7-49df-9fc5-0a6bfb689f08</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:15:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Prk9kpTURBXy85YWNiMTk5YzM0YzZjYmY3NzBhMzVlNmEyYmUxZDljNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk po rozmowach w Angoli w sprawie Ukrainy. &quot;Zrobimy wszystko&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-po-rozmowach-w-angoli-w-sprawie-ukrainy-zrobimy-wszystko/dzg7d4f</link>
			<description>Premier Donald Tusk podczas poniedziałkowego spotkania liderów Unii Europejskiej w Luandzie, stolicy Angoli, wyraził stanowcze poparcie dla Ukrainy w obliczu konfliktu z Rosją. W trakcie rozmów dotyczących 28-punktowego planu pokojowego przedstawionego przez Stany Zjednoczone, polski premier podkreślił, że warunki pokoju nie mogą faworyzować agresora ani osłabiać bezpieczeństwa Polski i Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">34670584-ab26-4a2d-88f2-ffd8cb26960d</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:02:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lb4k9kpTURBXy9hMjM2OTI1MjI2MTRiYzE1YjZmMjJhMjYzZTcwZjQ5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy zakup. PESA i Newag z kontraktem ORLEN</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polskie-lokomotywy-dla-orlen-kolej-padl-rekord-rynku-kolejowego/0jhc5ep</link>
			<description>ORLEN Kolej podpisał rekordowy kontrakt wart ponad 800 mln zł na zakup 40 nowoczesnych lokomotyw produkowanych przez PESA i Newag. To największe zamówienie taborowe w historii spółki i element szerokiego programu modernizacji przewozów kolejowych w Grupie ORLEN.</description>
			<guid isPermaLink="false">53c5948e-1e52-4ccc-baf9-d7f882d584fc</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:33:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RJ-k9kqTURBXy9iYjZhYWRjZTM5ZTExMzgwODY5MGMyMmEzZTRjZjc1ZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stłumiona aktywność deweloperów. Najnowsze dane GUS o rynku mieszkaniowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/aktywnosc-deweloperow-nadal-stlumiona-gus-ujawnia-dane-o-rynku-mieszkaniowym/3tl9ktj</link>
			<description>Liczba rozpoczynanych budów mieszkań i wydawanych nowych pozwoleń na budowę w październiku lekko wzrosła wobec danych z września, jednak statystyki roczne się pogorszyły. W ujęciu bezwzględnym liczby te są wciąż gorsze niż przed cyklem podwyżek stóp procentowych z lat 2021-2022. Ostatnio kredyt tanieje, jednak na ożywienie w budownictwie mieszkaniowym przekładać się to będzie z opóźnieniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">67b3c0ca-7ed1-400b-941e-ca0f36f8d579</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:54:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IVck9kpTURBXy84NGQ5MzgwMWZiOGMxZGFhOWYzMTk4MmYwNTM4ODgyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy mają problem. Podobny do naszego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/niemcy-bija-rekord-kosztow-pracy-skladki-siegaja-historycznego-poziomu/w0qbsy3</link>
			<description>Koszty pracy w Niemczech osiągnęły rekordowy poziom, a składki na ubezpieczenia społeczne stanowią już 42,3 proc. wynagrodzenia brutto. Tak wysokiego obciążenia w historii niemieckiej gospodarki jeszcze nie było. Wzrost wynika głównie z podniesienia składki na ustawowe ubezpieczenie zdrowotne. W rezultacie wyniesie ono 17,5 proc. wynagrodzenia brutto. Niemcy, podobnie jak Polska, borykają się ze wzrostem kosztów opieki zdrowotnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d38ca27-12d2-44f5-ab4a-ab19f75c7fc8</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:53:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JC5k9kpTURBXy8zM2JhZmNmNDE5YzBiYjM5MTU2ZjcwZDA1ODc2MGNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE naciska na USA. Amerykański sekretarz handlu w Brukseli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/ue-naciska-na-usa-amerykanski-sekretarz-handlu-w-brukseli/dwpx6tl</link>
			<description>Unia Europejska i Stany Zjednoczone stają przed ważnymi decyzjami dotyczącymi handlu i polityki. Temat ceł na stal i aluminium, które UE chce obniżyć do 15 proc., będzie jednym z kluczowych zagadnień podczas spotkania ministrów UE z sekretarzem handlu USA Howardem Lutnickiem. Wiceminister rozwoju Michał Baranowski podkreślił, że relacje gospodarcze i polityczne obu stron powinny być analizowane w szerszym kontekście.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d12accb-ce03-49d7-95b8-3f069bcec150</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:30:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mDUk9kpTURBXy9hN2MyMTE5MGUyMjQzZGQ0MjZlNzZiNWI5NzkyYTlmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wcale nie Polska. Rumunia &quot;gwiazdą&quot; nowego rankingu UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wcale-nie-polska-rumunia-gwiazda-nowego-rankingu-ue/8yx0tsw</link>
			<description>Polska czy Czechy wypadały ostatnio wyjątkowo dobrze w zestawieniach Eurostatu — w obu krajach np. bezrobocie od dawna należy do najniższych w UE. W ostatnim zestawieniu liderem jest jednak stolica Rumunii i jej okolice. Chodzi o ranking obszarów, w których mieszkańcy najmniej narażeni są na ubóstwo.</description>
			<guid isPermaLink="false">614719ff-69fa-4348-b472-5662e754681b</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:56:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0bEk9kpTURBXy9kOGZmZTIwYWJjMzNhMjEwOTYzMzA3NTI2MWU5NjMwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżki emerytur bez składania wniosków. Większe świadczenie dla ponad 100 tys. seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/te-osoby-juz-wkrotce-dostana-wyzsze-emerytury-tyle-wyniesie-srednia-podwyzka/zp8czyz</link>
			<description>ZUS ponownie przeliczy część emerytur, co oznacza wyższe świadczenie dla 103 tys. osób. Chodzi o konkretną grupę, która może zyskać nawet kilkaset złotych miesięcznie. Nowe przepisy wejdą w życie już w styczniu 2026 r. Do tego nie trzeba składać żadnych wniosków, bo ZUS sam przyjrzy się świadczeniom.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c690b4f-4500-42cc-82cf-115821ace5f2</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:53:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NFpk9kpTURBXy84MmM2NzJkNWZjYzg4MmNlY2Y1YTYwZWRhNzI3ZjVkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czołowy polski bank musi zwrócić klientom 100 mln zł. Na takie kwoty mogą liczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czolowy-polski-bank-bedzie-musial-zwrocic-klientom-pieniadze-na-jakie-kwoty-moga/z4n0vc1</link>
			<description>Prezes Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów (UOKiK) zobowiązał Bank Pekao do usunięcia skutków naruszenia, w tym do wypłaty rekompensat konsumentom z związku z opóźnieniami w rozpatrywaniu reklamacji — podał Urząd. Na wypłaty rekompensat bank zarezerwował prawie 100 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">03a43e68-b18c-4e1a-9b60-cb5a73abd2b8</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:35:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zrpk9kpTURBXy80ZWQ5NjJkZTE4OGQ4MGZjMTliNGUwMTM3NjJlNDI5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajwan przygotowuje się do obrony. Wyklucza Chiny z wielkiego przetargu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tajwan-przygotowuje-sie-do-obrony-wyklucza-chiny-z-wielkiego-przetargu/mc7yz7e</link>
			<description>Ministerstwo Obrony Narodowej Tajwanu ogłosiło plan zakupu niemal 49 tys. dronów w latach 2026-2027. Kluczowym wymogiem przetargu jest całkowite wykluczenie komponentów pochodzących z Chin. To część strategii mającej na celu zwiększenie bezpieczeństwa dostaw i uniezależnienie tajwańskiego przemysłu obronnego od potencjalnego przeciwnika.</description>
			<guid isPermaLink="false">130365c7-6980-44ed-b1e4-22368366741a</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:47:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0M3k9kpTURBXy81MDA1YzNmYzUzNmUxYjJmZTU0ODg1MTJiMGVjNDkwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giganci z USA zapłacą miliardy? Polska szykuje podatek cyfrowy, wicepremier podał datę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/giganci-z-usa-zaplaca-miliardy-polska-szykuje-podatek-cyfrowy/khe5gfr</link>
			<description>Ministerstwo Cyfryzacji zapowiada wprowadzenie podatku cyfrowego, który miałby objąć globalne firmy o przychodach powyżej 750 mln euro. Jak poinformował w rozmowie z Polską Agencją Prasową wicepremier i szef resortu Krzysztof Gawkowski, projekt ustawy w tej sprawie zostanie przedstawiony na przełomie 2025 i 2026 roku. Wskazał też, na co przeznaczone zostaną pozyskane w ten sposób pieniądze. Wcześniej minister Andrzej Domański wskazywał, że politykę podatkową kształtuje jego resort, który nie prowadzi obecnie prac nad takim rozwiązaniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">6396ce4d-f803-476b-b2ba-0e8b09c0a0e6</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:29:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0fAk9kpTURBXy82YzI1YTY1ZjE3NjkxMTliZjdjNzAzZWU5NzAzYjBiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>DOGE właściwie nie istnieje. Koniec kontrowersyjnej inicjatywy Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/doge-znika-z-agendy-donalda-trumpa-symboliczny-koniec-projektu/pmf5z9b</link>
			<description>Departament Efektywności Rządowej (DOGE), sztandarowy projekt prezydenta Donalda Trumpa, mający na celu redukcję rozmiarów administracji federalnej, praktycznie przestał istnieć. Inicjatywa, która miała symbolizować walkę z biurokracją, pozostawiła po sobie mieszane opinie i niewiele potwierdzonych oszczędności.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb73ae9e-e81e-47ef-be6e-bcfa2783b0e7</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:18:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h0Mk9kpTURBXy9lMGMzOGZjZjA0MDU3ZWVjY2Y0YTRjNGQ2YjIxMzJkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztuje tona pelletu? Tak wyglądają ceny opału przed zimą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-pelletu-2025-ile-kosztuje-tona-opalu/ts5xcwf</link>
			<description>Ile kosztuje tona pelletu? Pomimo rosnących cen pellet pozostaje popularnym paliwem grzewczym w Polsce. Jak wskazują dane z programu &quot;Czyste powietrze&quot;, kotły na biomasę, w tym przede wszystkim na pellet, stały się najczęściej wybieraną technologią ogrzewania w ramach programu w 2025 r. Ile trzeba zapłacić za pellet?</description>
			<guid isPermaLink="false">5ecdf369-fccb-4836-9a08-25997b6e4ec6</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AuZk9kpTURBXy9kYzczNmNkY2VkMDQyZGE3YTc1YmRkYjczYjEzNTdjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Produkcja przemysłowa zaskoczyła analityków. Wzrost wyższy niż prognozowano</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/produkcja-przemyslowa-w-polsce-zaskoczyla-ekspertow-gus-podal-wyniki/4nmgs8n</link>
			<description>Sektor odpowiadający za około jedną piątą wartości dodanej polskiej gospodarki miał za sobą niezły miesiąc — wynika z najnowszych danych Głównego Urzędu Statystycznego. Produkcja przemysłowa w październiku urosła, a tym razem liczba dni roboczych miał neutralny wpływ.</description>
			<guid isPermaLink="false">16fd8227-d9ae-4341-9369-cb978cf9617d</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:09:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lhpk9kpTURBXy8wYmFlOWI0OGRiYjM4NWFlNjJlODM2MDQ4YzVkZGRlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto średnie wynagrodzenie w Polsce. Te dane wpłyną na decyzję w sprawie cięcia stóp</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/srednie-wynagrodzenie-w-pazdzierniku-2025-najnowsze-dane-gus-wplyna-na-rpp/crge8y7</link>
			<description>W poniedziałek GUS podał, że tempo wzrostu średniego wynagrodzenia brutto w firmach wyniosło w październiku 6,6 proc. rok do roku, co oznacza rezultat sporo poniżej prognoz. To kolejny z ostatnich miesięcy odczyt wskazujący na osłabienie presji płacowej. Ten czynnik może uwzględniać RPP, decydując na początku grudnia o tym, czy dokonać szóstej w tym roku obniżki stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1256f9e2-1165-4cee-b615-6e99d0938278</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:01:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6vXk9kpTURBXy80MTE4YmY0OWU5OTk2OWUxMjI2ZDIzZTAwNWE1YTFhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatnie dni, aby skorzystać z ulgi od ZUS. Złóż wniosek, aby oszczędzić na składkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/mozesz-nie-zaplacic-zus-raz-w-roku-ostatnie-dni-aby-skorzystac/t418dg6</link>
			<description>Przedsiębiorcy mają już tylko kilka dni na złożenie wniosku o wakacje składkowe. To ostatnia szansa w tym roku, aby nie zapłacić składek ZUS. Składki za grudzień 2025 r. zapłaci za przedsiębiorcę państwo. Oszczędności wynoszą od 442,90 zł do 1773,96 zł, w zależności jaki ZUS opłaca przedsiębiorca. Wniosek można złożyć wyłącznie przez PUE ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfe89bce-7e3b-4b20-800b-390c296f3040</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/smCk9kpTURBXy9kMzcwNjZlNTUzYzA4NjA5MTIyZTJhNTUxMDAwZGRiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duża podwyżka przed świętami. Znamy ceny w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/duza-podwyzka-przed-swietami-znamy-ceny-w-sklepach/qe9qefp</link>
			<description>Ostatnia obniżka cen dawała pewną nadzieję na względnie tanie zakupy świąteczne. Niestety, najnowszy raport PanParagon dla Business Insider Polska nie jest optymistyczny — znów jest podwyżka, a psychologiczna granica 100 zł znów została przekroczona.</description>
			<guid isPermaLink="false">09866497-b0c4-4233-ada4-f61837d9575d</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:27:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Llik9kpTURBXy9hY2Y1M2NmZjcwZWQ5MzZlYjY1ZWQ3Nzk1ODNkMzVlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najgorętszy rynek w Europie? Polski offshore od razu sięga po dojrzalsze technologie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/offshore-wind-poland-przelom-dla-morskiej-energetyki-wiatrowej/wsgn45j</link>
			<description>Branża offshore czuje dziś satysfakcję — etap samych planów i niezmaterializowanych wizji ma już na dobre za sobą. Projekty morskiej energetyki wiatrowej stają się dziś rzeczywistością, a pierwszy prąd z Bałtyku popłynie do polskich odbiorców w przyszłym roku. Co do rachunku ekonomicznego, w najśmielszym scenariuszu apetyty sięgają 284 mld zł wartości dodanej w polskiej gospodarce.</description>
			<guid isPermaLink="false">376ffbcf-e920-47af-8ae5-4e7a3c36c86b</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:20:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ctXk9kpTURBXy9hYzdiNjA1ODMyMmI3MWRiODEwYWJjMmQ0ZWI4OTkwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te trzy umiejętności mogą cię uchronić w erze AI. Masz je?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienia-przez-ai-te-trzy-umiejetnosci-moga-cie-uratowac/j3t6lgg</link>
			<description>Wraz z tym, jak AI przejmuje coraz więcej powtarzalnych zadań, kluczowe dla utrzymania miejsca pracy mogą okazać się kompetencje inne niż techniczne. Dyrektorzy i eksperci od transformacji środowiska pracy podzielili się z Business Insiderem tym, jakie umiejętności miękkie powinni rozwijać pracownicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">efbeee1b-2391-4567-8476-98c09fc0d2e6</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:07:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sSyk9kpTURBXy85YjMxMDk0NDIzYzkzNWE5NmM2NjI0MWRhZmY1OTU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Problemy z budową gazoportu w Gdańsku. &quot;Wadliwe pale stalowe z Algierii&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/terminal-fsru-w-gdansku-zagrozony-opoznieniem-eksperci-alarmuja-o-problemach/lq5szzy</link>
			<description>Budowa terminala gazowego FSRU w Gdańsku, kluczowego dla polskiego bezpieczeństwa energetycznego, napotyka przeszkody. Wadliwe pale stalowe, zamówione przez turecko-polskie konsorcjum w Algierii, mogą opóźnić ukończenie projektu, planowanego na 2028 r. — informuje &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6ebffd5-5220-4c4d-a1f9-9f1769d5cd15</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:00:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kOuk9kpTURBXy9mNTQ4NzVkNDY5YWUxZGNhMTA5NmI4ZWFlOTkzMTNiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NBP podczas najszybszego wzrostu cen prognozował spadek inflacji do celu. Miał rację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nbp-trafil-z-przewidywaniem-inflacji-choc-jego-projekcje-nie-zawsze-sie-sprawdzaly/vwymfs8</link>
			<description>Choć inflacja przekraczała wtedy 18 proc. w ujęciu rok do roku, to projekcja NBP z marca 2023 r. wskazywała, że dwa lata później dynamika cen konsumpcyjnych znajdzie się w górnym przedziale celu. Prognoza ta mogła wydawać się optymistyczna, ale sprawdziła się. Choć trzeba pamiętać, że w międzyczasie pojawiło się sporo czynników, które zarówno sprzyjały, jak i utrudniały sprowadzenie inflacji do celu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3874a9fd-a23b-4581-ac80-429d7f7b1a1c</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:24:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RkLk9kpTURBXy82ODQ1MGIwMDdlMzRiYTUzYTEzZjAxNDk2MDhjNGYxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie możemy zatrzymać się w miejscu&quot;. Pierwszy wywiad nowego szefa PZU [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pzu-szykuje-rewolucje-bogdan-benczak-komentuje-polaczenie-z-bankiem-pekao/5g1xxgq</link>
			<description>Co dalej z połączeniem PZU z Bankiem Pekao i stworzeniem giganta na polskim rynku finansowym. Jakie są alternatywy dla budowy nowej grupy bankowo-ubezpieczeniowej i jaka przyszłość czeka Alior Bank. Jak PZU zamierza walczyć o rynek ubezpieczeniowy i co stanie się ze stawkami OC komunikacyjnego. Jakie zmiany czekają strategię grupy, a co dla PZU pozostanie priorytetem — na te i wiele innych pytań, odpowiada pełniący obowiązki prezesa PZU Bogdan Benczak. To pierwszy wywiad nowego szefa ubezpieczyciela.</description>
			<guid isPermaLink="false">24e666cf-3792-40ca-a0ca-a9a4b56b2ca2</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q0qk9kpTURBXy9mYzZhMmMxYzVhZmJlZTI0YmI0ZmFkZjcyYjQ1NmQzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki konglomerat inwestycyjny z Abu Zabi zainteresowany aktywami Łukoila</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/lukoil-na-sprzedaz-wielki-konglomerat-inwestycyjny-z-abu-zabi-w-grze/yjlh44x</link>
			<description>&quot;International Holding Company z Abu Zabi poinformował Departament Skarbu USA, że jest zainteresowany kupnem rosyjskiej spółki naftowej Łukoil, a dokładniej jej aktywów zagranicznych&quot; — informuje Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">38e6d268-703a-43f9-b395-de0f9aefafe6</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:18:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XGxk9kpTURBXy9kZjU2NmQ3MzYyODg2MzMzMzZmNDcyZWU3MTQwNTI2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzy firmy złożyły formalne oferty przejęcia właściciela TVN. Media wskazują faworyta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/to-bedzie-wielkie-przetasowanie-na-rynku-mediow-trzy-firmy-w-grze/vpr2j61</link>
			<description>Paramount Skydance, Netflix i Comcast złożyły oferty przejęcia koncernu WarnerBros. Discovery (WBD), właściciela m.in. HBO, CNN i TVN. Według medialnych doniesień administracja USA ma faworyzować spółkę należącą do syna sprzymierzonego z Donaldem Trumpem miliardera.</description>
			<guid isPermaLink="false">abc759cf-cea4-4683-87a8-09ca7f50bb93</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:41:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BfOk9kpTURBXy81ZGJkODVjNzYwOGY3NmJhNWI5NmIxZmJjNGRiYmQ2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orędzie nowego marszałka Sejmu. &quot;Zasady są proste. Prezydent reprezentuje, rząd rządzi&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wlodzimierz-czarzasty-wyglosil-oredzie-zasady-sa-proste-prezydent-reprezentuje-rzad/kh16qrl</link>
			<description>W piątek o godz. 20 nowo wybrany marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty wygłosił orędzie do narodu. &quot;Będę strażnikiem praw parlamentu i demokratycznego ustroju państwa opisanego w naszej konstytucji&quot; — ogłosił. &quot;Postawię tamę każdym próbom, które będą starały się łamać umowę konstytucyjną&quot; — ostrzegł. &quot;Będę stosował marszałkowskie weto wobec szkodliwych projektów&quot; — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">db15f471-9633-444e-a2af-3cee301d728b</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:07:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HBlk9kpTURBXy9kZTIzMmNiNmY2YjliZmNlY2JlODE5ODA2ZGU4YTBhYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy program PiS. Media podają znane i kontrowersyjne nazwiska w zespole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-program-pis-oni-maja-wskazac-kierunek-partii-jaroslawa-kaczynskiego/24rm6ep</link>
			<description>Prawo i Sprawiedliwość w ostatnich sondażach wypada słabo. O wyborców powalczy nowym programem, nad którym już pracuje się w partii. Według doniesień TVN24, wiadomo, kto będzie wytyczał kierunki. Na liście znaleźli się m.in. Zbigniew Ziobro i Daniel Obajtek. Jest też jeden duży nieobecny.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c62af15-6762-4e3a-9a2b-0ce643b0ba21</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:44:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6AZk9kpTURBXy81ZTRjYThlZGY3ZjNjNTM0ZDRmYjNjOGM0ZDJkOTEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre informacje dla rządu. Polityka gospodarcza oceniana lepiej [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polityka-gospodarcza-rzadu-donalda-tuska-oceniana-lepiej-sondaz/853mxfx</link>
			<description>Rząd Donalda Tuska odnotowuje poprawę w sondażach. Lepsze notowania rządu są widoczne we wszystkich analizowanych aspektach. CBOS wskazuje, że polityka gospodarcza zyskuje uznanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c223b07d-b04a-43ef-b705-42e91d02287a</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:04:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xeok9kpTURBXy81NmJiNDc3Yzg5N2ZiYmFmZmM2N2JjNjczOTc0N2I2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy spadają, a Polska płaci wyższe odsetki. Rynek wykorzystuje sytuację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/stopy-spadaja-a-polska-placi-wyzsze-odsetki-rynek-wykorzystuje-sytuacje/x29jrne</link>
			<description>Ministerstwo Finansów sprzedało w piątek na aukcji obligacje za 10 mld zł, a popyt wynosił prawie 16 mld zł. Na aukcji dodatkowej udało się sprzedać jeszcze papiery za 1,5 mld zł. Skoro popyt był tak wysoki, a niedawno spadały w Polsce stopy procentowe, to można by oczekiwać, że odsetki będą malały, a państwo zaoszczędzi na kosztach obsługi długu. Nic bardziej mylnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb9f1e1d-d219-4e0d-af8f-dce50c91dc62</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:44:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oR5k9kpTURBXy8wZDZlZWJiNGQxN2YxZWEzZjEwOTM0NjUwYmRhYTRhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te ważne słowa przeszły bez echa. Oto podsumowanie prac Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tak-sejm-zmienil-prawo-nowe-przepisy-dla-milionow-polakow/9nr0w03</link>
			<description>W piątek Sejm kończy emocjonujące posiedzenie. Po pierwsze Włodzimierz Czarzasty awansował z wicemarszałka na marszałka, a Szymon Hołownia przeszedł drogę w drugą stronę. Po drugie posłowie uchwalili ponad 20 ustaw, wprowadzając zmiany ważne dla pracowników, nauczycieli i uczniów, użytkowników mediów społecznościowych, podatników i spadkobierców. Oto podsumowanie najważniejszych sejmowych decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">80f75877-e929-4908-8e74-949ec142c790</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:13:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FwRk9kpTURBXy83MWEyYjNjNWZiNWQ1NTJmZTgyMWFjMWU2N2I1Zjk0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberprzestępcy przyspieszyli, regulacje nie. Polska gospodarka wchodzi w czas &quot;podwójnego ryzyka&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/cyberprzestepcy-przyspieszyli-regulacje-nie-polska-gospodarka-wchodzi-w-czas/7x5bjnq</link>
			<description>Polska znalazła się w centrum globalnej mapy cyberzagrożeń. Odpowiadamy już za 6 proc. wszystkich ataków ransomware na świecie — to więcej niż Stany Zjednoczone. W 2024 r. odnotowano ponad 113 tys. poważnych cyberataków i 130 tys. zgłoszeń do NASK, szczególnie w sektorach energii, OZE, produkcji i logistyki. Wszystko to dzieje się w momencie, gdy dyrektywa NIS2 formalnie obowiązuje, a polskie firmy mają przed sobą zaledwie około pół roku na spełnienie najbardziej wymagających regulacji cyberbezpieczeństwa w historii.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa556f4c-f7e9-4755-9313-115823e22478</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:11:42 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/27Nk9kpTURBXy84ZDZmNWFjMjYyNTFhNjA4OThlOWQxZjQxZTk3YjYyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Zamierzam dokonać zmian w całej firmie&quot;. Szefowa AMD chce przejąć dużą część rynku AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amd-rzuca-wyzwanie-nvidii-w-ai-zamierzam-dokonac-zmian-w-calej-firmie/9btvklb</link>
			<description>W końcówce 2022 r. Lisa Su, prezes AMD, ogłosiła przed radą dyrektorów, że przestawi całą firmę na tory sztucznej inteligencji. AI miała stać się centrum całej oferty produktowej, od procesorów po układy do centrów danych. Uznała, że taka szansa zdarza się raz w życiu i że tylko agresywna zmiana kierunku pozwoli AMD odegrać ważną rolę w nadchodzącej rewolucji technologicznej. Trzy lata później wartość rynkowa AMD wzrosła z ok. 90 do ponad 335 mld dol., a firma stała się jednym z nielicznych konkurentów Nvidii w układach do zaawansowanych systemów AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">957496b8-76ea-4171-85e4-ba85b3b9c271</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:46:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xAfk9kpTURBXy8wNTk0YjQ3MjNjNDhkZDRkYjNhNmY5ZDJlNzZhMWUxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm jednomyślny w sprawie nauczycieli. Ważna zmiana w naliczaniu wynagrodzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sejm-zdecydowal-nauczyciele-odzyskaja-pieniadze-za-niezrealizowane-godziny/ynzhgdd</link>
			<description>Sejm w piątek jednomyślnie uchwalił nowelizację Karty nauczyciela, która przywraca pedagogom prawo do wynagrodzenia za niezrealizowane godziny ponadwymiarowe, jeśli ich niewykonanie wynikało z przyczyn od nauczyciela niezależnych. Za zmianą zagłosowało 440 posłów; nikt nie był przeciw, nikt nie wstrzymał się od głosu. Tak zgodnego wyniku głosowania w sprawach edukacyjnych nie notowano od dawna.</description>
			<guid isPermaLink="false">07019132-2bb0-45e9-b32a-93f641995133</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:06:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Gzk9kpTURBXy8wZTYxYzYwYWMzMWNmZWRhMTdhYzRjNDY0ZGFiY2VkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm otwiera drzwi do likwidacji CBA. Projekt ustawy trafi do komisji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-kontynuuje-prace-nad-likwidacja-cba-nowe-sluzby-w-planach/ywsbmsb</link>
			<description>Sejm zdecydował w piątek o kontynuacji prac nad projektem ustawy dotyczącej likwidacji Centralnego Biura Antykorupcyjnego. W głosowaniu posłowie odrzucili wniosek o zakończenie procedowania nad tym dokumentem już na etapie pierwszego czytania. Projekt zostanie teraz skierowany do Komisji Administracji i Spraw Wewnętrznych, która ma zasięgnąć opinii Komisji do spraw Służb Specjalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">40fc385c-ba02-472f-ac47-97a027e4a0dd</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:54:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1SLk9kpTURBXy9lZDFiNDM4ODUxOTk3MWJlNGI4ZDFkYzJiNTdhNWI1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w ustawie o PIP. Odszkodowania dla firm bez dodatkowych procesów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury-stazowe-i-wzmocnienie-pip-dziemianowicz-bak-komentuje-projekty/hhf2ygj</link>
			<description>Szefowa Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej, Agnieszka Dziemianowicz-Bąk, zapowiedziała zmiany w projekcie ustawy o wzmocnieniu Państwowej Inspekcji Pracy (PIP). Jak podkreśliła w rozmowie z money.pl, nowe przepisy mają rozwiać obawy przedsiębiorców, w tym te dotyczące odszkodowań za błędne decyzje inspektorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">c98db3ee-2dac-4dde-b9fd-fb36c9e9a60e</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:14:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jF1k9kpTURBXy9jZDdlYTcwMDg3NTZlNzBhNmVhNTY0MDI3NTgxMDU1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa era obrazów z AI. Google Nano Banana Pro podbija internet</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowa-era-obrazow-z-ai-google-nano-banana-pro-podbija-internet/mr7chsv</link>
			<description>Grafiki AI stały się jednym z najbardziej widocznych znaków 2025 r. Od banerów na stronach internetowych, przez citylighty na przystankach, po plakaty z promocją happy hours w lokalnym barze – wszędzie widać charakterystyczny styl obrazów generowanych przez algorytmy. Teraz Google wprowadza jednak Nano Banana Pro, nową wersję swojego modelu do generowania obrazów, zaprojektowaną w dużej mierze z myślą o firmach.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc246757-4b04-40b2-ae16-a7cc422b00a5</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:19:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o30k9kpTURBXy9kODk1NGI1ZWQ2ZTNjOWJkYWRkYzgwYWU0ZjU0NmQ4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozszerzasz działalność? Sprawdź, czy nie musisz kupić nowej kasy fiskalnej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/kasa-fiskalna-online-dla-uslug-kosmetycznych-dyrektor-kis-rozwiewa-watpliwosci/9jtet9v</link>
			<description>Podatnicy, prowadzący określony rodzaj działalności gospodarczej, muszą instalować kasy fiskalne online. Część podatników może więc jeszcze korzystać z kasy fiskalnej starego typu, z elektronicznym zapisem kopii. Problem pojawia się, gdy chcą rozszerzyć działalność na czynności, które są objęte obowiązkiem ewidencjonowania przy pomocy kasy fiskalnej online. Co w takiej sytuacji? Wyjaśnił to Dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej w nowej interpretacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">02370f90-8267-48ee-8001-c736aea77f49</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:26:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mlik9kpTURBXy9hMmVjODdmZjc1ZGI0NWRjNTQyZjdlOTM3MDFhYmQ0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takiego systemu Rosja nie zagłuszy. Jest już coś lepszego niż GPS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/koniec-ery-gps-armia-usa-jest-zmeczona-zagluszaniem-sygnalu-i-chce-postawic-na-cos/f6tr11z</link>
			<description>Coraz częstsze zagłuszanie i fałszowanie sygnałów GPS przez wojska Rosji, Chin czy Korei Północnej sprawia, że dotychczasowy złoty standard nawigacji przestaje być godny zaufania. Na horyzoncie pojawia się jednak fala urządzeń. Te są dość nietypowe, bo potrafią nawigować bez pomocy satelitów i w praktyce nie da się ich zagłuszyć z zewnątrz.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c0e71f6-0f8d-48c9-8b95-89367d7edd26</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:08:49 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zisk9kpTURBXy9lZTNjMzVmMDUwNzM4ZWNmZTY0MjNhMjNiMjc0MGFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy odśnieżać panele fotowoltaiczne? Jak zadbać o fotowoltaikę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/czy-odsniezac-panele-fotowoltaiczne-trzeba-zadbac-o-fotowoltaike/9e94p21</link>
			<description>Czy wydajność paneli solarnych obniża się w zimie, gdy słońce świeci rzadziej i temperatura spada? Czy należy usuwać śnieg z paneli? Rozwiewamy niepewności związane z wytwarzaniem energii podczas zimowych miesięcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1685771f-cd8a-4327-95bb-2a493a2d66fe</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Li1k9kpTURBXy82M2EyZGI1ZmQ3ZTY3ODgyMGMxY2U2Y2VkNzlmNDEwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budowa elektrowni jądrowej z Turkami i Koreańczykami? Repolonizacja w praktyce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/budowa-elektrowni-jadrowej-z-turkami-i-koreanczykami-branza-budowlana-bije-na-alarm/0sjg4m9</link>
			<description>Budowa elektrowni jądrowej na Pomorzu, za którą odpowiadają Polskie Elektrownie Jądrowe (PEJ), jest pod lupą branży budowlanej. Ministerstwo Energii (ME), PEJ oraz amerykański Bechtel zapewniają, że przywiązują dużą uwagę do udziału polskich dostawców i wykonawców w tej inwestycji. Kluczowe znaczenie w tej sprawie będzie miała negocjowana właśnie umowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0e814e8-7e67-4acf-bde3-f40d12189ea5</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:13:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wm0k9kpTURBXy80YmViYjBhZTI2YWI5NDc3M2E1NGY3ODY1MzZmZmVmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>O tej dacie wiedzieli nieliczni właściciele działek. Tłumaczymy, co z ich &quot;wuzetkami&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/o-tej-dacie-wiedzieli-nieliczni-prezydent-rozstrzygnie-losy-bezterminowych-wuzetek/xzy4qj0</link>
			<description>Na podpis prezydenta Karola Nawrockiego czeka ustawa ważna dla tysięcy właścicieli działek, którzy chcą rozpocząć inwestycję. Dzięki niej wszyscy, którzy złożyli wnioski o warunki zabudowy do 16 października i dostaną pozytywną decyzję, ta będzie ważna bezterminowo. Problem w tym, że niewiele osób wiedziało, że posłowie szykują tak rewolucyjne przepisy. — Tu nie ma żadnego drugiego dna — mówi Tomasz Lewandowski, wiceminister rozwoju. I wyjaśnia dla Business Insider Polska, skąd ta data. To nie jedyna zmiana, która czeka inwestorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">00677f64-09de-449e-94f5-c34975b29a3e</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:10:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JuIk9kpTURBXy8wMjMyODUzNmFlMjIyNzA4MGY2MDFhYjlhZmQzMzliNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te polskie firmy prywatne uzbrajają polskie wojsko. Na liście: roboty, radary, drony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polskie-firmy-uzbrajaja-wojsko-na-liscie-roboty-radary-drony-zdjecia/w1xvbg3</link>
			<description>W bazie polskich przedsiębiorców z sektora obronnego przygotowanej przez Ministerstwo Rozwoju i Technologii jest ponad 200 firm. Dla niektórych nazwy spółek takie jak APS czy Teldat mogą brzmieć obco, tak jak nazwy sprzętu Piast, PIAP IBIS lub Hawk. Mają jednak istotne znaczenie dla obronności kraju. Poniżej przedstawiamy przykłady 10 polskich firm i ich rozwiązań, które wspierają Siły Zbrojne RP.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf2fd227-670b-4f5d-9d59-0f1e7f539c3f</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIFk9kpTURBXy8xYzQ1Y2RjNGJjMTAwMDY2MTFhYmNmZjVhNzFiNGI5OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
