<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Nasi sąsiedzi biorą się ostro za podatki. Oto ruch Słowacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ostre-reformy-gospodarcze-na-slowacji-kraj-podniesie-podatki-i-obetnie-wydatki/fhgtm0x</link>
			<description>Słowacki parlament zatwierdził pakiet konsolidacyjny o wartości 2,7 mld euro, obejmujący zarówno podwyżki podatków, jak i redukcję wydatków publicznych. Rząd Roberta Ficy tłumaczy, że to konieczność — deficyt finansów publicznych od miesięcy utrzymuje się na jednym z najwyższych poziomów w całej Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c9e0c1c-9907-4772-8972-1f13f19a1f49</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 20:00:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9TPk9kpTURBXy85Mzc5NTkyOWJiMzljNGE2ODdmNTQwMTkwMTZkOTNjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potwierdziły się doniesienia Business Insider Polska. Bogdan Benczak prezesem PZU</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/potwierdzily-sie-doniesienia-business-insider-polska-bogdan-benczak-prezesem-pzu/5rxg8xl</link>
			<description>Rada Nadzorcza PZU SA podjęła 24 września 2025 r. uchwałę o powołaniu Bogdana Benczaka do zarządu spółki i powierzeniu mu funkcji prezesa. Decyzja wejdzie w życie po uzyskaniu zgody Komisji Nadzoru Finansowego. Tym samym potwierdziły się nieoficjalne doniesienia Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe223704-eadf-4149-8b63-842036020402</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 18:46:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dPDk9kpTURBXy9lMTc0NjNmYzBmYTFlNzI4YWM0YWFmNzZmMjZjYjQxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Współpracownik Trumpa chwali Polskę. Porównał ją do Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jedna-z-najwspanialszych-historii-sukcesu-wspolpracownik-trumpa-tak-nazwal-polske/g8bt346</link>
			<description>Polska gospodarka jest jedną z największych historii sukcesu po upadku muru berlińskiego — ocenił w rozmowie z telewizją Fox Business amerykański sekretarz skarbu Scott Bessent. Jak podkreślił, gdyby Ukraina osiągnęła podobną skalę rozwoju, prawdopodobnie nie stałaby się celem rosyjskiej agresji.</description>
			<guid isPermaLink="false">60d8d9f9-c3f0-485b-b354-43df76889f64</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:31:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qROk9kpTURBXy8xNDY2NzU1M2FmNGM2OWE5YzUwZDQyNjc1M2ZlNWNhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest pierwszy &quot;wyrok niebyły&quot;. Sędziowie SN skorzystali z nowego oręża</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-najwyzszy-wydaje-przelomowa-uchwale-wyroki-moga-byc-niebyle/kk21rcy</link>
			<description>Wyrok Izby Kontroli Nadzwyczajnej i Spraw Publicznych Sądu Najwyższego wydany w składzie z udziałem choćby jednego sędziego powołanego z udziałem Krajowej Rady Sądownictwa wybranej po 2018 r. należy uznać za niebyły (nieistniejący). Tak uznał poszerzony, siedmioosobowy skład Izby Pracy i Ubezpieczeń Społecznych Sądu Najwyższego w sprawie dotyczącej rozwiązania umowy o pracę. To efekt orzecznictwa TSUE.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c1cea17-92b2-4f3a-bbf4-228a55e870e6</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:28:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1R9k9kpTURBXy84YzQwMjAzYzA3YWRlMjAxYjg1YjdhOWYxYWRhNmRlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od 2026 roku nowy obowiązek przy budowie domu. Bez tego nie będzie odbioru</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/budowa-domu-2026-swiatlowod-bedzie-obowiazkowy-co-musisz-wiedziec/xxpwp06</link>
			<description>Budowa domu jednorodzinnego lub jego remont będą wiązały się z nowym obowiązkiem. Przepisy wejdą w życie w 2026 r. Zgodnie z nowelizacją tzw. megaustawy, każdy nowy lub modernizowany budynek będzie musiał być wyposażony w infrastrukturę światłowodową. Zmiany te wynikają z dostosowania polskiego prawa do unijnych regulacji i mają na celu przyspieszenie rozwoju nowoczesnych sieci telekomunikacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">224801fc-1c62-4000-bbc1-53d92a3467a4</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 15:26:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hAuk9kpTURBXy9mOWRkYzc4MTVhOTBmYWNiNzA5YWIwYTc4NTBjNzQ2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poważny kryzys na okupowanym Krymie. Na stacjach benzynowych zabrakło paliwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-czego-wszyscy-sie-bali-wlasnie-nastapilo-powazny-kryzys-na-krymie/hhgsr9z</link>
			<description>Na Krymie, okupowanym przez Rosję, sytuacja na rynku paliwowym osiągnęła punkt krytyczny. Jak poinformował w środę portal Krym.Realii (Radio Swoboda), na stacjach benzynowych całkowicie zabrakło paliwa. Problemy z dostępnością utrzymywały się od ponad dziesięciu dni, jednak dopiero teraz zapasy wyczerpały się całkowicie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e72b92e4-14b5-4540-91f2-7e9547880552</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 14:35:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A91k9kpTURBXy8yZWQyZDQzYzYyNjczMWQwNjRlYTNlNDExOWIzZTIzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Resort finansów reaguje na obniżki stóp procentowych. Złe wieści dla oszczędzających</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/obligacje-dadza-mniej-zarobic-ministerstwo-finansow-zapowiada-zmiany/k0p3ss0</link>
			<description>Tylko do końca września oszczędzający mogą skorzystać z wyższego oprocentowania obligacji skarbowych. Ministerstwo Finansów w środę poinformowało, że od 1 października odsetki z nowych obligacji będą niższe. Zmiana jest odpowiedzią na ostatnią obniżkę stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">077f6992-33ab-4f40-9f1b-7b0bb9551fb6</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 14:21:39 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yclk9kpTURBXy8xMTZlNmI4NGNjZDU5ZDU5ZDcxY2ExYjFjMmFjNTEwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jawne ceny mieszkań. Duży deweloper wskazuje, jak zareagowali jego klienci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jawne-ceny-mieszkan-duzy-deweloper-murapol-o-reakcji-klientow/my4ps3t</link>
			<description>&quot;W pierwszych dwóch tygodniach września obserwowaliśmy pewne przekładanie decyzji. Procesy decyzyjne uległy u klientów spowolnieniu&quot; — komentuje pierwsze efekty wprowadzenia jawności cen mieszkań prezes Murapolu. Jego zdaniem nie będzie taniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5aaba6c4-83d1-4f58-bfe9-ac3825307c5d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 12:49:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lt4k9kpTURBXy9jOWQyMjVmNDkxMTE0YzJlODUwZDRhMzI2Mjg0OTZlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecka prasa ostro o hotelu Gołębiewski w Pobierowie. &quot;Cierpiący na otyłość statek wycieczkowy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kontrowersje-wokol-hotelu-golebiewski-pobierowo-niemiecka-prasa-o-polskiej-inwestycji/kf85vnv</link>
			<description>W Pobierowie nad polskim Bałtykiem otwiera się hotel Gołębiewski, który zdaniem niemieckiego dziennika &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot; może być jednocześnie największym i &quot;najbrzydszym&quot; obiektem tego typu w regionie. Dziennik porównuje hotel m.in. do niemieckich blokowisk z czasów powojennych oraz do statku wycieczkowego, który osiadł na mieliźnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">397db75c-07f0-42a7-ac39-fb4fe0d738fe</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 11:27:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GDCk9kpTURBXy9kMTMyZTNlMzk3NGRhYTk0YzU5MGFkZGExYmM5M2Y0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lewica omija spór w rządzie? Rewolucyjne zmiany w płacy minimalnej już w Sejmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/minimalne-wynagrodzenie-lewica-zlozyla-projekt-ustawy-do-sejmu/r43hqqm</link>
			<description>Lewica złożyła do Sejmu ustawę o minimalnym wynagrodzeniu za pracę, choć nad identycznym projektem pracuje resort pracy kierowany przez Agnieszkę Dziemianowicz-Bąk. Jej uchwalenie wymusza unijna dyrektywa. Termin na jej wdrożenie minął w listopadzie 2024 r., ale w rządzie jest spór o kształt nowego prawa.  Dlatego, jak ustalił nieoficjalnie Business Insider Polska, Lewica zdecydowała się złożyć projekt poselski.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ead46c6-8f91-4f99-b0f1-ad462042ca29</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 10:11:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sUtk9kpTURBXy81MmZhODIzMjIxNzI4ZWQ1OTFjMDI5YzcwMzNhZTUyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant z USA inwestuje w start-up Polaków. &quot;AI na światowym poziomie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nvidia-inwestuje-w-start-up-polakow-wszedzie-was-wprowadze/ny3bfk1</link>
			<description>Amerykański gigant technologiczny Nvidia zainwestuje w założoną przez Polaków firmę ElevenLabs, zajmującą się tworzeniem innowacyjnych syntezatorów mowy. Informację o współpracy przekazał Mateusz Staniszewski, jeden z założycieli start-upu, a potwierdził ją Jensen Huang, prezes Nvidii, który podkreślił znaczenie technologii ElevenLabs w swojej działalności.</description>
			<guid isPermaLink="false">31fafdeb-816e-4e8e-931d-0d0945dd036f</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:53:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3_mk9kpTURBXy8zNzc3MjA4NWNjOWNkZWJmNDA1NjNkN2M5M2FkMzA4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia programista? Kwoty mogą zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-zarabia-programista-i-pracownicy-it-konkretne-kwoty/qlkljye</link>
			<description>Ile zarabia programista? Wiele osób zadaje sobie to pytanie. Branża IT w Polsce wciąż oferuje jedne z najwyższych wynagrodzeń na rynku pracy, ale różnice pomiędzy poszczególnymi stanowiskami są ogromne. Programista na początku kariery może liczyć na kilka tysięcy złotych, podczas gdy doświadczeni specjaliści i eksperci w wąskich technologiach zarabiają nawet kilkadziesiąt tysięcy miesięcznie. Od formy współpracy, technologii i poziomu doświadczenia zależy, czy praca w IT to stabilny zawód, czy wciąż złoty bilet do wysokich zarobków.</description>
			<guid isPermaLink="false">338d3dd8-a889-4ca8-bb61-8fe7a2dd17b3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FUek9kpTURBXy81MTYxMmFhOTk3OTgwNWZhZjY0ZTYzZTdjYzEyZTNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant wstrzymuje budowę fabryki w Polsce. Podaje powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bosch-zawiesza-miliardowa-inwestycje-na-dolnym-slasku-niepewnosc-polityczna/0vm5l55</link>
			<description>Niemiecki koncern Bosch poinformował, że wstrzymał budowę fabryki pomp ciepła w Dobromierzu (Dolnośląskie). Inwestycja była szacowana na 1,2 mld zł, miała dostać wsparcie od polskiego rządu. Powodem decyzji jest &quot;rosnąca niepewność polityczna i gospodarcza w Europie, która negatywnie wpływa na europejski rynek pomp ciepła&quot; — podał Bosch.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddc3f588-b62d-4d3b-957e-23af934ec8ba</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 07:02:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wIIk9kpTURBXy82MDhhNmEzYjBhNWUwNzliMDlmZjM5MmMzN2VmODFhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny. Koszty i dokumenty to klucz, żeby uniknąć problemów z fiskusem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-rozliczyc-zagraniczne-dochody-pasywne-gdy-nie-ma-pit-8c/eq255tq</link>
			<description>Rozliczenie dochodów z polskiej giełdy, a także inwestycji pasywnych (dywidendy, odsetki) jest stosunkowo proste, bo wszystkie dane niezbędne do rozliczenia podatków są w dokumentach. Jeśli jednak inwestujesz za granicą, a twój broker nie wystawia PIT-8C, to rozliczenie robi się skomplikowane i możesz mieć problemy: albo z przygotowaniem rozliczenia albo później, przy kontroli fiskusa. Tłumaczymy, jak sobie z tym poradzić. Tym tekstem odpowiadamy na pytania naszych czytelników.</description>
			<guid isPermaLink="false">faaa6c0c-020a-4f82-ac81-66dee07449e2</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:17:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JACk9kpTURBXy9mNzUyNWExZDRmMTY1YjI0YTg0MjI1NmYyY2Q5Nzk5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Surowsze kary za przestępstwa i wykroczenia. Nowe przepisy w Sejmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/surowsze-kary-za-przestepstwa-i-wykroczenia-nowe-przepisy-w-sejmie/l6d0c8k</link>
			<description>Kary za napaść na funkcjonariusza publicznego, w tym również na ratownika medycznego czy lekarza, mają być dużo wyższe. Podobnie jak te za sprowadzenie zagrożenia pożarowego np. w lesie. Posłowie na rozpoczynającym się posiedzeniu zajmą się dwiema ważnymi zmianami w przepisach karnych i w sprawie wykroczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">fac88a0b-b7af-484c-bb70-597e9da164d3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:04:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hHjk9kpTURBXy83MjdmOTJkNWI2ZmY2MjNkNmRhYzUxYTgzNDQ0NDQ0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptowaluty przyciągają młodych. Kobiety wychodzą z cienia [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/ilu-mlodych-polakow-inwestuje-w-kryptowaluty-kobiety-gonia-mezczyzn-sondaz/qbc5cz0</link>
			<description>Z danych raportu UCE Research i Ari10 wynika, że blisko 40 proc. Polaków w wieku 18-25 lat miało już doświadczenie z kryptowalutami. Mężczyźni częściej niż kobiety deklarują aktywność na rynku kryptowalut, ale to już nie taka przepaść, jak dawniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1eb4442-858b-4d65-b63d-40c53bc16931</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:01:26 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pIDk9kpTURBXy8zMTcyZTEyNmFkMDZlNWZjMjZkODE4NmFhODA3OTc2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd chce powołać rzecznika praw pracownika. Tym miałby się zajmować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-chce-powolac-rzecznika-praw-pracownika-tym-mialby-sie-zajmowac/efqcfs5</link>
			<description>Środowa &quot;Rzeczpospolita&quot; opisuje pomysł rządu dotyczący powołania rzecznika pracownika. Ma to być organ chroniący wolność, prawo i interesy wykonujące pracę zależną. Zdaniem przedstawicieli firm, to kosztowne dublowanie kompetencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2a87c08-df15-4f16-8f61-25a2ab89f5c4</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:35:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ah9k9kpTURBXy9mOTM5MzEyYjcwYjBkZTE3MmZkYmUwMjFhYWUzOTQ1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naprawdę dobrze zarabiałem na pisaniu CV. Przez AI myślę o zmianie pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarabial-krocie-na-pisaniu-cv-ai-juz-uciela-mu-jedna-trzecia-dochodow/wts98eh</link>
			<description>Richard Lambert zarabiał średnio 105 tys. dol. miesięcznie na pisaniu CV w 2024 r. Sztuczna inteligencja obniżyła jego miesięczny dochód do ok. 70 tys. dol. latem 2025 r. Dziś Richard wciąż wierzy, że można jeszcze zarabiać na pisaniu CV, ale jednak bada także inne możliwości, by mieć alternatywę w dobie AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c76ece6-0594-43a7-8802-9d707519098d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:20:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6ddk9kpTURBXy83NmZkYTdjZjkxNGEyZmIyMWIwZTg5MzYzNGY2ZTdjYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza Sejm. Będzie spór o ujawnianie cen transakcyjnych mieszkań?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-a-w-nim-portal-dom-kontra-rcn-czy-bedzie-spor-o-ujawnianie-cen/d77j1k9</link>
			<description>Sejm zajmie się dwoma projektami ustaw mającymi ułatwić dostęp do cen transakcyjnych mieszkań i domów. Jeden, autorstwa posłów Polski 2050, przewiduje zniesienie opłat za korzystanie z Rejestru Cen Nieruchomości. Drugi, rządowy, pozwoli stworzyć portal DOM, w którym będzie można wyszukać aktualne ceny transakcyjne nieruchomości. Z jednej strony oba rozwiązania mogą się uzupełnić, z drugiej budzą kontrowersje — i to nie tylko z powodu finansów. Czy uzasadnione?</description>
			<guid isPermaLink="false">94a20aa2-512a-4260-8140-bdbd725b81cf</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KEwk9kpTURBXy9jNjVhNDAxMDVlYWU4YzMwYWM1YTJkM2YzM2Y3ZjZiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm rusza z burzliwym posiedzeniem. Kluczowe projekty na stole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-szykuje-sie-burzliwe-posiedzenie-oto-kluczowe-projekty/nsc8k8b</link>
			<description>W środę rozpocznie się trzydniowe posiedzenie Sejmu. Ze wstępnego harmonogramu wynika, że może być burzliwe. Z jednej strony zaplanowano trzecie czytanie rządowego projektu o CPK, z drugiej — pierwsze czytanie projektu prezydenckiego. Wraca też projekt Polski 2050 o zniesieniu obowiązku płatności za udostępnianie danych z Rejestru Cen Nieruchomości i rządowy portal DOM. A to nie wszystkie ważne punkty.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c3d1eee-24ed-4dd1-a2e4-f6dc9f664551</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dXgk9kpTURBXy8yNjY3YTQ3MDIzNTZmZjkxYTljYTI5ZTdkODYwNTIyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mark Zuckerberg i zegarki za setki tysięcy dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zuckerberg-i-zegarki-za-setk-tysiecy-dolarow/pezmsql</link>
			<description>Mark Zuckerberg, założyciel i prezes Meta, znany jest z zamiłowania do technologii i innowacji, ale okazuje się, że równie bliskie są mu luksusowe zegarki. W niedawnym wywiadzie dla jednego z popularnych amerykańskich podcastów zdradził, że jest właścicielem prototypowego zegarka Nano Foudroyante od szwajcarskiego producenta Greubel Forsey. Cena tego modelu, to bagatela 585 tys. dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">bffd5bf7-15de-41e5-bd8b-1a8d5bca42a9</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:07:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TNek9kpTURBXy8yZTkwMjMxMGEwNzVlOWVjZDZlY2MwNzcwYjVkYjM1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet ponad 100 tys. zł. Oto co warto wiedzieć o odszkodowaniu za uszczerbek na zdrowiu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/odszkodowanie-za-uszczerbek-na-zdrowiu-komu-przysluguje-i-jak-je-uzyskac/bz36nv6</link>
			<description>Wysokość odszkodowania za każdy 1 procent stałego lub długotrwałego uszczerbku na zdrowiu spowodowanego wypadkiem przy pracy wynosi 1636 zł. Świadczenie to przysługuje osobom, które spełnią określone kryteria, a jego wysokość ustalana jest na podstawie oceny lekarza orzecznika lub komisji lekarskiej. W niektórych przypadkach może wynieść znacznie ponad 100 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5033c06-0e61-49fb-8e5a-2753e44427fb</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:58:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FONk9kpTURBXy9mNzMyMDJkYTVmNTU4ZDM0YWI2ODRjMDdkN2FkNTI4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przesuwa zmiany w KPO. Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz potrzebuje więcej czasu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-przesuwa-zmiany-w-kpo-katarzyna-pelczynska-nalecz-potrzebuje-wiecej-czasu/hyb6gv2</link>
			<description>Rząd na wtorkowym posiedzeniu miał zająć się uchwałę w sprawie zmian w Krajowym Planie Odbudowy, w tym zmniejszeniem jego części pożyczkowej o 5,1 mld euro, ale projekt potrzebuje jeszcze &quot;kilku szlifów&quot;, więc rząd zajmie się nim w najbliższych dniach — wynika z wypowiedzi rzecznika rządu Adama Szłapki po posiedzeniu rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d002094c-4659-4c9b-9caf-821769a9b38e</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 14:50:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mzfk9kpTURBXy8xZTJjMmE4ZmVlNDZlNzJhZTI5YTg3ZGQ0YjFhZTMyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>30 tys. zł wyrównania i 2 tys. zł więcej do emerytury. Seniorzy wygrywają w sądzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-musi-przeliczyc-emeryture-i-wyplacic-wyrownanie-kto-moze-liczyc-na-podwyzke/plkxzl8</link>
			<description>ZUS musi wypłacić wyrównania wynoszące nawet kilkadziesiąt tysięcy złotych seniorom, którzy wygrali w sądach. Sprawa dotyczy osób, które przeszły na wcześniejsze emerytury, a teraz walczą o przeliczenie swoich świadczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1c52e0b-39bf-45d6-9f28-73eb0dbeb5af</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:26:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Iy1k9kpTURBXy9jM2UwMjgwZGU2MDk2YWJmZDE3NzY0YmZlZjgzMDk0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zmienia zasady wypłaty. Ilu seniorów straci wsparcie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bon-senioralny-dla-kogo-i-od-kiedy-szczegoly-nowej-ustawy-i-kryteria-wsparcia/hef1w6v</link>
			<description>Bon senioralny to nowe wsparcie dla najstarszych Polaków, ale nie dla wszystkich. Rząd przyspiesza prace nad ustawą wprowadzającą bon. Choć docelowo program obejmie seniorów od 75. roku życia, przez pierwsze trzy lata liczba beneficjentów będzie znacznie ograniczona.</description>
			<guid isPermaLink="false">9871a5af-8bb2-4059-bc7c-4a8b4c4b7b6e</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:58:34 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G5Sk9kpTURBXy82OWFiY2RlZjdjNjdhNTM4MTZmOTdjMjEzM2E3Y2ZhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>2030 i 2035 r. Oto dwa kamienie milowe dla elektryków na polskich drogach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/po-2030-r-peknie-milion-i-wszystko-przyspieszy-oto-prognoza-dla-aut-elektrycznych-w/dvev03h</link>
			<description>W Polsce w 2030 r. na drogach będzie już ok. 1 mln aut elektrycznych i jednocześnie co trzeci nowy samochód osobowy sprzedawany w salonach będzie w pełni elektryczny, wynika z analizy firmy doradczej Kearney. Prawdziwe przyspieszenie nastąpi później.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e777950-0a55-4ac0-ab01-30eb4c28790f</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:56:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ha1k9kpTURBXy81MjY4MDU5ZDcyOWJmNjg0OTQyZjhhODlmNDMzYjg1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decyzja Donalda Trumpa może wstrząsnąć big techami. Oto skutki podwyżki wiz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-trump-jedna-decyzja-wstrzasnal-rynkiem-it-nieszczescia-chodza-parami/yjwlqwf</link>
			<description>Prezydent Donald Trump, zaostrzając zasady dotyczące wiz H-1B, wywiera presję na big techy i gigantów outsourcingu IT. Firmy takie jak Amazon, Google i Infosys czeka potężne wyzwanie. Mogą przenieść część zatrudnienia do Kanady i Ameryki Łacińskiej, aby złagodzić skutki reformy — twierdzą analitycy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ce7fdfc-2361-4996-909f-a1ad4f752211</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:16:42 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ix2k9kpTURBXy8yM2YxMTYzODg5MGRiZTUxYTkzZjRmYjk2Yzc2ODIyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cała naprzód! Prezes Cezary Kocik przedstawia strategię mBanku na lata 2026-2030</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/cala-naprzod-prezes-cezary-kocik-przedstawia-strategie-mbanku-na-lata-2026-2030/3sk0bb3</link>
			<description>W swojej nowej strategii mBank stawia na dynamiczny wzrost, mocniejszą więź z klientami i technologie. Celem jest zdobycie 10 proc. udziału w rynku kluczowych produktów, rozwój portfela kredytowego oraz powrót do regularnej wypłaty dywidendy. Bank zapowiada także nową aplikację mobilną z wbudowanym asystentem AI. mBank ma wrócić do korzeni, a jego prezes w rozmowie z Business Insiderem przedstawia ambitne plany na kolejnych pięć lat. — Odbudowaliśmy kapitały, dzięki czemu możemy znów skupić się na zwiększaniu udziału w rynku i zmniejszaniu dystansu do liderów — mówi prezes Kocik.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b876d26-577d-431b-b38d-8e41713ab967</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:58:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/labk9kpTURBXy85NDVhZDAxNDgwZmNmNzAyMDcxMmYyNmUyMzg0MjJkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamieszanie z niedoszłym następcą WIBOR-u i bankami. Jest finał postępowania KNF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/final-sprawy-z-pierwotnym-nastepca-wibor-u-banki-uniknely-sankcji/4yfwpk0</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego badała, czy banki zawiniły, przekazując nieprecyzyjne dane, które GPW Benchmark, czyli administrator wskaźników referencyjnych, wykorzystywał do kalkulacji indeksu WIRON. To pokłosie audytu, który GPW Benchmark przeprowadził po sygnale otrzymanym od jednego z banków-panelistów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bf7507a-72a6-4fab-8701-9596152627d7</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:50:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PxTk9kpTURBXy81YzMyN2NmZGM1ZTAwNjFjMWY3Mjc1MzliNjMxOGNjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska liderem w imporcie tajwańskich dronów. Wyprzedza nawet USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-liderem-importu-dronow-z-tajwanu/l1xkkv9</link>
			<description>Polska stała się największym klientem Tajwanu w segmencie dronów, odpowiadając za blisko 60 proc. całego eksportu tych urządzeń z wyspy – wynika z raportu Bloomberga z 25 września. Do sierpnia 2024 r. eksport tajwańskich dronów sięgnął 32 mln dol., choć w poprzednich latach praktycznie nie istniał.</description>
			<guid isPermaLink="false">f827b2d0-5a30-495b-8578-200268cc8f43</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:24:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eh2k9kpTURBXy82ODJlMTMzYjI4MmE1ODE0YzNhNGI2NjJmZWE2ZGFiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chatboty nie radzą sobie z próbami samobójczymi. Naukowcy odradzają korzystanie z pomocy AI w kryzysie psychicznym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chatboty-nie-radza-sobie-z-probami-samobojczymi-naukowcy-odradzaja-korzystanie-z/sw3psme</link>
			<description>Aplikacje wykorzystujące chatboty do wsparcia psychicznego mogą być nie tylko nieskuteczne, ale wręcz niebezpieczne — alarmują naukowcy z Uniwersytetu Medycznego we Wrocławiu. Badanie wykazało, że żaden z testowanych botów nie potrafił właściwie zareagować na sygnały rosnącego ryzyka samobójczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">109a8e37-f529-40af-8962-f497fc343f9c</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:24:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LIDk9kpTURBXy8wMDk0N2YzNTM0N2E3MGUwNDUwMzUwMTUzOTlkMmY1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BYD znów przed Teslą w Europie. Chińczycy rosną, Musk traci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/byd-wyprzedza-tesle-w-europie/qmzswt4</link>
			<description>Chiński producent samochodów elektrycznych BYD w sierpniu sprzedał w Unii Europejskiej trzy razy więcej aut niż rok wcześniej i po raz drugi z rzędu wyprzedził amerykańską Teslę — wynika z danych Europejskiego Stowarzyszenia Producentów Samochodów (ACEA).</description>
			<guid isPermaLink="false">793bc956-7af5-43ff-8e54-7d1f87472531</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:50:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-nKk9kpTURBXy9iMDJmMTAyYjZiMzI3NWNlOWFjMDdmYTY4NDJkZGJkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd Najwyższy wywołał burzę. Prof. Marcin Matczak studzi emocje w sprawach wyborczych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sn-poroznil-prawnikow-trwa-goraca-dyskusja-o-skutkach-uchwaly/4cr6d00</link>
			<description>Uchwała Izba Pracy Sądu Najwyższego wywołała burzę w mediach społecznościowych. Przede wszystkim w kontekście spraw wyborczych. Marcin Matczak, prof. Uniwersytetu Warszawskiego, uważa, że uchwała ich nie obejmuje. Podobnie pisze adwokat Bartosz Lewandowski, który zwraca też uwagę na jej negatywne skutki dla obywateli. Minister sprawiedliwości Waldemar Żurek uważa za to, że uchwała jest bardzo ważna.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf7a407c-9a0f-484b-8b57-c3e5103e0f3d</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:00:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8oVk9kpTURBXy9lNjVlYmMxZTUzNTM0MjU3MGY0NDJjMDEyY2IyNzIzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy odkrywają sposób na wyższą emeryturę. Jest rekord</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ppk-hitem-w-2025-r-tak-polacy-oszczedzaja-na-emeryture/9b0jthn</link>
			<description>Pracownicze Plany Kapitałowe (PPK) cieszą się coraz większym zainteresowaniem wśród Polaków. Najnowsze dane pokazują, że padł rekord, a coraz więcej osób korzysta z systematycznego oszczędzana na emeryturę.</description>
			<guid isPermaLink="false">f57556db-f1f9-4ee5-a6f2-655719ea14b2</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:52:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cqNk9kpTURBXy9hNDViM2FmMDI5MjM4NGFiNjljNjg2NWU0YTAxYzY0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrócenie czasu pracy coraz bliżej? Oto, co sądzą Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zapytali-polakow-o-skrocenie-czasu-pracy-nie-wszyscy-to-popieraja/33qc77r</link>
			<description>Wbrew pozorom nie wszyscy pracownicy są zwolennikami skrócenia czasu pracy do 32 godzin tygodniowo. Choć oczywiście zdecydowana większość opowiada się za takim rozwiązaniem — wynika z raportu przygotowanego przez Fundację Stocznia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f333638a-c59b-4262-a5bd-92eccb958857</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CYnk9kpTURBXy9jMmI0YWY2YTQzY2ZlNjQ3OTc5ZmY0NzUxN2FjZGJmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Projekt ustawy o asystencji osobistej przyjęty. Trafi teraz na obrady rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/projekt-ustawy-o-asystencji-osobistej-przyjety-trafi-teraz-na-obrady-rzadu/2z485nq</link>
			<description>Stały Komitet Rady Ministrów przyjął projekt ustawy o asystencji osobistej osób z niepełnosprawnościami. Teraz dokument trafi pod obrady Rady Ministrów. W posiedzeniu wzięła udział minister rodziny Agnieszka Dziemianowicz-Bąk oraz pełnomocnik rządu ds. osób niepełnosprawnych Łukasz Krasoń.</description>
			<guid isPermaLink="false">7caea831-ae99-435f-af43-f6071973b958</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:08:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-yOk9kpTURBXy8yZmI3MzE5YWRkZjFhODI1ZWVjNTVmZjczZWQwZDIyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa funkcja w mObywatelu. Chodzi o wyrabianie dowodu osobistego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zdjecie-do-dowodu-osobistego-przez-mobywatel-instrukcja-dla-uzytkownikow/fh95rm6</link>
			<description>Zdjęcie do dowodu osobistego można zrobić samodzielnie, bez wychodzenia z domu, a nowa funkcja w aplikacji mObywatel sprawdzi, czy fotografia została wykonana w sposób poprawny. Aplikacja umożliwia też szybkie składanie wniosków o dowód.</description>
			<guid isPermaLink="false">bde0f171-d5e3-4318-afe7-75b58c2731ea</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:25:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Trgk9kpTURBXy8xNWE3YTQ4OGVhMDMxNmE0ZDQ2YjJiNTZkM2E0MmI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od śpiących do działających. Polacy zaczęli walczyć o lepszą emeryturę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-sie-ockneli-nowe-dane-pokazuja-pozytywny-trend-w-emeryturach/4leset0</link>
			<description>W pierwszych sześciu miesiącach 2025 r. Polacy otworzyli blisko 42 tys. nowych rachunków IKZE. To o jedną trzecią więcej niż w tym samym okresie poprzedniego roku i o 65 proc. więcej niż dwa lata temu. Ten pozytywny trend pokazuje, że tysiące z nas postanowiły wziąć sprawy w swoje ręce, by na starość nie otrzymywać głodowych świadczeń z ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">d01c8dc1-2faa-435e-aa59-91a74e129e3a</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RyAk9kpTURBXy8wMjFiNTI4OWM3ODBjMGM5ZmViYjE3YTY3NDk1OTFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>17 000 nieruchomości, 38 prywatnych odrzutowców. Kim jest najbogatszy monarcha świata?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/krol-tajlandii-najbogatszym-monarcha-swiata-rama-x-i-jego-majatek/6s9nt36</link>
			<description>Król Tajlandii Rama X dysponuje flotą 38 prywatnych odrzutowców, wykorzystywanych do podróży osobistych i oficjalnych, a także ponad 300 samochodami różnych luksusowych marek. Posiada także 17 000 nieruchomości, zarówno mieszkalnych, jak i komercyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">af23f1a8-d7cd-4ad2-b2fb-38e6f226de66</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:54:02 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R-uk9kpTURBXy8zYzE5OTJmMTNkNzk2NzEyMzc5MWE5ZjIwZDk5MDlmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajwańczycy zalewają Polskę dronami. Nad Wisłą może powstać nowa fabryka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/tajwanczycy-chca-produkowac-drony-w-polsce-tak-ja-nazwali/np89h81</link>
			<description>Jak poinformowały tajwańskie media branżowe, Polska stała się największym nabywcą dronów z Tajwanu, przejmując niemal 60 proc. całego eksportu tych urządzeń z wyspy. Skokowy wzrost zakupów jest związany z rosyjską agresją na Ukrainę i rosnącą potrzebą uniezależnienia się od komponentów produkowanych w Chinach.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f4893e1-86d1-4cca-8efe-f3f0de26e1f2</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:32:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0M3k9kpTURBXy81MDA1YzNmYzUzNmUxYjJmZTU0ODg1MTJiMGVjNDkwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosną obawy Polaków o poziom podatków. Jest nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najnowszy-sondaz-polacy-obawiaja-sie-podwyzki-podatkow/db80lxe</link>
			<description>W obliczu rosnących wydatków państwa rząd coraz intensywniej poszukuje nowych źródeł dochodów, co w praktyce oznacza większe obciążenia fiskalne dla obywateli. Jak pokazuje najnowszy sondaż pracowni SW Research dla &quot;Wprost&quot; Polacy coraz bardziej obawiają się podwyżek podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c7dc951-3054-4eff-b4b1-5a2ca77f9528</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:21:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WwAk9kpTURBXy9kMDYxNDlhZTE0NzBkNjdjNGFhNDYwYTQ2ZWI0NGQ5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z nie chce mówić &quot;halo&quot; podczas odbierania telefonu. Jestem zaniepokojona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-redefiniuje-etykiete-telefoniczna-czy-mowisz-halo/hpy92de</link>
			<description>Pokolenie Z redefiniuje zasady etykiety telefonicznej i coraz rzadziej mówi &quot;halo&quot; odbierając połączenia. Młodzi ludzie z tej generacji, wychowani w erze smartfonów i wszechobecnych spamu, oczekują, że to dzwoniący rozpocznie rozmowę, zamiast tradycyjnego przywitania od odbierającego. Z czego wynika ta zmiana?</description>
			<guid isPermaLink="false">8b16af64-ed20-4cc6-8500-e5bf7236fcb4</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:59:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aXrk9kpTURBXy85ODI1ODM1YmJkMDkyNzNjNTRiYmMxYzZhZjU3YWZjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Polacy naprawdę są eko? Prawda wyszła na jaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czy-polacy-naprawde-sa-eko-prawda-wyszla-na-jaw/t0vjmzf</link>
			<description>Z uwagi na ekologię, coraz częściej mówi się o ograniczeniu użycia plastiku. A jak to wygląda w praktyce? Z udostępnionego dla Business Insider Polska raportu aplikacji PanParagon wynika, że torby plastikowe wciąż dominują nad tymi papierowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a28e00f-ebc3-4a14-85b4-0549e4a8f45d</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:40:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z6rk9kpTURBXy8yOWFiNGJmMTE4MmY3NmE4MGUwNGM5OTMxZDM0ODdkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zdecyduje o zamrożeniu cen prądu. Jest komentarz szefa KPRP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zamrozenie-cen-pradu-szef-kancelarii-prezydenta-mowi-o-decyzji-karola-nawrockiego/4ebj4kx</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki w najbliższych dniach podejmie decyzję dotyczącą ustawy o bonie ciepłowniczym i przedłużeniu zamrożenia cen energii elektrycznej. Jak zapowiedział szef Kancelarii Prezydenta Zbigniew Bogucki, decyzja może zapaść już w czwartek, a najpóźniej w piątek.</description>
			<guid isPermaLink="false">95a3974a-ede6-4fbb-8327-8ea6ca9e0216</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KZlk9kpTURBXy8zNGU0OWE0YTU1ZWY5MjRhOWM5NDk2YWIxNTY3ZDI4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wycena prawie 4,5 bln dol. i co dalej? Nvidia odsłania plan na dominację rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wycena-prawie-45-biliona-dolarow-i-co-dalej-nvidia-odslania-plan-na-dominacje-rynku/qd55vsy</link>
			<description>Nvidia ma problem, o którym większość konkurentów mogłaby tylko pomarzyć. Ma tak dużo pieniędzy, że zaczyna jej brakować pomysłów na to, jak szybko i mądrze je ulokować. W drugiej połowie września 2025 r. spółka ogłosiła trzy ruchy, które pokazują skalę ambicji i portfela: do 100 mld dol. na partnerstwo infrastrukturalne z OpenAI, 5 mld dol. w akcje Intela z planem wspólnego projektowania układów oraz 2 mld funtów na wzmocnienie ekosystemu start-upów AI w Wielkiej Brytanii. W tle jest też &quot;taktyczny&quot; zastrzyk kapitału w ElevenLabs.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ccb8b2d-4114-47ec-817f-ddbf1def5827</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:46:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/08Jk9kpTURBXy80YjhkYTY1NzgyZTFmOWRjNzg1ODg5M2M0NGJiZWQ3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów wstrzymuje wielką fuzję Pekao z PZU. Znamy powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ministerstwo-finansow-wstrzymuje-wielka-fuzje-pekao-z-pzu/q8tvsmz</link>
			<description>Minister finansów i gospodarki prosi o wstrzymanie prac nad projektem ustawy mającym umożliwić połączenie części PZU z Pekao SA — podano w piśmie ministerstwa finansów do sekretarza Stałego Komitetu Rady Ministrów. Jak dowiaduje się Business Insider Polska od osób zbliżonych do transakcji, chodzi o techniczne zmiany w ustawach, a nie wycofanie ich z procesu legislacyjnego i zablokowanie fuzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">9fb2550a-5301-44f5-804e-90c88e30b658</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:45:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EFXk9kpTURBXy8yNmI5NTMwNjI0ZjU3Nzk2ZDQ1ZWRiYmI4YTM1OTBmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy Ray Dalio mówi, świat finansów słucha. Tym razem wieszczy kryzys i ma radę dla inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/w-najgorszym-scenariuszu-czeka-nas-kryzys-legendarny-inwestor-ma-rade/syppsc3</link>
			<description>Ray Dalio jest jednym z najbardziej wpływowych inwestorów na świecie. Założyciel funduszu hedgingowego Bridgewater ostrzega teraz przed fatalnymi skutkami nadmiernego globalnego zadłużenia i możliwymi konsekwencjami dla systemu walut papierowych. Dla inwestorów ma jednak złotą radę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab566985-36ce-4f21-aa0d-62e5c2575da0</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:42:41 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oWbk9kpTURBXy9kMjExMDVhZTEyYzZkZTM4ZTU2MjgzZWQ5ZTFmMzU5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje 25 zmian w VAT. Uproszczenia mieszają się z uszczelnieniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zalozenia-nowelizacja-ustawy-o-vat-kluczowe-zmiany-dla-podatnikow/0gwr4d7</link>
			<description>Zmiany w rejestracji VAT, solidarnej odpowiedzialności nabywcy za VAT sprzedawcy, nowe składy VAT — to tylko niektóre zmiany, jakie Ministerstwo Finansów przedstawiło w założeniach do kolejnego projektu nowelizacji ustawy o tym podatku. Projekt jest częściowo niekorzystny, a częściowo korzystny. Eksperci negatywnie oceniają rozszerzenie solidarnej odpowiedzialności. Z drugiej strony wprowadzenie składów oceniają bardzo pozytywnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4b160f3-98f1-4ba6-ae93-8385b762c427</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:41:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V-Wk9kpTURBXy9hNjZlOThkOTY2N2YxNjA1Yzc4NGRlYjU0ZDdkYjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkanie, pokój czy akademik? Porównanie cen najmu dla studentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-najmu-mieszkan-ceny-w-miastach-uniwersyteckich-rosna/3m8jq15</link>
			<description>Początek roku akademickiego to dla tysięcy studentów czas intensywnych poszukiwań miejsca do zamieszkania. Najem mieszkania w dużych miastach uniwersyteckich osiąga już rekordowe poziomy — w Warszawie wynosi 80 zł za m kw., co oznacza, że za 50-metrowe mieszkanie trzeba zapłacić 4000 zł miesięcznie, nie licząc rachunków. Dla porównania, w Częstochowie koszt wynajmu takiego lokum to 1965 zł. Alternatywą są pokoje i akademiki.</description>
			<guid isPermaLink="false">45f73592-33af-438d-b26d-5dee5da240e8</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:59:38 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0ivk9kpTURBXy9lNWRkOGM3MmFjYmUxYzgyNDMwNWI2MmFmYjYyNzg3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w Polsce wzrosło. Które regiony i branże ucierpiały najbardziej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-polsce-ktore-regiony-i-branze-sa-najmniej-bezpieczne/4mx25jd</link>
			<description>Sierpniowe dane GUS potwierdzają negatywny trend na polskim rynku pracy. Stopa bezrobocia, po trzecim z rzędu miesięcznym wzroście, osiągnęła w sierpniu poziom 5,5 proc. Szczegółowa analiza danych pokazuje jednak, że za tymi liczbami kryje się głębsza, strukturalna zmiana: podczas gdy branża handlowa traci tysiące etatów, sektor nowoczesnych technologii i usług wciąż, choć wolniej, rekrutuje. To obraz rynku dwóch prędkości, który stawia nowe wyzwania zarówno przed pracownikami, jak i pracodawcami.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fc8a295-0f52-40b3-ab6a-5b6775a31ca5</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:27:47 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mSWk9kpTURBXy9hYTcxZmQ1MWEyYmNkMjViMDJiOTY5NzRlODdlNTQwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złe wieści, jeśli chcesz wziąć samochód w leasing w 2025 r. Ministerstwo potwierdza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-limity-obejma-leasing-zle-wiesci-dla-przedsiebiorcow-jak-uniknac-strat/djr0pcr</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. dla samochodów spalinowych i większości klasycznych hybryd limit kosztów podatkowych spadnie z obecnych 150 tys. zł do 100 tys. zł. Podatkowo leasing spalinówek będzie więc mniej opłacalny. Wielu przedsiębiorców zastanawia się więc, czy może jeszcze skorzystać z wyższego limitu (150 tys. zł), jeśli weźmie w leasing samochód lub go kupi przed końcem 2025 r. Znamy odpowiedź Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">406f242e-85d1-44e6-847f-83139c7b0641</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:21:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lbik9kpTURBXy85ZjhjZTUxOGVkMjcyYjhiOGZiNGU2MDBlY2ZlMjk2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawnik mówi o aferze z KPO. Wskazał winną, a dla firm ma ważną radę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/afera-z-kpo-dla-branzy-horeca-prawnik-obwinia-minister-i-radzi-firmom-co-maja-robic/9bc17m2</link>
			<description>Odpowiedzialność za problemy z KPO ponosi Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej, któremu szefuje Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz. Tak uważa radca prawny dr Krzysztof Brysiewicz, który specjalizuje się w funduszach unijnych. Mówi wprost: — Za powstanie większości nieprawidłowości — przez wadliwe skonstruowanie warunków dofinansowania — odpowiada ona i podlegli jej urzędnicy. I wyjaśnia, dlaczego mimo głośnych zapowiedzi nie ma podstaw do rozliczenia przedsiębiorców i skutecznego zobowiązania do zwrotu dofinansowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cfbb1e7-660d-4457-97a0-97eccfa72592</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cbuk9kpTURBXy82MmQ0MDQ2YTI2ZmZhNDcwNzBiM2NhOGIwNTRkYmU5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie są plany na energetykę jądrową w Polsce. Prezes PEJ o priorytetach [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/takie-sa-plany-na-energetyke-jadrowa-w-polsce-prezes-pej-zdradza-szczegoly-tylko-u/ygqdn62</link>
			<description>Marek Woszczyk, od lipca prezes Polskich Elektrowni Jądrowych, czyli spółki odpowiedzialnej za budowę pierwszej polskiej elektrowni jądrowej w Lubiatowie-Kopalinie w wywiadzie dla Business Insider Polska przedstawia swoje plany i priorytety. Zaznacza, że w ostatecznym rozrachunku liczy się i czas realizacji inwestycji, i ogólny poziom nakładów. I deklaruje: chcemy uniknąć błędów, które zostały popełnione przy innych projektach jądrowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">baec4c53-ddb0-4001-b9bc-9a196716f531</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kndk9kpTURBXy8xNjZmMzY0YTRlNzEyODRiMGY4NjI1M2U4OGQ3MjcwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odpadnie więcej niż połowa. Tak wygląda droga do zostania snajperem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-zostac-snajperem-w-armii-usa-siedem-tygodni-wyzwan-i-testow/dkrtmz0</link>
			<description>Bycie snajperem w amerykańskiej armii to nie filmowa legenda, lecz brutalna rzeczywistość — siedmiotygodniowy kurs w Fort Benning kończy mniej niż połowa kandydatów. Każdy dzień to test wytrzymałości, dyscypliny i precyzji: od wielogodzinnego leżenia w błocie i nauki &quot;czytania&quot; wiatru, po konstruowanie stroju ghillie i skradanie się pod okiem doświadczonych instruktorów. Ci, którzy dotrwają do końca, wychodzą z kursu nie tylko jako strzelcy wyborowi, ale też jako żołnierze zdolni przetrwać w najtrudniejszych warunkach i zbierać informacje kluczowe dla pola bitwy.</description>
			<guid isPermaLink="false">6669a39b-77e1-422e-acc4-dbe2dc574618</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 19:04:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gwuk9kpTURBXy8yNjBmZTY3MWM3YzE0NTMwN2ExNDE2NDRlOTQ4ZDI0Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja w rekrutacji. Kandydaci twierdzą, że jej nie używają, rekruterzy widzą co innego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rekrutacja-z-ai-nowe-narzedzia-i-wyzwania-dla-pracodawcow/kdcjvel</link>
			<description>Ponad jedna trzecia rekruterów miała do czynienia z kandydatami wykorzystującymi AI, podczas gdy 90 proc. osób poszukujących pracy deklaruje, że nie korzysta z takich narzędzi. Ta rozbieżność, przedstawiona w ostatnim raporcie portalu No Fluff Jobs, pokazuje rosnące znaczenie sztucznej inteligencji na rynku pracy i skłania firmy technologiczne do wprowadzania nowych rozwiązań, które mają uporządkować ten proces.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1562230-d569-4a65-a803-252a090296c9</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:45:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2uhk9kpTURBXy9kM2MzNTJhNzY2YjY2ZWY0M2QyZjBmMmNmOTkyOGU1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zagwarantuje Polsce bezpieczeństwo? Oto opinia Polaków [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czy-donald-trump-gwarantuje-bezpieczenstwo-polsce-wyniki-najnowszego-sondazu/cbrsj5y</link>
			<description>Ponad połowa Polaków nie wierzy, że możemy polegać na Donaldzie Trumpie w kwestiach bezpieczeństwa — wynika z sondażu United Surveys dla Wirtualnej Polski. Większą wiarę pokładają w niego wyborcy PiS i Konfederacji niż obecnej koalicji rządzącej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ca1527a-fbd3-40f2-b5da-5856dc67e2ab</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:39:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Sqk9kpTURBXy81YmQ4ZmUyMDU5MTY3MGM1MDRlZjc4MDk4Y2E3MWVhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zagraniczni klienci kupują u nas luksusowe mieszkania. Rekordowy wynik</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/luksusowe-nieruchomosci-w-polsce-dlaczego-przyciagaja-cudzoziemcow/8hwgvwp</link>
			<description>Polska coraz wyraźniej przyciąga uwagę zagranicznych inwestorów i zamożnych klientów poszukujących nieruchomości z segmentu premium. W 2024 r. cudzoziemcy złożyli 2310 wniosków o zakup nieruchomości, co oznacza wzrost o 40 proc. w porównaniu z rokiem poprzednim. To wyraźny sygnał, że nasz kraj zyskuje na znaczeniu na międzynarodowej mapie inwestycji w luksusowe nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">774a381f-4c58-498d-89f6-207155c8f5b9</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:20:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Xhk9kpTURBXy82OTVhOGRkNDkyODQ1YWZhYjA5MDg2NmEyNmQyZTM5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wrzesień to początek, a nie koniec pracy sezonowej. Luka w przepisach robi się kosztowna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-jak-zmiany-w-prawie-moga-pomoc-branzy-e-commerce/q21m033</link>
			<description>Każdej jesieni polska logistyka, napędzana wartym ponad 150 mld zł rynkiem e-commerce wchodzi na najwyższe obroty. Status logistycznego zaplecza Europy, ugruntowany przez inwestycje globalnych platform i innowacje lokalnych graczy, ma swoją cenę: gwałtowny wzrost zapotrzebowania na pracowników w szczycie sezonu. Branża postuluje prostą zmianę w prawie, ale czy to wystarczy, by rozwiązać problem, skoro na rynku już teraz brakuje prawie 100 tys. rąk do pracy?</description>
			<guid isPermaLink="false">717f2520-4e3e-4fc1-83b6-ad41475f444b</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aFCk9kpTURBXy85YmNhNDc4ZWIxZjRiNTFhMTE4ZDNmNDU1YTM1YjljNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowy dzień wolny. Nie trzeba składać wniosku o urlop</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dodatkowy-dzien-wolny-nie-trzeba-skladac-wniosku-o-urlop/wvnldv7</link>
			<description>Niektórzy zatrudnieni mogą liczyć na długi weekend na przełomie października i listopada. Jako że dzień Wszystkich Świętych w 2025 r. przypada w sobotę, zmienia się pula dni wolnych od pracy. Co istotne, skorzystanie z dodatkowego wolnego dnia w wielu przypadkach nie wymaga składania specjalnego wniosku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b2d07d7-3776-42fc-944d-95d0a2bd950c</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 17:55:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VPak9kpTURBXy84NGYzM2I5OTBlMTAzYTM1NjJlYzg5YWYzYzYwNDYyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miał być zabezpieczeniem, a jest pułapką dla pracowników 50+. &quot;Ten przepis chroni nas głównie przed zatrudnieniem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-a-wiek-ochronny-jakie-zmiany-sa-potrzebne/t4bqxgx</link>
			<description>Zgodnie z art. 39 Kodeksu pracy pracownik na cztery lata przed osiągnięciem wieku emerytalnego zyskuje szczególną ochronę przed wypowiedzeniem umowy o pracę. Zapis z 1974 r. miał chronić osoby starsze i zapewnić im ciągłość zatrudnienia aż do emerytury. Jednak pół wieku później coraz częściej mówi się o nim w zupełnie innym kontekście: to, co miało być gwarantem bezpieczeństwa zatrudnionych, dla osób szukających pracy stało się barierą nie do przejścia.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c3d7527-b7e0-48c5-84b4-16c42adedbd7</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 17:29:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2cSk9kpTURBXy83YmMyNjcwODlkZDAwZDg1Mjg3NzhjZjQ2ODJkZWM4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mobilizacja wojskowa. Magda zamarła, gdy usłyszała o dronach. Już raz armia się o nią upomniała</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kiedy-i-po-kogo-moze-zglosic-sie-wojsko-magda-jest-pielegniarka-i-po-nia-armia-sie/mt6gq5f</link>
			<description>Przymusowy pobór do wojska zawieszono w Polsce ponad dekadę temu, ale obowiązek obrony Ojczyzny wciąż pozostaje w mocy i dotyczy szerokiej grupy obywateli. — Jak jesteś pielęgniarką, wojsko ma prawo przyjść po ciebie zawsze — opowiada nam Magda. Wie, co mówi, bo wojsko się do niej w przeszłości zgłosiło. Na wszelki wypadek miała w pracy spakowaną walizkę. Gdy usłyszała o rosyjskich dronach nad Polską, zamarła. — Ostatnio dostałam informację, że zrobili ze mnie podoficera. Bez studiów wojskowych. Na ćwiczeniach byłam może 30 lat temu. Jakiś generał podpisał, że teraz jestem szefem — mówi w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">829e8a5c-7401-49c9-9092-9f34ac70ffbf</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 17:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/esKk9kpTURBXy9jNmE0OWQ1YjE3YzU3ZmE0ZDQwNGYzYWVhZWFkZjg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złość w pracy zamień w mądry bunt. Jak wykorzystać frustrację konstruktywnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czy-zlosc-w-pracy-mozna-przeksztalcic-w-madry-bunt-psycholodzy-twierdza-ze-tak/b0q5msy</link>
			<description>Ponad jedna piąta pracowników na świecie zmaga się na co dzień ze złością i smutkiem — wynika z badania Gallupa &quot;State of the Global Workplace&quot;, które objęło ponad 130 krajów, w tym Polskę. Odsetek Polaków, którzy w dniu poprzedzającym badanie odczuwali silny gniew wyniósł 17 proc. i przewyższał wskaźnik dla Europy, który wynosi 15 proc. Ignorowanie złości może doprowadzić do wypalenia zawodowego. Na szczęście są sposoby na to, aby zamienić ją w konstruktywne działanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2828f56a-3d14-436c-a5eb-facd667d2287</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 17:05:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ezOk9kpTURBXy8zNzdmMWQ3NjU0OThlMDAyNmRkNmQzOGQ1NzI3MWNhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fałszywe wojskowe dowody tożsamości, sfabrykowane CV. Tak hakerzy z Korei i Chin infiltrują cele na Zachodzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/hakerzy-z-korei-pln-zdobyli-prace-na-zachodzie-rekrutacje-przeszli-dzieki-ai/bsd7slx</link>
			<description>Północnokoreańscy hakerzy niedawno użyli ChatGPT do stworzenia fałszywych wojskowych dowodów tożsamości w e-mailach phishingowych. Hakerzy z Pjongjangu nie są jednak jedyni w wykorzystywaniu AI do wzmocnienia szpiegostwa. Grupy chińskie też to robią.</description>
			<guid isPermaLink="false">60ce4da3-deae-429d-8ec1-d40706604a7a</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 16:50:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eJfk9kpTURBXy83ZjY3NTdkZDUyMTkyMDIzNmRhZGQ3YmQyNjAxZjFiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski bank rozwoju ma dobre wyniki finansowe. Chce wspierać strategiczne projekty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jakie-wyniki-finansowe-ma-bgk-wesprze-strategiczne-inwestycje-jak-elektrownia-atomowa/8x5k6dm</link>
			<description>Bank Gospodarstwa Krajowego notuje coraz lepsze wyniki finansowe i coraz więcej przeznacza na rozwiązania finansowe, w tym kredytowo-gwarancyjne. Jako polski bank rozwoju widzi swoją rolę przy organizacji takich strategicznych dla Polski projektów, jak budowa elektrowni jądrowej czy Centralnego Portu Komunikacyjnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc824991-d226-4903-938d-7a6c899e20e2</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 16:30:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5WLk9kpTURBXy8zMWZlNTI5MjUzY2IzYjA4OTEyN2UyZDNlYTdmNzYwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lubiana przez Polaków sieć elektromarketów znika z Europy. Wiadomo, co ją zastąpi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/saturn-znika-z-europy-znana-siec-zastapi-media-markt/e42grgj</link>
			<description>Popularna sieć sklepów Saturn, która jeszcze niedawno działała w około 150 lokalizacjach w Niemczech, stopniowo ustępuje miejsca swojemu bliźniaczemu brandowi – MediaMarkt. To efekt strategicznej decyzji właściciela obu marek, firmy Ceconomy, która postanowiła skoncentrować swoje działania na jednej, silniejszej marce.</description>
			<guid isPermaLink="false">638c140d-85c5-4664-bab8-772278422e8d</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 16:20:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gqpk9kpTURBXy9jNmJjY2ZjZTU4NTBlN2Q1NDMyYmY1ZDZkNmFhNWEyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wykształceni, ale niekompetentni. Dlaczego polscy pracownicy się nie szkolą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/luka-kompetencyjna-w-polskich-firmach-i-jej-konsekwencje/123wp5p</link>
			<description>Choć pod względem liczby osób z wyższym wykształceniem należymy do europejskiej czołówki, po wejściu na rynek pracy pozwalamy, by nasze umiejętności rdzewiały. Polacy często nie widzą potrzeby rozwoju, a firmy nie czują się odpowiedzialne za podnoszenie kwalifikacji swoich pracowników. Efekt? Erozja kompetencji, niższa innowacyjność i gospodarka, która może wkrótce nie nadążać za zmianami technologicznymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">228220ef-1572-4b91-a0fa-7516d779cb8e</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:54:31 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hjUk9kpTURBXy80MWVjMmM0NDc0ZWVhZWE3MWRkNWQzOGU3NTNiMDdhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cztery proste nawyki. Dzięki nim zmniejszyła poziom tkanki tłuszczowej o połowę i zyskała blisko 3 kg mięśni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/w-dwa-miesiace-zbila-tluszcz-o-polowe-oto-cztery-rady-zwyciezczyni-wyzwania-fitness/kj886rk</link>
			<description>38-letnia Scarlett Espinoza kobieta wygrała amerykańskie wyzwanie fitness po tym, jak w ciągu dwóch miesięcy zbudowała mięśnie i spaliła tłuszcz. Początkowo intensywny plan był zbyt restrykcyjny. Nauczyła się jednak, jak uczynić go długoterminowo możliwym do utrzymania. Teraz równoważy posiłki bogate w białko z deserami, a treningi siłowe z dniami odpoczynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">915e8728-fbe9-4d8d-8c37-b0326458c7aa</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:25:01 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YOwk9kpTURBXy8xNDVkYTU5MWRmNTJhODI0MzliNWY0NTMyZWQ0NmNlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy świat zatrzyma wzrost temperatur? &quot;Okno jest otwarte, ale ledwie&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cop-30-w-brazylii-jakie-wyzwania-czekaja-swiat-w-walce-o-klimat/x436byl</link>
			<description>Czy postawa Donalda Trumpa podważa procesy zapoczątkowane w Porozumieniu paryskim? Jaką pozycję w globalnej ochronie klimatu zajmują dziś Chiny i dlaczego problemy z wypracowaniem własnego stanowiska ma dziś Unia Europejska? Czego będą dotyczyły rozmowy na listopadowej konferencji COP30 w Brazylii? Te oraz inne kwestie w rozmowie z naszą redakcją wyjaśnia Katarzyna Snyder — ekspertka międzynarodowej polityki klimatycznej . &quot;Największym hamulcowym są Stany Zjednoczone i Donald Trump&quot; — mówi.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3a47e72-5d49-4396-9c3d-80a8bd9424d4</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 14:42:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Radk9kpTURBXy8yMmM2MmVjY2Q5Yzg4YTdlN2RlNDNhMjExMDUyYjRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polscy siatkarze z brązem i premią finansową. Złoto dawało znacznie więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polscy-siatkarze-z-brazem-mistrzostw-tyle-zarobili/c7jgxye</link>
			<description>Reprezentacja Polski w niedzielę wywalczyła brązowy medal mistrzostw świata, pokonując w meczu o trzecie miejsce Czechów 3:1 (25:18, 23:25, 25:22, 25:21). To już czwarty z rzędu turniej, w którym biało-czerwoni kończą rywalizację na podium, choć po raz drugi z rzędu bez tytułu mistrzowskiego. Siatkarze na medalu zarobili, ale gdyby wygrali złoto, nagroda byłaby znacznie większa.</description>
			<guid isPermaLink="false">8da27467-2f43-47b0-bcc1-a722acb0219c</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 14:26:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hwOk9kpTURBXy8xNjZiYjFmYzczMTg4ZjViZWE1ZjkyZTZhOTAwM2Q3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjski atak na Kijów uszkodził polską ambasadę. MSZ potwierdza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-ambasada-w-kijowie-naruszona-po-ataku-nikt-nie-ucierpial/6wzlczc</link>
			<description>Minionej nocy rosyjski nalot na Kijów pozostawił dramatyczne ślady. W wyniku ataku z udziałem rojów dronów i rakiet, fragment pocisku naruszył konstrukcję wydziału konsularnego polskiej ambasady. Informację tę potwierdził rzecznik polskiego MSZ, Paweł Wroński, podkreślając przy tym, że straty są nieznaczne, a działalność placówki nie została przerwana.</description>
			<guid isPermaLink="false">30e1630c-e338-4f0a-b379-0c40b2c25848</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 14:25:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a_Mk9kpTURBXy9jOGRhZjBkY2IwMDA1MTkwZDc2NjEyNDlhYjFiNzM0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanka zwiedza świat z dziećmi. Zapytała je o ulubione kierunki. Wśród nich Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/polska-lepsza-niz-karaiby-dzieci-amerykanki-byly-zachwycone/h2tfbv3</link>
			<description>Uwielbiam podróżować z moimi dziećmi i razem zwiedziliśmy już cały świat. Myśląc o naszej następnej podróży, zapytałam je o ich ulubione miejsca. Odpowiedzi mnie zaskoczyły.</description>
			<guid isPermaLink="false">f13342fb-c950-451d-838c-0dcf4d0a3006</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 13:29:58 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qSrk9kpTURBXy85ZGEzNDE3ZTMyMTVmMjZkNjM5ODQ0Y2JiMTVmMzFmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto co Polacy sądzą o nocnej prohibicji [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-popieraja-nocna-prohibicje-w-kraju-nowy-sondaz/pf4y02j</link>
			<description>Czy w całym kraju powinna obowiązywać nocna prohibicja? Okazuje się, że większość Polaków jest temu przychylna. Tymczasem warszawscy radni nie dali rady przeforsować ustawy w stolicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b9957b98-a225-43a2-82f8-2a567ef8140c</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 13:11:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKCk9kpTURBXy9hZTlkODc2NmJiZmU2NjRlMGFiYzRhMTE0ZjVkZTgyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na rynku mieszkaniowym Gdańsk przed Krakowem w rankingu drogich miast</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gdansk-stal-sie-najdrozszym-miastem-na-rynku-pierwotnym-zaraz-za-stolica/32jpyc4</link>
			<description>Historyczna zmiana na polskim rynku nieruchomości. Po raz pierwszy w historii Gdańsk pod względem średnich cen nowych mieszkań uplasował się na drugim miejscu w kraju, wyprzedzając dotychczas niezachwianego lidera — Kraków, jak wynika z analizy ekspertów portalu Rynekpierwotny.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8206481-c8ac-4cbd-9ffe-6f74067afa77</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:33:56 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y4ok9kpTURBXy82Yjk4ZWFkYTQ0ODg2MWI1NDYwYTgzMzJkMjk4NTQzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony nad duńskimi bazami wojskowymi. Drugi dzień incydentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/drony-nad-bazami-wojskowymi-w-danii/zmslsre</link>
			<description>Duńskie siły zbrojne potwierdziły, że nad ich obiektami wojskowymi po raz drugi z rzędu zaobserwowano przeloty dronów. Informacja została podana przez armię w niedzielę, za pośrednictwem agencji AFP, jednak szczegółowe dane na temat incydentów pozostają nieznane.</description>
			<guid isPermaLink="false">d30605fa-e737-4ca7-b3aa-78a50bde9be1</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:57:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Uck9kpTURBXy9mNGI5ZDY1OTE0MDRhNTA0ODMxNjU1ZmMyMTAxYzc3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Planujesz rzucić pracę? Ekspert radzi, jak zrobić to dobrze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/odchodzic-z-pracy-tez-trzeba-umiec-ekspert-radzi-jak-zrobic-to-dobrze/cmzwfm4</link>
			<description>Odejście z pracy to nie tylko emocjonalna decyzja — to strategiczny ruch, który może zaważyć na przyszłości zawodowej. Eksperci przekonują, że warto odejść z klasą, nawet jeśli miejsce pracy budzi frustrację. W czasach, gdy rynek pracy nie rozpieszcza, a konkurencja rośnie, dobre relacje i profesjonalizm mają szczególne znaczenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">631ffdd5-1cb8-499f-8423-e216453b6974</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:31:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rLIk9kpTURBXy9lNzBlYTc1YjA2Y2Y3OGE3ZTU0N2QyOTAwMDBjOWUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Administracja Trumpa ponownie zatrudnia setki pracowników federalnych zwolnionych przez DOGE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/elon-musk-zwalnial-teraz-administracja-prosi-pracownikow-o-powrot/mz3mlcx</link>
			<description>Setki pracowników federalnych, którzy stracili pracę w wyniku gwałtownych cięć kosztów przeprowadzonych przez Elona Muska, zostały poproszone o powrót do pracy. General Services Administration wysłała do zwolnionych pracowników wewnętrzną notatkę, w której proszono o podjęcie decyzji o przyjęciu lub odrzuceniu propozycji przywrócenia do pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd3e53d7-0cc7-40fb-8547-b62d8c12307a</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:00:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2dKk9kpTURBXy9hYjc1ZWU2Y2JhNGM3ODVmMjhhZjAwNjlmODRhMDhmMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja przeprowadziła zmasowany atak powietrzny na Ukrainę. Nie żyją cztery osoby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-atakuje-kijow-dronami-i-rakietami-cztery-osoby-nie-zyja/wjsb1je</link>
			<description>W niedzielę nad ranem ukraińska obrona powietrzna próbowała odeprzeć jeden z największych rosyjskich ataków powietrznych ostatnich miesięcy. Według władz zginęły cztery osoby, a w Kijowie i jego okolicach zniszczone lub poważnie uszkodzone zostały budynki mieszkalne.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccb48879-17bf-420e-ab42-0fbf2d0b7d02</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 10:44:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8TZk9kpTURBXy83ZTMxYWZjYTE5NjlhZjQyMWJhMDJlNWZiYmVmNTM2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rolnik oszukany przez kontrahenta. Uratowała go akcja internautów. &quot;Jesteście niesamowici!&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tak-internauci-uratowali-rolnika-spod-trzebnicy-jestescie-niesamowici/s3y4yqf</link>
			<description>Rolnik z Węgrzynowa pod Trzebnicą (woj. dolnośląskie) miał klienta na 11 ton śliwek — zatrudnił ludzi do ich zbioru i towar był gotowy do odebrania, ale kontrahent się nie zgłosił. Strata to łącznie ok. 36 tys. zł. O wsparcie dla rolnika poprosił w mediach społecznościowych jego przyjaciel. Zamieścił post, który błyskawicznie rozszedł się w sieci. Reakcja internautów była zaskakująca — wykupili wszystkie śliwki w kilka godzin.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6b36382-8c37-4754-a7a8-7da145ecebab</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 10:28:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bemk9kpTURBXy84OWFhNGE2MmExYjJjYzc5NDYzNDc4ODViZGJjYTk3YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powrót sankcji ONZ na Iran. Unia Europejska dołącza, ale stawia na dyplomację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/onz-przywraca-sankcje-wobec-iranu-ue-chce-dyplomacji/mmz98p6</link>
			<description>W niedzielę, decyzja o przywróceniu międzynarodowych sankcji wobec Iranu, podjęta w ramach ONZ, weszła w życie. Pomimo napiętej sytuacji, przewodnicząca unijnej dyplomacji Kaja Kallas stanowczo podkreśla, że droga dialogu wciąż jest otwarta.</description>
			<guid isPermaLink="false">29508ad7-ef98-45ac-a9fe-b8cb092dae17</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 10:17:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kquk9kpTURBXy9kZjJjYjA5M2VhM2RhNmNjNWRhYmYwYWYwYzM5ZjUxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Matki zostaną docenione? Jest pomysł na wyższą emeryturę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-dla-matek-z-bonusem-600-zl-za-dziecko-propozycje-legislacyjne-2025/hbzc675</link>
			<description>Emerytura dla matek i comiesięczna pensja od państwa za urodzenie dziecka? Do Kancelarii Prezydenta trafiła obywatelska petycja w tej sprawie. Nowa propozycja przewiduje emeryturę wyższą nawet o 600 zł za każde dziecko. Zdaniem eksperta to hojna propozycja, ale rodzi pewne wątpliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">66cf7332-ff32-42df-9863-17fdcd430175</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 09:26:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J_Wk9kpTURBXy9kMzRiZjA1MjM1MmRmZGY4NjQzMzFkMzY4ZTEzZmU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takiej oferty nie było od 100 lat. Sprawdzamy, czy opłaca się inwestować w nową konkurencję dla obligacji skarbowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/to-moze-byc-konkurencja-dla-obligacji-skarbowych-sprawdzamy-czy-to-dobra-inwestycja/1eptl7p</link>
			<description>PKO Bank Hipoteczny, czyli spółka z grupy PKO BP, za kilka dni rozpocznie zapisy na listy zastawne. Pierwszy raz od 100 lat inwestorzy indywidualni będą mogli kupić te specyficzne obligacje, które zabezpieczone są najwyższej jakości hipotekami. To jedne z najbezpieczniejszych papierów dłużnych, mających często rating nawet wyższy od oceny kredytowej kraju, z którego wywodzi się ich emitent. Sprawdzamy, jak wypadają na tle obligacji skarbowych i lokat bankowych, czyli innych bezpiecznych instrumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">67190d99-e972-4c2d-92a1-3d3b2286b42a</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:48:57 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BFok9kpTURBXy9hMzIxNmM1YmIwZmIxM2Q1MzZkYmFjYTIxZTRmMzI0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłem na wielkim ziemniaczanym polu. Tam rodzą się frytki McDonald's</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bylem-na-wielkim-polu-tam-rodza-sie-frytki-mcdonalds/k6f5861</link>
			<description>Frytki to niezmiennie jeden z naszych największych hitów — zapewniają przedstawiciele sieci McDonald's. Aby jednak trafiły one do restauracji, najpierw wysilić muszą się polscy rolnicy. Pojechałem na pole należące do firmy Farm Frites, by zobaczyć, jak zbierane są ziemniaki, które potem są przerabiane na frytki. Zaskoczeń nie brakowało.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1f1b103-3b19-4cb4-afe0-6560a9424e06</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mRKk9kpTURBXy8zYWUyNDYzMDhlZTRjM2Y3Y2FlYTgxNWNlYzUzNDM1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zmiana czasu? Eksperci mówią wprost: więcej szkody niż pożytku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zmiana-czasu-2025-kiedy-przestawiamy-zegarki-i-czy-zmiana-czasu-zostanie-zniesiona/v0x2b0l</link>
			<description>Dyskusja o tym, czy przestawiać czas z letniego na zimowy i odwrotnie trwa już od lat. Wady i zalety obu rozwiązań są wszystkim znane, a jednak decyzji brak. W związku z tym w nocy z 25 na 26 października 2025 roku, znów cofniemy wskazówki zegarów o godzinę z 3:00 na 2:00, aby przejść na czas zimowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b05d387-0019-47e7-8dbd-8686eb9ad4ce</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Krpk9kpTURBXy81ZDIzMWQzYTk1MDhkZDVjZDE5YTQ1MDE2MGVmMmE5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kajakiem w poszukiwaniu luksusu. Jak odkryto zaginiony Grand Antique?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/grand-antique-tajemnice-najrzadszego-marmuru-na-swiecie/j5zh6rd</link>
			<description>W sercu francuskich Pirenejów kryje się marmur, który zaginął na ponad 70 lat, by ponownie zachwycać światem luksusu. Grand Antique — czarny jak noc, z białymi żyłami niczym malarskie pociągnięcia — wydobycie go jest równie trudne, co niezwykle kosztowne. Dla Giorgio Rivieriego, włoskiego kamieniarza w trzecim pokoleniu, każdy dzień przy kamieniołomie to walka z naturą i czasem: drobny błąd może sprawić, że blok wart niemal 150 tys. dol. pójdzie na straty. Czy uda mu się wydobyć cenny marmur w jednym kawałku, zanim natura i przypadek znów okażą się silniejsze?</description>
			<guid isPermaLink="false">f96e1ba3-3c6a-424a-83fe-127825526e8b</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 19:43:47 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SX1k9kpTURBXy9mZTZmYTE4N2RjZDg4ZmI2OWM3Y2FmNmEwZmUwZDQ0Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>100 tabletek dziennie. Tak wygląda dzień &quot;nieśmiertelnego&quot; milionera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/bryan-johnson-jak-miliarder-walczy-z-czasem-sekrety-biohackingu/4fzxm5d</link>
			<description>47-letni Bryan Johnson, miliarder technologiczny, zainwestował fortunę w próbę pokonania czasu. Jego cel jest prosty, choć wydaje się niemożliwy: &quot;Nie umieraj&quot;. Każdego dnia Johnson wydaje fortunę na ekskluzywne terapie, diety i suplementy, eksperymentując na sobie z najnowocześniejszą nauką o długowieczności. Od ultradźwięków po mikroskopijne analizy jedzenia — wszystko podporządkowane jest jednej misji: zachować młodość i zdrowie za wszelką cenę. Czy życie w trybie &quot;biohaker miliarder&quot; to szaleństwo, czy przepis na przyszłość człowieka?</description>
			<guid isPermaLink="false">8670cf05-9d58-489e-940d-6ad1f4f3f117</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 19:22:02 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0wok9kpTURBXy9lYmQ0NGJhZmQ0ZGUzYTA5ZThlYmI4ZGFhYjc3ZWM0ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>15 lat polskiego rynku biurowego: od boomu do nowej rzeczywistości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jll-polski-rynek-biurowy-w-latach-2010-2025-kluczowe-wnioski/xdhtq69</link>
			<description>Ostatnie piętnaście lat na polskim rynku nieruchomości biurowych to historia spektakularnych wzlotów i nieoczekiwanych zwrotów. Eksperci firmy doradczej JLL przedstawili podsumowanie transformacji, która doprowadziła sektor od czasów bezprecedensowego boomu do zupełnie nowej rzeczywistości po pandemii.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a4cb49e-ec55-4d0a-b3ae-0ea4c36adeb1</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 18:08:59 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w_Kk9kpTURBXy8yZDY0ZDJkNzU3MGViOWE2N2YxMGFiZjdlOTAxOTMzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny walczą z pesymizmem w sieci. Cenzura ma pomóc w podniesieniu dzietności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/chiny-walcza-z-pesymizmem-w-sieci-rzad-liczy-na-wiecej-urodzen/hv984b9</link>
			<description>Chiński rząd rusza z kampanią przeciwko &quot;negatywnym narracjom&quot; w internecie, licząc, że bardziej optymistyczny przekaz zachęci obywateli m.in. do zakładania rodzin. Eksperci ostrzegają jednak, że nastroje w social mediach nie zrównoważą wysokich kosztów życia i presji społecznej, które realnie hamują decyzje o zakładaniu rodzin.</description>
			<guid isPermaLink="false">5427eae9-f3ec-4e3e-bfdd-75e44e084428</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 17:31:56 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q0ik9kpTURBXy8xZWViYTg5ODhhYjczOTZiMDEyZmY0MmVlZjEwNDlmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rolnicy ze Świętokrzyskiego na skraju bankructwa. Zasiali nie to, co trzeba</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rolnicy-ze-swietokrzyskiego-na-skraju-bankructwa-powodem-zly-rodzaj-pietruszki/dgpzwb6</link>
			<description>Blisko 140 rolników z województwa świętokrzyskiego znalazło się w dramatycznej sytuacji. Zamiast pietruszki korzeniowej, którą planowali sprzedać odbiorcom, na ich polach wyrosła pietruszka naciowa. Błąd w nasionach kupionych od polskiego dystrybutora może kosztować ich w sumie nawet 14 mln zł. Całą sytuację opisał program &quot;Interwencja&quot; na antenie Polsat News.</description>
			<guid isPermaLink="false">4034642a-7c73-4a57-9984-930b281f03f9</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 16:38:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nsik9kpTURBXy85ZTgwYjdkMWVhNzJjZTEwNDRlYTM1OThkZWU1M2M2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To był najtrudniejszy sezon od dekad. &quot;Nigdy wcześniej czegoś takiego nie widziałem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/turystyka-w-polsce-2025-podsumowanie-sezonu-i-prognozy-na-kolejne-lata/0yesfqs</link>
			<description>Sezon wakacyjny 2025 należy już do przeszłości. Lato minęło, pora więc na podsumowania, a te w tym roku wcale nie są jednoznaczne. Pogoda w Polsce nas nie rozpieszczała, a więc letnicy, którzy postawili na wypoczynek w kraju — zwłaszcza nad morzem — mogą czuć niedosyt. Podobnie jak przedsiębiorcy z branży turystycznej operujący w Polsce. Biura podróży jednak powodów do narzekań nie mają.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa67f7fd-902e-448a-bd2e-c13e74516c90</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 14:58:36 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nFDk9kpTURBXy84NWRjZjVkMmZjNmEzODdiMmEwMzg1NzcwZTM4MjY0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na rynku pracy powiało chłodem. Czy powinniśmy obawiać się dalszego wzrostu bezrobocia?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-polsce-spowolnienie-czy-przejsciowe-trudnosci/zxpff9r</link>
			<description>Prognozy już od zeszłego roku sugerowały, że na polskim rynku pracy czeka nas spowolnienie. Sierpniowe dane Głównego Urzędu Statystycznego zdają się potwierdzać ten trend — stopa bezrobocia rejestrowanego wzrosła do 5,5 proc., a zatrudnienie w sektorze przedsiębiorstw było niższe niż rok wcześniej. Eksperci analizują przyczyny i wskazują, że choć sytuacja wymaga uwagi, daleko nam do kryzysu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b5bcf1d-369b-4f53-9748-619b7bde60af</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 14:18:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/97dk9kpTURBXy84Mjc1M2YyNzhlMzMzMjFkOTVlMDM0MDgyYzMzZGNmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa gorączka paszportowa. Zamożni Amerykanie znaleźli sobie zastępstwo za Europę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/paszportowa-goraczka-amerykanow-chca-juz-nie-tylko-planu-b-ale-i-c/nyknce9</link>
			<description>Przez dekady to Europa wyznaczała tempo na rynku drugich paszportów. Portugalia, Malta i Grecja przyciągały Amerykanów o wysokiej wartości majątku netto ulgami podatkowymi, możliwością podróżowania bez wiz oraz słonecznymi miejscami na emeryturę. Jednak nowe dane i relacje doradców pokazują, że bogacze zmieniają swoją optykę.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d9869f2-bdd8-4603-893f-1b976bda0718</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 13:27:11 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VOnk9kpTURBXy82MTFhNDNlMmEyZmMyMGM0ZTc1MGVkZjU0YjkzMmNkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od monitoringu do autonomicznej inteligencji. Tak Dynatrace zmienia rozumienie biznesu [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/obserwowalnosc-zmienia-biznes-firmy-skracaja-czas-reakcji-wywiad/7w2h629</link>
			<description>Dziś nie wystarczy wiedzieć, że jakiś system działa. Trzeba rozumieć, dlaczego działa tak, a nie inaczej, i przewidzieć, co wydarzy się jutro. Dynatrace, firma określająca się jako &quot;lider w obszarze obserwowalności&quot;, wspiera ponad cztery tysiące firm — od linii lotniczych po banki i e-commerce — w analizie petabajtów danych w czasie rzeczywistym. Dzięki sztucznej inteligencji i automatyzacji nie tylko diagnozuje problemy, ale też rozwiązuje je, zanim wpłyną na biznes. O obserwowalności rozmawiamy z Michałem Bojko, dyrektorem działu R&amp;amp;D w Dynatrace.</description>
			<guid isPermaLink="false">423b2841-6495-484c-aff8-89fdb631e8a6</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 13:22:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ru3k9kpTURBXy81ZGNjMWI3YmRjMmZkZmM3YjQwOWMyNGIwN2M5MTAzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksusowy hotel na wodzie w drodze. Gdańska stocznia zaprezentowała projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gdanska-stocznia-zaprezentowala-projekt-jachtu-ma-byc-wyznacznikiem-luksusu-na/393x9kp</link>
			<description>Stocznia Sunreef Yachts z Gdańska zaprezentowała swój najbardziej imponujący projekt — 65M Sunreef Explorer. To superjacht o wyporności 1800 GT, który ma wyznaczać nowe standardy w świecie luksusowych katamaranów. Według zapowiedzi producenta będzie to największa jednostka tego typu, jaka kiedykolwiek powstała.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c8b4e2c-c151-4b4e-afca-f11630d5b120</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 13:04:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K0Mk9kpTURBXy81MTBlYThlMWNiZWI5YmQyYzZjMDliYmJmMDU2MGE0Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trylemat gospodarczy Donalda Trumpa. Ma problem, bo nie da się mieć wszystkiego naraz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trylemat-gospodarczy-prezydenta-usa-ekspert-mowi-trump-jest-dziwny/4r4phjc</link>
			<description>Istnieje pewna zasada przy poszukiwaniu mieszkania: ludzie chcą, by było tanie, przestronne i w dogodnej lokalizacji, ale w praktyce mogą dostać tylko dwie z tych trzech rzeczy. Duże i tanie? Szykuj się na długie dojazdy. Tanie i w centrum? Przyzwyczaj się do życia w klitce. Przestronne i dobrze zlokalizowane? Przygotuj się na wydatki. To klasyczny trylemat, czyli niemożliwy do pogodzenia trójkąt: bez względu na to, jak próbujesz go rozwiązać, jeden z priorytetów musi odpaść, jeśli dwa inne mają zostać. W podobnej sytuacji znalazł się prezydent USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">742ec76b-20a0-43df-baaa-a0ca08fb61a9</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 11:39:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6lOk9kpTURBXy9jNmEzZjgyNWRlNTViMjY2NTk2MmJjYjIxMGFlMDE1Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podróżowałam solo do 90 krajów. Oto pięć najpiękniejszych miejsc, w których byłam</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odwiedzilam-90-krajow-oto-piec-miejsc-ktore-mnie-zachwycily/zd4qvvq</link>
			<description>W styczniu 2016 r. odbyłam swoją pierwszą samotną podróż na Hawaje i od razu zakochałam się w tej formie podróżowania. Teraz, prawie 10 lat później, prowadzę blog podróżniczy No Man Nomad i podróżowałam solo do 90 krajów na wszystkich siedmiu kontynentach. Oto, ktore regiony zachwyciły mnie najbardziej.</description>
			<guid isPermaLink="false">428f60c1-4529-4813-bb2c-e6d50089d2ac</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 10:41:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mcQk9kpTURBXy9jZDU0YjA5ZGVjOGM2MjY1NzE3YjhlZWI3OWY4OTE3NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska w dół, Hiszpania w górę. Kraj zyskuje w ratingach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-w-dol-hiszpania-w-gore-kraj-zyskuje-w-ratingach/tlm3f2e</link>
			<description>Hiszpania została podniesiona w ratingach przez Moody’s Ratings i Fitch Ratings, co stanowi podwójne uznanie wyjątkowych wyników gospodarczych kraju na tle strefy euro. Obie agencje podniosły swoje oceny o jeden stopień — do poziomu A3 w przypadku Moody’s i A w przypadku Fitch, co plasuje Hiszpanię na najwyższym poziomie od 2012 r. — podaje Bloomberg. Tymczasem Agencja Moody’s zmieniła perspektywę ratingu Polski ze stabilnej na negatywną.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1c41973-df3e-49a8-8a14-cb5224b89fb9</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 09:19:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yosk9kpTURBXy8zNzBmZTRjZjlhZmJkMGQ4ZjU0NzA4ZjI1MTE3NmMxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak jeść świadomie w pędzie życia? Podcast &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-food-jak-jesc-swiadomie-w-miejskim-pedzie-najnowszy-odcinek-podcastu/31c3vwh</link>
			<description>W najnowszym, 13. odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life porusza temat, który dotyczy nas wszystkich — filozofię slow food i świadome podejście do jedzenia w zabieganym świecie wielkomiejskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">8cad6d8c-55cb-4bf1-8bb3-da017a263edc</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PzTk9kpTURBXy9hYTliYmJhMzdlMmE0NzNlZWVmNDk0YWNlM2U1ZDc3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie chcę już być chciwym bankierem&quot;. Autor miliardowego przekrętu &quot;wsypał&quot; wszystkich, a sam zaczął nowe życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/oszukal-bank-inwestorow-afrykanski-kraj-i-wlasna-rodzine-nie-chce-juz-byc-chciwym/znfn1pr</link>
			<description>Andrew Pearse oszukał Credit Suisse i Mozambik. W ciągu dziesięciu lat stracił wszystko: pracę, majątek (także w Polsce), kartę kredytową, rodzinę. Teraz gotuje zupę w kuchni dla ubogich. Jak wiarygodna jest przemiana tego bankiera z najwyższej ligi?</description>
			<guid isPermaLink="false">5e72c37f-fe32-40b6-bd00-72c918866b2c</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 05:44:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hxsk9kpTURBXy9mNjFiMTEyNmFjNzM0YzYwNWM0ZmRmZTVlM2IzZWNhMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kultowa wrocławska knajpa pokazała swoje koszty. &quot;Bez januszowania&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kultowa-wroclawska-knajpa-pokazala-swoje-koszty-bez-januszowania/9qe2frc</link>
			<description>VaffaNapoli to jedno z pierwszych miejsc we Wrocławiu, w których można zjeść tradycyjną pizzę neapolitańską. Właściciele restauracji w tym tygodniu wprawili w osłupienie całą scenę gastronomiczną w stolicy Dolnego Śląska i opublikowali swoje miesięczne przychody oraz koszty. Wszystko dlatego, że mieli już dość pytań: &quot;dlaczego ta pizza taka droga?&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4122909-5d48-4a6c-9d25-31aacee4877b</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:48:43 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qcxk9kpTURBXy9iZDNiMjY2YTZmYjUxMWM3MjQ1N2UyNmM5NmFhMjUyNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na Węgrzech powstała fabryka &quot;nadziei europejskiej motoryzacji&quot;. Byłem na miejscu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/na-wegrzech-powstala-kluczowa-fabryka-bmw-bylem-na-miejscu/3bt9jrd</link>
			<description>&quot;Samochód nadziei&quot; — tak opisywał nowy model BMW iX3 niemiecki &quot;Der Spiegel&quot;. Business Insider Polska zobaczył, jak wygląda zakład, w którym właśnie rusza produkcja pojazdu, który może mieć kluczowe znaczenie zarówno dla bawarskiego producenta, jak i dla całej motoryzacji Starego Kontynentu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6525c1da-c3a7-4d19-99ea-27ec563e817e</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:06:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EQ5k9kpTURBXy8xZmVjYmE1ZDc3NjkyYWU0OTgyNzFhMWU5ODg4ZGUyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Menadżerowie krezusi. W tych firmach zarządzający najlepiej zarabiają na życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/menadzerowie-krezusi-w-tych-firmach-zarzady-najlepiej-zarabiaja-na-zycie/c3ne8e5</link>
			<description>Polska gospodarka prze do przodu, goniąc Zachód i kluczową rolę odgrywają w tej pogoni firmy, które wypracowały sukces nie tylko na rodzimym, ale też międzynarodowym rynku. Za tym idą wysokie zyski, a wraz z zyskami doceniani są menadżerowie, których udziałowcy wynagradzają za sukces. I to dobrze wynagradzają. Z przygotowanego przez nas zestawienia na danych największych firm w Polsce na fotelu lidera zasiedli członkowie zarządu chemicznej PCC Rokita na czele z Wiesławem Klimkowskim, a zaraz za nimi dwóch menadżerów spółki zarządzającej Grupą Inpost w Polsce z miliarderem Rafałem Brzoską jako prezesem.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6102975-6786-4174-bd63-0a125eae0d0a</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qmRk9kpTURBXy83NzFhOTcyNGIzMjU3MmRkMTkyMjdjMDM0ZDY4ZTU0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia potwierdza doniesienia w swoich planach. Chce opuścić Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zlozylem-aplikacje-szymon-holownia-potwierdza-najnowsze-doniesienia/7k5k05b</link>
			<description>Złożyłem aplikację w publicznym naborze ogłoszonym przez Sekretarza Generalnego ONZ Antonio Guterresa na funkcję Wysokiego Komisarza ONZ do spraw Uchodźców — poinformował marszałek Sejmu i lider Polski 2050 Szymon Hołownia, odnosząc się do wcześniejszych doniesień Onetu w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b7b0068-cc6f-421f-8839-71eecf54883d</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:29:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kR3k9kpTURBXy83ZDhlYTFmNmZkZTM3MWY0Y2NjMTg1ZDUzYWY0MjkyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Proeuropejskie siły wygrywają w Mołdawii. Jest reakcja Donalda Tuska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/powstrzymaliscie-rosje-donald-tusk-reaguje-na-wynik-wyborow-w-moldawii/gtq6h0n</link>
			<description>Premier Donald Tusk po wyborach parlamentarnych w Mołdawii pochwalił mieszkańców tego kraju oraz prezydent Mai Sandu za zachowanie demokratycznego kursu i proeuropejskiego kierunku.</description>
			<guid isPermaLink="false">68c822c8-6396-41bd-8595-5222f8f42528</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:18:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5J9k9kpTURBXy8yZTg0YzVjNWExY2Y1MGViMDI3ODhhZTQ5YzQ4OTNmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiemy kto kupił monumentalnego Mitoraja. Za Tindaro stoi jeden z najbogatszych Polaków i jego nowy projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wiemy-kto-kupil-tindaro-rekordowa-aukcja-monumentalnej-rzezby/rhk1fxr</link>
			<description>Monumentalna rzeźba Igora Mitoraja &quot;Tindaro&quot; stanie się nowym symbolem warszawskiej przestrzeni publicznej. NOHO Investment, lider w segmencie nieruchomości premium, wylicytował to wyjątkowe dzieło za rekordową kwotę 6,89 mln zł podczas aukcji Domu Aukcyjnego Polswiss Art. To jedno z najgłośniejszych wydarzeń na europejskim rynku sztuki w ostatnich miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">cec0b2db-6144-44a9-a021-9d7f89a7eccf</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vsak9kpTURBXy82NzMxMmRhZTdiYjg2NTQzZmE5MjFhNDc1NGViMjUyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wracają dobre wieści ze sklepów. Mamy nowy raport [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wracaja-dobre-wiesci-ze-sklepow-mamy-nowy-raport/ptkt24e</link>
			<description>W ostatnich tygodniach ceny w sklepach ciągle rosły, natomiast mamy wreszcie zmianę tego trendu. Jak wynika z danych aplikacji PanParagon, zakupy potaniały tym razem o 0,4 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">27339631-cd37-4db9-ad45-4bc3467397fa</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:55:35 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/imqk9kpTURBXy82YzE5M2UyNDI1ZTVkZjA4ZjVkZjg1Njc0ZTM0ZDA2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski o zakończeniu wojny w Ukrainie. Wskazuje na moment</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radoslaw-sikorski-o-wojnie-w-ukrainie-wspomina-o-i-wojnie-swiatowej/e4m74et</link>
			<description>Władimir Putin przerwie wojnę przeciwko Ukrainie wyłącznie w sytuacji, gdy uzna, że nie jest w stanie odnieść zwycięstwa — ocenił w rozmowie z CNN wicepremier i minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski. Jak podkreślił, aby do tego doszło, potrzebna jest większa presja na rosyjską gospodarkę oraz zwiększenie wsparcia militarnego i finansowego dla Kijowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">18b93ca9-ac70-4495-b708-ce5cd70404ea</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:51:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1jTk9kpTURBXy80NjkyODY4NjVlY2JjZTdkNGJkZWFhNjE5MjEwZjY4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk dzieli Polaków. Nowy sondaż pokazuje niemal remis</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najnowszy-sondaz-polacy-podzieleni-w-ocenie-premiera-donalda-tuska/fm1h0mz</link>
			<description>Premier Donald Tusk pozostaje jedną z najbardziej polaryzujących postaci w polskiej polityce. Najnowszy sondaż United Surveys przeprowadzony dla Wirtualnej Polski pokazuje, że społeczeństwo niemal po równo dzieli się w ocenie jego działań jako szefa rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f849e04-9005-44d4-8235-2d7481c74eda</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:22:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EQak9kpTURBXy9jYWM1NjBhN2MxM2FkZDZlZDRmNzAyMTAyYmVhZjIzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceprezydent USA apeluje do Rosji. &quot;Nadszedł czas&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jd-vance-ostrzega-rosje-musza-zrozumiec/mw3xd3z</link>
			<description>Wiceprezydent USA J.D. Vance potwierdził w niedzielę, że administracja amerykańska analizuje możliwość sprzedaży Ukrainie pocisków manewrujących Tomahawk. W rozmowie z telewizją Fox News podkreślił, że decyzja w tej sprawie będzie należeć do prezydenta Donalda Trumpa, a jej podstawą ma być interes Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e83aad1e-85b2-4328-a5d0-acd7d618d430</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:42:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pRck9kpTURBXy82YzBkNmY5NTM0YzEzZGM5YTgzYWY2NDllOWU4ZDM0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: Szymon Hołownia chce odejść z polskiej polityki. Walczy o stanowisko w ONZ</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-plan-szymona-holowni-chce-odejsc-z-polityki-na-rzecz-onz/n1ggccb</link>
			<description>Jak ustalił portal Onet, marszałek Sejmu Szymon Hołownia prowadzi starania o objęcie prestiżowej funkcji w ONZ. Jeśli jego zabiegi zakończą się sukcesem, miałby rozpocząć pracę w Genewie na przełomie roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">bacc6f4f-8169-4b67-9817-64de59037412</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:21:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d4ek9kpTURBXy9jYjA1YmI3YzFlYTJmMzQ3NmU2YjY5Yjg3OGE4NmI5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google zabiera kliknięcia sklepom e-commerce w Polsce. Spadają przychody, rosną koszty marketingu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-zabiera-klikniecia-sklepom-e-commerce-w-polsce-spadaja-przychody-rosna-koszty/d5hqvfm</link>
			<description>Coraz więcej użytkowników otrzymuje odpowiedzi od sztucznej inteligencji Google'a, zanim jeszcze kliknie w jakikolwiek link. Ta funkcja, znana jako AI Overview, zmienia układ sił w wyszukiwarce — ruch z wyników organicznych spada, a firmy e-commerce zaczynają odczuwać straty. Najnowsze badania pokazują, że klikalność może być niższa nawet o jedną trzecią. Jak na tę zmianę reagują Allegro, Zalando czy Komputronik? Odpowiadamy w tekście.</description>
			<guid isPermaLink="false">438070fe-c997-46b7-87e2-a8a83de1a53e</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:18:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zCgk9kpTURBXy80MTBmMDFkZTk3ZDAwZTZkMzNlYmU4OTE3NzY0MGVhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Darowizna samochodu po leasingu. Jak obronić się przed zmianami? Tłumaczymy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-samochodow-jak-uniknac-podatku-przed-zmiana-przepisow-ww-2026-r/90srwcr</link>
			<description>Ministerstwo Finansów chce ograniczyć obecne, legalne optymalizacje podatkowe związane z leasingiem samochodów. Proponuje uszczelnienie przepisów podatkowych w taki sposób, aby od 1 stycznia 2026 r. ograniczyć wykupy samochodu z leasingu i darowanie pojazdu np. żonie. Tłumaczymy, co zrobić, aby zdążyć przed tymi zmianami i skorzystać z obecnych, korzystniejszych rozwiązań.</description>
			<guid isPermaLink="false">be566b4d-d0c0-4416-863f-99894640cc13</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:12:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/riYk9kpTURBXy9kOTdjZGQ2M2UxZGQ1NTYxOTRhMDE1ZDA3MmY2ZDNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ich wyroki będą niebyłe? RPO o skutkach wyroku TSUE i uchwały Sądu Najwyższego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/tsue-zmienil-zasady-gry-orzeczenia-sadu-najwyzszego-zagrozone-rpo-mowi-dlaczego/qwyt9jp</link>
			<description>Prof. Marcin Wiącek, rzecznik praw obywatelskich, rzuca nowe światło na uchwałę Sądu Najwyższego, w której pojawia się wyrok niebyły. Nie chce jej komentować wprost, ale w rozmowie z Business tłumaczy, w jakich konkretnych okolicznościach można uznać orzeczenia SN za nieistniejące. To skutek wyroku TSUE. Zdaniem rzecznika z jednej strony problem nie dotyczy wyłącznie Izby Kontroli Nadzwyczajnej i Spraw Publicznych, z drugiej nie wszystkich sędziów powołanych przez neoKRS.</description>
			<guid isPermaLink="false">d61e0764-c679-46ca-bbef-fc1db38778c7</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:06:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vZck9kpTURBXy80OGJiNGI1MTJkMmEwNDQxYzhiOTQwOTY2YzQ4Njg3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak odnieść sukces w pracy i w życiu? Ośmiu gigantów finansów dzieli się swoimi radami dla młodych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zapytalismy-finansowych-gigantow-o-rady-oto-co-powiedzieli-o-drodze-do-sukcesu/j6hc9mw</link>
			<description>Martwi cię, że AI odstawi cię na boczny tor? Na prośbę Business Insidera potentaci finansowi podzielili się swoimi wskazówkami dla młodych ludzi, jak odnieść sukces w pracy i życiu. — Nigdy nie było bardziej obfitego i sprzyjającego czasu, by być młodym człowiekiem — twierdzi jeden z nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5dfe5ee-4432-4005-a540-a0316dea0e26</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:59:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVNk9kpTURBXy9lZmJmODUyNGM5MzkyZjNiNWY1ZTE1MDg3ZTlhOGQ2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyroki tych sędziów mogą być uznane za niebyłe [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyroki-tych-sedziow-moga-byc-uznane-za-niebyle-lista/dvcjpv8</link>
			<description>W wyroku TSUE precyzyjnie wyjaśniono, że za &quot;niebyły&quot; można uznać tylko wyrok wydany z udziałem sędziów Sądu Najwyższego, których prezydent powołał w 2018 r. w czasie, gdy wykonanie uchwały Krajowej Rady Sądownictwa, zawierającej wnioski o powołania, było zawieszone. Tak uważa, prof. Marcin Wiącek, rzecznik praw obywatelskich. W rozmowie z Business Insider Polska wyjaśnił, że chodzi głównie o dwie uchwały Krajowej Rady Sądownictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">f437c927-7dff-489c-8d00-7dcb469d7d9d</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:45:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aWak9kpTURBXy8wMTFhN2NiZWFkY2NjOGI4MDVkMzZmYWVmMWU0NmNhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Próba zatrzymania Zbigniewa Ziobry. Policja przyjechała po polityka. Ten komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/przesluchanie-w-aferze-pegasusa-policja-przed-domem-zbigniewa-ziobry/ypl9449</link>
			<description>W poniedziałek rano policjanci pojawili się pod domem Zbigniewa Ziobry w Jeruzalu (woj. łódzkie), aby zrealizować sądowy nakaz przymusowego doprowadzenia byłego ministra sprawiedliwości przed sejmową komisję śledczą ds. Pegasusa. Funkcjonariusze kilkakrotnie dzwonili domofonem i próbowali wejść na posesję, jednak nikt nie otworzył furtki. Ostatecznie polityka nie zatrzymano. Były minister sprawiedliwości w rządzie PiS przekazał już mediom, gdzie przebywa.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6bb645b-776b-4422-8857-3b9c05fb6104</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:43:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Btxk9kpTURBXy8zNGRhZDg1MTdhNTM5OTM3ZWU4NjRjNjFlNTljNzk1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy uwierzyli, że walka z inflacją została wygrana. Stawiają na to swoje pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-uwierzyli-w-koniec-nadmiernej-inflacji-widac-to-po-ich-decyzjach/z3gevwd</link>
			<description>Lata 2022-2023 to czas podwyższonej inflacji, która nie tylko uderzyła w portfele Polaków, uszczuplając ich realne dochody oraz zmuszając do ograniczenia konsumpcji, ale także zmieniła nawyki w zakresie lokowania oszczędności, co widać było po wielkiej popularności obligacji skarbowych indeksowanych inflacją. Wygląda jednak na to, że strach o zbyt szybki wzrost cen minął. To dobra wiadomość nie tylko dla samych konsumentów, ale też dla NBP i RPP.</description>
			<guid isPermaLink="false">90bc08f5-3883-4223-ae0a-242c5d766e19</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:36:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wetk9kpTURBXy8yZDZhZDgwMjc2Y2JiZDk5NWFiMTQzNWY2NDEyZWY4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nalot rosyjskich dronów w Polsce. Media ujawniają nowe informacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowe-fakty-w-sprawie-rosyjskich-dronow-i-domu-w-wyrykach-polska-wystrzelila-rakiety/kmhqx7s</link>
			<description>W nocy z 9 na 10 września polskie niebo po raz kolejny stało się areną działań wojennych rozgrywających się tuż za naszą wschodnią granicą. Jak poinformowała w poniedziałek &quot;Rzeczpospolita&quot;, w trakcie akcji przeciwko rosyjskim dronom sojusznicze samoloty bojowe wystrzeliły trzy rakiety. Jedna z nich spadła na budynek mieszkalny we wsi Wyryki na Lubelszczyźnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe6e027f-b94e-4042-a54e-b5d9b829f38e</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:33:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GXTk9kpTURBXy9jODEzYjVhZDcxYTNkNjgwZDY2YmYwYWVkODVkMTU5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są wyniki wyborów parlamentarnych w Mołdawii. Duża przewaga proeuropejskich sił</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sa-wyniki-wyborow-parlamentarnych-w-moldawii-prorosyjskie-partie-przegrywaja-wybory/g8wdjd1</link>
			<description>Po podliczeniu ponad 99,52 proc. głosów z niedzielnych wyborów parlamentarnych w Mołdawii, na czele wyraźnie znalazła się rządząca Partia Działania i Solidarności (PAS). Wynik daje PAS realną szansę na samodzielne rządzenie i umocnienie proeuropejskiego kursu państwa, które od lat znajduje się w politycznym rozkroku między Zachodem a Rosją.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2ee7d91-c5f5-4f3d-b7e3-c9a269ccb264</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:19:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OdTk9kpTURBXy8zZDg4ZmM5NDU2MDg4NjA2ZDdiMTU5Y2M3NWRiZDI4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z tymi obietnicami PiS pójdzie do wyborów w 2027? Tak młodzi chcą przekonać Konfederację [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mlodzi-z-pis-kusza-konfederacje-oto-ich-pomysly-na-wybory-w-2027-r/l9qkbpe</link>
			<description>Związane z PiS organizacje i młodzi politycy zaprezentowali długą listę obietnic, z którymi partia Jarosława Kaczyńskiego mogłaby iść do wyborów w 2027 r. Dokument poparł już m.in. Mateusz Morawiecki, a masa w nim hojnych obietnic gospodarczych takich jak całkowite zwolnienie z PIT dla osób przed trzydziestką czy dożywotni brak podatku dla matek co najmniej czwórki dzieci. Tym razem próżno jednak szukać propozycji socjalnych. Dlaczego? By nie zrażać Konfederacji, która może być potencjalnym partnerem w koalicji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4dffe16-a41b-4a80-b88c-ddc0bd0511de</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:07:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G4Sk9kpTURBXy8xNDEyMDlmM2FkYWU4MDRkYTdhYzczNTQwYjk4NmJlMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tych branżach pracownicy zarabiają za mało, a tam są przepłacani [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-polsce-rosna-sprawiedliwie-oto-przeplacani-i-niedoceniani-pracownicy/jrqc79s</link>
			<description>Podwyżki wynagrodzeń w Polsce są sprawiedliwe? Z punktu widzenia efektywności pracy to zależy. W sześciu sektorach polskiej gospodarki wzrost wydajności pracowników w latach 2016-2024 był większy niż podwyżki płac. W prawie dwa razy większej liczbie branż wynagrodzenia w tym samym czasie urosły szybciej niż wynikałoby to z produktywności. Ekonomista pytany o to, w jakim tempie powinny w takim razie w kolejnych latach rosnąć zarobki, odpowiada: &quot;dwucyfrowe dynamiki produktywności i płac, jakie widzieliśmy po pandemii, nie utrzymają się&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5129616-1acb-425d-9a9f-390988b7f658</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rjIk9kpTURBXy9hMzg4MDlmODU1ZDllNzNjZTFlYTk5NGEwMTFjMjEyYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska została liderem Europy w sprzedaży elektryków. &quot;Zupełnie niespodziewanie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/polska-liderem-europy-w-sprzedazy-elektrykow-zupelnie-niespodziewanie/2zw8g88</link>
			<description>Gdy spojrzeć na sierpniowe wyniki rejestracji, okaże się, że w Polsce zarejestrowaliśmy o 237 proc. więcej elektryków niż w 2024 r. Nikt w Europie nie zrobił tak dużego skoku. Wskoczyliśmy jednocześnie do pierwszej dziesiątki UE, jeśli chodzi o łączną sierpniową liczbę rejestracji, wyprzedzając np. Włochy — mówi w rozmowie z Business Insiderem Maciej Mazur, dyrektor zarządzający Polskiego Stowarzyszenia Nowej Mobilności.</description>
			<guid isPermaLink="false">8256c379-02d2-4975-9a90-6e399cd180eb</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 03:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DG6k9kpTURBXy9lNGNlNWJlYzU2ZTExNTRlN2NhOWZhODRlNTRiMWEwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKW odrzuciła sprawozdanie finansowe Konfederacji. Czapki to nie działalność statutowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pkw-odrzucila-sprawozdanie-finansowe-konfederacji-czapki-to-nie-dzialalnosc-statutowa/38gfb1n</link>
			<description>Na poniedziałkowym posiedzeniu Państwowa Komisja Wyborcza jednogłośnie podjęła decyzję o odrzuceniu sprawozdania finansowego Konfederacji za 2024 r. Członkowie PKW dyskutowali też na temat wniosku MSWiA o odwołanie ponad 40 komisarzy wyborczych — nie podjęto jednak żadnej decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">5896527c-c39b-4d9e-8e3e-fb99c5db11cc</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:31:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qUJk9kpTURBXy81MDNlZmU2Y2Q0MmZlYmViMmM1MjYzODM1YWM0ZjRhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak długo ceny mieszkań będą korzystne? Eksperci wskazują, kiedy wrócą podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-wzrosna-eksperci-wskazuja-kiedy-wroca-podwyzki/zdtgeh7</link>
			<description>W ostatnim czasie ceny mieszkań w Polsce się stabilizowały, a nawet spadały. Taka sytuacja powinna się utrzymać do końca roku. Ekonomiści PKO BP wskazują, że już w przyszłym roku trzeba być przygotowanym na kilkuprocentowe podwyżki.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd63b488-3da6-4e4a-b24a-a441963b1e81</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:24:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ou8k9kpTURBXy9jZTQ2MTNjZTc2NDAyZTQ5OWQ1YThjNzNhN2I0NDk3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zadłużenie państwa rośnie rekordowo szybko. Zbliża się do 2 bln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zadluzenie-panstwa-rosnie-rekordowo-szybko-juz-blisko-dwoch-bilionow-zlotych/9bk0qze</link>
			<description>W samym tylko sierpniu zadłużenie Skarbu Państwa wzrosło o 20,6 mld zł (+1,1 proc.) w porównaniu z lipcem. Na koniec miesiąca wyniosło już ok. 1 bln 853 mld zł — podał resort finansów w szacunkowych danych. Przyrost w ciągu roku o 360 mld zł jest historycznym rekordem Skarbu Państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">7632a252-56ff-4117-a931-eb9533a3b8e8</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:37:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Cqk9kpTURBXy9mM2MyYWJlODVlOGY5MWMxMzhmY2RiNWY0NDFhZDMzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konflikty zmieniają rynek ubezpieczeń. Popyt na polisy rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/ubezpieczenie-od-ryzyka-wojennego-konflikty-napedzaja-rynek/xj6r1tq</link>
			<description>W obliczu trwającej wojny w Ukrainie czy konfliktu na Bliskim Wschodzie rozwija się rynek ubezpieczeń od ryzyka wojennego. Ta słabo poznana branża jeszcze nigdy nie cieszyła się większym zainteresowaniem — pisze BBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c6f1491-9f94-4574-bce9-257c6071186e</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:36:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WOVk9kpTURBXy8zZWI1ZGVlMzIxMmYxOGE2NzBiMDFhOTk4ZDZiZWMxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indie na celowniku USA. Ograniczenie zakupów rosyjskiej ropy warunkiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/usa-naciskaja-na-indie-w-sprawie-rosyjskiej-ropy/psd3syq</link>
			<description>Waszyngton postawił sprawę jasno. Jeśli Indie chcą zacieśnić relacje handlowe ze Stanami Zjednoczonymi, będą musiały podjąć zdecydowane kroki w sprawie zakupów surowców energetycznych z Rosji — donosi agencja Reuters. Zakupy te stały się głównym punktem spornym w negocjacjach o przyszłą umowę handlową pomiędzy dwoma krajami.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c528200-c76c-434d-897c-8eaddef482aa</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 19:42:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lTJk9kpTURBXy85MmI2ZjZlOTdlZjc0MTM3MDljOWZkZWFmY2Y4YzVkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe cła Trumpa na leki. Wyjątki dla krajów mających porozumienia z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/nowe-cla-trumpa-na-leki-sa-jednak-wyjatki/n561g5g</link>
			<description>Nowe taryfy Donalda Trumpa na import leków nie będą dotyczyć państw, które mają z USA negocjowane umowy handlowe zawierające przepisy dotyczące farmaceutyków — poinformował agencję Bloomberg urzędnik Białego Domu. To oznacza wsparcie dla gospodarek takich jak Unia Europejska i Japonia.</description>
			<guid isPermaLink="false">fea7595d-cf51-4023-ad3a-2e9ca104a27d</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 18:41:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qBhk9kpTURBXy8xOTY1YmI2MDA3NGVhZTkyNDcxNzA5ZDk1OTEyNjkxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niektórzy kierowcy nie zdają sobie z tego sprawy. Za to parkowanie grozi mandat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mandat-za-parkowanie-tylem-obowiazujace-przepisy-2025/e22z39b</link>
			<description>Parkowanie tyłem do budynku — czy naprawdę grozi za to mandat? Na osiedlach można zauważyć tabliczki informujące o zakazie parkowania tyłem, który ma ochronić mieszkańców niższych pięter przed spalinami. Czy kierowca może zostać ukarany za złamanie takiego zakazu? Wyjaśniamy, co mówią przepisy</description>
			<guid isPermaLink="false">7d02609e-7ebc-4eba-8301-72ff30c51a61</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 17:41:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/btok9kpTURBXy8yYTIyNjY5ODFjZTM3NDNjM2IzYzkxNzIzNzU1MDkwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus tylko dla pracujących Ukraińców. Prezydent podpisuje ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-zasady-swiadczen-800-plus-dla-ukraincow-nawrocki-podpisuje/qnw3p34</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zdecydował o podpisaniu ustawy regulującej zasady pomocy obywatelom Ukrainy — poinformował podczas konferencji minister w Kancelarii Prezydenta Zbigniew Bogucki. Nowe przepisy ograniczają m.in. możliwość pobierania świadczenia 800 plus.</description>
			<guid isPermaLink="false">5198adb0-6a1e-4ed8-99fd-79ffdf54a602</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:11:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2OKk9kpTURBXy9iODM0OTgyYWRmNjVmZmJhZGM0ODNjMzJlYThiYmQyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa strategia długu publicznego. Cele, koszty i założenia rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rzad-przyjmuje-strategie-dlugu-na-2026-2029/mzyh597</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła w piątek projekt strategii zarządzania długiem sektora finansów publicznych na lata 2026-2029. Dokument, przygotowany przez resort finansów, porządkuje cele i narzędzia polityki związanej z obsługą i minimalizacją kosztów zadłużenia państwowego oraz sektora finansów publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">83a47d28-f5b6-45c2-bbc4-1dfb13d06633</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:02:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2bVk9kpTURBXy80MjBhNTVlNjRjOTY4MmQ0MDVmMzRkZWU0ZjdkYzYxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamrożenie cen prądu. Jest decyzja prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zamrozenie-cen-pradu-jest-decyzja-prezydenta/szf13j6</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę o bonie ciepłowniczym i zamrożeniu cen prądu dla gospodarstw domowych w czwartym kwartale br. Poinformował o tym szef jego kancelarii Zbigniew Bogucki.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef414eb4-bf73-4c67-86ac-a63ffda4024e</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:46:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zjck9kpTURBXy9lYzUyMjRlZTM0MWUzZTY4Y2QzMWZlNzFkMWQ1ZTgyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przyjmują z pocałowaniem ręki. Oferują 10 tys. zł i darmowe zakwaterowanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-niemczech-bez-jezyka-10-tys-zl-brutto-i-darmowe-zakwaterowanie-aktualne/hxhtsvz</link>
			<description>Niemieckie firmy coraz częściej rekrutują Polaków do pracy, nie wymagając znajomości języka niemieckiego. Pracodawcy oferują umowy o pracę, zakwaterowanie i dodatkowe benefity. Czy to wystarczy, aby zatrzymać spadek zainteresowania wyjazdami zarobkowymi wśród Polaków? Oto przykład ofert zatrudnienia zza naszej zachodniej granicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">fce18c43-e9ec-46d5-9da4-150a34ee3a84</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:28:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3kAk9kpTURBXy8yNzY2ODkzZTIwNzg4ZWJjOTZkZTA3NzJjMjVmZGQ0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął projekt budżetu. Oto jego założenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rzad-przyjal-projekt-budzetu/2qfmejy</link>
			<description>Rząd przyjął w piątek projekt budżetu państwa na rok 2026. Poinformowała o tym Kancelaria Prezesa Rady Ministrów.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6ad3235-5835-45bc-87d5-ce33f20ac618</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:43:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKMk9kpTURBXy9lZmE1MjZiNjRiODBkMGI4M2ZjZDI2ZTJlODk3Mzg2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Burza w szklance wody czy faktyczny problem z budżetem? Rząd założył niepewne dochody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rzad-zalozyl-niepewne-dochody-budzetowe-takie-moga-byc-skutki/h9vx13w</link>
			<description>Rząd zaplanował na piątkowe posiedzenie dyskusję na temat projektu budżetu na 2026 r. i strategii zarządzania długiem sektora finansów publicznych w latach 2026–2029. Parę dni temu spłynęły opinie organizacji zrzeszonych w Radzie Dialogu Społecznego, które okazały się krytyczne. Jednym z głównych zarzutów jest to, że rząd w projekcie budżetu na 2026 r. zawarł dochody, których osiągnięcie stoi pod dużym znakiem zapytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b240dbe-de99-4f79-a32f-fa076a0460ec</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:24:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FY9k9kpTURBXy80ODAwMWQyOWEzZDc5ZWRiMjg5YjVkODU5ZjVkZjUzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban mówi twarde &quot;nie&quot; Donaldowi Trumpowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/orban-odpowiada-trumpowi-to-sie-nie-spodoba-prezydentowi-usa/3h8rhrw</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban stwierdził, że jego kraj będzie nadal zaopatrywać się w rosyjskie surowce energetyczne. Stanie się tak mimo apeli prezydenta USA Donalda Trumpa o zaprzestanie tych zakupów.</description>
			<guid isPermaLink="false">479cafc8-d25a-4e86-acc1-db9e46dcc41a</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:59:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SbVk9kpTURBXy9kNGM5MmNjMGQ1NWMxMTlhMDdkOWI5M2M4YThhNzg0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest koncepcja w sprawie unijnego &quot;muru dronowego&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jest-koncepcja-w-sprawie-unijnego-muru-dronowego/rm2g42k</link>
			<description>Unijny komisarz ds. obrony Andrius Kubilius zaproponował koncepcję &quot;muru dronowego&quot;, który przez działania antydronowe zabezpieczałby wschodnią flankę UE — mówi Władysław Kosiniak-Kamysz. Według niego, powinny wziąć w niej udział wszystkie kraje wschodniej flanki NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">27e9ca6a-7a0f-4090-b7cb-de5ed5e2114a</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:51:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IvDk9kpTURBXy82MDBkNjBkM2Y4NTYxZDdmMDQ1NDRkNDY0NjViMTU3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KPO będzie zredukowane o ponad 20 mld zł. Minister Domański może odetchnąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-zmieni-sie-w-polskim-kpo-minister-finansow-odetchnie-bo-zmniejsza-sie-potrzeby/vpnn91c</link>
			<description>26 września rząd podjął uchwałę dotyczącą rewizji Krajowego Planu Odbudowy. Rewizja ma objąć, oprócz usunięcia z KPO danin od samochodów spalinowych, także redukcję pożyczkowej części KPO. Chodzi o 21,7 mld zł. Dzięki decyzji rządu, o taką kwotę zmniejszą się przyszłoroczne potrzeby pożyczkowe Polski. To dobra wiadomość dla ministra finansów Andrzeja Domańskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2804df3-180f-41b6-84f3-6f30e5cae8c8</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:44:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zctk9kpTURBXy8yODM3M2I1ZjM2MDBlNTQ0ODM3Y2EyYTcxNDE0ZjA3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W teorii zarabia krocie. Ile tak naprawdę zarabia rolnik?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-zarabia-rolnik-najnowsze-dane-gus/wcxp2tw</link>
			<description>Ile zarabia rolnik? Przeciętny roczny dochód dla gospodarstwa o średniej wielkości wynosi 63 tys. zł — wynika z danych Głównego Urzędu Statystycznego. &quot;Łatwo pomnożyć 5429 zł. Ale to czysta teoria&quot; — krytykują dane rolnicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">29203e78-8838-42de-bfe6-bade0fbc3533</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:09:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d2Mk9kpTURBXy8xNGIwOGFmZmMzMmQxZDA4ZGNiN2M1YzNmZGY5M2Q0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ryzyko podwyżek&quot;. Takie mają być ceny na stacjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ryzyko-podwyzek-takie-maja-byc-ceny-na-stacjach/kkbxx4b</link>
			<description>Na części stacji paliw, gdzie ceny pozostawały stabilne, istnieje ryzyko podwyżek średnio do 3-4 gr — prognozują w piątek analitycy Refleksu. Dodali, że na pozostałych stacjach ceny będą się wahać.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4d99c3d-acd2-4dcb-9556-73ce0a110081</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:01:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xnlk9kpTURBXy84YmNhODEwMjIyNGZmMzZiODQ1MDY3ZjY5OTFkYzFjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NBP spodziewa się niższej inflacji w 2026 roku. Założenia polityki przyjęte</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nbp-spodziewa-sie-nizszej-inflacji-w-2026-roku-w-jakim-tempie-wzrosna-ceny/xcbl9g3</link>
			<description>W 2026 r. średnioroczna dynamika cen konsumpcyjnych, w tym również inflacja bazowa, będzie niższa niż w 2025 r. — prognozuje Narodowy Bank Polski w opublikowanych w piątek &quot;Założeniach polityki pieniężnej na rok 2026&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">50df9bc2-b2d1-446e-b04d-bdf07751eb50</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:49:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j75k9kpTURBXy9iNzk2ZDNlMjQyMmY4MmY3MTNlNzc3NTU0ZmM5NTQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być polski hub branży obronności. Eksperci wskazują na lokalizację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-moze-byc-hub-branzy-obronnosci-eksperci-wskazuja-na-lokalizacje/74cxgzn</link>
			<description>Województwo śląskie zawsze było silnym ośrodkiem przemysłowym. Teraz jednak stoi przed wyzwaniami. Jak zauważa firma Deloitte, region stoi też przed wielką szansą — może przyciągnąć bardzo dużo inwestycji zbrojeniowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0319a716-76b0-4292-89b4-f5a9d3e3fd3d</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:47:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZDPk9kpTURBXy84NjBkM2JiYmJjMjg0ZDU3MTgyZWZjOTBhYjg4YzcwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poznaliśmy kluczowe dla Fedu dane o amerykańskiej inflacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/poznalismy-kluczowe-dla-fedu-dane-o-amerykanskiej-inflacji/5cldsc4</link>
			<description>Inflacja konsumencka w USA nie odpuszcza. Najnowsze dane o wskaźniku PCE, kluczowym dla Fedu w kontekście decyzji o stopach procentowych, pokazują, że do osiągnięcia celu inflacyjnego banku centralnego jeszcze trochę brakuje i bankierzy muszą być ostrożni przy obniżaniu kosztu pieniądza.</description>
			<guid isPermaLink="false">662fefc6-671d-4946-8286-b5184875a827</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:35:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-kjk9kpTURBXy81MDc0MTJiMDI5ZTZjNmFiOGZmMGY3OWY1NTlhN2RjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To mają być nowe pojazdy Wojska Polskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-maja-byc-nowe-pojazdy-wojska-polskiego/ecblfhn</link>
			<description>W zakładach Rosomak w Siemianowicach Śląskich podpisano umowę ramową na dostawę 1266 pojazdów terenowych dla Wojska Polskiego. Chodzi o pojazdy typu Legwan, budowane na podwoziu południowokoreańskiej marki Kia.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf57e879-ecb7-48da-ab17-2ee87d558619</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:23:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nnPk9kpTURBXy9mMjVhMWNmMDI0YjNmYTgxMjBkMjZhMTAwNTc1OWE2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie pierwszy park narodowy od 20 lat. Jest decyzja Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/to-bedzie-pierwszy-park-narodowy-od-20-lat-jest-decyzja-sejmu/eyh7579</link>
			<description>Sejm uchwalił ustawę o utworzeniu Parku Narodowego Doliny Dolnej Odry. Zgodnie z założeniami miałby on mieć blisko 4 tys. ha i powstać już w listopadzie w województwie zachodniopomorskim. Byłby to też pierwszy park narodowy od ponad 20 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a39b030-499a-4c75-bed0-29948060a784</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:11:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/icwk9kpTURBXy9kOWQzZjk2YzQ1MGVkM2JmMjgxMmZhMTQ5ODM2NTY5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o kryptowalutach i kantorach internetowych uchwalona przez Sejm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ustawa-o-kryptowalutach-i-kantorach-internetowych-uchwalona-co-zrobi-prezydent/fwqe8xr</link>
			<description>Sejm uchwalił w piątek ustawę o rynku kryptoaktywów. Zakłada ona m.in., że nadzór nad nim sprawować będzie Komisja Nadzoru Finansowego (KNF). Przewiduje również kary za m.in z nielegalną emisją tokenów. Zanim ustawa wejdzie w życie, musi ją jeszcze podpisać prezydent.</description>
			<guid isPermaLink="false">5eff2a1f-7471-4690-8ca8-d71918d11703</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:56:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mpDk9kpTURBXy83ZDk2MmI3N2E2NWVhZGFkNmY1YzI5MTJmOGE3NzVkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest zgoda rządu na rewizję KPO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jest-zgoda-rzadu-na-rewizje-kpo/9jx8jp4</link>
			<description>Rada ministrów właśnie przyjęła tzw. mandat negocjacyjny dla rewizji Krajowego Planu Odbudowy — mówi minister funduszy Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz. Z KPO będą usunięte podatek od aut spalinowych i opłata środowiskowa dotycząca takich samochodów od przedsiębiorców — dodała.</description>
			<guid isPermaLink="false">44e13a1b-d08a-4515-a3bd-173ff4600805</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:48:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iBZk9kpTURBXy84OGE2ZTVkMmJkYWVkZmIwZWQ3YWNkNTkxYzY1MDJmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Łabędzi śpiew najlepszych bankowych lokat. Oto skutek cięcia stóp procentowych [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/labedzi-spiew-najlepszych-bankowych-lokat-oto-skutek-ciecia-stop-ranking/3shf14c</link>
			<description>Cięcia stóp procentowych oznaczają nie tylko niższe raty dla kredytobiorców, ale mają też drugą stronę medalu: niższe oprocentowanie dla liczniejszej grupy deponentów. W niektórych bankach można jednak załapać się jeszcze na niezłą ofertę lokat. Oto najnowszy ranking.</description>
			<guid isPermaLink="false">9155117d-542d-4b96-9b77-949c19450254</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:03:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Muqk9kpTURBXy8xNDExYzJhZWRiNzY2NmNkMzg2ODM3YzNhYTAzZGMxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wreszcie coś drgnęło. Odżywa rynek zapomnianych instrumentów finansowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wreszcie-cos-drgnelo-odzywa-rynek-zapomnianych-instrumentow-finansowych/jxrdqr7</link>
			<description>ING Bank Hipoteczny przeprowadził subskrypcję emisji czteroletnich listów zastawnych o wartości 1 mld zł, a marża została ustalona na poziomie 78 pb ponad stawkę WIBOR 6M. To kolejna ostatnio transakcja tego typu przeprowadzona przez polskie banki. Niebawem ruszy pionierska oferta listów zastawnych skierowana do inwestorów indywidualnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">55b4b5e6-faa3-499a-a4b9-46b9654a3bff</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:35:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/il8k9kpTURBXy9mMzVkMTg1NTE1YjFkNjY2ZTU0ODBjNjcxNmFjMWU0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupiłem chińskiego elektryka i zabrałem go w podróż po Europie. Oto co mnie zaskoczyło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/moj-pierwszy-elektryk-i-od-razu-z-chin-wrazenia-zaskakujace/wf07yr0</link>
			<description>Rafael i jego żona kupili dwa samochody BYD po tym, jak po raz pierwszy zdecydowali się przejść na napęd elektryczny. Kompaktowym Dolphinem Surf wyruszyli w podróż samochodową z Hiszpanii do Niemiec liczącą ponad 1,5 tys. km. Pomimo obaw o tzw. range anxiety (strach przed brakiem zasięgu) Rafael stwierdził, że była to zaskakująco relaksująca podróż, choć trwała nieco dłużej niż autem spalinowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb82753a-9c71-4e82-a492-5dd6976cf38c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:24:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fsfk9kpTURBXy8xY2JhOWE0ZDA0MzEzZDVlN2JmMzZiZTIzMTZjZDA3Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen Paczka zmieni właściciela. Płocki koncern znalazł nabywcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-sprzedaje-orlen-paczke-poczta-polska-nowym-wlascicielem/xde2zhf</link>
			<description>Orlen Paczka już wkrótce może zmienić właściciela. Orlen, który od wielu miesięcy szukał nabywcy, który przejmie od niego tę działalność niezwiązaną z podstawowym profilem płockiego koncernu, znalazł kupca. Będzie nim najprawdopodobniej Poczta Polska, z którą spółka podpisała wstępne porozumienie. Na początek Poczta Polska wejdzie jako mniejszościowy inwestor do akcjonariatu Orlen Paczki.</description>
			<guid isPermaLink="false">011d0a29-226d-470c-b1d4-5bdb3e4461b4</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N59k9kqTURBXy81NzM1YzM2YWJlMmJmYWI5MDAyNTFlNzQ1MDk5OTI1ZC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe zadłużenie świata. Polska w czołówce krajów o najszybszym wzroście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/swiatowy-dlug-osiagnal-nowy-rekord-kwota-przyprawia-o-zawrot-glowy/15qc03k</link>
			<description>Światowy dług w I półroczu 2025 r. wzrósł w ciągu sześciu miesięcy o 21 bln dol. i osiągnął ok. 338 bln dol., co jest najwyższą wartością w historii, a Polska wymieniana jest wśród krajów z jednym z najszybszych przyrostów zadłużenia — wynika z raportu Instytut Finansów Międzynarodowych (IIF). Wskaźnik długu do PKB świata jednak zmniejszył się.</description>
			<guid isPermaLink="false">72de62e7-1a8f-4b5a-b499-189800ddf9f8</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:20:59 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R1Mk9kpTURBXy8yYTNkYmEyNzdiOWJmMjkxMDllZWIwY2JkMTJkMGRlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy inwestują na Łotwie. Powstanie duża fabryka amunicji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/lotwa-zaciesnia-wspolprace-z-niemcami-powstanie-duza-fabryka-amunicji/hqr2rgd</link>
			<description>Łotewskie władze zawarły w czwartek porozumienie z niemieckim koncernem zbrojeniowym Rheinmetall dotyczące budowy zakładu produkującego amunicję artyleryjską, w tym pociski dużego kalibru 155 mm. Informację przekazała Łotewska Korporacja Obrony Narodowej (VAK).</description>
			<guid isPermaLink="false">7b77dc41-d228-42ba-bacf-64c7dbf5f23c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:29:26 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Rgk9kpTURBXy8xMjE1ZTg4NTA1ODkyMDk4NjNlZmE3NTRlYWE1ZDNmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dramatyczny spadek urodzeń w Polsce. Najgorsze dane od 200 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najnizsza-liczba-urodzen-w-polsce-od-200-lat-eksperci-ostrzegaja-przed-kryzysem/pk88zd8</link>
			<description>W 2024 roku w Polsce przyszło na świat zaledwie 251,8 tys. dzieci — to najniższy wynik nie tylko od czasu II wojny światowej, lecz także od dwóch stuleci na całym obszarze obecnych ziem polskich. Dane opublikowane przez &quot;Gazetę Wyborczą&quot; i opatrzone komentarzem ekspertów wskazują, że kryzys demograficzny przybiera bezprecedensowe rozmiary.</description>
			<guid isPermaLink="false">31070e93-5f04-4e7e-996d-07863f351a1c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:01:40 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FTWk9kpTURBXy80MGRmOGMxZWEwMDY2OTQ1MDlmMjAyZjYxMzljNWY1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Intel całkowicie uratowany? Po Nvidii kolejnym inwestorem może być Apple</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/intel-calkowicie-uratowany-po-nvidii-kolejnym-inwestorem-moze-byc-apple/9sl5nns</link>
			<description>Intel, który od kilku lat walczy o odzyskanie znaczenia w półprzewodnikach, ma za sobą kolejny nagłówek dnia — według doniesień Bloomberga spółka zwróciła się do Apple o potencjalną inwestycję. Rozmowy są na wczesnym etapie i mogą nie zakończyć się porozumieniem, ale sama wiadomość podbiła kurs Intela o ponad 6 proc. i rozpaliła spekulacje, czy do niedawnych zastrzyków gotówki dołączy teraz producent iPhone'a.</description>
			<guid isPermaLink="false">69805a43-faff-4e7a-bc01-1cb16379a8bd</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:57:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ewIk9kpTURBXy9hNzJlNThhMWRhNWU5MjAwYzgxOGIzOTYyMTFkNGUzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump ogłosił nowe cła. Obejmą głównie lekarstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-trump-uderza-w-przemysl-farmaceutyczny-oglosil-nowe-cla/mkwxfer</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump ogłosił w czwartek pakiet nowych ceł, które mają objąć kluczowe grupy importowanych towarów. Najbardziej kontrowersyjna decyzja dotyczy farmaceutyków — już od 1 października 2025 r. markowe i opatentowane leki będą obłożone 100-procentowym cłem, o ile ich producenci nie zdecydują się na budowę zakładów w USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">470a0fd5-ce53-4b9b-8ad8-c8139a1a5f70</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:41:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3Lk9kpTURBXy8wYjFiMGRiYmRjYTg1MmRiMGZmNDU2N2I1NzYxOTM2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacje rodzinne dostaną czas na działanie. Ministerstwo skorygowało projekt nowelizacji CIT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/autopoprawka-mf-wplynie-na-podatki-fundacji-rodzinnej-tlumaczymy/62m396c</link>
			<description>Ministerstwo Finansów skorygowało projekt nowelizacji opodatkowania fundacji rodzinnej. Autopoprawka jest częściowo korzystna, a częściowo niekorzystna. Najważniejsza zmiana dotyczy przesunięcia okresu tzw. lock-upu na aktywach. Ma on objąć aktywa wnoszone do fundacji rodzinnej od 1 stycznia 2026 r., a nie — jak pierwotnie zakładał resort finansów — od 1 września 2025 r. i to z mocą wsteczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">a45795d2-60aa-4e33-b375-b5c2a008f548</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:24:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2Ak9kpTURBXy8yNWQ2ZDFmY2Y4YzFlYWZiYmRhOGViMDBiMGM1OWI1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
