<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Gigantyczna kara dla ubezpieczyciela. &quot;Nieadekwatne składki OC&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/knf-ukarala-ubezpieczyciela-skladki-oc-byla-za-niskie/2y9k6nx</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego (KNF) nałożyła w środę 1,3 mln zł kary na Agro Ubezpieczenia Towarzystwo Ubezpieczeń Wzajemnych z powodu nieadekwatnych składek OC.</description>
			<guid isPermaLink="false">7914f1fb-0b5b-4517-a895-6b8b8fec6fd4</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:49:05 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/auLk9kpTURBXy9lMGZlNjM2OTM2NWIzZjRkYTgzMWZmY2EzZDU2ZjNjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżki już nie cieszą pracowników. Firmy tną tempo wzrostu płac [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-polsce-pod-lupa-gdzie-rosna-najszybciej-a-gdzie-hamuja-kwoty/c0drq6b</link>
			<description>Choć większość firm w Polsce nadal podnosi wynagrodzenia, dynamika wzrostu płac wyraźnie słabnie. Z &quot;Raportu płacowego Hays Poland 2026&quot; wynika, że rynek wchodzi w fazę płacowej stabilizacji: podwyżki stały się standardem, ale coraz rzadziej oznaczają znaczącą poprawę sytuacji finansowej pracowników. Najwyższe wzrosty koncentrują się dziś w wąskiej grupie ekspertów o unikalnych kompetencjach. Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">2bd88604-eb9e-4470-919c-904c5b984b72</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:04:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WAWk9kpTURBXy8xZmIzM2Q4M2M1NWFiMTNjNWJjZTcxMTI1MjE3YzA0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bez tego dokumentu wyjazd za granicę może kosztować majątek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jesli-jedziesz-za-granice-i-nie-masz-ekuz-to-mozesz-slono-zalowac/shh26br</link>
			<description>Wyjeżdżając za granicę warto zaopatrzyć się nie tylko w odpowiednie ubezpieczenie, ale także zadbać o kartę Karta EKUZ. Europejska Karta Ubezpieczenia Zdrowotnego daje prawo do korzystania z publicznej opieki medycznej podczas tymczasowego pobytu w wielu europejskich krajach na tych samych zasadach, co obywatele danego kraju. Warto zapoznać się z wyjątkami i szczegółami opieki, aby pobyt zagraniczny nie okazał się niezwykle kosztowny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2a99cb7-f3dd-4eca-bb72-07de77f78066</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:18:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fsXk9kqTURBXy83ZjcyZDY1NTlhNThjOTc2YTQzZDZkODdiNGNjMDA3OS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To nie brak kompetencji niszczy Twoje CV. Ten błąd popełnia większość kandydatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-napisac-cv-ktore-przyciagnie-uwage-pracodawcy/78hdbd8</link>
			<description>Według wielu samozwańczych internetowych ekspertów i doradców, w szukaniu pracy najważniejsze jest wysyłanie nawet kilkudziesięciu CV dziennie. Ich zdaniem, właśnie to jest wyznacznik wysiłku włożonego w znalezienie nowego zatrudnienia. Niestety, ta teoria stoi w kontrze do zasad dobrej i skutecznej aplikacji. Poświęcając procesowi szukania pracy cały dzień, jesteśmy w stanie stworzyć zaledwie kilka dobrych dokumentów. Jak więc powinno wyglądać dziś dobre CV?</description>
			<guid isPermaLink="false">8e6a02e9-33e6-44fd-bc28-5cd45b48eea8</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LSSk9kpTURBXy83YTI0MmExMTM4NzE1NWE3ZWJiYTUyMWRiM2I2NzVkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojna w Ukrainie zmienia polski rynek nieruchomości. Polacy mają obawy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sondaz-niepewnosc-na-rynku-nieruchomosci-w-2026-r-powodem-wojna-w-ukrainie/sc1hxpm</link>
			<description>Niepewność związana z wojną w Ukrainie i napięcia społeczne w Polsce w 2026 r. mogą wpływać na decyzje zakupowe Polaków — wynika z badania portalu Nieruchomosci-online.pl. Zdaniem Rafała Bieńkowskiego z działu analiz portalu, wojna i ogólny klimat niepewności wpływają na podejmowanie decyzji finansowych, w tym zakup nieruchomości. Portal pokazał także konkretne wyniki przeprowadzonego badania.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb79a377-ad11-4b23-9503-e192b5f1be0b</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:05:31 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ODhk9kpTURBXy8zMWZlODAxYTJiM2ZmNTJhMDk2MjRmZjg1MjA3Mzg4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińska armia zaatakowała czuły punkt Rosji. Nadal liczą straty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/precyzyjny-atak-ukrainy-na-rosyjskie-zaplecze-splonal-magazyn-z-ropa/vrp922q</link>
			<description>Ukraińskie siły zbrojne przeprowadziły w nocy z wtorku na środę precyzyjny atak na magazyn ropy naftowej Oskołnieftiesnab w rosyjskim obwodzie biełgorodzkim. Operacja zakończyła się rozległym pożarem, który objął znaczną część zakładu.</description>
			<guid isPermaLink="false">62405008-330f-4b70-9fb1-786411f9bec7</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:04:34 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rqUk9kpTURBXy9iMWM0MDA3ZWY3NmUwZTZkMmZjMTY1Nzk5NDM4MTcwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle Polacy są w stanie płacić za serwisy subskrypcyjne [BADANIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-polacy-sa-w-stanie-placic-za-serwisy-subskrypcyjne/xet1ljv</link>
			<description>50 zł — tyle najczęściej Polacy są w stanie płacić za streamingi. Ale okazuje się, że całkiem sporo z nas może wyłożyć na to nawet trzy razy tyle.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c55b9c6-8390-4343-916f-1c2dc09a0027</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:39:50 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n9Hk9kpTURBXy8xZGFjMDBmMGRlODgzMmNlYTk2MDM1NGIxMWQ3MTJmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Morze kontra góry. Wiemy, gdzie Polacy wybierają się na ferie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wiemy-gdzie-polacy-wybieraja-sie-na-ferie/xt24zmy</link>
			<description>Zbliżają się ferie zimowe, a liczba rezerwacji jest wyraźnie wyższa niż rok temu — podają eksperci portalu rezerwacyjnego Triverna.pl. To nie góry są jednak numerem jeden.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c017243-e20e-4d76-8405-fa25f45d1246</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:23:53 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8pqk9kpTURBXy85Y2JlZWQ2YTJkN2M5OGM3MDFmNGRhMGI2MTRmYzA4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak rząd dba o bezpieczeństwo Polaków. Spodziewaj się przesyłki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/jak-przygotowac-sie-na-zagrozenia-rzad-rozsyla-poradnik-bezpieczenstwa/8kylsvr</link>
			<description>Do końca stycznia &quot;Poradnik bezpieczeństwa&quot; ma trafić do wszystkich gospodarstw domowych w Polsce. Rządowa publikacja ma pomóc obywatelom lepiej przygotować się na sytuacje kryzysowe — nie tylko te związane z ewentualnym konfliktem zbrojnym, ale również z awariami, zagrożeniami technicznymi czy codziennymi zdarzeniami losowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c00db8e-b39f-419a-a710-cbb297ae8464</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:33:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYvk9kpTURBXy84MGZhMThiMjE4ZjkzYjBkZTgwNDkwOTZhMWE5NmVhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyludnianie nie zatrzymało budów. Zaskakujące dane z peryferyjnych powiatów Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-domy-i-mieszkania-mimo-depopulacji-polski-rynek-wciaz-aktywny/fljnsev</link>
			<description>Choć wiele powiatów w Polsce od lat traci mieszkańców, budownictwo mieszkaniowe wcale nie zamarło. Najnowsza analiza RynekPierwotny.pl pokazuje, że nawet w najszybciej wyludniających się regionach liczba rozpoczynanych domów i mieszkań nie spada, a wręcz rośnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">74055e64-5d90-4cd0-812e-03fef834d298</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:20:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vmGk9kpTURBXy8zZGM4ZjVhOTAxNmJiN2Y5NGVkNTNiMGNjMTQ3ZjQ1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najtańsze i najdroższe kierunki w Polsce. Znamy ceny noclegów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oto-najtansze-i-najdrozsze-kierunki-w-polsce/1nbdc1v</link>
			<description>W 2025 r. średnia cena noclegu na Travelist.pl wyniosła 530 zł za noc dla dwóch osób, co oznacza wzrost o 6 proc. w porównaniu z rokiem ubiegłym. Portal pokazał jednak kilka miast z względnie tanimi ofertami.</description>
			<guid isPermaLink="false">a673e68e-3070-4f11-87aa-717b8910007b</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:14:12 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cXpk9kpTURBXy9iYmE0Y2JjNzRiYWM1YWQxZWYwNWNmODkzZGMxMmU0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masowe zwolnienia w Krakowie. Szczególnie dotknięta jedna grupa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/krakow-pod-presja-zwolnien-bezrobocie-wsrod-mlodych-rosnie/7s41fgs</link>
			<description>W jednym z największych polskich miast rynek pracy znajduje się pod coraz większą presją. Najnowsze statystyki pokazują, że zwolnienia przybierają na sile, a bezrobocie wśród młodych rośnie szybciej niż w wielu innych regionach.</description>
			<guid isPermaLink="false">63431276-53b3-4c8a-9596-02d3e8c14693</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:33:31 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XG5k9kpTURBXy81NDlmMjJiYzYzYjRkMGJlNWJhODI5NzBkYjNiZWNiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump znów &quot;poluje&quot; na Grenlandię. Czy to możliwe, żeby należała do USA?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/donald-trump-chce-kupic-grenlandie-czy-to-w-ogole-mozliwe/7s3b2d3</link>
			<description>Po latach spekulacji idea zakupu Grenlandii przez Donalda Trumpa wraca w coraz bardziej niepokojącej odsłonie: były prezydent i obecna administracja USA nie tylko przypominają o swoich geostrategicznych ambicjach wobec największej wyspy świata, ale w ostatnich dniach nie wykluczyli nawet użycia siły militarnej jako jednej z opcji jej pozyskania. Choć amerykański sekretarz stanu podkreśla, że celem ma być pokojowa transakcja z Danią, Grenlandia i jej sojusznicy z NATO stanowczo sprzeciwiają się jakimkolwiek próbom odebrania wyspy jej suwerenności, a europejscy przywódcy zapowiadają wspólną obronę integralności terytorialnej partnera zachodniego bloku.</description>
			<guid isPermaLink="false">aed6a6c8-505b-47d8-9140-6a361f64dcf7</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sHfk9kpTURBXy8xYjFkMGE0OTJhODVjMmIzMTcwY2Y4NDc3OTllYjE5My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie wiem, do czego on jest zdolny&quot;. Po Wenezueli Grenlandczycy zaczynają brać słowa Trumpa na poważnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mieszkancy-grenlandii-komentuja-slowa-trumpa-zaczynamy-teraz-powoli-zwracac-sie/8dm45g5</link>
			<description>Jeśli Grenlandczycy nie byli zaniepokojeni groźbami prezydenta Donalda Trumpa dotyczącymi aneksji tego terytorium w trakcie jego pierwszej kadencji, teraz wielu z nich jest.  Dziś wprost przyznają Business Insiderowi, że groźby te wydają się dziś &quot;znacznie bardziej realistyczne&quot; niż jeszcze kilka miesięcy temu. Po niespodziewanym amerykańskim nalocie na Wenezuelę na Grenlandii naprawdę czuć napięcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e60ba16-1a0d-4a7e-88e0-c85098f91e1b</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:30:23 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FMMk9kpTURBXy9kYWMxMjMwYjcyM2Q5NTJmOTZlNWZhMzNkNGRhOTllZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w 2026 r. Tyle trzeba zapłacić za metr kwadratowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-2026-r-ulegna-zmianie-pierwsze-prognozy-ekspertow/0y98g5f</link>
			<description>Po okresie wyraźnego wyhamowania rynek mieszkaniowy zaczyna stopniowo odzyskiwać równowagę. Jak informuje w środowym wydaniu &quot;Rzeczpospolita&quot;, popyt na mieszkania odbudowuje się, a w 2026 r. można spodziewać się wyraźniejszego powrotu klientów do biur sprzedaży deweloperów. Prognozy ekspertów dotyczące cen nie są jednak jednoznaczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e898330-38cb-4e52-bc6b-7c2f9838aa1e</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:32:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojKk9kpTURBXy8xODk0YTlhODI3MThkMjVhMzNhZmVjNjRjY2JlNDIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz drożej w sklepach. Kolejna granica przekroczona [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/coraz-drozej-w-sklepach-mamy-najnowsze-dane/0rxptkp</link>
			<description>Mamy dalszy ciąg podwyżek w sklepach. Podstawowe zakupy kosztują już ponad 111 zł. Wiemy, jakie ceny poszły w górę najbardziej.</description>
			<guid isPermaLink="false">61fadc3f-d7c2-4a30-932c-70bfcbb29482</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:50:50 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eouk9kpTURBXy9mNjYyYmQ2ZjczY2EyZGY5MzEyMjUxNTFkN2IwMDBlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż polityczny. Partia Donalda Tuska ma powody do obaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ibris-ko-na-czele-ale-traci-wladze-wszystko-przez-wynik-koalicjantow/l194ydz</link>
			<description>Początek nowego roku przynosi kolejne sygnały zmian w politycznych nastrojach Polaków. Po burzliwym 2025 r. naznaczonym sporami wokół rządu, relacji z opozycją oraz napięciami społecznymi, partie polityczne wchodzą w nowy etap rywalizacji o wyborców. Najnowszy sondaż pracowni IBRiS, przygotowany na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot;, pokazuje, że obecna koalicja rządowa miałaby problem z utrzymaniem władzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">6648dbcb-505d-4591-b9f2-874221778ba5</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:37:43 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/83Mk9kpTURBXy9iNWYxZTU1MGFjZWQwZmZiOThlMDcyMjBhZTM1NWVhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak będziemy kupować w 2026 r.? Konsument oczekuje wartości tu i teraz, a nie obietnic [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jak-bedziemy-kupowac-w-2026-roku-konsument-oczekuje-wartosci-tu-i-teraz-a-nie/j2emq48</link>
			<description>Kupowanie wchodzi w fazę większej dojrzałości — mniej emocji, więcej kalkulacji. Wchodząc w 2026 r., konsumenci coraz rzadziej podejmują decyzje zakupowe pod wpływem impulsu. Coraz częściej kierują się konkretem, przeliczeniem i przewidywalnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">1200a768-fb08-46e4-85af-e90394a61d16</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:19:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WNWk9kpTURBXy8xNmExZDhlOGNjNzJjMGUwMTE4M2IzM2E1ZWFiMzNmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W 2026 r. AI stanie się pracownikiem, wejdzie w świat fizyczny i wymusi nowy porządek zaufania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/w-2026-r-ai-stanie-sie-pracownikiem-wejdzie-w-swiat-fizyczny-i-wymusi-nowy-porzadek/j9fxnn2</link>
			<description>Rok 2026 będzie mniej o zachwycie modelami, a bardziej o tym, czy potrafimy z nich zbudować powtarzalne procesy biznesowe. Z jednej strony dostajemy agentów AI, którzy nie tylko podpowiadają, ale wykonują zadania i rozliczają się z efektu. Z drugiej AI zaczyna działać poza ekranem — w robotach, magazynach, fabrykach i pojazdach. W tle rośnie też trzeci trend: walka o zaufanie, bezpieczeństwo i suwerenność danych. Oto najważniejsze trzy trendy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3e1d6fc-2c5c-4232-ad03-fa620666628f</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:03:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zfmk9kpTURBXy9kYWIxYjBmMzZjYjExOGU0ZDE3NDQ5NmMyNzMzYTAyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant z Polski ostrzega przed falą zagrożeń w sieci. &quot;Nie da się zabezpieczyć wszystkiego&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ataki-w-sieci-z-wykorzystaniem-ai-ekspert-asseco-radzi-firmom/bwwhjwd</link>
			<description>Kampanie phishingowe generowane przez AI osiągają współczynnik kliknięć na poziomie 54 proc., podczas gdy tradycyjne metody osiągają jedynie 12 proc. Tak AI otwiera nową erę cyberbezpieczeństwa — podkreśla Mariusz Kujawski, wiceprezes ComCERT z Grupy Asseco. I wskazuje najważniejsze trendy z obszaru cyberbezpieczeństwa na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0fb1a03-2c91-4da5-8efa-a8f0a85ad796</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KAqk9kpTURBXy8yZWYyZTE4YjVhZTAxOTUxN2Y4ZDg3NWM3Y2ZmZjE5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brak własnych satelitów to ryzyko. To będzie jeden z kluczowych sektorów w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dane-satelitarne-zmieniaja-reguly-gry-bez-nich-panstwa-traca/vvdhg4q</link>
			<description>Brak własnych zdolności obserwacji Ziemi zmusza do polegania na decyzjach dostawców zewnętrznych — także w sytuacjach kryzysowych. Doświadczenia ostatnich lat pokazały, że dostęp do usług kosmicznych może stać się narzędziem presji politycznej lub ekonomicznej — podkreśla w swojej analizie Michał Bylicki, dyrektor sprzedaży w sektorze publicznym w CloudFerro.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc5f045d-45bc-42be-9e03-ce813a842686</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:45:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dLGk9kpTURBXy9jNWIwNWQ4MzA0YWExZTZiMWEyNDQzNGUwMmMxYzdiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 28 najbogatszych Amerykanów w historii. Elon Musk przebił legendy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/elon-musk-pobil-rekord-rockefellera-tak-zmienia-sie-lista-najbogatszych-amerykanow/pvpvk4g</link>
			<description>Nigdy wcześniej w Ameryce nie było aż tylu miliarderów co teraz. Jak jednak majątek historycznych postaci, takich jak przemysłowcy z epoki pozłacanej, wypada w porównaniu z najbogatszymi ludźmi roku 2025?</description>
			<guid isPermaLink="false">4720d9ee-2382-4794-a005-da484fd7d990</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:50:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4rQk9kqTURBXy9iNWQzNTRiZTZjZmU4NmQyNThiOTY4Y2ZlNTQzMTQ4OS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dzieciństwo spędziłam w Grecji. Omiń tłumy na Mykonos czy Santorini i odwiedź te sześć perełek na lądzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ktory-region-grecji-wybrac-zapomnij-o-wyspach/4l7yqp9</link>
			<description>Jako dziecko spędziłam wiele szczęśliwych letnich wakacji w Grecji na dość pięknej — choć trudnej i kosztownej do odwiedzenia — wyspie Alonissos. Jednak dopiero, gdy w moich połowie lat 20. przeprowadziłam się do Salonik, by studiować na studiach magisterskich, zdałam sobie sprawę, że w dużej mierze zaniedbałam grecki ląd.</description>
			<guid isPermaLink="false">6173c4dd-a5f8-4f40-9302-4d5a830dc8e6</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:40:14 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V-_k9kpTURBXy82MTE3NmY5MGUxNTE3MmVjMDhmYmFjM2FlNzM2NjNhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Czekamy 30 lat, poczekamy jeszcze kilka miesięcy&quot;. Główny Inspektor Pracy o wstrzymanej reformie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/panstwowa-inspekcja-pracy-zmienia-strategie-ale-wciaz-liczy-na-reforme/dgq0hh2</link>
			<description>Doniesienia medialne o tym, że reforma Państwowej Inspekcji Pracy utknęła w martwym punkcie, a projekt ustawy wrócił do poprawek, wywołały w sieci prawdziwą burzę. Oddech ulgi u części przedsiębiorców miesza się z rozczarowaniem związkowców. Tymczasem w samym gabinecie Głównego Inspektora Pracy panuje spokój, który może zaskakiwać.</description>
			<guid isPermaLink="false">9644fd64-0b54-4eae-b9c1-267323ffc3be</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:50:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RMKk9kpTURBXy9mZmZhZmI4NDljOGI1ZGU1Mjg2NTEwM2Q4Yjg2NzYyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grenlandia czy NATO? Oto co powiedział Donald Trump</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-o-nato-i-grenlandii-dal-do-zrozumienia-ze-bez-usa-sojusz-jest/3bzgtph</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump w rozmowie z &quot;New York Times&quot; zasugerował, że może stanąć przed wyborem między przyłączeniem Grenlandii do Stanów Zjednoczonych a utrzymaniem sojuszu NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3d2cd80-1657-424c-9db3-98a4ca5df069</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:40:17 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rnHk9kpTURBXy85Njg0ZGE4OTQzM2I1ZGQwZWY2MThmZGE3NTkxODJhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowość w ChatGPT. AI przejrzy twoją dokumentację medyczną?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/chatgpt-z-nowa-funkcja-budzi-obawy-o-prywatnosc/15zcg58</link>
			<description>OpenAI uruchomia nową funkcję ChatGPT Health, która będzie analizować dokumentację medyczną użytkowników. Rozwiązanie, które jest dostępne w USA, budzi pewne kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">d37bc70c-2113-458e-89b5-8919b559adbc</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:05:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GkCk9kpTURBXy9hNzY4OTE1MmI2OTVkNTAyNDVhZWM2Y2ExMDAwZGUyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czujesz, że ktoś tobą manipuluje? Ta jedna odpowiedź może zmienić każdą rozmowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czujesz-ze-ktos-toba-manipuluje-ta-jedna-odpowiedz-moze-odmienic-rozmowe/sl6dheg</link>
			<description>Manipulacja w pracy i życiu codziennym często nie jest spektakularna – to raczej subtelne komentarze, które podkopują pewność siebie i wywołują niepokój. Ekspertka, doradzająca największym światowym firmom, podpowiada, jak skutecznie przeciwdziałać takim zachowaniom. Jej metoda &quot;CUT&quot; pozwala odzyskać kontrolę nad rozmową i nie dać się wciągnąć w emocjonalne gry.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc88f29c-274e-44b9-b108-ed3306a75355</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:46:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fj4k9kpTURBXy84MjhmMmVhYmIwYTE4ODVkOWI1NGM5ZjIzMTFlMjdiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja milczy w sprawie Grenlandii. &quot;Władimir Putin ma ważniejszy cel&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-chce-grenlandii-rosja-milczy-w-co-gra-putin/jnqgy5y</link>
			<description>Rosja jest największym krajem arktycznym na świecie, z wieloma geostrategicznymi interesami w tym regionie. Jednak Władimir Putin milczy na temat starań Donalda Trumpa o przejęcie Grenlandii. Dlaczego?</description>
			<guid isPermaLink="false">fb7cdd27-0907-452d-b6d2-76fdfe62e2f2</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:55:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Wok9kpTURBXy82ZmU1ZWFhNGU5NmYzMmY1MGQ2YmFhOThhYmRhNDc4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat w kryzysie po decyzji Donalda Trumpa. Ameryka odcina miliardy na pomoc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/usaid-i-globalna-pomoc-jakie-konsekwencje-niesie-decyzja-trumpa/mvdbq7b</link>
			<description>Decyzja Donalda Trumpa o zamrożeniu miliardów dolarów pomocy zagranicznej sparaliżowała projekty USAID – od szczepień po usuwanie min lądowych. Setki milionów dolarów pozostają niewykorzystane, a amerykańskie firmy i rolnicy tracą pieniądze, które miały być przeznaczone na pomoc. Jakie będą konsekwencje tej decyzji? Świat czeka niepewna przyszłość.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d821e02-7942-46da-8d31-dae1b9c75938</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uZ7k9kpTURBXy9hYzJjNGRmNTlkYmZiNGY3YWFlYWY0NDNkYTlkNGY0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptoaktywa 2.0 znów trafią na biurko Karola Nawrockiego. Co zrobi prezydent?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kryptoaktywa-20-senat-przyjal-ustawa-znow-na-biurku-prezydenta/80kbt3y</link>
			<description>Senat przyjął dziś ustawę o kryptoaktywach 2.0. Wprowadzili jedną poprawkę, choć senatorowie PiS chcieli 15 zmian. Teraz ustawa wróci do Sejmu, a jeśli posłowie rozpatrzą ją w piątek, to znów trafi na biurko prezydenta Karola Nawrockiego. Co prezydent zrobi z ustawą 2.0? Na dziś to kluczowe pytanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d02e5764-42ab-41f0-b294-bf1d3423388c</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:04:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W4Pk9kpTURBXy8wZWY5YTVhMzY4M2UxMzE1NGQ0ZDJhOTZmZTgwYzNhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje zmiany w zatrudnianiu obywateli Ukrainy. Pracodawcy apelują o dialog</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/rzad-planuje-wygaszanie-czesci-pomocy-dla-ukraincow-ucierpi-rynek-pracy/yvfybt4</link>
			<description>Te przepisy już raz wzbudziły dużo emocji. Teraz ponownie wracają do gry. Chodzi o specustawę o pomocy obywatelom Ukrainy. Rząd przygotował projekt wygaszający część rozwiązań i wywoła poważne wątpliwości wśród przedsiębiorców. Zmiany dotyczą m.in. procesu zatrudniania blisko miliona Ukraińców. Konfederacja Lewiatan uważa, że będą one niekorzystne dla rynku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5daa465-2ad9-4d2a-b3bf-0c26338e28a1</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:25:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yi6k9kpTURBXy9mOWRmODkxNTUwMTk1ZjA5ZGQ4MjViMDA4YTlmNzlmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Tusk o reformie PIP. Jasne stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/donald-tusk-blokuje-reforme-pip-zapowiada-nowe-sposoby-ochrony-pracownikow/9ev9w75</link>
			<description>Wywołująca emocje reforma Państwowej Inspekcji Pracy właśnie natrafiła na poważną przeszkodę — i to na samym szczycie rządu. Premier Donald Tusk mówi „stop” jednemu z kluczowych pomysłów koalicyjnej Lewicy, ale jednocześnie zapowiada nowe rozwiązania, które mają realnie wzmocnić ochronę pracowników. Co dokładnie budzi sprzeciw i jakie alternatywy wchodzą na stół?</description>
			<guid isPermaLink="false">3d34bb29-9cb9-44a5-bb7b-4f5a2e92ea2d</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:41:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qGk9kpTURBXy8xMmI2NjhhNTc5YTM4ZDg1N2ZlYTJmZTBjMmMxN2RjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waży się przyszłość fabryk Intela i całego świata produkcji chipów. Panther Lake musi odnieść sukces</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/intel-pokazal-nowe-procesory-to-dla-firmy-krytyczny-moment/jn30qj1</link>
			<description>Intel wprowadza do sprzedaży prawdopodobnie jeden z najważniejszych produktów w swojej historii, czyli laptopowe procesory Core Ultra 300, znane także pod nazwą kodową Panther Lake. Są one punktem kulminacyjnym rozpisanej na kilka lat strategii mającej na celu przywrócenie Intelowi utraconego blasku i pozycji w technologicznej elicie, więc ich sukces lub brak sukcesu w znacznej mierze ukształtuje przyszłość tego osłabionego problemami giganta. A w szerszej perspektywie, miałby ogromny wpływ na kształt całego półprzewodnikowego ekosystemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">472b07e0-69f4-4031-a2af-b13a61743c05</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:38:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bsNk9kpTURBXy80OTFhNmU4NGM5ZDQxZDhlNGEzZTg0NzdmZDgyNzcyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słowo roku 2025 r. Wojna odcisnęła swoje piętno na wyniku konkursu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slowo-roku-2025-kapitula-postawila-na-dron-internauci-mieli-inny-typ/xm1fd76</link>
			<description>Kapituła językoznawców i dziennikarzy zdecydowała, że Słowem Roku 2025 został &quot;dron&quot;. W głosowaniu internautów triumfator był jednak inny.</description>
			<guid isPermaLink="false">5017cf94-e376-486a-84fe-93d744559993</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:25:09 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pVEk9kpTURBXy83NmRhYmVmOTEyMzU2NDExZDM4NjAxNzcxNWRlNjI3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w Kodeksie pracy ważne dla Polaków. Jest podpis Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowelizacja-kodeksu-pracy-podpisana-zmiany-w-wyplatach-ekwiwalentu-za-urlop/r3lbjh1</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zatwierdził zmiany w Kodeksie pracy, które modyfikują zasady wypłaty ekwiwalentu za niewykorzystany urlop oraz wprowadzają nowe rozwiązania dla pracowników i pracodawców. Jak poinformowała kancelaria prezydenta, nowelizacja dostosowuje terminy wypłat do harmonogramu wynagrodzeń i upraszcza procedury w relacjach między stronami stosunku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d73c7f70-7008-4062-85ce-c95614f0a74b</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:01:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpQk9kpTURBXy82Zjg5NGZkODg4ZDBmYWI4OTI1MWNkMmRkM2Q5ZjA5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy 2025 rok na rynku hipotek. W statystykach jest jednak pewien haczyk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/rekordowy-rok-na-rynku-hipotek-polacy-wnioskuja-o-coraz-wyzsze-kwoty/n3fn4bf</link>
			<description>Grudzień 2025 r. przyniósł gwałtowny wzrost zainteresowania kredytami mieszkaniowymi w Polsce. Mimo zakończenia rządowych programów wsparcia, Polacy wnioskują o coraz wyższe kwoty, do czego przyczyniają się rosnące płace i obniżki stóp procentowych. Miniony rok prawdopodobnie pod względem sprzedaży hipotek był rekordowy, choć warto zwrócić uwagę na czynnik podbijający statystyki, czyli refinansowania kredytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7a8c7a2-e62c-4fef-8374-c089baa2dbf9</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:31:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7bk9kpTURBXy9mMDAzNGNjZTNkZDQxMWQyMzk2Mjk1YTI4ZjJkMmVlNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA zatrzymały rosyjskie tankowce. Stanowcza reakcja chińskiego MSZ</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/usa-przejmuja-statki-pod-rosyjska-bandera-chiny-staja-po-stronie-rosji/sxv7l9v</link>
			<description>Chińskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych skrytykowało w czwartek działania Stanów Zjednoczonych polegające na zajmowaniu rosyjskich tankowców na wodach międzynarodowych. Pekin uznał je za niezgodne z prawem międzynarodowym i ponownie wyraził sprzeciw wobec jednostronnych sankcji nakładanych bez mandatu Organizacji Narodów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">48864972-41ae-4af6-9c09-dacb2075e5a0</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:27:01 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l14k9kpTURBXy80OTE3NzBjYzllYjE1N2NhZjJlYzI4ZWIzYTMyZWEzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy oceniają zagrożenie ze strony Rosji. Najnowszy sondaż pokazał skalę lęku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-ipsos-spytali-polakow-czy-boja-sie-ataku-ze-strony-rosji/eb0vt66</link>
			<description>Napięte relacje między Polską a Rosją oraz trwający konflikt Moskwy z państwami NATO budzą wyraźny niepokój wśród Polaków. Jak wynika z sondażu IPSOS przeprowadzonego na zlecenie Radia ZET, obawy społeczne koncentrują się przede wszystkim wokół działań hybrydowych ze strony Rosji, a nie bezpośredniego wybuchu pełnoskalowej wojny.</description>
			<guid isPermaLink="false">600c1037-56c2-4bac-9c44-ab8eec65c760</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:51:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ujzk9kpTURBXy9kYzcxZDk4OWNhYWE4ZTc3MmMzN2NmOTliYWY4NTE5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa metoda wyłudzania pieniędzy. Uważaj z Blikiem i nie tylko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/doszlo-do-pomylki-ta-wiadomosc-to-moze-byc-oszustwo/37hjf6x</link>
			<description>Oszustwa na platformach e-commerce w Polsce przybierają nowe formy, a ich ofiarami coraz częściej padają nieświadomi użytkownicy. Jak informuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot;, przestępcy wykorzystują luki w systemach płatności i manipulują zarówno kupującymi, jak i przypadkowymi osobami, których dane są włączane w proceder.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cdbedc5-a87d-4e06-89e9-415661a79271</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:01:22 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UCak9kpTURBXy9mNGY3ZTI4NWE5YmRhM2UwOGQxODBjYjAyYjk1YjQ4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef radców prawnych o AI. &quot;Nie zatrzymamy tej zmiany&quot; [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/nie-zatrzymamy-tej-zmiany-tak-ai-zmienia-rynek-prawny/llbjbv8</link>
			<description>Sztuczna inteligencja oraz częściej wpływa na decyzje, które mają skutki nie tylko społeczne i finansowe, ale i prawne. Co to oznacza dla prawników? Pisze Włodzimierz Chóścik, prezes Krajowej Rady Radców Prawnych. I zapewnia, że samorząd działa w kwestii cyfryzacji usług skierowanych do radców prawnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e87c614-f0e1-49c1-be32-7072e1c6536f</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:53:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wQ8k9kpTURBXy9mNzlhOTE5YTI2NzhlMTkyYTlmODVkMDkxNjcxY2FjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie hamowanie bez przełomu. Co naprawdę przesądziło o rynku nieruchomości w 2025 r.? [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-mieszkaniowy-po-euforii-helinska-przyszla-era-rozwagi/pdcfrdq</link>
			<description>Rok 2025 był dla polskiego rynku nieruchomości testem odporności po latach kredytowej euforii i gwałtownych wzrostów cen mieszkań. Zamiast załamania przyszło schłodzenie, ostrożność i stabilizacja, które więcej mówią o strukturalnych słabościach rynku niż o jego sile. To był rok normalizacji, ale nie przełomu — ocenia Krystyna Helińska z Krajowej Izby Gospodarczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">399a4d8c-4964-40a2-beaa-ef76b47e0475</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:50:35 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0aok9kpTURBXy85ZjBkNDk2Njg2N2FiMzRlMmRlZDAxMzFhZDFlNWFkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłem na CES w Las Vegas i mam pięć kluczowych wniosków. Tym będzie żył świat technologii w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ces-2026-oto-piec-kluczowych-wnioskow-dla-biznesu/rtjp49j</link>
			<description>CES 2026 nie utnie spekulacji o kryzysie w rozwoju sztucznej inteligencji, choć giganci dwoją się i troją, by stało się inaczej. Tegoroczne targi technologiczne w Las Vegas pokazały jednak, że nie wszystko musi kręcić się wokół AI, jaką znamy dziś. Najwięksi gracze mówią już o rozwoju sztucznej inteligencji inaczej niż wcześniej. A niektóre pomysły Lenovo, Nvidii, czy AMD zaskoczyły analityków i ekspertów. Oto pięć moich wniosków z tego, co widziałem podczas najważniejszego wydarzenia technologicznego na świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b62b1fcc-75f7-489b-b8c9-76deeeee50e2</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:32:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C7ik9kpTURBXy8yYjZiYTEzYjJkMDM5ODAwMjNhNmExZDhhZmI0NDljYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Akt oskarżenia przeciwko Maduro zmieniony. Co usunięto z zarzutów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/sprawa-o-narkotyki-gra-o-rope-o-procesie-maduro-mowi-adwokat-z-nowego-jorku/2ew5zew</link>
			<description>Donald Trump uderza w Nicolása Maduro najcięższą artylerią prawną, ale w tej sprawie chodzi o coś więcej niż tylko walkę z narkotykami. Akt oskarżenia brzmi jak scenariusz thrillera polityczno-kryminalnego, a stawka może sięgać dożywocia. Czy amerykański sąd uzna immunitet urzędującego przywódcy i jak twarde karty trzyma prokuratura? Nowojorski prawnik tłumaczy, dlaczego proces może potrwać latami — i dlaczego może się opłacać USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">5959fc5f-6e49-4c29-aabb-b7f644c0add0</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:25:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pvbk9kpTURBXy8xMThiOTBhYmQ1NDBmNDU5OGIzZGUyNzM5OGI1YmQ5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samochodem do Czech, Austrii lub Słowacji? Mogą zabrać nie tylko tablice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/czeska-i-austriacka-policja-bez-litosci-jak-polacy-traca-samochody-za-granica/p6b071f</link>
			<description>Polacy, którzy wybierają się samochodem do Czech, Słowacji lub Austrii np. na narty, mogą stracić tablice rejestracyjne, a nawet sam samochód. Przepisy obowiązujące w tych krajach przewidują bowiem bardzo surowe kary. W Czechach chodzi m.in. o sankcje dla kierowców poruszających się samochodami w leasingu. Karę można dostać nawet nie za swoje przewinienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">971bbe25-f4b9-4262-b557-b2adec322cbc</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Sgk9kpTURBXy8xMjc4MTExMjdmNzY1NTNhMjk3ZmVjMjYwNDk1ZjcyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Pantone zbudował monopol na kolory. &quot;Stał się złem koniecznym&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/pantone-wyznacza-standardy-w-swiecie-kolorow-dlaczego-projektanci-za-to-placa/ephdv81</link>
			<description>Pantone zarabia setki milionów dolarów na… kolorach. Nie sprzedaje farb ani materiałów, tylko standardowe wzorniki, które umożliwiają firmom i drukarniom odtworzenie każdego koloru z absolutną precyzją. Dzięki ponad 60-letniej historii, systemowi Pantone Matching System i monopolistycznej pozycji w branży, firma zbudowała model biznesowy, w którym projektanci płacą nawet tysiące dolarów za palety kolorów. Dla korporacji to gwarancja spójności wizualnej i kontroli jakości, dla Pantone — stałe przychody, niezależne od kosztów produkcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e31d5793-8a86-4be8-825f-688dfb9a0182</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 19:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PRtk9kpTURBXy9mNzhlOTEwNGM3NDdlZDc5Y2EwYmNmNjViNTU4ODMzOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta ryba kosztuje więcej niż wagyu. Rybacy ryzykują życie, by złowić jedną sztukę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/losos-krolewski-z-rzeki-copper-bije-rekordy-cen-czym-zachwyca-smakoszy/kf7xjp1</link>
			<description>Kosztuje fortunę, pojawia się tylko przez kilka tygodni w roku i często wymyka się z sieci w ostatniej chwili. Królewski łosoś z rzeki Copper bywa nazywany „wagyu wśród łososi”, ale jego astronomiczna cena to dopiero początek tej historii. Prawdziwa stawka rozgrywa się na niebezpiecznych wodach Alaski — i nie zawsze kończy się powrotem do portu z rybą.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cc2499f-4450-4c52-bf35-878ceedfd0aa</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q8Kk9kpTURBXy9jYzJlMzFiMWViNmZkMGM5OGM3OWEyOWU4ZjU1NjAyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie chodzi już o drinki, tylko o relacje. Oto jak wygląda &quot;soft partying&quot; w 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/imprezy-bez-alkoholu-i-nowe-przyjaznie-tak-bawi-sie-pokolenie-z-w-2026-roku/7h9lsmq</link>
			<description>W 2026 roku rzucenie palenia i zapisanie się na siłownię nie wystarczają już jako postanowienie noworoczne. Młodzi dorośli, uzależnieni od telefonów i zmęczeni aplikacjami randkowymi, postanawiają szukać sensu i kontaktu w prawdziwym życiu — w sposób, który nie kończy się kacem. A dziesiątki startupów wykorzystują ich poszukiwania głębszego celu. Witamy w roku &quot;soft partying&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">db54d280-cdef-4706-878f-f95f18ef5a2d</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:54:42 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2rk9kpTURBXy8yNjIxNzU2ZGM1NmI5MzVkOGI0MzYxYWFkMTI5NDMzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojna o samochody elektryczne odchodzi w cień. Wyścig w motoryzacji to już coś innego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wojna-o-elektryki-odchodzi-w-cien-to-na-tym-polega-nowy-wyscig-w-motoryzacji/637fdjm</link>
			<description>Gdy w Europie rozmawia się głównie o przyszłości samochodów elektrycznych, po drugiej stronie Oceanu podczas największych targów technologicznych CES 2026 dyskusje o motoryzacji dotyczą zupełnie czegoś innego. Wizjonerzy i globalne koncerny szykują się do udziału w innym wyścigu niż rywalizacja między elektrykami a spalinówkami. A w dodatku, chińskie marki prawdopodobnie szykują się do szturmu na amerykański rynek. CES 2026 upłynął też pod znakiem tworzenia niekiedy egzotycznych sojuszy między znanymi firmami.</description>
			<guid isPermaLink="false">a30b52c9-d112-4791-9b7e-9d2dc03d12dd</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8w5k9kpTURBXy81NGY2ZDFkZTY4NzEwYWNkN2NhMGVlNDczMTZiODcyNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kumulacja złych wiadomości dla węgla w Polsce. Prąd z gazu jest już o wiele tańszy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zle-informacje-dla-wegla-w-polsce-energia-elektryczna-z-gazu-zrobila-sie-duzo-tansza/f3p8dfg</link>
			<description>Na pierwszej w nowym roku unijnej aukcji ETS uprawnienia do emisji CO2 podrożały po raz kolejny, tym razem do 86,27 euro za tonę. To najwyższa cena od dwu i pół roku. Muszą ją płacić głównie elektrownie za możliwość spalania paliw kopalnych. To jeden z dwóch czynników, który pod jeszcze większą presją stawia szczególnie polską energetykę węglową, która i tak przynosiła straty. A bez niej obecnie nie mielibyśmy prądu i ciepła w domach. Przy uwzględnieniu większości kosztów gaz jest teraz dużo tańszy od węgla. Oszacowaliśmy, o ile tańszy.</description>
			<guid isPermaLink="false">afdc840b-ec38-4120-af4c-7b7811bfbc27</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:44:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C_ak9kpTURBXy9kYzcxNmE2MWU5YmE4MWY2ZDNhOTU5NDgxOWE0NzIwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA. Oczekiwania dotyczące znalezienia pracy osiągnęły najniższy poziom w historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-usa-w-stagnacji-amerykanie-traca-wiare-w-zatrudnienie/8vreyqw</link>
			<description>Amerykanie czują się coraz bardziej beznadziejni, jeśli chodzi o swoje perspektywy zatrudnienia. Skalę pesymizmu ujawniły najnowsze dane Rezerwy Federalnej Banku Nowego Jorku. Odsetek osób przekonanych, że znajdą pracę, spadł w grudniu do rekordowo niskiego poziomu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5272822b-cedb-44ce-ad44-1b2fc6df4ee6</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:10:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aWKk9kpTURBXy9iNWNhZTUyMGJjZDY4NzQ1MmU4ZmUzZDA5MDYxNGU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważne zmiany u doradców podatkowych. Jest nowy przewodniczący samorządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-doradztwie-podatkowym-doradcy-chca-doradzac-takze-w-sprawach-zus/bhdyk68</link>
			<description>Doradcy podatkowi będą mogli od 1 marca doradzać nie tylko w sprawach podatków, ale również w sprawach niektórych opłat (np. od tzw. małpek). Chcieliby jednak doradzać w kolejnych sprawach, np. karnych skarbowych, czy składek ZUS i zdrowotnej. Próby takich zmian ma podejmować powołana dziś, nowa Krajowa Rada Doradców Podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">69558b6d-21ac-4fdc-8e73-3285adc6e394</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:59:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hssk9kpTURBXy9kZWVmOGUxMDRhOTgwNWMxODM0MTA3OWQyOGYwOGUyMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszyscy stajemy się kuratorami treści. Jak AI zmienia rynek pracy w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kurator-tresci-zamiast-tworcy-praca-umyslowa-w-dobie-agentow-ai/3zz4cgv</link>
			<description>W wielu branżach praca przestała polegać na tworzeniu od zera. Jej rdzeniem stały się selekcja, ocena i odpowiedzialność za decyzję. To zmiana, która objęła nie tylko zawody kreatywne, lecz także HR, marketing, konsulting czy analitykę — i coraz wyraźniej wpływa na to, za jakie kompetencje firmy są dziś gotowe płacić, a które zaczęły uznawać za zbędne.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf75b73f-7cd6-4b17-9488-bd48374b9d52</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:29:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ReYk9kpTURBXy85N2U2YmMyOTVjNjUyNDNlZGQxOTBiMDk0YzZlM2JlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie co trzeci Polak obawia się, że zabraknie mu pieniędzy w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/co-trzeci-polak-obawia-sie-ze-zabraknie-mu-pieniedzy-w-2026-r/c7ns0pq</link>
			<description>Aż 29,6 proc. Polaków obawia się, że w 2026 r. zabraknie im pieniędzy na życie i bieżące wydatki. Tak wynika wynika z sondażu United Surveys by IBRiS dla Wirtualnej Polski. Największe obawy dotyczące budżetu domowego zadeklarowali wyborcy opozycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc311063-3a12-4221-9a85-29b25280cad6</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:10:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ObKk9kpTURBXy9iMzRhODNjODhjODFkYmQ4M2U5ZDE1MDZiOGRkYmFmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wygrałem Mistrzostwa Świata Microsoft Excel. Oto co każdy pracownik biurowy powinien wiedzieć o Excelu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mistrz-excela-dla-business-insidera-mam-50-tys-trikow/8855e0b</link>
			<description>Diarmuid Early zdobył pierwsze miejsce w Mistrzostwach Świata Microsoft Excel 2025. Na co dzień prowadzi firmę doradczą specjalizującą się w Excelu. Doskonalił swoje umiejętności pracy z arkuszami kalkulacyjnymi w BCG i Deutsche Banku. W rozmowie z Business Insiderem podzielił się swoimi poradami dotyczącymi Excela dla pracowników biurowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bc64ba1-7e0e-4828-b997-e18c9bb5a0f0</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:38:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/41nk9kpTURBXy9mYjVjMWQ1N2Q5YjRmNjUzNWViNGQxMmM5OTZkZmQ3ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski biznes optymistyczny. Firmy zadowolone z 2025 r. i dobrze nastawione na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/makroekonomia-sprzyja-polskim-przedsiebiorcom-rok-2025-pelen-pozytywow/bf373hv</link>
			<description>Polskie firmy zamknęły 2025 r. z większym optymizmem, niż oczekiwano. Coraz więcej przedsiębiorców ocenia swoją sytuację finansową pozytywnie, a część z nich liczy na utrzymanie dobrej passy także w kolejnym roku. Najbardziej pewne siebie są średnie firmy — te patrzą na 2026 r. wyjątkowo obiecująco.</description>
			<guid isPermaLink="false">416a11a1-565d-410b-9dd6-8198e27ee50b</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:11:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GTYk9kpTURBXy81Zjg5MDFlNzcxMzJjMTMwODI1NjZkZGU2ZGY4NWM2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy prezydent powinien podpisać ustawę o osobie najbliższej? Oto co sądzą Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sondaz-o-ustawie-o-osobie-najblizszej-polacy-podzieleni-prezydent-czeka/h8g9k55</link>
			<description>Nowy sondaż pokazuje, że Polacy są podzieleni w kwestii głośnej ustawy o statusie osoby najbliższej — projekcie, który niedawno trafił do Sejmu i może wkrótce stanąć przed prezydentem Karolem Nawrockim. Wyniki badania ujawniają zarówno poparcie, jak i wątpliwości społeczne wobec tego rozwiązania prawa rodzinnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">4cc72ee0-849d-4895-b13f-1cf21e35adbd</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 10:46:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VSpk9kpTURBXy9iYWQyMjIyNDAwNTM0MjNjMDQ3ZjcwNThmNjE2MTRjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pieniądze z niczego? Obalamy mity o tym, jak działa system bankowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-maja-wyjatkowe-mozliwosci-kreacja-pieniadza-z-niczego-budzi-emocje/8c2023z</link>
			<description>Czy popularne w mediach społecznościowych hasło o tworzeniu pieniądza „z powietrza” to tylko kontrowersyjna teoria, czy fundament współczesnych finansów? Analizujemy raporty najważniejszych banków centralnych, aby sprawdzić, co jest mitem a co prawdą. Banki mają wyjątkowe możliwości, które chwilami sprawiają wrażenie magii.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a1c8297-c2db-4988-b835-bc7c912132d4</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:56:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9iLk9kpTURBXy9kZGUyOTUzMTZiZjk0MmE3OWUyYTAzNGU1MjViNWRkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomagam osobom po 40. roku życia znaleźć pracę. Moja rada: nie koncentruj się na pasji, skup się na zasadzie &quot;3C&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-dla-40-latkow-moja-radaskup-sie-na-zasadzie-3c/ll9nr41</link>
			<description>Dojrzałe osoby poszukujące pracy ryzykują długotrwałe bezrobocie, jeśli skupiają się wyłącznie na odnalezieniu pasji — mówi mentorka kadry zarządzającej Loren Greiff. — Starszych pracowników ocenia się przez pryzmat kosztu, natychmiastowości i ryzyka — dodaje wprost ekspertka.</description>
			<guid isPermaLink="false">22366325-31d8-46ad-a040-0da67d1c2859</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:01:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqnk9kpTURBXy8zOTEwYzlmNWU1NDFjNzg3MjAwNTE2NDY4MWEzNWJkNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump wydał rozporządzenie. Chodzi o zyski z ropy z Wenezueli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trump-wydal-rozporzadzenie-w-sprawie-zyskow-z-ropy/j1mzgfr</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump podpisał rozporządzenie o &quot;zabezpieczeniu&quot; dochodów z wenezuelskiej ropy naftowej na kontach resortu finansów — podał Biały Dom. Ma to na celu zapewnienie amerykańskiej kontroli nad pieniędzmi ze sprzedaży surowca.</description>
			<guid isPermaLink="false">23722847-7955-4da0-8131-4c0878ae5b69</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:19:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gdak9kpTURBXy8zOTEzNjZhYmU5ZWU4NGJkYjg4ZWViYWJkNmVmZTBkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryanair zatrudni nawet 300 osób w Polsce. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ryanair-zatrudni-nawet-300-osob-w-polsce-znamy-szczegoly/jj0xzfq</link>
			<description>Firma Buzz z Grupy Ryanair ogłosiła utworzenie 300 nowych stanowisk dla personelu pokładowego. Spotkania rekrutacyjne będą się odbywać przez cały styczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea63d99e-d3bc-4046-a91f-78479dd0f799</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:15:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tQ2k9kpTURBXy9lYmJkNDNiNjQ2MjNkNTU5OWExOGQwM2JjOGI0Nzk5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA i Słowacja mają podpisać umowę w sprawie energetyki jądrowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bedzie-umowa-slowacji-i-usa-chodzi-o-energetyke-jadrowa/r1cm16q</link>
			<description>Słowacja i Stany Zjednoczone podpiszą w piątek w Waszyngtonie umowę o współpracy w dziedzinie energetyki jądrowej, poinformował w sobotę premier Słowacji Robert Fico.</description>
			<guid isPermaLink="false">e62bfd10-28d0-4354-82e7-2fc7584e9e9d</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:11:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hZVk9kpTURBXy8xMDRhNWVlMDA5Y2UxZWNkN2YwZDZmYzJjMWIxYjlmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynajem kontra własność. Polska blisko europejskiego podium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wynajem-kontra-wlasnosc-tak-wypada-polska/jlw36ql</link>
			<description>68 proc. osób w Unii mieszka w swoich własnych domach — wynika z badań Eurostatu. Polska zawyża tę liczbę, ale do podium jej trochę brakuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfcb1f71-8ff5-4480-b6e4-f35f8c7e4149</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:31:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YTAk9kpTURBXy9iYTg2NzliNTJmNzQ4MzA2YzczYmQ5NTg5NjU4YmY2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elita światowych finansów bez lukru. Kobiety na Wall Street mówią, ile kosztuje sukces</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-osiagnac-sukces-na-wall-street-kobiety-o-ambicji-porazkach-i-rodzinie/y9cs9z0</link>
			<description>Dwie kobiety, dwie kariery i jeden wspólny wniosek: na Wall Street nie ma jednej „właściwej” ścieżki na szczyt. Alisa Wood, dziś wspólniczka w KKR zarządzającym aktywami wartymi blisko 700 mld dol., oraz Lizzie Reed, partnerka w Goldman Sachs odpowiedzialna za wyceny ponad połowy światowych IPO, opowiadają, jak wyglądała ich droga do elity światowych finansów. Mówią o ambicji, porażkach, syndromie oszusta, byciu kobietą w zdominowanym przez mężczyzn świecie i decyzjach, które z perspektywy czasu okazały się kluczowe dla sukcesu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7771de2-1613-496b-8235-49ee25d2cdb2</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:48:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATUk9kpTURBXy9jYjBhZGExZmZmZjUzZTUwZjcxMTVlZTY5MzJhZWEwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozkładają się w rok, a nie w setki lat. Naukowcy: to może zmienić wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ekologiczne-buty-z-alg-juz-powstaja-czy-wypra-plastikowe-klapki/q5p98g8</link>
			<description>Klapki są wszędzie — na plażach, w oceanach, widać je nawet w najdalszych zakamarkach świata. Problem w tym, że większość z nich wykonana jest z pianki polistyrenowej, która rozkłada się przez dziesięciolecia. Naukowcy z Algenesis Materials znaleźli jednak sposób, by to zmienić: hodują algi, z których powstaje biodegradowalna pianka, umożliwiająca produkcję klapek rozkładających się w rok lub mniej. To mała innowacja, która może mieć ogromny wpływ na walkę z plastikiem w oceanach — i pokazuje, że przyszłość ekologicznych butów zaczyna się w laboratorium.</description>
			<guid isPermaLink="false">74f11e0c-da60-459c-a028-4c7d28ff9f75</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:49:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lRGk9kpTURBXy9hMzljY2YyYjIyOTFlZDQ2NDgxMDgxM2I5NjVmODRlYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Strategiczna infrastruktura pod okiem armii. Iran na krawędzi kryzysu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/iran-pograzony-w-krwawych-protestach-wladze-oskarzaja-usa-i-izrael/ymv257s</link>
			<description>Iran mierzy się z największym kryzysem społecznym od lat. Po dwóch dniach eskalacji protestów armia islamskiej republiki wydała oświadczenie, w którym zobowiązała się do ochrony &quot;strategicznej&quot; infrastruktury kraju i zapowiedziała walkę z &quot;wrogimi spiskami&quot;. Jak informuje &quot;Financial Times, władze kraju oskarżają o wywołanie zamieszek zagraniczne siły, w tym Izrael i Stany Zjednoczone.</description>
			<guid isPermaLink="false">0777aef2-a07f-4ebc-bcdf-e3f9966054ba</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:45:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zcfk9kpTURBXy83NjA3NTgxM2ZhZmZiMDdiNDZiNGNmYTNhYjI0OTk1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump znów zaskakuje. Tym razem chodzi o karty kredytowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-chce-przeprowadzic-rewolucje-w-kartach-kredytowych/xl8efbg</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ma nowy pomysł. Chciałby, by limit oprocentowania kart kredytowych wynióśł 10 proc. Oto jak to tłumaczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1109586b-1819-4899-a39a-05d4382f9067</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:34:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Bek9kpTURBXy81YmM0MmVmNjg0MDM1N2MwMmJkZjIyMzk1ODMxZWU1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko Polska. W tym kraju trwają wielkie protesty przeciw umowie z Mercosur</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nie-tylko-polska-wielkie-protesty-przeciw-mercosur-w-kolejnym-kraju/3fvv6y3</link>
			<description>Kilka tysięcy rolników zebrało się w miejscowości Athlone w środkowej Irlandii. Protestują oni przeciw umowie Unii Europejskiej z Mercosur.</description>
			<guid isPermaLink="false">494924bc-9219-442d-8918-b9ba4c5f8824</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:17:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BrQk9kpTURBXy82ZTQ2NmE2MjNhNzI1MWJhMTk0NjQxNzBmMTIwNWZmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzeba zmienić bieg AI? Szef światowego lidera uważa, że tak. Wskazuje na nowy kierunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/trzeba-zmienic-bieg-ai-szef-swiatowego-lidera-wskazuje-na-kierunek/kelxcrr</link>
			<description>Zasada, że &quot;zwycięzca bierze wszystko&quot; jest już nieaktualna. Nie powrócimy do dawnej ery IBM, gdy jeden gracz mógł wszystko robić samodzielnie, od hardware’u, po oprogramowanie i aplikacje. Potrzebujemy współpracy i partnerstwa. Nikt nie jest samowystarczalny — podkreśla Yang Yuanqing, prezes Lenovo. Szef największego producenta PC-etów przyznał też, że trzeba &quot;zmienić bieg&quot; rozwoju AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffa99887-d660-4561-bb71-f116fb0206a0</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:04:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i71k9kpTURBXy8zNTA2NGU2MmI4YzAzMTU4YmZjYjg5YzI1YmVkMDJiMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto podnosi wiek emerytalny, a kto tematu unika? Emerytury w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wiek-emerytalny-w-polsce-i-europie-przepisy-i-faktyczna-dlugosc-pracy/nrmd7vj</link>
			<description>Wiek emerytalny w Polsce to jeden z tych tematów, których unikają wszystkie ugrupowania — niezależnie od opcji politycznej. Od lat pozostaje nietykalny, mimo że w większości krajów Europy decyzje w tej sprawie już zapadły. Tymczasem problem wraca jak bumerang. Z jednej strony w postaci debat o konieczności zrównania wieku emerytalnego i dłuższej pracy, z drugiej — pomysłów na wcześniejsze przechodzenie na emeryturę. Sprawdzamy, jak Polska wypada na tle Europy i kto dziś pracuje najdłużej — formalnie i w praktyce.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c444777-a2c3-460a-beb2-304a09e40370</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:23:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aVdk9kpTURBXy8yYmJkYjJiNTZmNTY2Y2U2NGJjODY4N2NmNTI0OTNhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komu nie należy się &quot;trzynastka&quot;? Sprawdź limity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/komu-przysluguje-trzynasta-emerytura-w-2026-r-te-osoby-nie-maja-szans/488tz0v</link>
			<description>W 2026 r. miliony polskich seniorów otrzymają 13. emeryturę. Jednak nie każdy uprawniony może liczyć na dodatkowe świadczenie. O tym, kto otrzyma &quot;trzynastkę&quot;, decydują obowiązujące przepisy dotyczące zawieszania wypłat oraz szczególny status prawny niektórych grup zawodowych. Okazuje się, że wykluczeni zostali emeryci, którzy osiągnęli ustawowy wiek emerytalny, niektórzy sędziowie i prokuratorzy oraz zasłużeni sportowcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e73bb94-ae0e-410c-a828-f5ea5b2771e4</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:55:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-0k9kpTURBXy81Mzk4YTRhNWNjODNhNjExZWVjMWE0NWIwNzFmNzdiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć błędów w relacjach ze współpracownikami, których warto unikać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/5-bledow-w-pracy-ktorych-nie-popelniaj-wobec-wspolpracownikow-radzi-trenerka-etykiety/f4cxtl0</link>
			<description>Od rozsiewania plotek po spóźnianie się na spotkania — pracownicy często popełniają drobne błędy w kontaktach ze współpracownikami. Choć wiele z nich nie wynika ze złych intencji, mogą negatywnie wpłynąć na zawodową reputację. Wraz z tym, że coraz więcej firm wymaga powrotu pracowników do biur, warto przypomnieć sobie podstawowe zasady etykiety w miejscu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7adb7e08-aeb4-4506-8e5d-9f767122a2a7</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:00:09 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9fk9kpTURBXy8yN2Q3OTBjNGNiMDFiMDQxZjRlZDc5ZmZjMWIxZDEzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szykuje się debiut roku. Tą sieć znają wszyscy Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rossmann-trafi-na-gielde-to-zmieniloby-polski-rynek/g7nd4vg</link>
			<description>AS Watson Group, współwłaściciel sieci Rossmann i lider rynku zdrowia i urody, przygotowuje się do debiutu giełdowego. Jak informuje serwis Wiadomości Handlowe planowana emisja akcji ma odbyć się jednocześnie w Hongkongu i Londynie. Według doniesień, IPO może przynieść co najmniej 2 mld dol., co może znacząco wpłynąć na działalność grupy, w tym na rozwój Rossmanna w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">70ef466c-e480-4daa-9a02-1623dd203bef</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:20:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u8Lk9kpTURBXy85YTk0MjdjZWUxNGY0MGQxZmNlYTA3NzM5MTAwODA1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Myślałam, że piję niewiele. Przeżyłam niemiłe przebudzenie, gdy zaczęłam liczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/suchy-styczen-policzylam-ile-pije-i-liczby-mnie-zszokowaly/31cxq7v</link>
			<description>O tej porze rok temu przeżyłam niemiłe przebudzenie. Mimo że uważałam się za osobę pijącą wyłącznie towarzysko, odkryłam, że znacznie częściej, niż sądziłam, przekraczałam zalecane limity umiarkowanego picia. W panice zdecydowałam się na &quot;suchy styczeń&quot;. Z czasem znalazłam inne rozwiązanie. Skutki uboczne? Lepszy nastrój, więcej energii i trochę pieniędzy na koncie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3aa10ed-6f31-41f7-9fc6-79e05ad62ea2</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:38:28 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n7Mk9kpTURBXy9kNjM0MDc5Y2M5YmEyOGRlZTgyNmIzNDFlMGJlMTcwYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie kłam i nie przesadzaj ze szczegółami. Cztery rzeczy, które warto zrobić, jeśli zostaniesz zwolniony z pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/co-zrobic-po-utracie-pracy-nie-pal-mostow-nawet-w-zlosci/bvhfb6m</link>
			<description>Zwolnienie z pracy może wydawać się wstydliwe, ale w rzeczywistości jest dość powszechne. W czasach niemal nieustannych zwolnień grupowych oraz firm podnoszących poprzeczkę w zakresie efektywności i wyników łatwo jest poczuć, że się nie sprostało oczekiwaniom. Ważne jest, co zrobisz po tym fakcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">563fe228-26bf-419a-b93d-1c65a3449d5a</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 05:12:49 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LS5k9kpTURBXy81MTIxMDhlOGMxNzE4MGI4YjI2Y2M2MDdlMGYwZjJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżetowy cios w PiS. Teraz czas na ruch Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/budzet-czeka-na-decyzje-prezydenta-ciecia-nie-tylko-w-ipn-tk-i-krs/xn4jf8c</link>
			<description>W piątek Sejm zakończył ostatecznie prace nad ustawą budżetową na 2026 r. Posłowie poparli poprawki senatorów obniżające budżety Trybunału Konstytucyjnego, Krajowej Rady Sądownictwa, a także Instytutu Pamięci Narodowej. To instytucje wciąż kontrolowane przez PiS, co może nie podobać się prezydentowi Karolowi Nawrockiemu. Choć nie wszystkie cięcia będą odczuwalne tak bardzo, jak te w 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">8722dde7-2e37-4600-b318-a23611852e52</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IKYk9kpTURBXy8xNmZmOWY1MDM5YzE3ZDFkZjhlYTZiNGY2MDI1OWI5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej osób może mieć popcornowy mózg. Naukowcy mówią o epidemii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/popcornowy-mozg-jest-faktem-skale-ujawnily-najnowsze-badania/tlxsm9x</link>
			<description>Coraz częściej badacze mówią o nowej niepełnosprawności intelektualnej, którą określa się jako popcornowy mózg. Badania pokazują, że coraz trudniej nam się skupić, czemu winny jest nieustanny zalew informacji z mediów społecznościowych. To przekłada się m.in. na obniżanie produktywności, pogarszanie pamięci i zwiększenie stresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a6d7228-7392-48c0-9bf0-9a830f146c6c</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 04:02:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zy4k9kpTURBXy9hYjdmMDBiMzA1ZDAxNzNjNzk0ODczYTZmZWI0MjFiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk zapowiada świat bez emerytur. &quot;Nie przejmujcie się oszczędzaniem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/przyszlosc-bez-oszczedzania-na-emeryture-elon-musk-snuje-zaskakujaca-wizje/8td0zg5</link>
			<description>Elon Musk przedstawił wizję przyszłości, w której odkładanie pieniędzy na emeryturę przestanie mieć znaczenie. Zdaniem miliardera gwałtowny rozwój sztucznej inteligencji, robotyki i nowoczesnej energetyki doprowadzi do fundamentalnej zmiany globalnego porządku gospodarczego. Założyciel Tesli i Space X opowiedział, co to dokładnie według niego oznacza.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3fa01ae-e878-4bde-b2c9-07e7aee9a2fc</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:02:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pxek9kqTURBXy85YWM5ZTRjOGRkZDg4YWU0ZWE1ZDY0YWRlM2U1MTA5NS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komornik w Lidlu. Na wniosek... Biedronki. Nowy etap sporu sieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/komornik-w-lidlu-na-wniosek-biedronki-spor-sieci-handlowych-nabiera-tempa/lex3e7v</link>
			<description>W siedzibie Lidla pojawił się komornik sądowy — to efekt wniosku właściciela Biedronki. Firma Jeronimo Martins Polska domaga się zabezpieczenia dowodów dotyczących kampanii reklamowej Lidla. To kolejny rozdział w sądowej rywalizacji dwóch największych sieci dyskontowych w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">df0772c6-5d2c-4f31-b0d1-84a2a9d1a70f</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:40:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Nfk9kpTURBXy9kYmNhOThmOTAxOGNlNWZjOTk1MDBmY2RiYjhlMTQzOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd wesprze budowę metra w Krakowie. Zdecydowana deklaracja wicepremiera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzad-wesprze-budowe-metra-w-krakowie-zdecydowana-deklaracja-wicepremiera/lbfyxv9</link>
			<description>Podczas poniedziałkowego spotkania z prezydentem Krakowa Aleksandrem Miszalskim, wicepremier i minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz zapowiedział wsparcie dla budowy metra w stolicy Małopolski oraz prace nad nowymi wariantami trasy S7 między Krakowem a Myślenicami. Jak podkreślił, inwestycje te są kluczowe nie tylko dla samego miasta, ale również dla całego regionu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e5cbf45-39bf-47ca-ab99-eb74399337b7</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:32:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R7xk9kpTURBXy83YTNhYjRhYzA1ZWVlYzRiN2M3ZDY5OWQ4ZWJhYjVhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przyjmować więcej migrantów spoza UE? Oto co myślą Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/migranci-spoza-ue-co-mysla-polacy-zapytali-wyborcow-ko-i-pis-sondaz/70w18v5</link>
			<description>Czy Polska powinna zwiększyć, zmniejszyć czy pozostawić bez zmian liczbę przyjmowanych imigrantów spoza UE? Takie pytanie zadano w najnowszym badania United Surveys by IBRiS dla Wirtualnej Polski. Oto co myślą Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">77f9124c-8155-407f-a660-691d975eb1ec</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:28:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sLFk9kpTURBXy9kZTI4NjY0ODM4ZmNiMWQ4MjJkNzZjOTJhYTgzNDdiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będą kolejne sankcje na Iran? Zdecydowany głos KE. &quot;Jesteśmy przerażeni&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/komisja-europejska-zapowiada-ostrzejsze-sankcje-wobec-iranu/zrez86d</link>
			<description>Komisja Europejska zapowiedziała gotowość do wdrożenia surowszych sankcji na Iran w związku z brutalnym tłumieniem antyrządowych protestów. Jak poinformował rzecznik KE Anouar El Anouni, decyzja w tej sprawie wymaga jednomyślnej zgody wszystkich państw członkowskich Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bf5099c-c22d-43f4-b1a3-445a17cb43be</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:18:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zMik9kpTURBXy85ZWE3NmZjNGExOTI4ZmJlZjNmMzI0ZTVkMmE0YmZlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanada chce zmniejszyć zależność od USA. Patrzy w stronę Chin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/premier-kanady-w-chinach-chce-uniezaleznic-sie-od-usa/04hzzdt</link>
			<description>W tym tygodniu przywódca rządu kanadyjskiego po raz pierwszy od prawie 10 lat odwiedza Chiny. Próbuje odbudować zerwane stosunki swojego kraju z drugą co do wielkości gospodarką świata. Wizyta ma na celu także zmniejszenie zależności Kanady od Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">17b8a87d-8332-4575-96d5-498487d24003</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:26:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aWlk9kpTURBXy9jY2RhNThjNGQ0YjBkZTZkZWFkNTE3ODMxMGExODY4YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najniższe podatki w Polsce. Podkarpacka gmina kusi firmy transportowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/najnizsze-podatki-w-polsce-podkarpacka-gmina-kusi-firmy-transportowe/plwf1r9</link>
			<description>Niebylec na Podkarpaciu chce stać się ważnym punktem na mapie polskiej branży transportowej. Od początku 2026 r. władze gminy wprowadziły najniższe w kraju stawki podatku od środków transportowych, licząc w ten sposób na przyciągnięcie firm z całej Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">95b7f861-db4a-4ecb-849a-1b439bfd67ae</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:20:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l1Jk9kpTURBXy8yNDUxMzgyYmJmNzg0MmNlY2EzOGZmZWIxOGZjMWJjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska chce rozdawać karty na rynku gazu w regionie. &quot;Północna brama&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-chce-rozdawac-karty-na-rynku-gazu-w-regionie-polnocna-brama/cpz3yzc</link>
			<description>Polska ma ambicję stać się kluczowym węzłem gazowym dla Europy Środkowej. Minister energii Miłosz Motyka podczas wizyty w Bratysławie podkreślił, że nasz kraj dąży do objęcia roli &quot;północnej bramy&quot; dla gazu LNG w Europie, w tym sprowadzanego z USA. W poniedziałek minister spotkał się z minister przemysłu Słowacji Denisą Sakovą aby omówić współpracę energetyczną i kwestie dywersyfikacji dostaw gazu, kluczowe dla uniezależnienia się od Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">67a118ea-faef-4992-922b-914765c815e2</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:51:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T1Bk9kpTURBXy9hMzFjYjJlN2Q2OTY0NzU4NTIwMzUwOGRmMTUyMzE1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady zwolnień lekarskich. ZUS tłumaczy, co i kiedy się zmieni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zus-wprowadza-nowe-zasady-zwolnien-lekarskich-sa-szczegoly/dzqyzcn</link>
			<description>Nowe przepisy dotyczące zwolnień lekarskich i zasiłków chorobowych wprowadzają szereg zmian, które mają uporządkować dotychczasowe zasady oraz procedury kontroli. Zakład Ubezpieczeń Społecznych wyjaśnia, jak będą wyglądać nowe regulacje i kiedy zaczną obowiązywać. Zmiany obejmują m.in. nowe definicje pracy zarobkowej oraz szczegółowe procedury wydawania orzeczeń, co może mieć istotny wpływ zarówno na pracowników, jak i lekarzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7dad7be-e65c-4465-a4ed-da523a3847db</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:28:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F42k9kpTURBXy8yOTY0MTIxNmU3OGE4ZGE0NmQ3ODVlMzNjNDVjYjViOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paramount nie odpuszcza. Walka o właściciela TVN nabiera rumieńców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/paramount-pozywa-warner-bros-nasza-oferta-jest-lepsza-niz-netfliksa/yfbzbbn</link>
			<description>Paramount uważa swoją ofertę przejęcia całości Warner Bros. za lepszą niż oferta Netfliksa. Firma złożyła w poniedziałek pozew, domagając się od sądu wymuszenia na Warner Bros. ujawnienia informacji, które umożliwiłyby akcjonariuszom podjęcie świadomej decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e66d439c-7b79-4397-b1e7-bab3271b7dd0</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:02:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vpak9kpTURBXy9mMTcwYWY3YTg4Y2E4NjljNThhODAzZmRhOWYzNDhhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec przewagi państwowych gigantów na giełdzie? Santander TFI wskazuje swoich faworytów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/koniec-rekordowych-zyskow-na-panstwowych-gigantach-santander-tfi-przedstawia-nowa/mqskqgg</link>
			<description>Po wyjątkowo udanym 2025 roku zarządzający Santander TFI spodziewają się, że w 2026 r. inwestycje w polskie akcje przyniosą niższe stopy zwrotu. Jednak oceniają, że portfele inwestorów na GPW wciąż mają duży potencjał wzrostu, choć ma on tkwić w innych segmentach rynku, niż w poprzednim roku. Jednocześnie eksperci odkrywają karty w rozgrzanym sektorze technologicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">841c3ce7-12fb-4863-ab7b-f26c5b2bb126</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:38:52 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xLvk9kpTURBXy8yZjFlZGZkYzljYzc4YjI4YzE0MjMyYTBlNjdlNDhiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NBP wybije specjalną monetę na cześć wybitnego Polaka. Wiadomo, jaka będzie jej cena</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/historyczna-moneta-o-nominale-50-zl-nbp-podal-cene-dla-kolekcjonerow/9xpd0qm</link>
			<description>Narodowy Bank Polski wprowadził do obiegu nową srebrną monetę kolekcjonerską. Poświęcona jest Stanisławowi Konarskiemu — jednemu z najwybitniejszych reformatorów polskiej oświaty. Emisja, dostępna od 12 stycznia, należy do prestiżowej serii &quot;Skarby sztuki medalierskiej&quot; i jest skierowana zarówno do kolekcjonerów, jak i miłośników historii. NBP zdradził, jaka będzie cena emisyjna kolekcjonerskiej monety.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b4e997f-31db-4681-b171-c7d6cf069078</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:37:40 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IRjk9kpTURBXy9kMmI1ZTczNzIwM2MzMDIwMjI3MmE2YTAxYmZmYjRlZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wystartowali! Ruszył arktyczny wyścig miliarderów w Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/kapital-miliarderow-plynie-na-grenlandie-jeff-bezos-bill-gates-i-nie-tylko/c42wwle</link>
			<description>Podczas gdy Donald Trump ponownie podnosi temat przejęcia Grenlandii, powołując się na konieczność zapewnienia bezpieczeństwa narodowego USA, amerykański kapitał płynie tam szerokim strumieniem. Arktyczna wyspa przyciągnęła inwestycje najbogatszych ludzi świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">3777bf8a-b505-48d2-928a-7f8f2dcd7130</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:35:40 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EH_k9kpTURBXy80ZGVlMzUxZWNiOTI1YzM4MWZhMmUzYWQ2YjVhZTgxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksusowe apartamenty w Dubaju od producenta superaut</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/bugatti-buduje-luksusowe-apartamenty-w-dubaju-ceny-zwalaja-z-nog/9l3mjqc</link>
			<description>Bugatti buduje luksusowe apartamenty w Dubaju. Najtańszy kosztuje 5,2 mln dolarów, a na liście kupujących są gwiazdy, takie jak Neymar czy Andrea Bocelli. To część globalnego trendu, w którym znane marki wchodzą na rynek nieruchomości, oferując ekskluzywne rezydencje dla najbogatszych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce5d56c4-8b19-47d9-ba9d-1b72a0a17ec8</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:13:05 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XvMk9kpTURBXy9lYWJjNzA3Y2QzMWUyNGM4ZDdjYzNiN2JlYjdlN2JiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Związkowcy alarmują w sprawie warunków pracy w Dino. Chodzi o posiłki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zwiazkowcy-alarmuja-w-sprawie-pracownikow-dino-chodzi-o-jedzenie/xk22439</link>
			<description>Związkowcy z OPZZ Konfederacja Pracy zgłaszają kolejne zastrzeżenia wobec firmy Dino Polska. Najnowsze uwagi dotyczą jakości posiłków regeneracyjnych wydawanych pracownikom magazynów. Według związkowców, oferowane posiłki mogą nie spełniać wymogów prawa i stanowić zagrożenie dla zdrowia osób wykonujących ciężką pracę fizyczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a976496-1f05-4ace-9078-81a29094a73f</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:06:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pmvk9kpTURBXy83Nzc4M2JmNTMwMDJlYzQ0MjdhZWE4MmU0ODlhMWY1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump chce odciąć amerykańskiego giganta od wenezuelskiej ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ropa-z-wenezueli-prezes-amerykanskiego-giganta-podpadl-trumpowi-nie-spodobala-mi-sie/15ewg5k</link>
			<description>Donald Trump grozi odsunięciem jednego z amerykańskich gigantów naftowych od wenezuelskiej ropy. Prezydentowi USA mogła nie spodobać się ostatnia wypowiedź prezesa firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">9db81d50-80d1-4cd9-829f-d5501e57104e</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:54:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ekXk9kpTURBXy84ODUxYjFkOTQ2YTkyZWI1YjYwYmFkNWQyOGYxZTMzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chatbot Elona Muska pod lupą w Wielkiej Brytanii. Urzędnicy wszczęli śledztwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/digital-poland/chatbot-elona-muska-pod-lupa-w-wielkiej-brytanii-urzednicy-wszczeli-sledztwo/3ns0krg</link>
			<description>Brytyjski Ofcom rozpoczął śledztwo dotyczące chatbota Grok, stworzonego przez firmę xAI należącą do Elona Muska. Regulator sprawdza, czy narzędzie nie narusza brytyjskiego prawa, w tym przepisów chroniących konsumentów przed nielegalnymi treściami. Wątpliwości wzbudziły doniesienia o wykorzystywaniu Groka do generowania i rozpowszechniania materiałów o charakterze seksualnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">478d74ae-3b03-4a04-ba27-9dfb345a2062</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:49:17 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qsfk9kpTURBXy82MzhkM2U0MGFjNGFiYzQ0YzkyYzA2YTk4ZGFhZjcxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gospodarczy sprint w 2026 r. Oto prognozy największego polskiego banku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-na-fali-pko-bp-prognozuje-pkb-przyspieszy-a-stopy-znowu-wkrotce/69t9nw6</link>
			<description>Polska gospodarka wchodzi na wyższe obroty. Według najnowszych prognoz ekonomistów PKO BP rok 2026 przyniesie przyspieszenie wzrostu PKB, które ma być napędzane impulsem inwestycyjnym z funduszy unijnych. Choć dynamika konsumpcji nieco wyhamuje, scenariusz makroekonomiczny pozostaje optymistyczny: inflacja powinna ustabilizować się w celu NBP, co otworzy drogę do wyczekiwanych obniżek stóp procentowych jeszcze w pierwszej połowie roku. Minusem pozostaje sytuacja fiskalna Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">33557eb1-bb64-4462-a06f-a4bb2b9d86af</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:44:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/biuk9kpTURBXy9mOTgyMTgyNDE2NDdmMWI2OTQ5YTE5NTRiZmViZWJjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umowa UE z Mercosurem. Traktat pozwala na podpisanie jeszcze przed głosowaniem PE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/parlament-europejski-jeszcze-nie-bedzie-glosowal-a-umowa-z-mercosurem-bedzie-juz/bbszg9e</link>
			<description>Komisja Europejska potwierdziła, że traktat unijny daje możliwość wejścia w życie umowy handlowej z Mercosurem jeszcze przed jej zatwierdzeniem przez Parlament Europejski. Jak poinformował rzecznik KE, Olof Gill, porozumienie ma zostać podpisane w 17 stycznia, wyprzedzając tym samym głosowanie europarlamentarzystów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1ab5c48-00af-4e4f-a23f-bc19a9531683</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:32:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_y2k9kpTURBXy83ZjIzMDNjNTYzMjQ0ZGM3MmNlNGY3MThkZjQ5NDhmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ofensywa na rynku długu. Resort finansów planuje w najbliższych tygodniach wielkie emisje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ofensywa-na-rynku-dlugu-skarb-panstwa-planuje-emisje-za-setki-miliardow-zlotych/b9c3yjd</link>
			<description>Rok 2026 przynosi spore wyzwanie dla rządu w zakresie potrzeb pożyczkowych. Wymusza to Ministerstwie Finansów sprawne poruszanie się między aukcjami krajowymi a pożyczkami z UE. Już w pierwszym kwartale emisje mogą wynieść brutto, czyli bez uwzględniania wykupów, aż 75-100 mld zł. Pod znakiem zapytania pozostaje strona dochodowa budżetu, obciążona ryzykiem niższych wpływów z podatków pośrednich.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d0ae6e4-7bb3-483e-8ded-ffde50a438a3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:19:10 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Nuk9kpTURBXy9mNzcwYzg5NmE0NmY5YzkwNzhmYTQ3Zjc3Y2UzN2FjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydenckie weto to zagrożenie pozwem. Komisja Europejska nie odpuszcza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/komisja-europejska-naciska-na-polske-w-sprawie-aktu-o-uslugach-cyfrowych/svjvb5z</link>
			<description>Komisja Europejska wyraziła zaniepokojenie po piątkowym zawetowaniu przez prezydenta Karola Nawrockiego ustawy wdrażającej unijny Akt o usługach cyfrowych (DSA) do polskiego prawa. Brak implementacji tych przepisów może mieć poważne konsekwencje dla Polski, która już wcześniej została pozwana w tej sprawie przez KE do Trybunału Sprawiedliwości UE. Komisja apeluje do polskich władz o pilne działania w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0647f47b-0800-4442-94c7-99be8475c96b</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:10:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Ask9kpTURBXy9kOWVmNjNjYWYyMThjMWEyNmU3OWFhMmVhODRkNDZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie wpuścili weteranów Władimira Putina. Sojusznik Polski chce stworzyć &quot;europejską czarną listę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/estonia-nie-wpuscila-bojownikow-z-rosji-chce-specjalnej-europejskiej-listy/7ecljc2</link>
			<description>Estonia zakazała wjazdu 261 Rosjanom, którzy brali udział w wojnie przeciwko Ukrainie. Tallin chce stworzyć także specjalną &quot;czarną listę Schengen&quot;, na którą trafialiby wszyscy weterani walk w szeregach armii Władimira Putina. &quot;Będziemy nadal pracować, aby drzwi pozostały zamknięte dla byłych bojowników z Rosji&quot; — napisał na X szef MSZ Estonii Margus Tsahkna.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bfbcb91-cf13-4558-aca8-0643d861c785</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:08:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zDJk9kpTURBXy8xY2RmMTJiMGVjOTVkODhmNjc1NjEzMzNiNjc5MzM5ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: tak zareagowali w Korei Północnej na przemówienie Kim Dzong Una. &quot;Zmęczenie i irytacja&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zaskakujaca-reakcja-na-przemowienie-kim-dzong-una-ludzie-maja-dosc/fycj7mt</link>
			<description>Pracownicy niektórych fabryk i przedsiębiorstw w Korei Północnej wychodzili w trakcie odczytywania noworocznego przemówienia Kim Dzong Una — donosi portal Daily NK. Nie chcieli ponownie słuchać o konieczności zwiększenia produkcji w kraju albo udziału w kolejnych projektach budowlanych. Jak twierdzi źródło portalu, tego rodzaju treści Koreańczycy muszą wysłuchiwać od lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6197411-0b31-4b93-943e-bd352b806fdf</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:37:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oWIk9kpTURBXy9jMjIyYTMzNzZiZGUzZWNmZTk3MTliZWI3ZWYwZTgxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nvidia znalazła sposób, by nikt jej nie dogonił. To nie przypadek, że jest na szczycie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nvidia-trzyma-swiat-ai-w-garsci-tak-buduje-swoja-potege-na-rynku/n9ltchp</link>
			<description>Już od starożytności wiadomo, że łatwiej jest sięgnąć szczytu, niż na tym szczycie pozostać, przez co tylko nieliczne firmy są w stanie utrzymać dominującą pozycję przez dłuższy czas. Wiele osób zadaje sobie teraz pytanie, czy jedną z tych niewielu firm będzie Nvidia, czyli najbardziej wartościowa korporacja nowożytnej historii świata. Jej sposób działania pokazuje, że na szczycie nie znalazła się przypadkiem i ma pomysł na to, jak na nim pozostać.</description>
			<guid isPermaLink="false">a104b0b4-d1a4-4d25-bab7-e5aea9929005</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:25:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CpIk9kpTURBXy8xM2Y0ZmQwNmIwMjkyMTVjM2YwMmU0MTZjZTNjZjQxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamil Stoch schodzi ze sceny. Ile zarobił w trakcie kariery?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/kamil-stoch-zegna-sie-ze-skokami-narciarskimi-jego-majatek-robi-wrazenie/wkkwc83</link>
			<description>Kamil Stoch to jedna największych polskich gwiazd sportowych XXI wieku. Skoczek narciarski to trzykrotny złoty medalista olimpijski, dwukrotny zwycięzca Turnieju Czterech Skoczni i wielokrotny triumfator Pucharu Świata. Ile zarobił przez ponad dwie dekady kariery?</description>
			<guid isPermaLink="false">7d54e326-eee7-4ca4-ad25-37c5323d9105</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:22:13 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aF9k9kpTURBXy80ZjAyZWQyN2ZiYzIyYTNhNmNmNWYwODAzOTNiMzBmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tego Polacy chcą od Karola Nawrockiego i Donalda Tuska. Sondaż mówi wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-i-karol-nawrocki-pod-lupa-polakow-zaskakujace-wyniki-sondazu/sy2q8qn</link>
			<description>Aż 87 proc. Polaków chce, by premier Donald Tusk i prezydent Karol Nawrocki współpracowali w polityce zagranicznej — wynika z sondażu przeprowadzonego przez IBRiS na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot;. Za porozumieniem opowiadają się zarówno zwolennicy rządu, jak i opozycji, a nawet większość wyborców Konfederacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">34dfff80-4758-4308-9643-a7efa761eb18</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:00:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Dok9kpTURBXy8zM2QxN2U4NmJlMjhlM2Q4Y2RjMzhiMjA1NDFlOTRjZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski dług znów w cenie. Inwestorzy ignorują deficyt i kupują na potęgę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-obligacje-bija-rekordy-banki-ustawiaja-sie-w-kolejce-po-dlug/dcs3ldc</link>
			<description>Polskie banki nadal wykazują bardzo duże zainteresowanie obligacjami emitowanymi przez ministra finansów. Jak podaje WNP.pl, podczas piątkowego przetargu zgłoszony popyt sięgnął 22,3 mld zł, co jest jednym z najwyższych wyników w historii III RP.</description>
			<guid isPermaLink="false">021bf753-0129-4ae2-9e22-5ed18f8b5024</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:57:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U_gk9kpTURBXy9hOTU3MmNiYjMzMWZkZDhjZDJjYzUxYjViYmM5ZjA1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Fed pod lupą prokuratury. Jerome Powell: &quot;To pretekst, by ukarać nas za stopy procentowe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wojna-o-niezaleznosc-dolara-jerome-powell-oskarza-administracje-trumpa-o-polityczny/ptzzq05</link>
			<description>Jerome Powell, prezes Rezerwy Federalnej (banku centralnego USA), stanął w obliczu bezprecedensowej presji prawnej, która może wstrząsnąć fundamentami amerykańskiej gospodarki. Poinformował, że otrzymał wezwanie do zeznań w śledztwie karnym prokuratury federalnej. Choć śledztwo oficjalnie dotyczy renowacji budynków, Powell nie ma wątpliwości: to polityczny odwet za prowadzenie polityki pieniężnej wbrew oczekiwaniom prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc49d54a-8832-46eb-b810-9b4249c88c68</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:54:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/01_k9kpTURBXy9jMDM3MjljMTBhNjlhMTc2ZWI5YzUwZjQ2MTVhNjQxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cztery miesiące czekania na leczenie. Kolejki w ochronie zdrowia wciąż są długie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/oczekiwanie-na-swiadczenia-zdrowotne-w-polsce-kolejki-wciaz-rosna/4rp7cdw</link>
			<description>Średni czas oczekiwania na świadczenie zdrowotne w Polsce w 2025 r. wyniósł 4,2 miesiąca — wynika z raportu Fundacji Watch Health Care (WHC). Najdłużej pacjenci czekali na zabiegi z zakresu chirurgii plastycznej, a najkrócej na radioterapię onkologiczną. Mimo wzrostu nakładów na ochronę zdrowia, kolejki do świadczeń zdrowotnych od 2012 r. wydłużyły się dwukrotnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b39a521a-4c6e-4202-80b4-9a0f653a9515</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:31:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BsXk9kpTURBXy8zNzIyNTBiNmJiYzA2YzBjY2JiODQ0MjQ2NWEzY2Y4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szykują się liczne zmiany w podatkach. We wtorek zajmie się nimi rząd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/resort-finansow-proponuje-zmiany-w-podatkach-w-2026-r-bedzie-ich-wiele/5jfbkbn</link>
			<description>Projekt Ministerstwa Finansów zakłada liczne zmiany w polskiej ordynacji podatkowej. We wtorek zajmie się nimi rząd — tak wynika z opublikowanego w poniedziałek porządku obrad Rady Ministrów. Zmian może być nawet kilkadziesiąt — dotyczą m.in. terminów składania deklaracji, warunków umorzeń i przedawnień zobowiązań podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">64790b8c-08d3-4a16-b776-ed087cfb68f6</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:24:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tpck9kpTURBXy8zYTk5MDkyYmEyNzllNjIyMDZmOGYyZGEyOTliNmVkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szara strefa w pożyczkach w Polsce rośnie. Legalne firmy tracą klientów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/co-szosta-pozyczka-poza-prawem-raport-wei-ujawnia-skale-szarej-strefy/mfznp4k</link>
			<description>Co szósta pożyczka w Polsce trafia do podmiotów działających poza prawem. Eksperci ostrzegają, że nadmierne regulacje mogą napędzać nielegalny rynek, a wielu Polaków wciąż nie znajduje finansowania w legalnych instytucjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">f79d4f26-bb84-465a-9e60-399c8793e323</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:00:34 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oexk9kpTURBXy8wM2I3YjYzNWNhYzFkYzkzMDkwNmJhOGY3YzZiZWQ4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Osobiste Konto Inwestycyjne do poprawki? Branża finansowa chce zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/mniejszy-podatek-belki-pod-lupa-izba-domow-maklerskich-postuluje-20-zmian-w-projekcie/14cltgy</link>
			<description>Izba Domów Maklerskich zgłosiła szereg postulatów do projektu Osobistych Kont Inwestycyjnych (OKI). To jeden z flagowych pomysłów rządu na pobudzenie polskiego rynku kapitałowego. OKI mają również umożliwić płacenie mniejszego podatku Belki. Jednak zdaniem Izby Domów Maklerskich, aby program odniósł sukces, niezbędne są korekty – od urealnienia harmonogramu wdrożenia, przez regulację kwestii kosztów, po ochronę mniej doświadczonych inwestorów przed spekulacją.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2b39dba-3056-4fbb-8889-0116aa2d8178</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:00:32 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5ENk9kpTURBXy9hODYyY2U2NmIyMTJlYzgyNGIyYzBmZGQ2MWNiOTczMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro z azylem na Węgrzech. Czy może podróżować? Oto kluczowe fakty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-w-warszawie-zdecyduje-o-losie-zbigniewa-ziobry-czy-grozi-mu-ena/g2cmy63</link>
			<description>Na ten moment Zbigniew Ziobro może swobodnie podróżować po krajach Unii Europejskiej. Nie jest bowiem wydany wobec niego Europejski Nakaz Aresztowania. Sytuacja byłego ministra sprawiedliwości może się zmienić w czwartek. Oto kluczowe fakty prawne.</description>
			<guid isPermaLink="false">15b68587-fb09-42e5-b4a4-d246654dee2d</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:58:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jbTk9kpTURBXy8zMDAwNzI0OGM5OGQxNmQ2ZjdkYWI4N2NmY2U3YjNjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nielegalne kwatery robotnicze pod lupą. Rząd szykuje zmiany w prawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/domy-jednorodzinne-zamieniane-w-kwatery-robotnicze-rzad-zapowiada-zmiany/t7bxy3k</link>
			<description>Ministerstwo Rozwoju i Technologii zapowiada działania mające ograniczyć zjawisko nielegalnego przekształcania domów jednorodzinnych w kwatery robotnicze. Jak opisuje &quot;Rzeczpospolita&quot;, problem ten od lat sygnalizują samorządy, a ostatnio ponownie wybrzmiał podczas posiedzenia Zespołu ds. Infrastruktury, Urbanistyki i Transportu Komisji Wspólnej Rządu i Samorządu Terytorialnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">69634fdb-ed30-4229-824b-46f6400d24ae</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:52:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0jck9kpTURBXy8wNDhkN2FhMWM4YjU0Y2M0MTMxOTZlY2NhYzZmMzEzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sławomir Mentzen ujawnia. Tyle zarobił na rozmowach z Karolem Nawrockim i Rafałem Trzaskowskim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/slawomir-mentzen-ujawnia-zarobki-z-wywiadow-z-kandydatami-na-prezydenta/v8e4qg1</link>
			<description>Sławomir Mentzen przed drugą turą wyborów prezydenckich zaprosił do wywiadu na swoim kanale Karola Nawrockiego i Rafała Trzaskowskiego. Obaj kandydaci po wejściu do drugiej tury zabiegali o jego poparcie i dostęp do widowni Konfederacji. Dlatego rozmowy przyciągnęły setki tysięcy widzów. Mentzen przyznał w rozmowie z Żurnalistą, że zarobił na tym ok. 350 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">878fd227-fcaf-4f1c-96d3-4228f97e7dd6</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:40:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ACTk9kpTURBXy8yZDhiM2ZmZTZiYjQ2N2IxMzk4MGI1OTMxN2FmN2NkZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera korupcyjna we Wrocławiu. Siedmiu osobom grozi nawet 10 lat więzienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zatrzymania-urzednikow-we-wroclawiu-za-korupcje-moga-dostac-10-lat-wiezienia/dekthlg</link>
			<description>Prokuratura Krajowa poinformowała w poniedziałek o zatrzymaniu siedmiu osób — urzędników Wydziału Komunikacji Starostwa Powiatowego oraz Urzędu Miejskiego we Wrocławiu. Chodzi o przyjmowanie korzyści majątkowych i osobistych w związku z pełnionymi funkcjami publicznymi, czyli o przestępstwo z art. 228 k.k. Podejrzanym o korupcję grozi nawet 10 lat więzienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">208206d7-7f9d-4657-bd0a-ea77a535b5a6</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:35:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PjPk9kpTURBXy83ODlkZGJkZjViZTcxNDBiMmNjODM1YjZmZjYwYTA0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmieniły się zasady liczenia stażu pracy. Przyspieszą dostanie dłuższego urlopu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zmienily-sie-zasady-liczenia-stazu-pracy-przyspiesza-dostanie-dluzszego-urlopu/lz72nxw</link>
			<description>Od 1 stycznia weszły w życie przełomowe zmiany w zasadach liczenia stażu pracy. Nowe przepisy pozwalają doliczyć lata przepracowane na umowach zlecenie oraz w ramach działalności gospodarczej, co dla wielu pracowników oznacza szansę na dłuższy urlop i wyższe dodatki. Wyjaśniamy, jak złożyć odpowiednie zaświadczenie do ZUS-u.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bc8a6f4-50f0-48bc-8226-2f12954a47c1</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:04:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-cLk9kpTURBXy9kYTgyMDI3MjYzOTBiNjQwY2ZiODRiZjA2Yzc1OTU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Padł rekord zapotrzebowania na prąd. System działa stabilnie mimo mrozów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ekstremalne-mrozy-i-nowy-rekord-zapotrzebowania-pse-uspokaja-polakow/hyvvqmz</link>
			<description>W piątek, 9 stycznia 2026 r., o godz. 11:45 Polskie Sieci Elektroenergetyczne (PSE) odnotowały historyczne zapotrzebowanie krajowego systemu elektroenergetycznego na moc, które osiągnęło 29,2 GW brutto. Jak poinformował operator, pomimo ekstremalnie niskich temperatur, dostawy energii w Polsce pozostają stabilne.</description>
			<guid isPermaLink="false">66a1005b-90a9-4abd-bf13-c5010d7b8f99</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:58:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F5Pk9kpTURBXy9mNmVjNjUzOGIwNDM4N2Q5NGZjMGMwODQ1NTM0ZDk1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zmienią się ceny mieszkań w 2026 roku. Analitycy wskazują konkretne powody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-2026-roku-analitycy-credit-agricole-przedstawiaja-swoja-prognoze/bnke29x</link>
			<description>Po względnie spokojnym 2025 roku rynek nieruchomości przygotowuje się na ponowne przyspieszenie. Choć duża oferta deweloperów chwilowo tonuje nastroje, to niskie stopy procentowe, rosnące płace oraz wciąż spory deficyt lokali w Polsce stanowią silny fundament pod nadchodzące podwyżki — oceniają analitycy Credit Agricole w najnowszym raporcie. O ile mogą wzrosnąć ceny mieszkań w 2026 roku?</description>
			<guid isPermaLink="false">934e6016-c027-4eb2-9b2f-da0fbe90be82</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:53:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IVck9kpTURBXy84NGQ5MzgwMWZiOGMxZGFhOWYzMTk4MmYwNTM4ODgyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna zapowiedź ministra Domańskiego. To ma być rok przyspieszenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/andrzej-domanski-zapowiada-rok-przyspieszenia-nowa-polityka-ma-dac-impuls-gospodarce/yvw5pbf</link>
			<description>Minister finansów i gospodarki Andrzej Domański ogłasza 2026 r. — rokiem przyspieszenia. Jak podkreśla, kluczowy element wzrostu gospodarczego — inwestycje — to oczko w głowie rządu. Zapowiada też konkretne wsparcie dla polskich przedsiębiorstw. Chce między innymi zwiększyć ich szanse w przetargach — nowy rządowy dokument ma zmienić reguły gry. Czy to wystarczy do tego, by inwestycje w Polsce ruszyły z kopyta?</description>
			<guid isPermaLink="false">76a9f698-d8cf-48c4-97c0-4c8bc7fc44f8</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:52:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GyTk9kpTURBXy8zYWU3NzUyYjE4NjFjNzc4OGZiZTY5ZWRhNDE4ZThkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen reaguje na wywiad w Business Insiderze. Wskazuje siedem &quot;fantazji&quot; byłego prezesa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/orlen-odpowiada-na-slowa-daniela-obajtka-poruszajac-sie-w-sferze-faktow/ntdxp9m</link>
			<description>Biuro prasowe Orlenu skomentowało w mediach społecznościowych niektóre wypowiedzi Daniela Obajtka z wywiadu, którego udzielił Business Insiderowi. Wymieniono siedem informacji, które pojawiły się w rozmowie, a które — zdaniem spółki — mijają się z prawdą. &quot;Poruszając się w sferze faktów, a nie fantazji&quot; — tym wymownym wstępem zaczyna się wpis biura prasowego spółki.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a4b9704-ef66-489b-a5c7-2aed67f26b15</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:40:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zuXk9kpTURBXy8xNmRlOGYyNDE2MmJhMzM4N2NhNmRkNmUzZTg5YWYxZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iran w ogniu protestów: &quot;Mamy pełną kontrolę&quot; – zapewnia minister spraw zagranicznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/setki-ofiar-protestow-w-iranie-rzad-jestesmy-gotowi-do-negocjacji/4vwr7ne</link>
			<description>Po dwóch tygodniach gwałtownych protestów, które wstrząsnęły Iranem, minister spraw zagranicznych tego kraju ogłosił, że sytuacja jest pod kontrolą sił bezpieczeństwa. Abbas Araghchi oskarżył Stany Zjednoczone i Izrael o podsycanie zamieszek, w wyniku których zginęły setki osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">884c23d0-78bb-4b81-92ac-aeb642459ffd</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:38:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jK8k9kpTURBXy9kNTc2MDkxZWZiNjc5MDhkNzY1YTE5ZTY3OGM0N2ExMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>JSW pod presją związkowców i rynku. Spółka stoi przed trudnymi wyborami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kryzys-w-jsw-rosnace-koszty-i-bunt-zwiazkow-zawodowych/bsrebyr</link>
			<description>Jastrzębska Spółka Węglowa (JSW) zmaga się z poważnymi problemami finansowymi, które — jak twierdzi poniedziałkowa &quot;Rzeczpospolita&quot; — są efektem nie tylko niskich cen surowców na światowych rynkach, ale również szeregu decyzji zarządu i politycznych układów ze związkowcami. Organizacje związkowe JSW wydały negatywne stanowisko wobec ostatnich propozycji zarządu, oskarżając go o niekompetencję i przerzucanie odpowiedzialności na pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a2aaa52-5b15-4b16-b9a7-24a27a41fea9</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:53:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gA9k9kpTURBXy9iMzQzYWU1OTAxMTZhMjQ5YjQ3N2QzNWJiMWM1OTQwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zima sparaliżowała lotniska w Europie. Sprawdź, ile możesz dostać za opóźniony lot</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/odszkodowanie-za-opozniony-lot-komu-przysluguje-i-jak-je-uzyskac/dr2g21v</link>
			<description>Zima daje się we znaki pasażerom linii lotniczych — intensywne opady śniegu i mrozy powodują opóźnienia i odwołania lotów na polskich i europejskich lotniskach. W takich warunkach warto wiedzieć, kiedy i na jakich zasadach możesz domagać się odszkodowania za opóźniony lub odwołany lot zgodnie z prawami pasażera przewidzianymi w unijnym rozporządzeniu. Oto wszystko, co warto wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">f67b96da-564d-4715-99d1-aade7c5c1cbd</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:50:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hxek9kpTURBXy83OTQyMjZiNTMwMGI1MWNmYjdlODc4ZDU1ZjdjYzNjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grudzień przyniósł skok wyrejestrowań firm. Drugie dno danych GUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gus-informuje-o-wzroscie-wyrejestrowan-firm-w-grudniu-efekt-sezonowy-w-gospodarce/qlxjk9z</link>
			<description>Blisko 5,5 miliona podmiotów w rejestrze REGON i rekordowa liczba zamknięć w ostatnich tygodniach roku – tak prezentuje się krajobraz polskiego biznesu na koniec 2025 r. Liczba wyrejestrowanych firm w rejestrze REGON w grudniu wyraźnie się zwiększyła w porównaniu z poprzednim miesiącem. Nieznacznie wzrosła liczba podmiotów z zawieszoną działalnością, nieznacznie przybyło nowych podmiotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">549d5f8b-d562-4715-9eae-549c056b0747</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:45:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LyEk9kpTURBXy9iMGEyMzZkMDcyOWFjNjU0NzczZGI1MTlkYzg2YTJkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Technologie wyprzedzają tradycyjne stanowiska w brytyjskim sektorze finansowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wielka-brytania-stawia-na-sztuczna-inteligencje-rosnie-liczba-ofert-pracy/mb5rl37</link>
			<description>W Wielkiej Brytanii rośnie zapotrzebowanie na ekspertów od sztucznej inteligencji i technologii. Firmy finansowe zwiększają liczbę wakatów, starając się nadążyć w dynamicznym wyścigu technologicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">f49b2e3b-c1b9-486d-b39d-ef0ae5362884</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:42:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7iJk9kpTURBXy83M2Q4Nzk5N2E3MDNhNjFhZWY1OTAzZjg5OTIyNzUwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny cios w Elona Muska. Już ponad 300 mln ludzi nie korzysta z jego produktu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cios-w-elona-muska-juz-ponad-300-mln-ludzi-nie-korzysta-z-jego-produktu/ww5gh39</link>
			<description>Kolejne państwo zablokowało dostęp do chatbota Grok firmy xAI Elona Muska. Malezja powtórzyła ruch Indonezji, która jako pierwsza zdecydowała się uniemożliwić swoim mieszkańcom korzystanie z tego narzędzia. Powodem jest to, że Grolk ma możliwość tworzenia pornograficznych deepfake'ów z wykorzystaniem wizerunków kobiet i dzieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab880f28-c444-4836-a880-28abbd447302</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:18:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TSHk9kpTURBXy8zM2YxY2U2NzBlZDUyYmQ1Y2Q2ODFkNmM5ZTE4MjMwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UOKiK nałożył potężne kary na Zalando i Temu. &quot;Zamierzamy bronić naszego stanowiska&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/uokik-ukaral-zalando-i-temu-za-manipulacje-promocjami-padla-wysoka-kara/qry318z</link>
			<description>Kupujący na platformach Zalando i Temu mieli nie być prawidłowo informowani o promocjach, w tym o najniższej cenie z 30 dni przed obniżką — podał w poniedziałek Urząd Ochrony Konkurencji i Konsumentów. Z tego powodu nałożył na obie firmy łączną karę niemal 37 mln zł. Platformy od decyzji UOKIK mogą się odwołać. Zalando odpowiada. &quot;Zamierzamy bronić naszego stanowiska, odwołując się od decyzji do sądu&quot; — przekazuje firma.</description>
			<guid isPermaLink="false">e5de27d8-3522-4b3e-921a-041cbd7baec1</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:18:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oyQk9kpTURBXy81ZmI0ZWIzNjI0MTdkM2UxMTQ3YmVhZTA1ZWNhMmExYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy zachwycają się Polską. &quot;Nowe supermocarstwo&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-pisza-ze-polska-moze-ich-wyprzedzic-nowe-supermocarstwo/brf97bw</link>
			<description>&quot;Nowe supermocarstwo Europy&quot; — tak niemiecki serwis Focus określił Polskę, podkreślając, że nasz kraj rozwija się tak szybko, iż za kilka lat może wyprzedzić zarówno Niemcy, jak i Wielką Brytanię. To już nie jest &quot;komunistyczny kraj trzeciego świata&quot; — pisze z kolei &quot;The Telegraph&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd3922c9-1634-4fbe-97fd-c1677b2852ee</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:44:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TFfk9kpTURBXy9mZWU1YjQ5YjY4OTA0ZTljMWIxODYwZDNlMDk4NzUzYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak obudzić inwestycje w Polsce? Kluczowe wnioski dla biznesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-na-rozdrozu-raport-pracodawcow-rp-wskazuje-jak-pobudzic-inwestycje/rrsh9vx</link>
			<description>Polska stoi dziś w punkcie zwrotnym. Przez trzy dekady goniliśmy Zachód, ale dotychczasowe źródła wzrostu zaczynają się wyczerpywać. Raport Pracodawców RP przedstawia zestaw rekomendacji, które mają obudzić prywatne inwestycje, bez podnoszenia podatków i bez kosztów społecznych. To ważna lektura dla biznesu, rządu i inwestorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff7dabd4-4694-4180-bad1-1c0809ab8658</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:30:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bMxk9kpTURBXy83YWQ0YzUxYzg4ZjExOThkZWY4ODBhOTBiNWY0ZWI0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złote Globy 2026 już rozdane. Takie prezenty dostali zwycięzcy i gwiazdy gali</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zlote-globy-2026-wiadomo-jakie-luksusowe-upominki-dostana-laureaci-i-zwyciezcy/vdg8h44</link>
			<description>Po emocjonującej gali w Beverly Hilton i ogłoszeniu zwycięzców 83. edycji Złotych Globów, okazało się, że prestiżowa statuetka to dopiero początek nagród tego wieczoru. Obok najważniejszych triumfów filmowych i serialowych — w tym nagród dla takich tytułów jak &quot;Jedna bitwa po drugiej&quot; czy &quot;Hamnet&quot; — laureaci i wręczający statuetki otrzymali wyjątkowo luksusowe upominki o łącznej wartości bliskiej milionowi dolarów. To pokazuje, że dla Hollywood nie tylko sam triumf na czerwonym dywanie ma znaczenie, ale też prestiżowe prezenty, które trafiają w ręce największych gwiazd sezonu nagród.</description>
			<guid isPermaLink="false">96f999bc-3580-48a1-b9a4-73307077cfee</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nKik9kpTURBXy9iODZlZTU4ZjY1MjE0NjBhYTdkZWMwMTAxODIwZmRiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny budują wyspy, świat patrzy z niepokojem. To może być punkt zapalny globalnego konfliktu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/chiny-i-sztuczne-wyspy-jak-wplywaja-na-sytuacje-na-morzu-poludniowochinskim/q3fzwkm</link>
			<description>Z kosmosu wyglądają jak rajskie wyspy, otoczone turkusową wodą i rafami koralowymi. W rzeczywistości to zbrojne bastiony – z pasami startowymi długimi na trzy kilometry, portami głębokowodnymi i systemami rakietowymi. Morze Południowochińskie staje się laboratorium nowoczesnej geopolityki, gdzie Chińska Republika Ludowa ściera się nie tylko z sąsiadami – Filipinami czy Wietnamem – ale coraz częściej także ze Stanami Zjednoczonymi. Eksperci ostrzegają: jeden niepozorny incydent może uruchomić spiralę, która popchnie supermocarstwa ku nowej zimnej wojnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fcff2d3-7bc5-45b8-94e8-590b8d7238e2</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:43:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uqpk9kpTURBXy80MWRkNjg2YWJjYjBkNTAwYTQ1NTU1MTQxZTI5ZTY0OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump kontra Jay Powell. Rynki reagują na śledztwo wobec szefa Fed</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jay-powell-pod-lupa-prokuratury-spor-o-fed-eskaluje-w-usa/rrtrc53</link>
			<description>Prokuratorzy w USA wszczęli dochodzenie karne wobec prezesa Rezerwy Federalnej Jaya Powella — informuje &quot;Financial Times&quot;. Sprawa dotyczy kosztownej, wartej 2,5 mld dolarów renowacji siedziby Fed i znacząco zaostrza trwający konflikt między administracją Donalda Trumpa a amerykańskim bankiem centralnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">dbf8ed80-d676-41d9-bd4c-c69358354d81</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:28:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBOk9kpTURBXy80ZDY1NThmYzVhNjJkODRlNTI2M2NiN2I3OWVlMjk3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drogo, coraz drożej. Znamy najnowsze ceny w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-nie-chca-sie-zatrzymac-mamy-nowe-dane-ze-sklepow/mp95qkc</link>
			<description>Tendencje w sklepach są bardzo niekorzystne dla konsumentów. Za podstawowe zakupy musimy płacić już ponad 112 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8ede57c-d924-4bb3-8f8c-fdf806726f58</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:48:20 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mH3k9kpTURBXy85NjFiNjZhMTAzYTBjYmZmNjA5Y2Y2N2JhZmI3NWFiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miasta szykują inwestycyjny rekord. W 2026 roku wydadzą 16,2 mld zł na rozwój</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/unijne-srodki-napedzaja-inwestycje-miasta-zwiekszaja-budzety-mimo-wyzwan/q66j1gb</link>
			<description>Piętnaście największych miast w Polsce planuje w 2026 roku przeznaczyć na inwestycje łącznie 16,2 mld zł — wynika z analizy &quot;Życia Regionów&quot;, na którą powołuje się &quot;Rzeczpospolita&quot;. To o kilkanaście procent więcej niż w planach na 2025 r., co zapowiada wyraźne przyspieszenie rozwoju samorządów po okresie ograniczeń inwestycyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">768a92c7-1b95-4b89-9e69-c8c663809a94</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:34:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EgLk9kpTURBXy8zNzM3ZmNjYzUwYmFhMDdjM2IzZjBiZGI5NGY4NTVjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z pod ostrzałem krytyki. Wszystko przez puste spojrzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-czy-naprawde-brakuje-im-umiejetnosci-spolecznych/6t1gvv9</link>
			<description>Pokolenie Z często trafia na krytykę ze strony starszych współpracowników, przede wszystkim millenialsów, którzy zarzucają im brak społecznych umiejętności i tzw. &quot;Gen Z stare&quot; – pusty wzrok w sytuacjach, gdy młodzi nie wiedzą, jak się zachować. Jednak takie oceny mogą być objawem powtarzającego się wzorca międzypokoleniowej niechęci – millenialsi sami doświadczyli podobnych zarzutów od pokolenia baby boomers. W rzeczywistości historia ta jest bardziej złożona.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e6f1638-f69f-471c-87aa-69a192a30cd5</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A77k9kpTURBXy83ZDAyMzNhMWYxNjdhN2E5OGU2OTM3OWQ2MzI1NTg1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad 70 proc. młodych boi się kredytu. To nie ceny są największą barierą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/raport-lendi-kredyt-hipoteczny-najwieksza-bariera-dla-mlodych/8j9k52c</link>
			<description>Młodzi do 35. roku życia są dziś główną siłą napędową rynku mieszkaniowego, ale to właśnie oni najczęściej zatrzymują się na etapie finansowania. Z najnowszych wniosków raportu Lendi wynika, że kredyt hipoteczny stał się największym źródłem stresu w procesie zakupu nieruchomości. Ponad 70 proc. młodych kupujących przyznaje, że to finansowanie — a nie ceny m kw. — jest główną barierą przed decyzją o własnym M.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4fafac3-640b-4775-b3b8-b6276bae8e9c</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:07:16 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ms-k9kpTURBXy84YWQ0MzM3Y2MyYzNhOTNlM2VmNjNmNWIwYzJiOTRiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy od 1 lutego będzie można fakturować poza KSeF? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krajowy-system-e-faktur-w-praktyce-co-grozi-za-wystawianie-faktur-poza-ksef/3pbj0fr</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur rodzi wiele pytań u przedsiębiorców. Cześć zastanawia się, czy od 1 lutego będzie mogło fakturować po staremu, a więc poza KSeF i jakie będą tego skutki. Zwłaszcza że przecież kar za niestosowanie KSeF w 2026 r. nie będzie. Czy zatem po wejściu w życie KSeF, czyli po 1 lutego, będzie można fakturować poza KSeF? Odpowiadamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab46b327-3a9a-4803-8ac7-b72ed7f50d90</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:47:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EwYk9kpTURBXy82MmQ0ZjZjMDg3ZDJkMDU2MDFlYTU2ZTUwNDVmOGU2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przelewy BLIK pod lupą fiskusa? Sprawdziliśmy to</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/blik-a-urzad-skarbowy-jakie-przelewy-moga-wzbudzic-podejrzenia/mrnhy08</link>
			<description>Urząd Skarbowy &quot;kontroluje przelewy BLIK&quot;. Takie informacje pojawiają się w mediach społecznościowych i niektórych kanałach. Mało tego, w niektórych materiałach padają stwierdzenia, że fiskusa interesują również drobne przelewy od rodziny czy znajomych, np. za obiad. Od razu wyjaśnimy: rzeczywistość wygląda inaczej. Tłumaczymy.</description>
			<guid isPermaLink="false">908fe582-224f-4a62-9ef2-495ea233c0d4</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cQSk9kpTURBXy9mZDQwYWJmNzBkOWZlYjY2ZmZmYmZhZDRiZjI5MTkwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko wysokie stopy procentowe. Oto tajemnica zysków banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zlote-lata-polskiej-bankowosci-sprawdzamy-co-stoi-za-poteznymi-wynikami-i-co-czeka/p9xx4f6</link>
			<description>Branża, która jeszcze w 2020 r. broniła się przed stratą, dziś generuje zyski trzykrotnie wyższe niż przed pandemią. Polskie banki zamykają 2025 r. z wynikami, które jeszcze kilka lat temu wydawały się nieosiągalne: mimo obniżek stóp zysk był rekordowy i o niemal 20 proc. wyższy niż i tak świetny z 2024 r. Choć fundamentem tych sukcesów jest wciąż stosunkowo wysoki koszt pieniądza, to często niedostrzeganym czynnikiem jest potężne zwiększenie &quot;mocy produkcyjnych&quot; banków.</description>
			<guid isPermaLink="false">b384874e-77ce-40b8-a6b7-88b2a2d3fbe5</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOyk9kpTURBXy84ZGFkMGM0NmEzOWZhZGY1NGZiMTk1ZTFjMTgzYWMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Obajtek rozlicza się z Orlenem. &quot;Nie byłem aktorem czy marionetką&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-i-daniel-obajtek-byly-prezes-koncernu-komentuje-sledztwa-prokuratury-wywiad/yyhr2pd</link>
			<description>W obszernym wywiadzie z Business Insiderem Daniel Obajtek, były prezes Orlenu, nazywa premiera Mateusza Morawieckiego &quot;doskonałym premierem w czasach, kiedy trzeba było podejmować trudne decyzje&quot;, a o aferze z zębami mówi, że &quot;chętnie by te zęby odesłał obecnemu szefowi firmy, ale jest z tym problem&quot;. Komentuje też pracę prokuratorów i Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego oraz tłumaczy się ze swoich decyzji biznesowych czy współpracy z Jackiem Sasinem.</description>
			<guid isPermaLink="false">5377e9b2-0fce-4e71-a9e0-8c0988353f73</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g8Ok9kpTURBXy9lYTg0MzZmMzI4MzMyYzg0MzQzNTYyYzE4OTIyOWQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraje Mercosuru nie kryją radości po zawarciu umowy z UE. &quot;Wszyscy wygrywamy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/umowa-ue-z-mercosurem-ameryka-poludniowa-w-euforii-wszyscy-wygrywamy/ttt0dzz</link>
			<description>Przedstawiciele rządów państw południowoamerykańskiego bloku Mercosur wyrazili w piątek zadowolenie z decyzji Unii Europejskiej o podpisaniu umowy handlowej. W ich ocenie porozumienie otwiera drogę do modernizacji gospodarek regionu, zwiększenia wymiany handlowej i inwestycji oraz tworzenia nowych miejsc pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">995eea9d-813f-482a-b533-131a86b96b90</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:03:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yA1k9kpTURBXy82ZjZiMmViMzQxY2NhOTNmNDViM2MxMmM1ZGRhMDBmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamieszanie wokół Groka. Twórcy narzędzia zmieniają zasady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/grok-pod-ostrzalem-krytyki-tworcy-chatbota-elona-muska-zmieniaja-zasady/8ecbz6b</link>
			<description>Na twórców chatbota Grok, działającego na portalu X Elona Muska, wylała się fala krytyki w związku z umożliwianiem generowania realistycznych, spreparowanych grafik o charakterze seksualnym. Teraz twórcy tego narzędzia zmieniają ważną zasadę. Chodzi o możliwość edycji zdjęć.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3cdd64d-e659-47b6-b540-c1d14dacb070</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:37:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T7Yk9kpTURBXy8yMDIwZjRhMTgxMWFkMGFkN2U1MTVhMTA3YTYwNmU0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaciskanie pasa w polskim górnictwie. Zmiany dotkną historyczną kopalnię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/restrukturyzacja-gornictwa-w-2026-r-pgg-bez-zwolnien-ale-z-duzymi-zmianami/n0z5het</link>
			<description>Polska Grupa Górnicza zapowiedziała rozpoczęcie w 2026 r. kolejnych procesów restrukturyzacyjnych, które obejmą między innymi kopalnię Wujek oraz kopalnię Bielszowice. Jak poinformowała spółka w piątek, działania te będą realizowane w porozumieniu z pracownikami i bez redukcji zatrudnienia, a każda osoba zainteresowana dalszą pracą ma mieć taką możliwość w strukturach PGG.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f623c48-5b6e-458b-bbdf-b112736626e2</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:56:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CEVk9kpTURBXy9lYmJkZjhlZjc0YzBkYWY2MTUyYmRhMWI4ODg4MmJiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska została przegłosowana w sprawie Mercosuru. Jest data podpisania umowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/umowa-ue-z-mercosurem-kiedy-i-gdzie-zostanie-podpisana-znamy-date/s63007t</link>
			<description>Unia Europejska i Mercosur, po ponad trzech dekadach negocjacji, finalizują jedno z największych porozumień handlowych na świecie. Klamka zapadła w piątek, mimo protestów Polski. Wiadomo, kiedy dokładnie nastąpi podpisanie historycznej umowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d112f96a-ba37-47d3-866b-05c7273088da</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:27:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xs9k9kpTURBXy8wZGM1Y2U4YjM3MTBlMzM5ZGExMzU2NjFlMDcxZGIyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa budżetowa w rękach Karola Nawrockiego. Donald Tusk ma radę dla prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ustawa-budzetowa-w-rekach-prezydenta-donald-tusk-ma-dla-niego-rade/0w87n2w</link>
			<description>Premier Donald Tusk podkreślił w piątek, że uchwalenie budżetu na 2026 r. jest kluczowe dla zachowania elementarnej stabilności państwa. Wypowiedź padła po tym, jak Sejm przyjął 10 poprawek Senatu i zakończył prace nad ustawą budżetową. Marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty zapowiedział, że jeszcze tego samego dnia przekaże ustawę do podpisu prezydentowi Karolowi Nawrockiemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3608c8cf-f348-46e7-a5f8-5bbc722b1f1f</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:02:34 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5Gk9kpTURBXy9lODc0NzA3MzRiNzdlZGE4MDhiMzdmNDRhM2QwZDdmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa elektrownia atomowa Europy w niebezpieczeństwie. Tak próbują ją chronić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/eksplozje-blisko-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-maea-chce-ja-chronic/v7yhvgj</link>
			<description>Zaporoska Elektrownia Atomowa została zajęta przez wojska rosyjskie na początku pełnoskalowej inwazji Rosji na Ukrainę. Jak poinformowała Międzynarodowa Agencja Energii Atomowej (MAEA), w ostatnim tygodniu jej misja stacjonująca na terenie siłowni odnotowała wyraźny wzrost aktywności militarnej w regionie, w tym bliskie odgłosy eksplozji. Agencja zaprezentowała nowy pomysł, aby zadbać o bezpieczeństwo obiektu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd85830e-7761-4b64-9361-468092f889f1</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:55:40 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_mik9kpTURBXy9iYThjNTdjNmEyZjgyYTEyNTM2ZWM2YmJlOTBlMzNhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co się zmieni w zawodzie psychologa? Sejm dał zielone światło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rejestr-psychologow-jak-rejest-lekarzy-co-z-psychoterapia/76shqt1</link>
			<description>Sejm przyjął w piątek ustawę regulującą zawód psychologa. Nowe przepisy wprowadzają m.in. rejestr psychologów, który pozwoli na weryfikację uprawnień osób wykonujących ten zawód. Jeden z zapisów budzi kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4411d45-00b5-4a90-aab5-00093f8dd45b</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:43:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UUtk9kpTURBXy83OWYyZWVlYTY0MDA2MDAyYmE2NTg2YjYxNmE0MTg1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Idą zmiany w systemie kaucyjnym. Oddasz butelkę bez paragonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sejm-przyjal-nowelizacje-o-systemie-kaucyjnym-koniec-z-paragonami/nw2xge3</link>
			<description>Sejm uchwalił w piątek nowelizację przepisów, która umożliwi dalsze funkcjonowanie dotychczasowych prywatnych systemów zwrotu szklanych butelek wielokrotnego użytku. Nowelizacja dotyczy wprowadzonego niedawno systemu kaucyjnego. Poseł KO Gabriela Lenartowicz, przedstawiając sprawozdanie komisji sejmowych, wytłumaczyła, jak na przegłosowanych zmianach mają zyskać konsumenci. Jednym z najważniejszych ułatwień ma być zniesienie obowiązku okazywania paragonu przy zwrocie butelek.</description>
			<guid isPermaLink="false">61829d1c-4465-4c26-9d19-95a66c4359db</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:40:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7bek9kpTURBXy9mMzM3NTg2NjA4ZjcyNzgxZWIxMjA5ZjcwNmFhYjhhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poprawki Senatu do ustawy budżetowej. Sejm podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/poprawki-do-ustawy-budzetowej-na-2026-r-jest-decyzja-sejmu/4f0hce2</link>
			<description>W piątek Sejm debatował nad poprawkami Senatu do ustawy budżetowej na 2026 r. Dzień wcześniej wszystkimi zaproponowanymi zmianami zajęła się sejmowa Komisja Finansów Publicznych, która zarekomendowała ich przyjęcie. Dzisiaj Sejm podjął decyzję o poprawkach Senatu do ustawy budżetowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e10ebfb-d735-49a1-ba65-9734aa03f009</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:31:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_j1k9kpTURBXy81ODU3MTI4MjkwMzgyNjBkYTBhZGFhZDJkNmQyYTRiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomistka oceniła umowę UE z Mercosurem. Wskazała, kto może stracić najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ue-podpisala-umowe-z-mercosurem-ekspertka-ocenia-kto-na-tym-straci/hxvz2b5</link>
			<description>Umowa handlowa Unii Europejskiej z państwami Mercosuru może przynieść korzyści w postaci większego eksportu, tańszej żywności i dywersyfikacji dostaw, ale jednocześnie stanowi poważne wyzwanie dla części rolników — zwłaszcza właścicieli mniejszych gospodarstw. Taką ocenę przedstawiła w rozmowie z PAP prof. Aleksandra Kowalska z Uniwersytetu Marii Curie-Skłodowskiej w Lublinie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fd0a80c-cc3e-4171-8c25-e4aecbd677d7</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:17:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EODk9kpTURBXy8zZDM5YjBiMzljNWY0MGIwMjFjNmUyZTIzN2QxN2ZmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent podpisał ustawę o bezpiecznym Bałtyku. Ważna zmiana dla wojska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bezpieczny-baltyk-tak-beda-chronic-baltic-pipe-jest-podpis-prezydenta/md7hwze</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w piątek tzw. ustawę o bezpiecznym Bałtyku. Zmiany mają na celu przede wszystkim lepszą ochronę polskiej infrastruktury krytycznej. Nowe przepisy dotyczą też odpowiedzialności za szkody powstałe w wyniku wydarzeń takich, jak np. uderzene rakiety w dom w Wyrykach w woj. lubelskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">fad56e13-eb52-4abf-91ca-c39f1a2c77e7</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:13:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yUPk9kpTURBXy82ZWU2M2FjZjEzZDAzNTIxYTNjM2U2N2MwZDEwNmE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna jednostka z &quot;floty cieni&quot; w rękach USA. &quot;Dla kryminalistów nie ma bezpiecznego schronienia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/operacja-wojsk-usa-na-karaibach-zatrzymano-kolejny-tankowiec-z-floty-cieni/k22mqhv</link>
			<description>Amerykańskie Dowództwo Południowe (SOUTHCOM) poinformowało, że w piątek wojska USA przejęły na Morzu Karaibskim tankowiec Olina. To kolejna jednostka zajęta w ramach operacji wymierzonych w nielegalny eksport ropy z Wenezueli oraz w omijanie międzynarodowych sankcji. Wiadomo, dlaczego wojsko Stanów Zjednoczonych zatrzymało tankowiec.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d986803-9315-432d-ad33-b3be32a30fbf</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:58:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fdnk9kpTURBXy9lY2ZiMmM1OGIzMTJmYzdlNjBkODM1NWI4Nzg5ZjRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umowa UE z Mercosurem. Donald Tusk zwrócił się do rolników i uderzył w PiS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/umowa-ue-z-mercosurem-donald-tusk-zwrocil-sie-do-rolnikow-i-uderzyl-w-pis/rsns0e1</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapewnił w piątek, że rozumie emocje rolników protestujących w Warszawie przeciwko umowie handlowej Unii Europejskiej z państwami Mercosuru i podziela ich sprzeciw wobec tego porozumienia. Podkreślił jednocześnie, że polski rząd na każdym etapie sprzeciwiał się umowie, a w jej ostatecznym kształcie udało się wprowadzić mechanizmy chroniące krajowe rolnictwo. Uderzył również w partię Jarosława Kaczyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">25d0838c-7f38-4287-b81e-210237518185</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:33:22 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I_Yk9kpTURBXy8wYWJjNjQwYjVjMTE2YTQ4ODAxOWI4MzU0ZjU1NjNiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz większe pieniądze w rzutkach. Tyle zarobi mistrz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/luke-littler-z-rekordowym-kontraktem-takich-pieniedzy-w-darcie-jeszcze-nie-bylo/7m78t8q</link>
			<description>Mistrz świata w darta, Luke Littler, nie tylko obronił ostatnio tytuł, ale także właśnie podpisał umowę, jakiej w tej dyscyplinie jeszcze nie widziano. Pieniądze, które zarobi, pokazują, że w rzutkach są coraz większe pieniądze — zarówno w turniejach, jak i u sponsorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f764ee1-ffbf-4f46-a060-35636101c1df</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:28:15 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N5hk9kpTURBXy83MjhhN2ZjODU4MWU1ODAxZjVmN2YwMWU0YmIyZTRmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany dla przedsiębiorców. Karol Nawrocki podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bon-cieplowniczy-i-zmiany-dla-firm-jest-podpis-prezydenta/mwd9408</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w piątek nowelizację ustawy o wsparciu odbiorców energii elektrycznej i ciepła — poinformowała Kancelaria Prezydenta. Zmiany dotyczą przedsiębiorców z sektora MŚP, ale też przepisów ustawy o bonie ciepłowniczym. Co się zmieni?</description>
			<guid isPermaLink="false">0d2bf975-7353-41b7-b059-4c46e085c3eb</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:41:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-FYk9kpTURBXy80MjI1M2I3NjZjYjQ2YzlkODVmY2UzNmRlYzMyNmUxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny podpis prezydenta. Chodzi o nowelę ustawy o spółdzielniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-podpisal-wazna-ustawe-dla-spoldzielni-i-wspolnot-chodzi-o-walne/tzmf3jx</link>
			<description>W piątek prezydent Karol Nawrocki zawetował trzy ustawy, ale jednocześnie podpisał 11. Wśród podpisanych jest nowelizacja ustawy o spółdzielniach mieszkaniowych. Wprowadza ona cztery ważne zmiany. Jedna ogranicza grono osób, z których można wyznaczyć pełnomocników na walne zgromadzania</description>
			<guid isPermaLink="false">88a5a9b8-e9cb-46cd-bc04-69f04ef1cf44</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:35:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gwEk9kpTURBXy9kNDcxZTY3ODc1ZGI4NDQ3ZjlkNzMzYTQwN2YwMWYxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak rząd miał chronić rolników przed umową z Mercosurem. &quot;Wycofała się przyjaciółka PiS&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tak-rzad-chcial-ochronic-rolnikow-przed-mercosurem-dariusz-jonski-ujawnia/t4fyv5c</link>
			<description>Europoseł Dariusz Joński (Koalicja Obywatelska) w rozmowie z PAP podkreślił, że rząd Donalda Tuska podejmował wszelkie możliwe działania, by zablokować umowę handlową Unii Europejskiej z państwami Mercosuru, a gdy okazało się to niemożliwe — by maksymalnie ograniczyć jej negatywne skutki dla polskich rolników. Jak zaznaczył, decydujący moment stanowiła zmiana zdania przez włoską premier Giorgii Meloni.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd6a36cc-6d36-4470-959e-95819a48b303</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:23:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/As5k9kpTURBXy9jNGEyMzIyMjJjZDZjY2JhNWQwOTBiNGU2MjgxNWFlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski apeluje w sprawie rosyjskiej ropy. &quot;Ważne, by zmniejszać wpływy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/radoslaw-sikorski-w-paryzu-o-bezpieczenstwie-europy-i-roli-polski/zpypmg8</link>
			<description>Podczas wizyty w Paryżu wicepremier i minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski udzielił wywiadu francuskiej stacji LCI. W rozmowie odniósł się do kluczowych wyzwań związanych z bezpieczeństwem Europy, wojną Rosji przeciwko Ukrainie oraz rolą Polski w działaniach sojuszniczych. Szef polskiej dyplomacji powiedział również, co powinna robić Europa w kwestii dochodów Rosji ze sprzedaży ropy naftowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ddb80b7-3b68-4e91-8c41-06e3712e896f</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:04:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FCSk9kpTURBXy80ZmIxNTA3ZmM1YTMyMzdkZmFjNmU1Y2RhN2ZlYjc3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowsze dane o bezrobociu w Polsce. W rok przybyło ponad 100 tys. bezrobotnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-polsce-w-tych-branzach-widac-najwieksze-zmiany/yfhjz19</link>
			<description>Stopa bezrobocia rejestrowanego w grudniu 2025 r. wyniosła 5,7 proc. — podało Ministerstwo Pracy, Rodziny i Polityki Społecznej (MRPiPS). W Polsce jest ponad 880 tys. zarejestrowanych bezrobotnych. W porównaniu z końcem 2024 r. przybyło ich nieco ponad 100 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">dae09ca2-8600-4eea-a95e-85f7ecef0202</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:16:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qw6k9kpTURBXy81OGY1N2VlYTk4MTVlN2ZlMmI4ZGI2YjVmNjJiOTVlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne weta prezydenta. Karol Nawrocki zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/trzy-weta-prezydenta-co-zawetowal-karol-nawrocki/6l59q4l</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zdecydował się zawetować trzy ustawy. Jedno z nich dotyczy tzw. ustawy mającej pomóc z nielegalnymi treściami w internecie. Apel ekspertów do Marty Nawrockiej nie pomógł. Prezydent zawetował też ustawę o Narodowym Centrum Badań i Rozowju i ważną dla ubezpieczycieli. O swojej decyzji poinformował w oświadczeniu na platformie X.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f689fff-825c-4baf-8bfe-5e844ff3c5a0</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:38:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k3pk9kpTURBXy83ZmRiY2I3OGQ0ZGU5ODZjOTIzNjY5MTE2OGJmYTE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nvidia boi się o swoje finanse. Zmusza chińskie firmy do płatności z góry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nvidia-stawia-ostre-warunki-chinskim-firmom-akceleratory-ai-w-centrum-wojny-handlowej/1408khx</link>
			<description>Akceleratory AI są jednym z najważniejszych przedmiotów wojny handlowej toczonej między USA i Chinami, przez co ich sprzedaż jest regulowana przepisami regularnie zmienianymi przez obie strony konfliktu. W oku tego sankcyjnego cyklonu znajduje się Nvidia, największy i najważniejszy producent sprzętu tego typu, która według raportów zabezpiecza się przed nagłymi zmianami sankcji, stawiając swoim chińskim klientom nadzwyczaj ostre warunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d52e6cb5-ddd2-4450-860c-5da0ecbc43c3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:02:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZPVk9kpTURBXy8wYmRlYmZjOGY4NTJjZGNlOTg4YmI5MTUzMDkxMmRmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadchodzi dyrektywa o luce płacowej. Oto jej dwa możliwe, choć nieoczywiste skutki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zasady-transparentnosci-wynagrodzen-firmy-boja-sie-nieoczywistych-skutkow/b23vrzm</link>
			<description>Projekt ustawy o przejrzystości wynagrodzeń ma ograniczyć lukę płacową, ale jednocześnie może zmienić mechanizmy funkcjonowania rynku pracy. Transparentność płac sprzyja równości, lecz może również wpłynąć na tempo wzrostu wynagrodzeń oraz sposób organizacji zatrudnienia — z konsekwencjami wykraczającymi poza pierwotne założenia regulacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a088a4f9-6e45-4364-99cd-526f4b552fad</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:35:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v5lk9kpTURBXy8xMDhiOWNmMTFlNDU3YzdhMmM1Yjg1ZjA4ZTM3OTJmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Widziałem z czym Polska pojechała na wielkie targi do Las Vegas. &quot;Brakuje nam czasem odwagi&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/z-czym-polska-przyjechala-na-ces-2026-widzialem-nasz-pawilon/dnggn9x</link>
			<description>Już przy samym wejściu na CES 2026, czyli najważniejsze targi technologiczne na świecie, widać duży baner promujący polski pawilon. Z pewnością zwróciła na niego uwagę przynajmniej część z ok. 140 tys. uczestników tegorocznego wydarzenia. Z czym polski biznes przyjechał więc promować się w Las Vegas, w miejscu, gdzie wystawiają się takie tuzy jak Nvidia, Microsoft czy Meta? Sprawdziłem to na własne oczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">eda8b474-81c9-420b-88aa-328512ccf918</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:27:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Na6k9kpTURBXy83MTJhYzVlNTI0MzE0YzUwOTEyNTEwZjUyNDlhODA2ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak NATO szykuje się do wojny w Arktyce. Stawia na ten surowy, opancerzony transporter 6×6</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/wojna-w-arktyce-nato-stawia-na-ten-transporter-66/7ly8ep8</link>
			<description>Europejskie kraje NATO masowo dołączają do programu pojazdów opancerzonych, który rozpoczął się zaledwie pięć lat temu. Złożyły już ponad 2 tys. zamówień na CAVS 6×6 — pojazd opancerzony zaprojektowany tak, by wytrzymać trudne warunki. Business Insider odwiedził fabrykę, która go produkuje. Jeden brak w wyposażeniu zwrócił naszą uwagę.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a2da697-532a-4682-bbeb-c60b0dc20840</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:17:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zpzk9kpTURBXy8wZjllNGZmOGZlZThmNWZiNjEyZTBhMjJkZTE2ODhmNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz działkę i chcesz się budować? Uważaj na te zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/dzialka-bez-planu-miejscowego-sprawdz-jak-nie-stracic-prawa-do-zabudowy/s4c4f7k</link>
			<description>Przełom roku przyniósł wiele zmian ważnych dla właścicieli działek. Najważniejsze dotyczą zasad uzyskiwania decyzji o warunkach zabudowy. Na które przepisy warto wrócić szczególną uwagę, wyjaśnia radca prawny dr Agnieszka Grabowska-Toś.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc20ed47-3b67-432f-9d29-924ccf88fa03</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/37Ik9kpTURBXy8zNjZiMThjNGM0NDlkN2ZiMmM3MTMzN2RiNWVlMTI3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z umowami śmieciowymi? Donald Tusk blokuje reformę, Włodzimierz Czarzasty &quot;umie walczyć&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/ewidentnie-potrzebna-umiem-walczyc-wlodzimierz-czarzasty-lider-lewicy-o-reformie-pip/gxjn67q</link>
			<description>W środę nie doszło do spotkania Włodzimierza Czarzastego z premierem Donaldem Tuskiem w sprawie reformy Państwowej Inspekcji Pracy. Podczas czwartkowej konferencji prasowej marszałek Sejmu zapewnił jednak, że spotkanie odbędzie się w tym tygodniu i jego termin jest ustalony. Dodał, że sprawę &quot;trzeba załatwić&quot;, a on umie walczyć. &quot;Nie drzwiami to oknem. Bez kłótni, bez żadnej sytuacji takiej, która by rodziła jakiekolwiek napięcia&quot; — podkreślił jako lider Lewicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c70460e8-6244-4e43-82ba-1f5c81ac0664</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vVFk9kpTURBXy8xYTFjMTA3ZTZiZThjMzZjNDNhNWU3ZDE4ZDc4OTkwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
