<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>CPK ujawnia projekt terminala i dworca. Budowa coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/cpk-projekt-terminala-i-dworca-gotowy-wnioski-o-pozwolenia-w-drodze/k54dgs5</link>
			<description>Spółka CPK poinformowała, że odebrała już projekt terminala lotniska i dworca kolejowego od master architekta. Obecnie trwa przygotowanie dokumentacji do złożenia wojewodzie mazowieckiemu wniosków o wydanie pozwoleń na budowę, która ma wystartować w przyszłym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">51c9571b-f5b4-4221-9051-5cd89df8d987</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 14:25:25 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zWyk9kpTURBXy83NjYwMjE4MjJjMDRjZjU4MmRhN2FhNDZiZDJkOTI1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd proponuje nową wysokość płacy minimalnej od 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/rzad-nowe-stawki-minimalne-od-2026-r-zwiazki-zawodowe-krytykuja-propozycje/yecg160</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. minimalne wynagrodzenie za pracę ma wynieść 4806 zł brutto, a minimalna stawka godzinowa – 31,40 zł brutto. Taką propozycję zawiera projekt rozporządzenia Rady Ministrów, który trafił właśnie do opiniowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">71665e5d-06ea-438a-9adf-f0fc1e9cfc9d</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 12:24:20 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J0Mk9kpTURBXy84ODk1ZmNmODc3NTRjOWU0NWI1NjYzYTNiYzYzZGRkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie prawna broń Karola Nawrockiego. Rząd Donalda Tuska w żelaznym uścisku [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-idzie-na-zwarcie-z-rzadem-i-nie-chodzi-tylko-o-weto-analiza/q6nrstf</link>
			<description>Pierwsze słowa Karola Nawrockiego po zaprzysiężeniu mówią o jego polityce więcej niż kilka miesięcy kampanii wyborczej. Prezydent idzie na ostre zwarcie z rządem premiera Donalda Tuska. Choć jego konstytucyjne kompetencje w dziedzinie gospodarczej są ograniczone, to jego wpływ będzie znaczący. Politycy PiS sugerują nam anonimowo, że będzie się działo.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c298332-09b1-46a1-a5f3-24ab59bf0e67</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:51:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Jtk9kpTURBXy8yMWNiNDNiOTE0MTU1NjdmZTlmZjg2MTY5ZDkwMzdhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiadomosć od prezydenta dla Waldemara Żurka: "Polska nie jest na drodze praworządności"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-ustroj-panstwa-do-naprawy-juz-teraz-sedziowie-musza-sluzyc/7fpp52d</link>
			<description>"Drodzy państwo, polska musi wrócić na drogę praworządności. Dzisiaj polska nie jest na drodze praworządności" — powiedział Karol Nawrocki w orędziu wygłoszonym w Sejmie tuż po zaprzysiężeniu go na prezydenta. I zaznaczył, że "ciężko nazwać praworządnym państwo w którym nie działa i nie funkcjonuje legalnie wybrany prokurator krajowy". Prezydent zwrócił się też bezpośrednio do Waldemara Żurka, ministra sprawiedliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">990139ae-62fa-4f19-8c23-0f4df4b460ec</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 09:25:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oc2k9kpTURBXy9kNTY2YWEzNWE5NDBhYmRjMGI0MDdkMGE4YzdkNGFhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krótszy czas pracy? Oto co myślą o nim Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wielki-test-krotszego-tygodnia-pracy-oto-co-mysla-o-nim-polacy-sondaz/c5cmrps</link>
			<description>Ponad 76 proc. Polaków słyszało o projekcie rządowym dotyczącym pilotażu skrócenia czasu pracy. Na stole są dwie opcje — krótszy tydzień pracy lub krótsze dni pracy. Pracownia Research Partner sprawdziła, co sądzą o nich Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">9eef35cf-dbbd-4044-b5a0-12e2f5499832</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:01:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dxXk9kpTURBXy83ZTkxZGEzOGVmMGYwMTE0OGU1ZjUwMjIxYmUzNDVmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala rezygnacji w USA przez powroty do biur. Firmy źle się za to zabierają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-przeprowadzic-powrot-do-biur-idealny-model-to-nie-hybryda-czy-pelna-praca-zdalna/qde1esw</link>
			<description>Polityka powrotu do biura często negatywnie wpływa na motywację i morale pracowników — ale, jak twierdzą eksperci, z którymi rozmawiał Business Insider, wcale nie musi tak być. Nierówne egzekwowanie zasad to jeden z najczęstszych błędów w całym procesie. Aby zrobić to dobrze, warto przeszkolić kadrę kierowniczą średniego szczebla i wsłuchać się w jej głos.</description>
			<guid isPermaLink="false">912dcf97-7578-47fc-928d-496a314e4ccb</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 05:20:20 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gcGk9kpTURBXy8xYmM0MGIxYWE0OTVmNTYyZWUwYzI4MjkwYmMzM2E0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fiskus wyegzekwuje podatek tylnymi drzwiami? Jest projekt dużej nowelizacji ordynacji podatkowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/projekt-zmian-w-ordynacji-podatkowej-jedne-problemy-znikna-a-powstana-nowe-analiza/wdkd8xv</link>
			<description>Jest nowa wersja projektu dużej nowelizacji ordynacji podatkowej. Ministerstwo Finansów chce usunąć jeden z przepisów, który powodował, że przedawnienie podatków było dotychczas fikcją. Tego oczekiwali eksperci. Wskazują jednak, że jednocześnie fiskus będzie mógł dochodzić kar dla sprawców tylnymi drzwiami, a więc mimo przedawnienia podatku. Na plus z kolei jest likwidacja krajowych schematów podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">522fb364-9b1f-42c3-b455-220ff6f7e19b</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 05:17:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/keOk9kpTURBXy8yYmUxN2UwNTI1NWVjYjBhYzIwMDNjOWNiNDc3YWI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto był najlepszym prezydentem? Tak wypada Andrzej Duda [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/andrzej-duda-bez-szans-polacy-wskazali-najlepszego-prezydenta-sondaz/9qe5vk9</link>
			<description>Andrzej Duda, kończący swoją pracę w Pałacu Prezydenckim, znalazł się na podium zestawienia najlepszych prezydentów III RP. Sondaż na zlecenie Onetu przeprowadziła pracownia SW Research.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3fbd38c-c43b-43b2-83ce-6cbaa43714bf</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 04:45:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gc6k9kpTURBXy9kYTczYTI0YzcyMzY5MmI0ZGNiM2FkYTg4MjdjNDRlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie zmiany w podatkach obiecał Karol Nawrocki. Jakie są przeszkody, żeby je zrealizować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/karol-nawrocki-o-pit-i-vat-ambitne-zmiany-dla-rodzin-i-przedsiebiorcow/m31jwbh</link>
			<description>6 sierpnia oficjalnie swoją prezydenturę zaczął Karol Nawrocki. W trakcie kampanii wyborczej zapowiedział kilka podatkowych inicjatyw ustawodawczych. Nowy prezydent chciałby m.in. zmian w podatkach dochodowych. Z realizacją tych zapowiedzi będą jednak zasadnicze problemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">739e9a7f-fc28-47a8-aacf-f0424916a3ea</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 04:24:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/re9k9kpTURBXy81YjJhZTNjZTk3M2U4YWRkMWY1ZDE1NTk2ZGUxM2JkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te ustawy szybko trafią na biurko Karola Nawrockiego. Oto co Sejm uchwalił przed wakacjami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/te-ustawy-trafia-na-biurko-karola-nawrockiego-oto-co-sejm-uchwalil-przed-wakacjami/2dzjbzn</link>
			<description>Sejm zakończył ostatnie przedwakacyjne posiedzenie. W efekcie na biurko nowego prezydenta trafi pakiet ustaw do podpisu. To będzie pierwszy test Karola Nawrockiego. Jarosław Kaczyński, prezes PiS, powiedział, że początek pełnienia funkcji, rzeczywistej kadencji prezydenta, musi być czymś wielkim. Mówi się też, że to ma być najbardziej konfrontacyjna prezydentura ze wszystkich dotychczasowych, której skutkiem może być paraliż państwa. Czy zatem urzędowanie może zacząć od zawetowania pierwszych ważnych dla rządu premiera Donalda Tuska ustaw?</description>
			<guid isPermaLink="false">ba62a185-6523-4cc4-9610-95fba4b1f7dd</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IjTk9kpTURBXy80ZTY5MDNmY2MwOWE3YjlkNzc1MjUxYmQ5M2MzZGQ2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedem legislacyjnych grzechów głównych? Podsumowanie 10 lat prezydenta Andrzeja Dudy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/siedem-legislacyjnych-grzechow-glownych-podsumowanie-10-lat-prezydenta-andrzeja-dudy/rtjccmx</link>
			<description>W ciągu 10 lat Andrzej Duda podpisał 1850 ustaw, 19 zawetował, a 61 skierował do Trybunału Konstytucyjnego, wyszedł z 62 inicjatywami ustawodawczymi, ułaskawił 146 osób. Można powiedzieć, że równo inicjował i wetował w pierwszej i drugiej kadencji. W drugiej znacznie częściej pytał o zdanie trybunał, któremu pomógł stracić autorytet. Z wet najbardziej wszyscy pamiętają to dotyczące ustawy o Sądzie Najwyższym, ale były i inne, równie ważne.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e948e1a-c43d-4f77-b11e-15a89c5770fd</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8R9k9kpTURBXy85NGVhODAyMzNkMmVkMDYzNzUyMWY0YmNjY2JlMWE0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec "okrutnego absurdu". Nowe prawo właśnie wchodzi w życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/koniec-okrutnego-absurdu-nowe-prawo-wchodzi-w-zycie/jbbtcm1</link>
			<description>Od 6 sierpnia po poronieniu nie trzeba już ustalać płci dziecka. By skorzystać ze skróconego urlopu macierzyńskiego lub zasiłku pogrzebowego wystarczy zaświadczenie od lekarza. To zmiana, na którą Polki czekały wiele lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">89e8ea64-c65b-4e9b-8e41-38fdd79e5a6c</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2vFk9kpTURBXy82OTQ0MzhmNjkwZGY4ZjhkYjlkMDZlNGU2MWMzNjc4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm przegłosował reformę szpitali. To sprawdzian dla koalicji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-przeglosowal-reforme-szpitali-ustawa-budzi-spory/l4zqslt</link>
			<description>We wtorek Sejm przyjął ustawę o reformie szpitali, głównie powiatowych. Głosowanie nad ustawą to był sprawdzian dla koalicji. Początkowo bowiem protestowała Lewica. Ostatecznie ustawa została przyjęta, a teraz trafi do Sejmu. Gdy już wyjdzie z Parlamentu, trafi do podpisu nowego prezydenta Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">db97bcb3-de30-4427-a48c-b1ba94a9b922</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 16:26:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjQk9kpTURBXy83M2Q1N2I3OTgwZTQ3NDdhYjc1ODllZDM4ZGJjMTU3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie podwyżka dla 100 tys. emerytów. Sejm zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/sejm-zdecydowal-zus-przeliczy-emerytury-z-urzedu-bedzie-podwyzka-dla-100-tys-emerytow/4qvpgfx</link>
			<description>Sejm przegłosował ustawę dla blisko 100 tys. seniorów z 11 roczników. Chodzi o tych, którzy mają mniej korzystne emerytury, ponieważ wniosek złożyli w czerwcu. Pobierają tak zwane emerytury czerwcowe, zwykle o 1-2 proc. niższe od tych wyliczonych w innych miesiącach. Nowe przepisy zakładają, że ZUS z urzędu przeliczy wysokość świadczenia wszystkim, którzy w latach 2009-2019 byli poszkodowani, bo przeszli na emeryturę w czerwcu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a7cc3ad-5a79-461d-b541-4b0e548e98dd</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 15:55:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IYfk9kpTURBXy82MGFmZWVlNTljMGVjOWI3NDlmOGI3OTAyNGMxYWExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone marzeń w zasięgu ręki. Poznaj "odNowa by iSpot", czyli wybór w zgodzie z Tobą, który inspiruje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/iphone-marzen-w-zasiegu-reki-poznaj-odnowa-by-ispot-czyli-wybor-w-zgodzie-z-toba/f84z11r</link>
			<description>Posiadanie iPhone'a to dla wielu symbol nowoczesnego stylu, innowacji i jakości. Teraz, dzięki nowej inicjatywie iSpot, dostęp do tej technologii staje się jeszcze bardziej świadomy i inspirujący. Jedyny w Polsce Apple Premium Partner wprowadza "odNowa by iSpot" – linię profesjonalnie odnowionych iPhone'ów, która udowadnia, że nie trzeba wybierać między sercem a rozsądkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">da5df724-48e9-486e-a5cd-366a9b05183c</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 14:25:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fh7k9kpTURBXy9mMWU2ZjA1YWNmMDlmN2Y5NjAwZGZmNzBkMTcxZDM2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy konsument rynku beauty: bardziej świadomy, mniej impulsywny. Barwa Cosmetics o przyszłości pielęgnacji i wartości w czasach niepewności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-konsument-rynku-beauty-bardziej-swiadomy-mniej-impulsywny-barwa-cosmetics-o/qz975zr</link>
			<description>Branża beauty przez lata uchodziła za odporną na kryzysy. Kosmetyki, traktowane jako codzienne dobro – a czasem wręcz emocjonalna potrzeba – przez dekady opierały się recesjom, inflacji i zmianom nastrojów konsumenckich. Ale dziś, jak zauważają eksperci, jesteśmy świadkami fundamentalnego przedefiniowania zachowań zakupowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea41e0c1-7d32-461d-a865-1bb388f88fd4</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 12:54:07 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yYpk9kuTURBXy8xN2NhM2NmYy01NjAxLTQ2NGYtYjIxNi01YzU5MThlZTZhYjAuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To jedna z pierwszych ustaw, która trafi na biurko Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/to-jedna-z-pierwszych-ustaw-ktora-trafi-na-biurko-karola-nawrockiego/3379fxf</link>
			<description>Wystarczą dwa kliknięcia, by dowiedzieć się, na jaką emeryturę będziemy mogli liczyć w przyszłości. Taki plan ma rząd, który chce takie informacje umieścić w aplikacji mObywatel. Ustawa, która to umożliwi, będzie we wtorek głosowana w Sejmie. Jeśli znajdzie większość, to będzie jedną z pierwszych, które trafią na biurko nowego prezydenta Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">64f1bd61-50fb-4d32-8db3-b49036d9c20a</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:16:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FnLk9kpTURBXy9iMDJmMGQ1YWRmZjdiZWFjM2NlYzdmYzU1N2Q5NjZkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niespodziewane zwolnienia grupowe w Krakowie. Znana firma zamyka dział. AI się do tego przyłożyła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienia-grupowe-w-aldi-w-krakowie-znika-caly-dzial/2pv1hxp</link>
			<description>Krakowska jednostka międzynarodowej sieci Aldi Nord niespodziewanie przeprowadziła grupowe zwolnienia, informując o nich niemal z dnia na dzień — donosi krakowska "Wyborcza", którą o sprawie zawiadomił jeden z czytelników. Pracę ma stracić blisko 100 osób. Dane wskazują, że zwolnienia grupowe stają się coraz częstsze w stolicy Małopolski.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ee1f3aa-bfb4-40d4-9a2e-f621f100dbfa</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:08:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iTPk9kpTURBXy8wNmFkMWIxMjhjMDEwMjc3MTU5MWY3NWIzYzAwNTM5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z Andrzejem Dudą? Polacy mówią jasno[SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/andrzej-duda-konczy-kadencje-co-dalej-polacy-sie-wypowiedzieli-sondaz/vdxwk1c</link>
			<description>Andrzej Duda kończy swoją kadencję prezydencką. Wciąż jednak pozostaje pytanie, czy jego polityczna kariera będzie kontynuowana. Choć on sam wyraża gotowość do pracy np. na stanowisku premiera, Polacy — pytani przez SW Research na zlecenie Onetu — nie są w większości przekonani do tego pomysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5334aee7-08b3-40b2-bffa-3b0037f8c6a5</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 04:27:23 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fHTk9kpTURBXy8xNmQ5MGYyYzk0NWY1ZDlhNDM2ODQxZjVlODY1ZGRjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulisy katastrofy Volkswagena. Nad tym ryzykownym planem w tajemnicy pracuje zarząd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowy-volkswagen-motoryzacyjny-gigant-szykuje-najwieksza-zmiane-w-historii/c74gcx8</link>
			<description>Sytuacja w Volkswagenie jest poważna – po raz kolejny. Ogłoszone pakiety oszczędnościowe nie wystarczają, by przygotować koncern na przyszłość. Prezes zarządu, Oliver Blume, planuje w ciągu najbliższych dwunastu miesięcy gruntowną restrukturyzację. Na końcu tej rewolucji ma powstać "nowy VW".</description>
			<guid isPermaLink="false">3889cab4-9af8-47df-945e-2d9fb8f94a52</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 04:07:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AWNk9kpTURBXy9jMTAzODkwZTQ3MzM0MmQyYWY1NmNhMzM1YjYyNDQ2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące emerytów się ucieszą. Dostaną nadprogramowe podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/tysiace-emerytow-sie-uciesza-dostana-spore-podwyzki/f2eyn6s</link>
			<description>Problem, z którym wiele rządów nie było sobie w stanie przez lata poradzić, może zostać w końcu rozwiązany. We wtorek Sejm zajmie się rządowym projektem ustawy likwidującej absurd w postaci tzw. emerytur czerwcowych. Dzięki niemu nawet 100 tys. emerytów będzie mogło liczyć na ponowne przeliczenie wysokości świadczeń. Na tym ruchu nie można stracić. Da się tylko zyskać.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8e3603-a039-4184-9dfa-592032f9a0eb</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1e_k9kpTURBXy83NWZiMGM5NTQ1ZmNmYTNiN2YwNjA4MmUwN2UyZWY2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany na szczycie w PZU. To on pokieruje spółką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tomasz-tarkowski-przejmuje-stery-w-pzu-co-dalej-z-firma/6xwe0tt</link>
			<description>Tomasz Tarkowski, członek zarządu PZU, będzie czasowo wykonywał obowiązki prezesa zarządu PZU. Na stanowisku zastąpił Andrzeja Klesyka, który dzisiaj został odwołany z funkcji prezesa zarządu PZU oraz ze składu zarządu PZU.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa31d4eb-ea92-4d9f-8a86-97f5c1dd6d7e</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 15:10:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RJEk9kpTURBXy81YTc0ZmE4NGY4ODZjZjA3OTkyMTUyMGZkNDg2YWQyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Puchną rezerwy Narodowego Banku Polskiego. Niebawem przebity zostanie bilion</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/puchna-rezerwy-narodowego-banku-polskiego-niebawem-przebity-zostanie-bilion/m5ktv2n</link>
			<description>Aktywa rezerwowe NBP puchną, a złoto stanowi ważną jego część. Na koniec lipca nasz bank centralny miał już ponad 950 mld zł aktywów rezerwowych, w tym złoto warte 204 mld zł – podał w czwartek Narodowy Bank Polski, który informował niedawno, że zwiększa udział akcji (poprzez fundusze ETF) i obligacji korporacyjnych w rezerwach.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb2be437-f283-4c27-9c71-5dbc7b06fc60</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 14:52:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qQ7k9kpTURBXy83NDgwZjZjNDk1NjBhNWYwMjBjZGVkMmZhZTQyODRkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka zmiana w PZU. Potwierdziły się informacje Business Insider Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wielka-zmiana-w-pzu-potwierdzily-sie-informacje-business-insider-polska-prezes/6lj69yk</link>
			<description>Rada Nadzorcza PZU przegłosowała wniosek przedstawiciela ministra aktywów państwowych o odwołanie ze stanowiska prezesa Andrzeja Klesyka. Według źródeł Business Insider Polska wniosek przeszedł przy jednym głosie sprzeciwu i jednym wstrzymującym się. To już druga zmiana szefa największego polskiego ubezpieczyciela za rządów "Koalicji 15 października".</description>
			<guid isPermaLink="false">5ea66684-4fc9-481b-8862-29122e450c82</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 13:55:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ruYk9kpTURBXy8wYWJlMTY4OWYxMTFlNmE2NmEwOGU5M2NjZWRmOTE3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sezon trwa, a rąk do pracy brak. Pracodawcy kuszą zakwaterowaniem i wysokimi pensjami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/brak-pracownikow-w-nadmorskich-kurortach-co-oferuja-pracodawcy/66wrwvr</link>
			<description>Mimo szczytu sezonu letniego, właściciele nadmorskich kurortów i lokali gastronomicznych narzekają na brak pracowników – informuje portal strefabiznesu.pl. Największe braki dotyczą takich branż jak gastronomia, turystyka i usługi. By przyciągnąć chętnych, pracodawcy oferują nie tylko wysokie wynagrodzenia – sięgające nawet 12 tys. zł netto miesięcznie – ale także dodatkowe benefity, jak darmowe zakwaterowanie i wyżywienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">32cf5bf7-c24d-482a-80e2-de0308e136f7</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 13:44:41 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4AJk9kpTURBXy85MzBiNTIzZjE5NzA5NjEyMDAzMDZkNmIxYjEwODA3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci ostrzegają przed skutkami ceł. "Gdy dwóch się bije, trzeci korzysta"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-sektor-metalowy-najwiekszy-przegrany-wojny-celnej-z-usa/szzvf5t</link>
			<description>Polski sektor metalowy może być największym przegranym w wojnie celnej, ostrzega Bank Pekao. Eksperci prognozują, że w 2026 r. dynamika polskiego PKB spowolni o blisko jeden punkt procentowy, a na poziomie całego sektora przetwórczego wpływ nowych amerykańskich ceł wyniesie 0,5 proc. przychodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebd28d12-549f-4f1b-bc4b-d78f49e6c3c0</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 13:01:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NFMk9kpTURBXy84ODhlMDU2MjFmOWFlYmNiODRiYjU0NDI0NGIxN2JiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czeski Bank Narodowy nie zmienia stóp. Inflacja wciąż powyżej celu banku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-w-czechach-ekonomisci-przedstawiaja-swoje-prognozy/6r7n7pq</link>
			<description>Wciąż nieco podwyższona inflacja hamuje skłonność czeskiego banku centralnego do dalszych obniżek stóp procentowych. Cykl jest bliski końca, ale nie można wykluczyć, że niebawem dojdzie do jeszcze jednej redukcji kosztu pieniądza.</description>
			<guid isPermaLink="false">269569db-3e72-44e4-8c58-209ae847bdde</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 13:00:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wl0k9kpTURBXy8wYjQ4MDUxMTIxY2VjOTg1YzM1MDlhM2Y5NTg3ZWY5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecka machina gospodarcza nie może złapać rytmu. Tym razem kiepskie dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemiecka-machina-gospodarcza-nie-moze-zlapac-rytmu-tym-razem-kiepskie-dane/x4d05nl</link>
			<description>Produkcja przemysłowa Niemiec spadła w czerwcu do najniższego poziomu od czasu pandemii w 2020 roku, przedłużając ubiegłoroczne spadki w związku ze słabnącym popytem zagranicznym i rosnącą konkurencją ze strony Chin. Eksport wzrósł bardziej, niż oczekiwano — wynika z danych opublikowanych w czwartek.</description>
			<guid isPermaLink="false">bad77ac1-bef8-4a59-a143-d327d94b8cd4</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 12:32:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b7tk9kpTURBXy9hODRlODc5MDgwNDVhNWRkZDg1NjljZTZlYmJmYzRlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Energia geotermalna zyskuje priorytet. Berlin stawia na stabilne źródła ciepła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/niemcy-nowa-ustawa-przyspieszy-rozwoj-energii-geotermalnej/jef6tvz</link>
			<description>W środę niemiecki rząd zatwierdził projekt ustawy, który ma na celu przyspieszenie realizacji inwestycji związanych z energią geotermalną. To ważny krok w ramach szerokiego planu eliminacji ogrzewania opartego na paliwach kopalnych do 2045 roku. W obliczu gwałtownego wzrostu cen energii po inwazji Rosji na Ukrainę w 2022 roku, zarówno przedsiębiorstwa komunalne, jak i sektor energetyczny, coraz intensywniej poszukują nowych, niskoemisyjnych źródeł ciepła.</description>
			<guid isPermaLink="false">63abb224-b52f-47da-83a0-e2486aa8ef8a</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 12:26:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AzLk9kpTURBXy81N2I1YmQzMDhiN2E4Y2NiMzgzMWE1ZWYwOTBhYWUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bank Anglii zdecydował w sprawie stóp procentowych. Nietypowa reakcja funta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bank-anglii-zdecydowal-w-sprawie-stop-procentowych-nietypowa-reakcja-funta/90rqdp9</link>
			<description>Bank of England (BoE) zgodnie ze swoim rytmem wrócił do obniżki stóp procentowych raz na kwartał. Podczas sierpniowego posiedzenia koszt pieniądza spadł o 0,25 pkt proc., do 4 proc., czyli najniższego poziomu od ponad dwóch lat. Mimo cięcia funt zyskiwał.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a98b147-d267-4530-b467-2498616b757e</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:53:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SaOk9kpTURBXy9hYzIwZjU1N2U3YjFhOWVhMjQxNjZlZGI1MjE5ZjEwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy pod lupą UOKiK. Nowe przepisy mają zatrzymać "ekościemę" w reklamach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/greenwashing-w-polsce-jak-dyrektywa-green-claims-zmieni-rynek/03602e1</link>
			<description>Jak informuje "Dziennik Gazeta Prawna", polskie organizacje pozarządowe apelują do UOKiK i Ministerstwa Klimatu i Środowiska o wsparcie dla prac nad tzw. dyrektywą Green Claims, która ma wprowadzić jasne zasady dotyczące komunikowania przez firmy ich proekologicznych działań. W najbliższych dniach do instytucji tych trafi list w tej sprawie. Celem inicjatywy jest uporządkowanie rynku i ograniczenie tzw. greenwashingu, czyli wprowadzania konsumentów w błąd przez "zielone" deklaracje marketingowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">14f094e0-b386-4ce0-88fd-ea62632e5d1c</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:31:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tTAk9kpTURBXy84ZDBmMjFlYjYwOGJmYTc0N2Y0YzMxNzg3ZWYyMGJhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier ostrzega przed wetem. "Można tylko złapać się za głowę"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/donald-tusk-o-weto-prezydenta-to-mozna-tylko-zlapac-sie-za-glowe/42j6r13</link>
			<description>Premier Donald Tusk w mocnych słowach odniósł się do potencjalnego weta prezydenta Karola Nawrockiego wobec ustawy wiatrakowej, której celem jest liberalizacja przepisów o inwestycjach w farmy wiatrowe na lądzie oraz wprowadzenie zamrożenia cen energii dla gospodarstw domowych do końca 2025 r. Tusk podkreślił, że rząd będzie robił wszystko, aby uniknąć podwyżek cen prądu, choć wyraził zdumienie wobec sygnałów płynących z otoczenia nowo wybranego prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">64507ff1-3423-4dc6-b1f3-47c69a91ab52</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 10:21:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/luWk9kpTURBXy9jYmUzZTUxZjM5MjFkY2I0ZDBkN2E0MTFkMzc3NWQzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec wydobycia węgla w Tomisławicach. ZE PAK ogłasza redukcję zatrudnienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ze-pak-zakonczenie-wydobycia-wegla-brunatnego-na-odkrywce-tomislawice/3fh8p36</link>
			<description>Na przełomie marca i kwietnia 2026 r. zakończy się wydobycie węgla brunatnego na odkrywce "Tomisławice". Takie informacje przekazał ZE PAK, który do końca bieżącego roku planuje zredukowanie zatrudnienia o blisko 90 osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3371b64-5a48-4038-9170-6cd10b132a95</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 09:53:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kxek9kpTURBXy84YmEzZDQzMmQyYTA5YzEyMTMxZjgxYWIwMmQxMjUwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hiszpania i Chorwacja przyciągają nie tylko kupujących mieszkania. Deweloperzy wyczuli pieniądz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polscy-deweloperzy-poczuli-pieniadz-w-hiszpanii-beda-budowac-na-poludniu-europy/kljexdt</link>
			<description>Jak wynika z danych hiszpańskiej Rady Notariatu, w 2024 r. nasz rodacy dokonali ponad 4 200 transakcji zakupu nieruchomości w Hiszpanii, co oznacza wzrost o 35 proc. względem poprzedniego roku. Hiszpania i Chorwacja przyciągają jednak nie tylko osoby prywatne, ale również dużych deweloperów.</description>
			<guid isPermaLink="false">953c928c-a57a-497c-8954-522d3eff86c7</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 09:40:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zf3k9kpTURBXy8xZDM0MWJhMjkwNGE4ZjgxNDI3MjhjMjYwYzJlNjhmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z ustawą wiatrakową? "Nieudolna zasadzka na prezydenta"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-zawetuje-ustawe-wiatrakowa-nieudolna-zasadzka-na-prezydenta/3ykykxp</link>
			<description>Ustawa wiatrakowa może być pierwszą próbą sił między prezydentem Karolem Nawrockim a rządem Donalda Tuska. Zbigniew Bogucki, wskazany przez prezydenta na szefa kancelarii, powiedział, że tzw. ustawa wiatrakowa "jest nieudolnym sidłem, zasadzką", ale prezydent "sobie z tym poradzi".</description>
			<guid isPermaLink="false">221af8f1-20aa-42d1-8d29-38849ab9205f</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 09:11:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4L7k9kpTURBXy8xZWUxMzA2NDViYTg5ODA3MGZlOTZjYWEzYzc1ZTY4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważą się losy prezesa PZU. Minister aktywów państwowych chce odwołania Andrzeja Klesyka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wniosek-o-odwolanie-prezesa-pzu-co-bedzie-z-andrzejem-klesykiem/bctsl8y</link>
			<description>Według dwóch niezależnych źródeł w ostatniej chwili na posiedzeniu Rady Nadzorczej PZU pojawił się wniosek o odwołanie Andrzeja Klesyka ze stanowiska prezesa zarządu. Obecny szef ubezpieczeniowej grupy został powołany na to stanowisko niepełna pół roku temu. Przewodniczącym RN PZU jest Marcin Kubicza, na co dzień dyrektor departamentu projektów strategicznych w Ministerstwie Aktywów Państwowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b4a4865-d061-4db0-98a0-cf3fc2d8a1ec</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 09:05:07 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jCwk9kpTURBXy9mOTM4M2M2N2IxNDVmNTFkNmFmNDE0MDFmYTgzZGY4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europejskie serwery pełne rozmów z Gazy. Izrael korzysta z technologii Microsoftu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/izrael-przechowywanie-rozmow-palestynczykow-na-serwerach-w-ue/0501w86</link>
			<description>Izraelska armia, korzystając z zasobów technologicznych Microsoftu, miała rozpocząć masowe przechowywanie nagrań rozmów telefonicznych Palestyńczyków na serwerach umieszczonych w Europie – donosi brytyjski "The Guardian". Informacja ta wywołała obawy związane z prywatnością i wykorzystaniem danych cywilnych w bieżących konfliktach na Bliskim Wschodzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac112c79-25fe-48f4-bdd5-77f3804bfe05</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:49:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HJmk9kpTURBXy9mODA2NjFmNmIyOTg2MWEzN2QwOGM4YjlkYTc2NzVkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozczarowanie czy duma? Polacy wskazali, co myślą o swoich mieszkaniach [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czy-polacy-sa-zadowoleni-ze-swoich-mieszkan-sondaz/jsjtk2k</link>
			<description>Większość Polaków deklaruje zadowolenie ze swoich nieruchomości — wynika z badania przeprowadzonego przez portal Nieruchomosci-online.pl. Najbardziej pozytywne odczucia mają mieszkańcy województwa zachodniopomorskiego, natomiast najmniej entuzjazmu wyrażają osoby z Opolszczyzny. Różnice widać też, patrząc na wiek ankietowanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">699f0873-3813-455a-91e4-8865fb6129b6</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:43:18 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sDok9kpTURBXy9lYTQ5MjBkOWY1OGU5NGUzMTE4MzU0NmYxYWE5NjM3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór o energetykę w rządzie. Branża OZE nie zgadza się z resortem klimatu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/spor-o-energetyke-w-rzadzie-branza-oze-nie-zgadza-sie-z-resortem-klimatu/7eeetbt</link>
			<description>Zgodnie z założeniami rekonstrukcji dokonanej przez premiera Donalda Tuska rząd mebluje na nowo kwestie związane z energetyką. Do Rady Ministrów trafiły dwa projekty rozporządzeń, które zmieniają kompetencje resortu klimatu i środowiska oraz powołują nowe ministerstwo na bazie jednego dotychczas istniejącego. Oba akty prawne mają obowiązywać od 11 sierpnia. Biznes i branża OZE chcą jednak pełnej integracji w zarządzaniu energetyką, na co nie zgadzają się Paulina Hennig-Kloska oraz jej polityczne zaplecze.</description>
			<guid isPermaLink="false">117cae3b-64a2-4f4c-8d39-90c53bbc35c4</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 05:17:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EtQk9kpTURBXy9lNWIwNGJlYzcyNzdmNDk3NDgyMTRjNjJhZTFkNzk3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Polsce znów rosną. Coraz większe znaczenie rynku wtórnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-polsce-znow-rosna-coraz-wieksze-znaczenie-rynku-wtornego/j1zg8m3</link>
			<description>Rynek nieruchomości w Polsce nie przestaje zaskakiwać. Jak wynika z najnowszych danych, już po raz szósty w tym roku zanotowano wzrost cen mieszkań – informuje "Puls Biznesu". Wzrosty dotyczą zarówno rynku sprzedaży, jak i wynajmu lokali mieszkalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">62b368eb-5fca-4174-addc-0e59018aecbb</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:43:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xiAk9kpTURBXy85NzQ4YzFmY2NkZmE0OTA0MzEwNzczOTUzMGMxYWI5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie rewolucja w prawie pracy. O ich stażowym zapomniano. Czy Sejm to zmieni?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/staz-pracy-bedzie-rewolucja-w-kodeksie-pracy-oto-kogo-pominieto/jny469f</link>
			<description>Umowy-zlecenia, działalność gospodarcza i praca za granicą mają być wliczane do stażu pracy. To ma być rewolucja, z której skorzystają nawet dwa miliony pracujących. Dziś, jeśli ktoś pracuje dla siebie lub na zleceniu, a potem przejdzie na etat, traci i to dwukrotnie: na starcie i w razie rozwiązania umowy. Problem też w tym, że w projekcie nowelizacji, która wprowadzi tę rewolucję, zapomniano o pewnych osobach.</description>
			<guid isPermaLink="false">464c1b6a-4c4b-4fdb-81ac-71082a2a9652</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W2Ek9kpTURBXy81MzhmZGRhMTc5NzdlYWU1NDNmYmFjODdiOTViYmIzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI bez internetu. OpenAI udostępnia dwa modele offline</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-bez-internetu-openai-udostepnia-dwa-modele-offline-za-darmo/k2hdyyn</link>
			<description>Pojawiło się to, na co czekała branża technologiczna od dłuższego czasu. OpenAI udostępniło dwa otwarte modele z rodziny gpt-oss do pobrania i uruchamiania poza chmurą. To pierwszy od czasów GPT-2 zwrot firmy w kierunku "open-weight", czyli publikowania samych parametrów technologii wraz z prawem do komercyjnego wykorzystania i modyfikacji, ale bez pełnej przejrzystości danych i procesu treningu modeli AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">2293b347-19fa-470b-bd97-2c7f33d772af</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yRPk9kpTURBXy9mMDU5MzYwYjRlM2ZjMzdmYjk4ZTk4ZDQ2YzM0MWFlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najgorętsze zawody jeszcze kilka lat temu nie istniały. "Dyplomy cię do nich nie zaprowadzą"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jakie-zawody-maja-przyszlosc-ekspertka-mowi-co-bedzie-sie-liczyc-poza-ai/t5ces31</link>
			<description>Zawody się zmieniają i żaden dyplom nie jest w stanie w pełni cię do nich przygotować, mówi Business Insiderowi główna ekonomistka LinkedIn na region Azji i Pacyfiku Chua Pei Ying. Dodaje, że pracodawcy zatrudniają dziś na podstawie umiejętności, a nie "papierów", bo szkolnictwo nie nadąża za rozwojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e443e4ae-be92-4416-a0d7-ef5e4943d467</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SU_k9kpTURBXy9jYjRmMzcwMmVkMjkxOWI5Njk2Y2RjZDc0YWY4ZWFmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masowa akcja banków, znowu piszą do klientów. Trzeba podpisywać aneks? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/masowa-akcja-bankow-w-sprawie-planow-awaryjnych-znowu-pisza-do-klientow/j4nrj6e</link>
			<description>Polskie banki znowu wysyłają listy do swoich klientów. Korespondencja dotyczy kredytów mieszkaniowych w złotych. Przede wszystkim tych, których oprocentowanie jest zmienne i oparte na stawce WIBOR. Banki proponują podpisanie aneksu do umowy. Sprawa nie ma jednak związku z próbami podważania takich kredytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8553a270-d19b-414b-8f2b-61c168dffeee</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cFSk9kpTURBXy9kNmM0MmU1YzU1ODViNzUwYTdlZDZiODhmMjQwNDY1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zmienić ścieżkę kariery? Oto co według jednej z dyrektorek Google należy zrobić najpierw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-sie-przebranzowic-ekspertka-z-google-wskazuje-na-pierwszy-krok/n3rdrfx</link>
			<description>Mira Lane, wiceprezeska ds. technologii i społeczeństwa oraz założycielka Envisioning Studio w Google, uważa, że warto podążać za pasją i zmieniać karierę — sama to zrobiła. Jednak zachęca do podejścia do zmiany z odpowiednim planem.</description>
			<guid isPermaLink="false">b57c72bc-b58e-42cd-a321-594cb2494fc2</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 19:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1vSk9kpTURBXy8yNTE1ZWE3MWY4MTRjNmEyZDJlN2ZhNTZlZTZiMzMwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poradziecki bunkier atomowy na sprzedaż w Polsce. "To nie jest zabytek" [ZDJĘCIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dzialka-z-bunkrem-atomowym-na-sprzedaz-w-polsce-cena-tanio-nie-jest/9m1n0j4</link>
			<description>Czy można prowadzić działalność gospodarczą na terenie, który przed laty służył do przechowywania bomb atomowych? Odpowiedź jest prosta: można i to z powodzeniem. – To nie jest zabytek, obiekty nie są objęte żadnymi regulacjami prawnymi czy konserwatorskimi i można je zaadaptować na dowolne cele – mówi pan Mariusz, właściciel wystawionej na sprzedaż nieruchomości w Wiechlicach w woj. lubuskim, na której znajduje się m.in. bunkier z lat 60. XX w., w którym armia radziecka przechowywała głowice jądrowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6ab256d-bbb3-40a5-ac19-e0c36aaec846</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 18:44:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUwk9kpTURBXy8wNzZiN2FmNDI2OTFhZGI5ZjdmYjg1OGY1N2E2MTIzNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wystarczy jedno zdanie by kandydat zrezygnował. Co firmy powinny wiedzieć o języku inkluzywnym?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/stereotypy-w-komunikacji-jak-unikac-wykluczajacych-zwrotow-w-pracy/cg9j35v</link>
			<description>Jedno słowo w tytule wywołało burzę. "Silversi" – termin powszechnie obecny w raportach trendowych, komunikacji marketingowej i HR, którego użyłam w tytule tekstu – miał brzmieć neutralnie. W rzeczywistości dla wielu osób 50+ okazał się etykietą, której nie chcą. To przykład, jak język, wbrew intencjom, może dzielić, wykluczać i osłabiać zaufanie. Z wymiernymi konsekwencjami biznesowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4b107f7-fdd8-4cbb-be52-f3853cea41af</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 17:45:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NGJk9kpTURBXy9jZTIxZmU2OWU4YTg1ZmQyNTQxNmIzZWQ1YzE3NjY4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyfrowa przepaść w polskim biznesie. „Startujemy z bardzo niskiego pułapu”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/cyfrowe-kompetencje-polskie-firmy-musza-nadrobic-zaleglosci/hq7be1d</link>
			<description>Zgodnie z najnowszym raportem Komisji Europejskiej, Polska ma dobrze rozwiniętą infrastrukturę i dostęp do e-usług, ale wciąż zmaga się z niskim poziomem kompetencji cyfrowych i powolnym wdrażaniem zaawansowanych technologii przez firmy. Pod względem cyfrowego zaawansowania przedsiębiorstw plasujemy się poniżej średniej unijnej. Choć są obszary, w których Polska robi postępy, jak infrastruktura telekomunikacyjna czy dostęp do e-usług, kuleją dwa kluczowe filary przyszłości: wykorzystanie sztucznej inteligencji i kompetencje cyfrowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">1cfbc83b-7eac-4020-9b4b-f795f002a278</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 17:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kvyk9kpTURBXy9kZjQzNGM3ZDAxMmY2ZmZiNTY3MGVlZDQzNjliYjc3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te nożyczki kosztują 11 tys. zł. Ostrza mają tylko jeden punkt styku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/naruto-scissors-dlaczego-te-nozyczki-fryzjerskie-kosztuja-3000-dol/l7hh9xk</link>
			<description>Choć wyglądają niepozornie, mogą kosztować nawet 11 tys. zł. Profesjonalne nożyczki fryzjerskie japońskiej marki Naruto to prawdziwe dzieła sztuki użytkowej — ręcznie kute, perfekcyjnie wyważone i niemal niezniszczalne. Tworzone przez doświadczonych rzemieślników w wieloetapowym procesie, potrafią służyć przez dekady, zachowując niezwykłą ostrość i ergonomię. Co sprawia, że dla stylistów fryzur z całego świata są warte każdych pieniędzy?</description>
			<guid isPermaLink="false">d5d0e70c-85c3-414d-9dd5-791cbe6a83c2</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 16:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x41k9kpTURBXy8yNjIwOTBmMGQ2ZTRmNjQzM2M4ZWM3OGEzOTllMmI1OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczęło się od marzenia nastolatka. Dziś walczy z największym śmietnikiem świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/plastik-w-oceanach-czy-przechwytywacze-moga-rozwiazac-globalny-problem/l6c2zzk</link>
			<description>Czy oczyszczanie oceanów ma sens? Co roku lądują tam miliony ton plastiku, z czego znaczną część niosą rzeki. Organizacja Ocean Cleanup kierowana przez Boyana Slata opracowała systemy, które mają zatrzymać odpady, zanim trafią do mórz. Choć zebrane ilości to ułamek globalnego problemu, projekt zdobywa rozgłos i wsparcie, a technologia jest stale rozwijana.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fff2ff0-8180-40bb-87ed-dad614f7ac80</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 14:53:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xrVk9kpTURBXy9lNDQxMGExMzIwZjM2OTYxYjM2Y2NmZDY0MTRiYjQxNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>65 tys. za m kw. Tyle kosztują kolekcjonerskie apartamenty w Warszawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-luksusowe-apartamenty-kolekcjonerskie-w-towarowa22/7tfkb94</link>
			<description>W sercu stolicy, w nowym superkwartale Towarowa22, w ramach inwestycji M7, powstaje siedem unikalnych apartamentów kolekcjonerskich. Do sprzedaży trafiły właśnie pierwsze trzy: "Helmut Newton and Sylvia Gobbel", "M as Marylin" oraz "Guitar Heroes". Może kupić je każdy, kto zapłaci ok. 4 mln zł (65000 za m kw.). To projekt Archicom Collection, luksusowej marki dewelopera Archicom.</description>
			<guid isPermaLink="false">dafc1dbd-0af3-4648-8631-4c18630dca35</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 14:45:05 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0rwk9kpTURBXy8xMTE4OTU3ZjFhNDA2ZmNlMDRlYjk2NDVhODA1ZGQyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brak szkoleń, presja, wypalenie. Kryzys przywództwa to problem systemowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kryzys-przywodztwa-dlaczego-organizacje-zawodza-liderow/ven1460</link>
			<description>Mówi się, że ludzie nie odchodzą z firmy, tylko od szefa. Tymczasem coraz więcej danych i głosów z rynku pokazuje coś innego: to nie liderzy zawodzą organizację, ale organizacja zawodzi liderów. W efekcie pozycje menedżerskie stają się rolami wysokiego ryzyka z ogromnym ciśnieniem, odpowiedzialnością i widmem wypalenia na horyzoncie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cbd35d6-0790-4fed-9ce6-219ba8ad6871</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 14:26:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JSuk9kpTURBXy8zYmM0OGJjMmQ3YTY1NWU3ZTU2ODQzN2NiYjFiZTA1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI kontra prąd. Rachunki za energię stają się zakładnikiem wojny big techu z energetyką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-kontra-prad-rachunki-za-energie-staja-sie-zakladnikiem-wojny-big-techu-z/edne5nx</link>
			<description>Amerykański rynek energii próbuje w ekspresowym tempie dopasować się do rewolucji AI. Energetyka chce, by koszty wywołane przez nielicznych, ale potężnych odbiorców ponosili przede wszystkim oni sami. Big tech próbuje zabezpieczyć sobie przewidywalność kosztów i wizerunek, ogłaszając wielkie kontrakty na czystą energię, ale broni się przed "karzącymi" taryfami. W środku stoją konsumenci, których rachunki już dziś są barometrem tego, jak szybko uda się zbudować nową podaż — i jak sprawiedliwie zostanie ona sfinansowana. Podobne trendy mogą trafić też do Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2ebf049-1d8f-4e93-b106-4aae2e28597d</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 12:09:44 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXIk9kpTURBXy9kOGE4Yjc5NWRmM2U1M2Y4MDczZjYwMTAxZDhiOTEyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 18 lat? Udowodnij. Internet wchodzi w nową erę kontroli wieku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/masz-18-lat-udowodnij-internet-wchodzi-w-nowa-ere-kontroli-wieku/elheekp</link>
			<description>Internet przechodzi w erę sprawdzania wieku. W ciągu kilku tygodni dużo się zmieniło i zmienia. 25 lipca 2025 r. Wielka Brytania uruchomiła obowiązek "wysoce skutecznych" bramek wieku dla serwisów z pornografią i innymi treściami szkodliwymi dla nieletnich, z realnymi karami finansowymi i nawet blokadami stron. Równolegle YouTube zapowiedział, że zacznie wykrywać konta użytkowników poniżej 18. roku życia przy pomocy uczenia maszynowego, by automatycznie nakładać ograniczenia. Unia Europejska też pracuje nad odpowiednimi rozwiązaniami.</description>
			<guid isPermaLink="false">68dec54f-5651-4ca5-8abf-53062a5d7a26</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 09:35:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FO5k9kpTURBXy85MDdmNDMxOTU4NzI3MjliZmE4NWFiZGE4ZjVmZmNhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co trzeci Polak za biedny na najem, za bogaty na wsparcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkalnictwo-w-polsce-dlaczego-tak-wielu-nie-stac-na-wlasne-lokum/qc1k9df</link>
			<description>Według najnowszego raportu Habitat for Humanity Poland Polacy coraz większą część swoich dochodów wydają na mieszkanie, a jednocześnie rosną szeregi osób, których nie stać ani na kupno, ani na wynajem odpowiedniego lokum. Paradoksalnie, ta sama grupa nie może liczyć na wsparcie państwa, bo jest "za bogata".</description>
			<guid isPermaLink="false">fb6183d7-2500-449b-9a58-9510a2ac5685</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iGpk9kpTURBXy8yNzU5ZTNiODYxZjBiNjgzOTU0MmFhM2RmYmZhNWI0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plotka w mediach społecznościowych spowodowała spadek liczby letnich wyjazdów do Japonii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/kraj-traci-turystow-podrozni-zmieniaja-plany-przez-komiks/p0kr6r4</link>
			<description>Zainteresowanie Japonią wśród turystów z Azji znacznie spadło w czerwcu, po tym, jak w mandze pojawiła się przepowiednia, że w lipcu 2025 r. kraj nawiedzi "katastrofa". Najbardziej odczuwalny był spadek liczby podróżnych z Hongkongu. "Fikcyjna narracja, wzmacniana przez media społecznościowe, mogła stworzyć przekonujący, choć naukowo nieuzasadniony powód do odroczenia podróży" – powiedział jeden z ekspertów.</description>
			<guid isPermaLink="false">c47da45f-8dd2-449e-8a71-e03f7f0758bd</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 19:45:27 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o59k9kpTURBXy9iYTA1M2Y5YjkwNGU1OTNhYzMxMmNhYjE2ZTU0ZDNiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cztery dni czy 70 godzin tygodniowo? Starcie dwóch wizji przyszłości pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dolina-krzemowa-startupy-ai-testuja-kontrowersyjny-model-pracy/3vb9tf0</link>
			<description>W Polsce trwa debata o czterodniowym tygodniu pracy, tymczasem w Dolinie Krzemowej część startupów AI testuje kontrowersyjny model 996, czyli pracę od 9.00 do 21.00, przez sześć dni w tygodniu. Dwie wizje organizacji pracy coraz wyraźniej się rozmijają. Jedna stawia na dobrostan, druga – na wydajność za wszelką cenę. Czy to koniec marzeń o świecie, w którym technologia miała pracować za nas?</description>
			<guid isPermaLink="false">21fc89b7-1520-4e43-9687-ded516ce8391</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 15:56:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjNk9kpTURBXy8yNDc4YjY4NmRmNDExNTdiMzU2MDQwNjNmMzBiMThmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Huśta się o drugiej w nocy, by stworzyć syrop wart fortunę. Tak powstaje koreański skarb</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/koreanski-syrop-ryzowy-jak-powstaje-jego-wyjatkowa-slodycz/jjd7367</link>
			<description>Huśtają się o drugiej w nocy, by wycisnąć ostatnią kroplę słodkiego sikhye. Koreański mistrz syropu ryżowego od 60 lat pracuje z jednego żelaznego garnka, przekazywanego z pokolenia na pokolenie. Dziś jego produkt osiąga zawrotne ceny i zdobywa świat – a wszystko zaczyna się od ryżu i cierpliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b75528b-5f4d-4612-82c3-d4b6d57ecd95</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 14:41:51 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q24k9kpTURBXy9jMzgzOGQyMTJmNTVjOGUwMTY1N2VhZjM5NmRkMTY2OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy będą dopłaty do kredytów mieszkaniowych? Eksperci mówią o "niewypale"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kredyt-na-start-program-pierwsze-klucze-anulowany-jak-wyglada-nowa-polityka/02q7871</link>
			<description>Koniec z rządowym wsparciem mieszkalnictwa w Polsce — rząd oficjalnie ogłosił rezygnację z programu Pierwsze klucze, który miał być następcą Bezpiecznego kredytu 2 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">b47a0a43-86d4-47ca-ad5b-8bfeb03b7318</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 14:38:33 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5ezk9kpTURBXy81MmNmYmMwYmFkMWU2NWVmNDdhYjNiZjM3NGVlNzc2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy opłaca się inwestować w klimatyzację w mieszkaniu na wynajem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/klimatyzacja-w-mieszkaniach-na-wynajem-rosnace-oczekiwania-najemcow/dzpkns1</link>
			<description>Klimatyzacja przestała być luksusem zarezerwowanym jedynie dla ekskluzywnych apartamentów. Coraz częściej traktowana jest jako podstawowe udogodnienie, które może decydować o powodzeniu oferty na rynku najmu. Jak pokazują najnowsze dane Otodom, w czerwcu 2025 r. już 15 proc. ofert najmu dotyczyło mieszkań wyposażonych w klimatyzację – to ponad dwukrotnie więcej niż w przypadku sprzedaży, gdzie takie udogodnienie oferowało zaledwie 7 proc. lokali.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8e81276-9d05-4d73-ba89-f879cf4f3e6f</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 14:16:17 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqBk9kpTURBXy85MDQzZTVkY2QwYWM2NDk3YTI0ODc2N2M4MWUxOGJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy nie potrafią odpoczywać. Ekspert zdradza klucz do regeneracji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-skutecznie-odpoczac-na-urlopie-kluczowe-zasady-regeneracji/ddh7xhe</link>
			<description>Wakacje to czas, na który czekamy przez cały rok. Jednak czy rzeczywiście potrafimy wykorzystać urlop do pełnej regeneracji? Badania programu MultiSport pokazują, że co trzeci Polak nie planuje wyjazdu podczas tegorocznych wakacji, a ci, którzy wyjeżdżają, robią to najczęściej na okres do dwóch tygodni. W takich okolicznościach umiejętność skutecznego wypoczynku staje się kluczowa dla naszego zdrowia psychicznego i fizycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">65ba98da-a65b-4772-b909-dffe76222bd0</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 13:14:50 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjmk9kpTURBXy82OTA4ZjJkYTQzMWY1ZTcwN2E5OTJiOGU5MzZlYzczNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zabawiłem się w szofera i przewiozłem znajomych Rolls-Roycem Ghost II. Oto czym zachwyca, a czym rozczarowuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/rolls-royce-ghost-ii-debiutuje-w-polsce-luksus-i-ukryta-moc/wshxf3n</link>
			<description>Pod koniec czerwca w Polsce zadebiutowała II seria Rolls-Royce'a Ghost. Z założenia ma to być auto "uniwersalne" — dla tych majętnych właścicieli, którzy nie tylko chcą być wożeni, ale i sami zasiąść za kierownicą. Aby sprawdzić jedno i drugie, posadziłem kilkoro bliskich znajomych na tylnej kanapie. Co ich zachwyciło? W skrócie: luksus. Dopatrzyli się jednak także pewnych wad.</description>
			<guid isPermaLink="false">f11ccdc8-60d3-49c4-b887-7afb8773b3c0</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:50:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tjNk9kpTURBXy82YzIwN2I4OGFhMDRhMGM1MzQyODhjYjAwNjZjMTUwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zanurzeni w śmierci. Robot ratuje ludzi z najbrudniejszej pracy świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/rewolucja-w-kanalizacji-roboty-zastepuja-ludzi-w-niebezpiecznych-zadaniach/tfxvpe9</link>
			<description>W Indiach wciąż tysiące ludzi zanurza się w toksycznych ściekach, ryzykując życie za grosze — teraz ich miejsce może zająć robot do czyszczenia kanalizacji. Bandicoot – maszyna z czterema kamerami i stalowym "pająkiem" – nie tylko ratuje życie, ale pokazuje, jak przestarzałe są systemy kanalizacyjne w wielu miastach świata. A to, co spłukujemy w toalecie, wraca do nas szybciej, niż myślimy.</description>
			<guid isPermaLink="false">84671ea9-a1fe-4f57-a91d-72f61f58e05a</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:15:49 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DQWk9kpTURBXy83ZmNkNTY1YTI3NmZkNTRhMjY1ODI4MjkyMGQwMTcxYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski rynek handlowy pięć lat po pandemii. Parki rosną w siłę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-wyglada-rynek-handlowy-w-polsce-piec-lat-po-pandemii-raport/m27d8pe</link>
			<description>Pięć lat po wybuchu pandemii COVID-19 polski rynek nieruchomości handlowych z rozpędem odbudowuje swoją pozycję, jak wynika z raportu JLL. Wizje końca tradycyjnego handlu i całkowitego przejęcia rynku przez e-commerce nie sprawdziły się, choć koronawirusowe obostrzenia niewątpliwie wpłynęły na preferencje i zwyczaje zakupowe konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8b3774a-a36a-4198-8ecf-47cc35a652b5</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:14:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AbKk9kqTURBXy81MTY1OTE4NTI5YTkxNTkxOGE3ZjNkMzI1YWFlZWZiOS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sałata z biurowca pięć razy droższa niż z pola. Czy rolnictwo miejskie ma sens?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/farmy-wertykalne-przyszlosc-rolnictwa-czy-kosztowna-iluzja/1lwfbq4</link>
			<description>Farmy wertykalne w opuszczonych biurowcach, szklarnie na dachach centrów handlowych, ryby hodowane w filtrujących pływających platformach – rolnictwo miejskie kusi innowacyjnością i wizją samowystarczalnych miast. Ale jest też druga strona medalu: rachunki za prąd nierzadko przewyższają wartość zbiorów, inwestorzy tracą cierpliwość, a koszt sałaty potrafi być pięciokrotnie wyższy niż z pola. Miejska produkcja żywności rozciąga się dziś pomiędzy tymi dwoma biegunami: obietnicy przyszłości i kosztownej iluzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1a708b2-222d-440f-bfcf-7c5fa0d16d3d</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 11:41:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0F5k9kpTURBXy83OTJlNDBkZDM4ZDBiMDdiZjlmYTE5MDY5MDUwZDE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SMS-y z kosmosu. Satelity Starlink chcą położyć kres martwym strefom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sms-y-z-kosmosu-satelity-starlink-chca-polozyc-kres-martwym-strefom/sy2p3s4</link>
			<description>T‑Mobile uruchomił w całych Stanach Zjednoczonych usługę T‑Satellite, która korzysta z satelitów Starlink wyposażonych w moduły Direct‑to‑Cell (D2C). Obejmuje ona wysyłanie i odbieranie SMS‑ów, wiadomości alarmowe 911 i udostępnianie lokalizacji — telefon automatycznie podłącza się do satelity, gdy nie widzi żadnej naziemnej sieci. Obsługiwanych jest ponad 60 modeli telefonów, a połączenie działa w większości miejsc na zewnątrz, gdy widać niebo. Czy Starlink będzie docelowo działać jak typowa firma telekomunikacyjna?</description>
			<guid isPermaLink="false">d7748555-dcc0-4dc7-98be-2ce16fb35b9e</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:02:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eXPk9kpTURBXy80MDg5MDdhMTk5YWU2ZjY0NGE3ODBmM2MyZDQxNDJjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odkryj magię declutteringu. Podcast "Slow life w dużym mieście"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/decluttering-jak-odgracic-dom-i-zycie-posluchaj-podcastu-natalii-kraus-kowalczyk/gjd2jyt</link>
			<description>Czy czujesz się przytłoczony nadmiarem rzeczy wokół siebie? Czy Twój dom zamiast być oazą spokoju, stał się źródłem stresu? Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, w 6. odcinku swojego podcastu "Slow life w dużym mieście" zabiera słuchaczy w fascynującą podróż przez świat declutteringu — sztuki odgracania domu i życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">72f1617a-c26a-4bd3-8c6e-9b559c5f7766</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ronk9kpTURBXy9iOWY2MWIyYjU0NTYxYTcxZWU0ODVlNGYwMDI4MDVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłam się i wychowałam we Włoszech. Oto siedem moich rad dla turystów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/urodzilam-sie-i-wychowalam-we-wloszech-oto-siedem-moich-rad-dla-turystow/svx3w2t</link>
			<description>Dorastałam we Włoszech i uważam, że wiele błędów popełnianych przez turystów jest naprawdę łatwych do uniknięcia. Da się też uniknąć przepłacania za jedzenie czy wycieczki, jeśli poszuka się informacji poza rekomendacjami influencerów.</description>
			<guid isPermaLink="false">59310a6f-23b3-424f-8a47-1f41ae3c2285</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 04:32:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u2Xk9kpTURBXy8wOTFhYmNkMmQ5MTI5YTU4MTZlM2Y4NzgxYmVjZDFiMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakaz silników spalinowych w 2035 r.? "Europa całkowicie pogubiła się w regulacjach"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/zakaz-silnikow-spalinowych-w-2035-r-europa-calkowicie-pogubila-sie-w-regulacjach/gs5c0kj</link>
			<description>Arnd Franz jest szefem jednego z największych niemieckich dostawców motoryzacyjnych. Twierdzi, że unijny zakaz sprzedaży nowych samochodów spalinowych od 2035 r. zagraża ok. 280 tys. miejsc pracy. Europa całkowicie pogubiła się w regulacjach – mówi – i krytykuje niemiecki model gospodarczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef8541c3-2b69-4899-adff-05c8d5a57297</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VCjk9kpTURBXy8zY2Y3NzgyYmEzMThiMjI3ZjYxNDRkNDNkYmYzZGMxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cichy złodziej w twoim smartfonie. Wielu już straciło pieniądze z konta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/toxicpanda-grozny-trojan-kradnie-dane-bankowe-sposoby-usuwania-i-zabezpieczenia/p66lf0r</link>
			<description>ToxicPanda to niebezpieczny malware. Złośliwe oprogramowanie, które po raz pierwszy wykryto w 2022 r., powraca w ulepszonej formie, stając się coraz większym wyzwaniem dla użytkowników Androida. Celem działania ToxicPanda jest kradzież danych logowania do banków — ostrzega portal telepolis.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">e75ae30f-6f9c-40b6-b5d1-5dcdd4bf1e06</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 18:43:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f8fk9kpTURBXy9mZmM4MDZhYjdmZmIwNzczMzBhYjU2ODkzN2QyNjg5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luka kadrowa zwiększa ryzyko cyberataków. Resort cyfryzacji podsuwa koło ratunkowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/luka-kadrowa-zwieksza-ryzyko-cyberatakow-resort-cyfryzacji-podsuwa-kolo-ratunkowe/nw46szf</link>
			<description>Brakuje od 2,8 do nawet 4,8 mln specjalistów, którzy potrafiliby zabezpieczać infrastrukturę cyfrową. Światowe Forum Ekonomiczne ostrzega, że 39 proc. firm wymienia deficyt kompetencji jako główną przeszkodę w budowaniu odporności, podczas gdy zaledwie 14 proc. uznaje swoje zespoły za wystarczająco przygotowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">439aaa0c-95ba-48eb-bc8b-29bbe103bf64</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 18:17:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Smxk9kpTURBXy9kMTFjYWIzYTQ1ZGRjYjBhM2M5OGM0ODRiZjIyMTJiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest decyzja komisji ws. immunitetu Macierewicza. To nie koniec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/jest-decyzja-komisji-ws-immunitetu-macierewicza-to-nie-koniec/73dvlbd</link>
			<description>Sejmowa Komisja Regulaminowa poparła wniosek prokuratury dotyczący zniesienia immunitetu poselskiego Antoniego Macierewicza. Ostateczną decyzję w tej sprawie podejmie teraz cały Sejm.</description>
			<guid isPermaLink="false">8639d5bb-6f9c-40de-9c42-23cf1d81100a</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 17:28:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Oik9kpTURBXy8xOGI1NWEzZTJmY2UzNWNjMjExY2RiNzNkM2UwM2I2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Czech: okupacja części Ukrainy przez Rosję akceptowalną ceną za jej przetrwanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-czech-okupacja-czesci-ukrainy-przez-rosje-akceptowalna-cena-za-jej/beb9p79</link>
			<description>W wywiadzie dla BBC prezydent Czech Petr Pavel ocenił, że czasowa rosyjska okupacja części Ukrainy może okazać się konieczną ceną przetrwania państwa ukraińskiego. Jego słowa, podkreślające zarazem brak jakiegokolwiek prawnego uznania tych terytoriów za rosyjskie, wywołały żywą debatę międzynarodową i krytyczne reakcje w Kijowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd93068b-daa2-42f7-ab60-8300531c5a94</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 17:18:27 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qB6k9kpTURBXy8zYzIxMThlZjU3NDEwZWQ2MzIyNWJmZjc5MDVjMmEwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI idzie po konsultantów. McKinsey ostrzega przed "egzystencjalnym zagrożeniem"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-idzie-po-konsultantow-mckinsey-ostrzega-przed-egzystencjalnym/v4mpbqe</link>
			<description>McKinsey &amp;amp; Company od blisko stu lat uważana za najbardziej prestiżową firmę doradczą świata, ale obecnie sama musi przejść radykalną transformację. To, co przez dekady było jej przewagą — analityczny talent tysięcy konsultantów — coraz częściej potrafi wykonać sztuczna inteligencja, i to w czasie liczonym w minutach. Globalny partner zarządzający Bob Sternfels przyznaje, że AI stała się tematem każdego posiedzenia zarządu. Nie chodzi już o kolejny zestaw narzędzi wspomagających pracę, lecz o fundament, który wymusza zmianę sposobu działania całego biznesu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c03e5d3c-104d-4e4c-9c6e-dec89044bc1e</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 15:31:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xo8k9kpTURBXy9lYTA4ODAzNDIxZGI4MDU1NjczNDk3YTA0MDNkM2YzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za kilka dekad będzie nas 10 miliardów. WWF Polska radzi co robić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/za-kilka-dekad-bedzie-nas-10-miliardow-wwf-polska-radzi-co-robic/kn3xj3j</link>
			<description>W perspektywie wzrostu liczby ludności świata do niemal 10 miliardów, społeczeństwa globalnej północy będą musiały ograniczyć konsumpcję, by zapewnić dostęp do zasobów dla wszystkich. Firmy świadome tego trendu już teraz muszą dostosować działania do przyszłych realiów – podkreśla Barbara Skuła-Dąbek, dyrektorka partnerstw strategicznych Fundacji WWF Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">8deefc22-371d-4be3-99c4-8fc7a40417b3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 13:39:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fEIk9kpTURBXy9iNzkwNjg1NWViYTc4MTAwNTVhY2RiYTRlMmZkNmUxMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjski gigant wraca do ropy. Tak BP planuje zwiększyć globalną produkcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najwieksze-odkrycie-bp-od-dekady-brazylia-naftowym-eldorado/nnpyhvr</link>
			<description>Brytyjski gigant BP poinformował, że spółka dokonała największego od 25 lat odkrycia ropy naftowej i gazu w brazylijskim basenie Santos. Mowa o tzw. obszarze przedsolnym na głębokich wodach przybrzeżnych, w którym, jak się obecnie potwierdza, zawarte są bogate złoża ropy naftowej i gazu.</description>
			<guid isPermaLink="false">85bb6e41-5062-487b-a1b4-1f2b87c0b769</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:13:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KgYk9kpTURBXy80NTFlYWJkMzY4ODI1YmQwYTJhMjFkNjAyOTdlZWY0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański gigant nie dogadał się ze związkami. Strajk paraliżuje firmę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/strajk-w-zakladach-boeinga-pracownicy-walcza-o-lepsze-kontrakty/eznsjze</link>
			<description>Kilka tysięcy pracowników koncernu Boeing z zakładów w stanach Missouri i Illinois rozpoczęło strajk. Protest jest następstwem nieudanych negocjacji dotyczących podwyżek oraz zmian w kontraktach.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c708f83-dacb-4921-8424-525483e05ece</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:19:47 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v0Bk9kpTURBXy9hMDEyMjY5MGIwYmE4OTQzMjc2NzViZTZjNjQ1MzU2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zrezygnowałam z korpo, by realizować swoje marzenie i poniosłam porażkę. Cztery lata później znów spróbowałam</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-odejsc-z-korporacji-ona-sprobowala-dwa-razy-pierwszy-byl-porazka/edc4dtv</link>
			<description>Vivienne Errington-Barnes odeszła z branży bankowości inwestycyjnej, by założyć firmę zajmującą się organizacją eventów. Jej pierwsze przedsięwzięcie zakończyło się porażką – po ponad kilkunastu wydarzeniach zarobiła tylko kilka tysięcy dolarów. Wróciła na kilka lat do pracy w korporacji, by ponownie z niej zrezygnować.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e026cb1-8dfc-4348-a722-5170c501e1be</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 04:51:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YOGk9kpTURBXy9lZTc5M2VhMmMzOTQ0YzY2YjA0ZDEwZDQ0NDRjMWQ2OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PARP rusza z kontrolami w HoReCa. Zwrot dotacji nawet w 14 dni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/parp-kontrole-w-sektorze-horeca-sprawdza-wydatki-z-kpo/ysgm8bs</link>
			<description>Polska Agencja Rozwoju Przedsiębiorczości rozpoczęła intensywną kontrolę firm z sektora HoReCa, które skorzystały ze środków Krajowego Planu Odbudowy. Weryfikacja ma sprawdzić, czy wydatki zostały przeznaczone zgodnie z celami programu. W przypadku wykrycia nieprawidłowości przedsiębiorcy będą musieli zwrócić fundusze w ciągu 14 dni — informuje Arkadiusz Dewódzki z PARP.</description>
			<guid isPermaLink="false">9285c303-d17a-4f55-83b1-cfd90c9b94c2</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 19:09:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1lvk9kpTURBXy9jYjYxMWQ2ZTgwOTU2YzM0NDI1NDcyYWY2OTJhZDZlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Nawrocki o aferze KPO. "To niepokojące"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-karol-nawrocki-srodki-z-kpo-wydawane-na-jachty-i-solaria/3xxm8bt</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki ocenił, że to jak były rozdysponowane środki z KPO, jest niepokojące. Jak dodał, z tych środków finansowano "zakupy ekspresów, jachtów czy solariów". Prezydent podkreślił, że potrzebne są środki na zwolnienie z podatku dochodowego polskich rodzin z minimum dwójką dzieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee3c4b3a-039a-4eaf-9bb7-8cdc3d272d48</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 18:49:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bbGk9kpTURBXy81OTk1MjJlNmUzODM5NzA0NTcwZGJiNzJkMGI1ODkzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media typowały ją na nową szefową PZU. Beata Stelmach stawia sprawę jasno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/beata-stelmach-prezes-totalizatora-sportowego-dementuje-plotki/782ecfz</link>
			<description>Beata Stelmach, prezes Totalizatora Sportowego, stanowczo zaprzecza doniesieniom o swoim potencjalnym odejściu z firmy. W opublikowanym na LinkedIn oświadczeniu zapewniła, że pozostaje na stanowisku i skupia się na realizacji ambitnych celów rozwojowych, jakie wyznacza kierowana przez nią organizacja.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc80e44a-7d0f-4a14-a3b3-ec458b8a92f1</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 17:41:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YJIk9kpTURBXy9jMzljYzY4OWNhY2I0NDNlYTIxZmQ0YjdjZmM3NTdjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump podpisuje historyczny pokój. Armenia i Azerbejdżan kończą konflikt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/armenia-i-azerbejdzan-porozumienie-pokojowe-w-bialym-domu/cby2mgf</link>
			<description>Armenia i Azerbejdżan, dwaj sąsiedzi uwikłani w jeden z najdłuższych konfliktów ostatnich dekad, przygotowują się do podpisania historycznego porozumienia w piątkowe popołudnie w Białym Domu. Podczas ceremonii oficjalnie zainaugurowany zostanie "Szlak Trumpa na rzecz Międzynarodowego Pokoju i Dobrobytu" — pierwszy krok w stronę stabilizacji w regionie Kaukazu Południowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">4026295f-6857-4136-9ae1-25140b1ca345</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 17:12:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KiRk9kpTURBXy84YThjMDIxZDVhOTU2Zjc4MTNkMmRmYWRiNDk2OWY4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykańskie media o spotkaniu Donalda Trumpa z Władimirem Putinem. Podają wstępne terminy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spotkanie-trumpa-i-putina-mozliwe-lokalizacje-i-kluczowe-tematy/mfyw7wr</link>
			<description>Ewentualne spotkanie prezydentów USA i Rosji, Donalda Trumpa i Władimira Putina, wstępnie zaplanowano na koniec przyszłego tygodnia. Taką datę podała stacja Sky News powołując się na wysokie rangą źródło w Białym Domu. Pozostaje tylko pytanie, gdzie takie spotkanie miałoby się odbyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f39bd83-65e8-4809-971a-60058bc982bf</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 17:09:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YqOk9kpTURBXy9mODNmMDQ4YTJjOGI3ODYxNGFiYTYzOWI1YWI5OTQ2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA nie uznają państwa palestyńskiego. J.D. Vance tłumaczy decyzję Waszyngtonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-nie-uznaja-panstwa-palestynskiego-jd-vance-tlumaczy-decyzje-waszyngtonu/zdmv2cr</link>
			<description>Stany Zjednoczone nie planują uznać państwa palestyńskiego – stwierdził w piątek wiceprezydent USA J.D. Vance podczas spotkania z brytyjskim ministrem spraw zagranicznych Davidem Lammym w jego wiejskiej rezydencji w Chevening House w hrabstwie Kent.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cd1dfc3-cc67-4e6b-903c-bfe3d6f113e9</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 16:47:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YCTk9kpTURBXy9kNjYwZjM3YzAzNGNhYTVhMzBmNDNlYmQzOWQ1YTNiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tankowce z rosyjską ropą pod presją. Norwegia podnosi koszty ubezpieczeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/norwegia-nowe-przepisy-dla-tankowcow-certyfikat-clc-obowiazkowy/07j5m82</link>
			<description>Od nadchodzącego poniedziałku norweskie władze wprowadzą nowe przepisy, których celem będzie ograniczenie działalności tankowców należących do tzw. "floty cieni”. Statki przemierzające wyłączną strefę ekonomiczną Norwegii będą musiały wykazać się dodatkowymi polisami ubezpieczeniowymi, mającymi zabezpieczać przed skutkami potencjalnych katastrof ekologicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">7497ba60-631e-4194-b625-abfa857aad1c</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 16:39:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qrik9kpTURBXy82MjFiOTgxYzAwNzA4NmE2NTUxY2NhZWU4NDA4MmZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szachowy pojedynek AI zaskoczył ekspertów. OpenAI triumfuje nad xAI Elona Muska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-o3-triumfuje-w-turnieju-szachowym-pokonal-groka-4-od-xai/9pm3tvw</link>
			<description>Model AI o3 stworzony przez OpenAI triumfował w prestiżowym turnieju szachowym, pokonując Groka 4, sztuczną inteligencję opracowaną przez xAI — firmę założoną przez Elona Muska. Rozgrywkę, której przebieg relacjonowała BBC, rozegrano na platformie Kaggle, a udział w niej wzięły najnowocześniejsze modele AI stworzone przez globalnych gigantów technologicznych, w tym Google oraz chińskich liderów branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">635298e6-d9d7-4370-b877-2f48d67c7c58</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 16:03:49 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QWBk9kpTURBXy81NGRjN2M3ZGMzMmZiYjM4YzBiNWMxNzdhNTkxZTEzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ONZ apeluje o pomoc dla Gazy. Izrael planuje pełną kontrolę nad terytorium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/izrael-plany-przejecia-strefy-gazy-onz-ostrzega-przed-eskalacja/j3jnmx9</link>
			<description>Plan izraelskiego rządu dotyczący przejęcia pełnej kontroli wojskowej nad palestyńską Strefą Gazy wywołał zdecydowaną reakcję społeczności międzynarodowej. W piątek 8 sierpnia Wysoki Komisarz ONZ ds. Praw Człowieka, Volker Tuerk, ostrzegł, że takie działania powinny zostać natychmiast wstrzymane, podkreślając ich ogromny potencjał destrukcyjny.</description>
			<guid isPermaLink="false">1114cabf-b5dc-4de7-93bf-b69d9f431517</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 15:35:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ytZk9kpTURBXy85ZTMzMWUxMGQxZjExMjJmZTU1ZjBhNmFhZWUyZDIyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Astronauta żegna się z NASA. Po pechowej misji przechodzi na emeryturę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/butch-wilmore-konczy-kariere-astronauty-po-pechowej-misji/9dppyrg</link>
			<description>Astronauta Butch Wilmore odchodzi z NASA na emeryturę niecałe pięć miesięcy po powrocie z kłopotliwej misji testowej, w wyniku której zamiast ośmiu dni spędził na Międzynarodowej Stacji Kosmicznej dziewięć miesięcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">27c5270e-d25b-4c6e-ab17-943929551730</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 15:27:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sFok9kpTURBXy9kYmU1YjVhNzZhMGYzOGY4NDc0ODlhZTVjMThmZjZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zerowy PIT dla rodzin z dwójką dzieci. Prezydent realizuje obietnice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zerowy-pit-dla-rodzin-wielodzietnych-nowa-inicjatywa-prezydenta/qdx2gxk</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał inicjatywę ustawodawczą dotyczącą projektu ustawy w sprawie zerowego PIT dla rodzin, które mają dwoje lub więcej dzieci. Propozycja ta stanowiła element "Planu 21"przedstawionego przez Nawrockiego w trakcie kampanii wyborczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">26aae837-5ace-4e30-8cab-6ec1a44205d1</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 15:22:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E5nk9kpTURBXy9jMDJmNzY4OGE1ODYzODJkZWZmYzc4YmIzOWM5YjAwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dogrywka na rynku mocy rozstrzygnięta. 53 oferty zapewnią ponad 4 tys. MW</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ure-wyniki-aukcji-dogrywkowej-na-2029-r-zabezpieczono-4-tys-mw/7qzkcc8</link>
			<description>Urząd Regulacji Energetyki ogłosił wyniki aukcji dogrywkowej na rynku mocy dotyczącej roku dostawnego 2029. Wyłoniono 53 oferty, których realizacja zapewni dostawy energii o łącznej mocy ponad 4 tys. 513 MW. Ceny osiągnięte w aukcji różnią się w zależności od pochodzenia dostawców – polskie jednostki zaoferowały moc w cenie 534,09 zł za 1 kW, podczas gdy zagraniczne uzyskały stawkę 440 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0bc8c87-54aa-4dd3-911f-8b9ab456bacc</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 15:11:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H4uk9kpTURBXy84ZTZjZDBmNTVmMDY3YWQ2MWMwYjExNWNlYTA4MjM5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent rusza z projektem CPK. Inwestycja warta ponad 66 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sejm-prezydencki-projekt-ustawy-o-cpk-kluczowe-inwestycje-do-2032-r/pg4sy8b</link>
			<description>W piątek 8 sierpnia do Sejmu wpłynęła prezydencka inicjatywa dotycząca Centralnego Portu Komunikacyjnego (CPK). Projekt ustawy zakłada ukończenie prac nad nowym lotniskiem pod Baranowem do 2031 r. oraz dynamiczny rozwój sieci kolejowej na terenie Polski. W jego ramach przewidziano również zamknięcie warszawskiego Lotniska Chopina w 2032 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dad9d88-bbbe-4993-95e8-e84a7e4cf6b3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 14:44:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WyXk9kpTURBXy81ZDNkZDZkODYyNzEwYmE3N2M2MzRjOTNjNDg4YjIzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waszyngton i Moskwa na drodze do przełomu? Rozmowy o Ukrainie nabierają tempa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-i-rosja-kluczowe-rozmowy-o-ukrainie-co-przyniesie-szczyt/tqx3rcf</link>
			<description>Zbliża się kluczowy moment w rozmowach między USA a Rosją, które mogą zadecydować o przyszłości Ukrainy. Jak donosi Bloomberg, niewykluczone, że nadchodzący szczyt prezydentów Donalda Trumpa i Władimira Putina przyniesie porozumienie, które będzie oznaczać utrwalenie rosyjskiej okupacji części ukraińskiego terytorium.</description>
			<guid isPermaLink="false">86ac2ba6-68a9-48b7-b1c9-02680d95122d</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 14:31:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cFwk9kpTURBXy81YzQ0ZDQ2YzE5MDM5N2U5MDBiNDM3YjFkZGMwZGYwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korea Północna traci świnie i kury przez fale upałów. Rolnicy w desperacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/upaly-zabijaja-zwierzeta-w-korei-polnocnej-rolnicy-walcza-o-przetrwanie/1bq5694</link>
			<description>Rekordowe upały, które od dłuższego czasu paraliżują Półwysep Koreański, doprowadziły do masowych zgonów zwierząt gospodarskich w Korei Północnej. Jak podaje portal Daily NK, mimo wdrożenia nadzwyczajnych środków, na dużych farmach padają dziesiątki zwierząt. Sytuacja jest tylko trochę lepsza w mniejszych gospodarstwach.</description>
			<guid isPermaLink="false">58455780-2df4-4adf-8143-54bfdfdce978</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 14:26:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lw8k9kpTURBXy9kYWNhM2EzYTljOTNjZTBjZDBkZGIwMmY4NTE1MzU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poseł PiS mówi o „największej aferze”. Prokuratura już sprawdza środki z KPO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/fundusze-kpo-pod-lupa-czy-doszlo-do-naduzyc-w-sektorze-horeca/bcpysq8</link>
			<description>Fundusze z Krajowego Planu Odbudowy (KPO) znalazły się w centrum zarzutów o nieprawidłowe wydatkowanie. W piątek, europoseł PiS Dominik Tarczyński określił sprawę jako "największą aferę" rządu Donalda Tuska, a poseł Janusz Kowalski zapowiedział złożenie zawiadomienia do Centralnego Biura Antykorupcyjnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfb0dc79-58f7-4488-9c52-a09d043ca917</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 14:22:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LeMk9kpTURBXy9jMzM5YjhkNjg2NmYwZTk1YmQ0MDU2MzViZWIwNjNkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mapa KPO, czyli "innowacyjna firma" w twojej okolicy. Jak sprawdzić, na co poszły unijne środki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kpo-mapa-wstydu-zniknela-ze-strony-govpl-internauci-znalezli-ja-tu/6pkmy3s</link>
			<description>Jachty, przydomowe sauny i remonty mieszkań zamiast innowacji? Nie milkną kontrowersje wokół środków z KPO. Jednym z warunków otrzymania funduszy była przejrzystość w ich wydatkowaniu. W tym celu powstała interaktywna mapa, która umożliwia obywatelom wgląd w to, jak rozdysponowano unijne pieniądze. Mapa w piątek, po ujawnieniu afery, przestała wyświetlać się na rządowej stronie. Ale jest dostępna w innym miejscu.</description>
			<guid isPermaLink="false">508d3d21-798f-40f7-b93d-9d2811e6dba4</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 14:14:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xuGk9kpTURBXy8zMDI0OWQyYmEwOTk4NGY1MDMwZWU4M2RhMmU1ZGNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obniżki na stacjach paliw w Polsce. Analitycy przewidują dalszy spadek cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/obnizki-na-stacjach-paliw-w-polsce-analitycy-przewiduja-dalszy-spadek-cen/th08b8v</link>
			<description>Ceny paliw w Polsce odnotowują zauważalny spadek, który według analityków Refleksu może się dalej pogłębiać w nadchodzących dniach. Prognozy dotyczą dalszych obniżek, a obecne ceny już są najniższe od początku wakacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">816291ce-a8eb-467b-8cdf-fc6d4f0cfad5</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 14:01:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3U6k9kpTURBXy9lZDJkYTM1YjhjODI4ZGU1NGI3YmVmMTYwYjlkMzI4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki stawia na ulgi. Ekspert o obietnicach podatkowych prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zmiany-w-vat-i-pit-jak-wplyna-na-budzet-panstwa-analiza-eksperta-cenea/krs8l3d</link>
			<description>Michał Myck z CenEA szaczuje, że zapowiadane przez prezydenta Karola Nawrockiego ulgi podatkowe dla rodzin z dziećmi, zmiany w VAT i podwyżka kwoty wolnej to koszt, który może sięgać 100 mld zł rocznie. Taka obniżka wpływów do budżetu nie jest spójna — jego zdaniem — z deklaracjami prezydenta co do programów inwestycyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a93bdb18-f457-4005-956b-8d2aa658e350</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 13:50:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xsak9kpTURBXy8yODUxYjU5MmUyYzEwNTMxNGJkYzFjMTAwZmQ3YmUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z "innowacjami" z KPO. Ekspert o ogromnym zagrożeniu dla rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/afera-z-innowacjami-z-kpo-ekspert-o-ogromnym-zagrozeniu-dla-rzadu/c5z8ewk</link>
			<description>Lista firm, które mają otrzymać wsparcie z Krajowego Planu Odbudowy, wywołała burzę. Wśród beneficjentów znalazły się przedsiębiorstwa planujące zakupy jachtów, solarium czy kursów brydża. "Jeśli one zostaną symbolami KPO, tak jak za poprzednich rządów PO symbolami stały się ośmiorniczki, to dla rządu będzie to ogromne zagrożenie" —  mówi serwisowi gazeta.pl Łukasz Pawłowski, szef Ogólnopolskiej Grupy Badawczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c15146a-dcb6-40c9-a1cc-e8fbcbaeb95d</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 13:40:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rjBk9kpTURBXy80NDMzMzU0ZDBmYzcxN2UzN2Q0MTM5MWY2NDkyMjNlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wydawano pieniądze z KPO? Ekspert odsłania kulisy: to prostsze niż korupcja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jak-wydawano-pieniadze-z-kpo-ekspert-odslania-kulisy-to-prostsze-niz-korupcja/42nlkn2</link>
			<description>Ekspert ds. funduszy europejskich tłumaczy, jak mogło dojść do kuriozalnych rozstrzygnięć konkursów na pieniądze z KPO. — Oczywiście część przypadków może nasuwać podejrzenia wymagające czynności kontrolnych. Ale tak naprawdę, droga do tego, by dofinansować jakiś mało sensowny projekt, jest znacznie prostsza — mówi Jacek Kotrasiński, ekspert ds. funduszy europejskich i szef think tanku EPSEC.</description>
			<guid isPermaLink="false">104679ed-a3aa-46e8-a9ff-278df069039c</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 13:14:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8llk9kpTURBXy8xYjlmYTVkZmZmMjNkMDMxMzhmZmJjNWQ0Njg4M2M0ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk o marnowaniu pieniędzy w ramach KPO. "Zero tolerancji"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/premier-o-nieprawidlowosciach-w-kpo-zero-tolerancji-dla-naduzyc/jsezybz</link>
			<description>Premier Donald Tusk odniósł się do informacji na temat tego, jak wydawane są pieniądze w ramach inwestycji z KPO w sektorze MŚP z branży HoReCa. "Nie zaakceptuję żadnego marnowania środków z KPO" – poinformował. Dodał także, że rozmawiał z minister funduszy i polityki regionalnej Katarzyną Pełczyńską-Nałęcz, odpowiedzialną za realizację KPO.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b8491ee-2cd4-47ca-80d0-4cfeeae9ed2a</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 13:04:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aJ3k9kpTURBXy84NzY5YzIyMzU1NTIwODcyMTA2NGFiYmJiODBlNGJiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taki będzie wzrost gospodarczy i inflacja w najbliższych dwóch latach. Nowe prognozy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/taki-bedzie-wzrost-gospodarczy-i-inflacja-w-najblizszych-dwoch-lata-nowe-prognozy/l238m1b</link>
			<description>W 2025 r. tempo wzrostu PKB Polski wyniesie 3,4 proc., a w 2026 r. spowolni do 3,1 proc. — wynika z raportu Instytutu Prognoz i Analiz Gospodarczych. Według szacunków IPAG średnia inflacja CPI w 2025 r. wyniesie 3,8 proc., a w 2026 r. spadnie do 3,2 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">88415ef0-2115-4961-8dd3-6f5f00966a45</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 12:53:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hKQk9kpTURBXy85YjdjOTk1YThjN2ZhOGQyYzJhNDQzNjJjNTUwYmFmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były prezes PFR ma powody do zadowolenia. Choć "przepraszam" z ust szefa NIK nie padło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/byly-prezes-pfr-ma-powody-do-zadowolenia-choc-przepraszam-z-ust-szefa-nik-nie-padlo/4jbhlp8</link>
			<description>Najwyższa Izba Kontroli opublikowała podpisane przez prezesa Mariana Banasia oświadczenie. Przyznaje w nim, że w Polskim Funduszu Rozwoju nie stwierdzono korupcji, a poczynione ustalenia kontrolne wskazały, że pomoc państwa udzielana przedsiębiorcom przez PFR przyczyniła się do łagodzenia gospodarczych skutków pandemii. Sprawę skomentował Paweł Borys, były szef PFR, który pozwał prezesa NIK o naruszenie dóbr osobistych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4fdbef3-3372-4378-91e4-2bf2ee3a258e</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 12:12:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gxIk9kpTURBXy8zYWVlZjM0NWQ3YmVhZTg5NmY0ZWIyMjU0NjgzMjY4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wygrał 150 mln zł w Eurojackpot, ale nie odebrał nagrody. Czas ucieka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wyscig-z-czasem-w-slowenii-szukaja-milionera/krmqgs4</link>
			<description>Kto wygrał 37 mln euro w Eurojackpot? Słowenia wciąż szuka szczęśliwca, który nie odebrał nagrody. To druga co do wielkości wygrana w historii słoweńskich gier liczbowych. Stawka jest wysoka – nie tylko dla samego gracza, ale również dla lokalnej gminy, która mogłaby zyskać ponad 5,6 mln euro z podatku od wygranej.</description>
			<guid isPermaLink="false">cad12151-19cd-4e84-8e68-fef3359657bd</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 12:10:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Du-k9kpTURBXy9iYmI2YTk5OTRlNmMxMDBlZjU2YzdiZjM4NjNkZjVlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąsiadom Polski głód zaglądał w oczy. Z pomocą ruszyli Gruzini z ziemniakami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sasiadom-polski-glod-zagladal-w-oczy-wykarmila-ich-niewielka-gruzja/zv0m6wp</link>
			<description>Gruzja 30 razy zwiększyła eksport ziemniaków względem ubiegłego roku. Tylko Rosja i Białoruś dostały od Tbilisi prawie 53,5 tys. ton tego warzywa (ok. 68 proc. całego eksportu). To pozwoliło zmniejszyć obu krajom skutki "ziemniaczanego głodu". Zjawisko to efekt bardzo słabych ubiegłorocznych zbiorów i złej pogody w tym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">87cc4678-682b-4fb1-930a-9500ae75c2fe</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 12:09:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9h7k9kpTURBXy8yM2JkZmYzZmFiMzE3MjlkOTlmYjU0NTc5NDg5NWZlMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prokuratura reaguje na doniesienia w sprawie KPO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nieprawidlowosci-w-kpo-prokuratura-bada-kontrowersyjne-projekty/34lcsmv</link>
			<description>Prokuratura Regionalna w Warszawie, jak czytamy w opublikowanym komunikacie, poinformowała, że podjęła działania w odpowiedzi na coraz więcej informacji dotyczących nieprawidłowości w udzielaniu dotacji z Krajowego Planu Odbudowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1389356c-a7b9-4dee-96c3-780af96adaac</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:45:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gbPk9kpTURBXy9jMzY1NjUyZjRmMWM3M2ZmMDVhOGNkNWQzOTA4MDliMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska buduje potężne turbiny na Bałtyku. Donald Tusk mówi o skali projektu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-tusk-polska-bedzie-liderem-w-morskiej-energetyce-wiatrowej/dws54sm</link>
			<description>Polska będzie dysponować jednymi z największych i najnowocześniejszych turbin wiatrowych w Europie i na świecie – ocenił premier Donald Tusk podczas konferencji prasowej w Łebie. Jego zdaniem inwestycja zwiększy bezpieczeństwo energetyczne kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1fbb2eb-3f50-4047-a997-7c12ecfcf05f</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:38:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWFk9kpTURBXy8zM2E3YzBlMTlmMDk4NGQ1YTA2ODczNmE0Y2EzNjAxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamiast bloku węglowego elektrownia jądrowa. Prezes PGE przekonuje do Bełchatowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zamiast-bloku-weglowego-elektrownia-jadrowa-prezes-pge-przekonuje-do-belchatowa/cnhqw9h</link>
			<description>Polska Grupa Energetyczna (PGE) zakończyła pierwszy etap prac, których celem była wstępna analiza możliwości budowy elektrowni jądrowej w regionie Bełchatowa — poinformował Dariusz Marzec, prezes PGE. Prace analityczne wskazują, że region ten może spełniać kryteria wymagane do realizacji takiej inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3b49c02-c951-481c-92e2-bc53116650c5</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:28:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f_9k9kpTURBXy80MjA2ZDc3OTYzZDcyNGRhYWZlMWRmMzYxMjAxM2RkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister ogłosił zmiany w podatkach fundacji rodzinnej. Zaostrzenie kursu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-podatkach-fundacji-rodzinnej-to-zapowiedzial-minister-finansow/k4lmzk0</link>
			<description>Minister finansów Andrzej Domański, wiceminister Jarosław Neneman podczas briefingu, w którym uczestniczył Henryk Orfinger, przewodniczący rady nadzorczej Dr Irena Eris, ogłosili zmiany w opodatkowaniu fundacji rodzinnej. Na propozycje resortu fundatorzy i biznes rodzinny czekali rok. Nie są one tak daleko idące, jak zapowiedzi sprzed roku. Przede wszystkim majątek wniesiony do fundacji będzie można sprzedać bez podatku po trzech latach. Opodatkowany ma być również najem krótkoterminowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce4ac39f-74a1-4404-b381-e3c0f9f6dd2e</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:29:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2vpk9kpTURBXy9lYTY1NTNmYzg2MWQ2MTk4NzZjZjI4MDM3NjdkMzQxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracodawcy tną rekrutacje. Wiosna mocno rozczarowała i przypomina sytuację z pandemii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mniej-ofert-pracy-w-ktorych-branzach-jest-popyt-na-pracownikow/pjzvxjw</link>
			<description>Dynamika liczby ofert pracy w czerwcu wyraźnie spadła, a pracodawcy opublikowali o 9 proc. mniej ogłoszeń o pracę niż w analogicznym miesiącu przed rokiem — wynika z raportu "Oferty pracy w Polsce. Monitoring procesów rekrutacyjnych na polskim rynku pracy" przygotowanego przez Grant Thornton i firmę Element.</description>
			<guid isPermaLink="false">27e8db05-f63d-4660-8ec0-d11f092bb982</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:24:05 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gmzk9kpTURBXy9kYmI2YzE3ZTQ4OWY4ZTA3YTZkNDk1OThkNDFjMTJjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera wokół pieniędzy z KPO. Na liście kursy brydża sportowego, łódź motorowa, ekspresy do kawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/afera-wokol-pieniedzy-z-kpo-na-liscie-kursy-brydza-sportowego-lodz-motorowa-ekspresy/zwrp5bj</link>
			<description>Wesołe jest życie osób przyznających dotacje z KPO. Miało być szybko? No to jest szybko. Trzeba przecież pieniądze wykorzystać, terminy gonią. Wśród opublikowanych na stronach Ministerstwa Funduszy i Polityki Regionalnej pozycji, na które przyznano pieniądze, są prawdziwe "kwiatki". "Liczyło się spełnienie wymogów formalnych, zgodność z celem inwestycji i kwalifikowalność wydatków" — pisze ekspertka. Jak wskazuje przedsiębiorca z Krakowa, ci co nie podnieśli się jeszcze po pandemii, z programu nie mogli skorzystać, bo najpierw trzeba było samemu inwestycję sfinansować, żeby dostać zwrot. W rezultacie skorzystali ci, którzy pieniądze mają, a nie najbardziej poszkodowani.</description>
			<guid isPermaLink="false">7635042f-9c6c-4477-b2dd-66126202397c</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:13:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3aik9kpTURBXy9mNzQ5Y2Q0YzI5Yjk0MTcyNjU3MzZjNDNlYmY3ZDg4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjsko-polski start-up chce odmienić Excela. Właśnie pozyskał kilka milionów dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/brytyjsko-polski-start-up-chce-odmienic-excela-wlasnie-pozyskal-kilka-milionow/6vd8mre</link>
			<description>Tracelight, brytyjsko-polski start-up, pozyskał 3,6 mln dol. w rundzie seed, które pozwolą firmie rozwijać innowacyjne rozwiązanie oparte na sztucznej inteligencji. Fundusze pozyskano od globalnych inwestorów z Polski, Wielkiej Brytanii i USA, w tym takich nazwisk jak Charlie Songhurst, Hank Vigil, Marc Jalabert czy Suhit Gupta. Wspierający start-up inwestorzy widzą w tym rozwiązaniu ogromny potencjał, który może odmienić codzienną pracę analityków, konsultantów i specjalistów pracujących z danymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fe5774e-6e79-467c-96a6-0cdd54ba590f</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 09:51:46 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KkVk9kpTURBXy9kNzdmMjdiN2IwOTMzMzZhNmYzODc1YzhiM2U4NzJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Motorola Solutions stawia na drony. Przejmuje inną spółkę za 4,4 mld dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/motorola-solutions-stawia-na-drony-przejmuje-inna-spolke-za-44-mld-dol/myglnrc</link>
			<description>Motorola Solutions sfinalizowała przejęcie kalifornijskiej spółki Silvus Technologies Holding za 4,4 mld dol. Chce w ten sposób wzmocnić kompetencje w obszarze bezprzewodowych sieci oraz otworzyć sobie drogę do szybko rosnącego rynku bezzałogowych systemów latających i robotyki. To jedna z największych transakcji w historii firmy – wpisuje się w strategię rozbudowy portfela o technologie, które zwiększają bezpieczeństwo i mobilność użytkowników, od służb mundurowych po przemysł energetyczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6022ce2-01ab-4f0d-9a04-3648707f488c</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 09:25:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PAjk9kpTURBXy9mZmYwY2FlNTM5Y2UwY2ZiZGZkMjg4ZDliOWVjYTIzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska firma pod ostrzałem Ukraińców. "Wzywamy premiera Polski do interwencji". Jest drugie dno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-firma-pod-ostrzalem-ukraincow-wzywamy-premiera-polski-do-interwencji-jest/8e35csw</link>
			<description>Polska firma Control Process według deputowanych Lwowskiej Rady Miejskiej zakłóca budowę zakładu przetwarzania odpadów we Lwowie. Zaapelowali do premiera Polski Donalda Tuska w związku z krytyczną sytuacją — podała służba prasowa Lwowskiej Rady Miejskiej. Polska firma odpowiada. Zgodnie z jej informacjami Lwów próbuje ją zmusić do działań wykraczających poza kontrakt. Polacy wygrali już postępowanie arbitrażowe i miasto będzie musiało płacić odsetki za opóźnienia w płatnościach. List do premiera Tuska to forma nacisku ze strony ukraińskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">4430ac95-1139-42a4-bb96-6740009390f0</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:55:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d6tk9kpTURBXy84ZjU0MzQ3MWZhMTMxMDE4MDE2NDA4NGJiNjgyNjJmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko dla specjalistów. Chat GPT-5 to pierwszy krok do AI, która "rozumie" praktycznie wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nie-tylko-dla-specjalistow-chat-gpt-5-to-pierwszy-krok-do-ai-ktora-rozumie/9443wxs</link>
			<description>Sam Altman, szef OpenAI, podczas wydarzenia z okazji premiery najnowszego ChatGPT nazwał wersję GPT-5 "kolejnym krokiem na drodze do AGI", czyli ogólnej sztucznej inteligencji. Porównał skok jakościowy do przesiadki z ekranu o niskiej rozdzielczości na taki z bardzo wysoką, wyrazistą jakością obrazu, podkreślając, że rozmowa "po raz pierwszy naprawdę przypomina dialog z ekspertem na poziomie doktora".</description>
			<guid isPermaLink="false">d2dd19c9-66fe-4e6e-af50-04439c7a8bdf</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:30:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qvBk9kpTURBXy81ZTIyY2UxYjYzYWU5NWIxZGZiMDM3M2MwODQzZWE1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od zwrotu kosztów użytkowania samochodu elektrycznego. Jest reakcja rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatek-od-zwrotu-kosztow-uzytkowania-samochodu-elektrycznego-jest-reakcja-rzadu/9sfqcrl</link>
			<description>Środki, które pracodawca przekazuje pracownikowi jako zwrot kosztów używania samochodu elektrycznego, stanowią przychód pracownika i podlegają opodatkowaniu – wynika z odpowiedzi wiceministra finansów Jarosława Nenemana na interpelację poselską.</description>
			<guid isPermaLink="false">624cb7d6-21db-48b4-aae2-651ed55faadd</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:22:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dNAk9kpTURBXy82YWM4YTQ4YzJhZjFlYTA3Y2E3YmUyOWJiNTlkNzM2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak się zarabia w Polsce. GUS publikuje najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-sie-zarabia-w-polsce-gus-publikuje-najnowsze-dane/83en078</link>
			<description>Średnie wynagrodzenie w gospodarce narodowej w II kwartale 2025 r. wyniosło 8 tys. 749 zł — podał Główny Urząd Statystyczny w piątek rano. To oznacza wzrost rok do roku o 8,8 proc. i spadek wobec pierwszych trzech miesięcy 2025 r. o 2,4 proc. Realne płace, dzięki niższej inflacji, wyraźnie urosły.</description>
			<guid isPermaLink="false">a198343f-d0ae-4fc7-9c83-8b35aa97429c</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:04:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8mk9kpTURBXy9iY2IxMzAwZTFkMTVkMTk2NDFhNGJjNmUwNjA4MWM1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy procentowe spadną. W jakim stopniu? Decydujące będą te dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/obnizki-stop-procentowych-w-polsce-czlonek-rpp-o-tym-co-przyniesie-druga-polowa-roku/vnl41gk</link>
			<description>Ludwik Kotecki, członek Rady Polityki Pieniężnej, zapowiedział dalsze obniżki stóp procentowych w Polsce w tym roku, choć pozostaje ostrożny i uwarunkował dodatkowe cięcie wystąpieniem pewnych zjawisk: przede wszystkim chodzi o tempo wzrostu średnich wynagrodzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">da7f5bfd-aea7-4acd-b680-3b12966ed724</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 07:39:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V0mk9kpTURBXy84MGRmZDM2NWIxMTBiOGE0Y2IxZmI4N2M1NmU2ZjhlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska kupuje z Tajwanu połowę wyprodukowanych tam dronów. Nowe "dobro narodowe"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-kupuje-z-tajwanu-polowe-wyprodukowanych-tam-dronow-nowe-dobro-narodowe/pp1lmjf</link>
			<description>Drony mają stać się kolejnym, po półprzewodnikach, dobrem narodowym Tajwanu. Polska wyrasta tu na kluczowego partnera, do którego trafia ponad połowa eksportowanych przez Tajwan bezzałogowców — wynika z najnowszych danych Tajwańskiej Rady Rozwoju Handlu Zagranicznego (TAITRA).</description>
			<guid isPermaLink="false">fb63032e-7436-4c45-8ae0-789e79ca4096</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:45:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p-wk9kpTURBXy9mMDQ3MWIxMWExNTcxMWUwN2RlYzNiMzVhYTViNjlmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Burza po projekcie zmian dodatku mieszkaniowego dla mundurowych. Wyjaśnień żądają policjanci i strażacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/burza-wokol-zmian-dodatku-mieszkaniowego-zarzad-glowny-nszz-policjantow-zada/jc2p9p1</link>
			<description>Projekt ustawy mieszkaniowej, który w zamierzeniu miał poprawić sytuację finansową służb mundurowych, wciąż budzi spore emocje. Najwięcej uwag dotyczy ostatnich korekt wprowadzonych przez MSWiA, które zmieniają sposób wyliczania nowego dodatku mieszkaniowego. Według najnowszej wersji przepisów jego wysokość ma zależeć od miejsca zamieszkania funkcjonariuszy, a nie od miejsca pełnienia służby. Związkowcy mówią, że zmiana nie została skonsultowana ze stroną społeczną i żądają pilnego spotkania z ministrem Marcinem Kierwińskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">745071b2-c372-4bdc-a2c4-25fab31ccf61</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:51:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ob7k9kpTURBXy9jYTRlNmMwZWM3NzE0NTVhNWU1N2YwOTg0Y2U4ZGRlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawdzili zwyczajowe godziny pracy oszustów. Są zadziwiająco regularne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sprawdzili-zwyczajowe-godziny-pracy-oszustow-sa-zadziwiajaco-regularne/g9vc5ef</link>
			<description>Oszuści są najbardziej aktywni od poniedziałku do piątku w godzinach 8.00–16.00. To tak jakby pracowali na etat w instytucjach publicznych. W weekendy i święta jest mniej ataków scamerskich – powiedział piątkowemu "Pulsowi Biznesu" Paweł Piekutowski, zastępca dyrektora departamentu cyberbezpieczeństwa Urzędu Komisji Nadzoru Finansowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc75173c-0892-4ab2-b373-1aa09f9adbf6</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:22:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0psk9kpTURBXy84ODk1OWJiYzU1NGEyNjdjZDU3N2ZjNTMyNzMwOTI0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pozbyli się pracowników i postawili na AI. Dziś mogą cieszyć się ze swojej decyzji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pozbyli-sie-pracownikow-i-postawili-na-ai-dzis-moga-cieszyc-sie-ze-swojej-decyzji/44xpbxt</link>
			<description>Na pierwszy rzut oka wyglądało to, jak klasyczna historia "zrób więcej za mniej". Duolingo, aplikacja do nauki języków, konsekwentnie zwalniała pracowników i rezygnowała ze współpracy z zewnętrznymi dostawcami, zastępując ich sztuczną inteligencją. Decyzja ta spotkała się z dużą falą krytyki, która przyczyniła się do dużego spadku wyceny spółki. Dlaczego więc akcje 6 sierpnia po handlu posesyjnym wystrzeliły o 20 proc.? Wyjaśniamy, skąd nagłe zainteresowanie inwestorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3edb6068-c1de-4e27-bab1-0db7193084ac</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:19:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KD5k9kpTURBXy9lOTBhNWI5YTdhNjcwYzE0M2Q5N2IxMTE5ZGQ1N2NkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy sporo wiedzą o KSeF, ale wciąż zwlekają z przygotowaniami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-rewolucja-w-fakturowaniu-od-lutego-2026-r-czy-firmy-sa-gotowe/w6086xc</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur ma wejść w życie już za pół roku, od 1 lutego 2026 r. Nowelizacja ustawy o VAT, która dopełnia regulację dotyczącą KSeF, czeka już tylko na podpis prezydenta Karola Nawrockiego. Jak do tej rewolucji są przygotowane firmy? Mimo stosunkowo dużej wiedzy teoretycznej w firmach problemem jest przygotowanie praktyczne do integracji z nowym systemem, a to będzie kluczowe w efektywnym wykorzystaniu KSeF – wskazują eksperci Comarch, którzy przeprowadzili badanie wśród firm.</description>
			<guid isPermaLink="false">075f65de-eb11-4f58-8d67-e97c9a9b100e</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:11:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ucxk9kpTURBXy9lNTU3OWE3NWQ3NjU3YzdlYjFjOTEzMjk1ZTY4ODA5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Szok chiński 2.0". Samochody i maszyny z Państwa Środka zalewają Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/szok-chinski-20-samochody-i-maszyny-z-panstwa-srodka-zalewaja-polske/zjrrbn8</link>
			<description>57,1 proc. – o tyle wzrósł import chińskich samochodów i maszyn do Polski w ostatniej dekadzie. To więcej niż w Niemczech, Czechach czy na Węgrzech – czytamy w piątkowym wydaniu "Pulsu Biznesu".</description>
			<guid isPermaLink="false">8b31ee4a-f643-464f-99d8-a02bd6c7b5fb</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 04:54:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jtNk9kpTURBXy85ZGFmNDYyZDg1M2IxZWI0Zjk1YjdiYTgyYzM2MDlkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obietnice Karola Nawrockiego mogą kosztować nas fortunę. Eksperci podają kwotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wycena-pomyslow-prezydenta-karola-nawrockiego-nawet-ponad-100-mld-zl-mniej-w-budzecie/meftpk5</link>
			<description>Karol Nawrocki rusza z projektami ustaw podatkowych. Ile to może kosztować – pyta w piątek "Rzeczpospolita". Głównym ubytkiem dla budżetu byłaby obniżka stawek VAT do 22 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">506a8d29-91d6-442b-881f-8d896ca7b196</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 04:28:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/adVk9kpTURBXy9hNTk1NWE4YTQ5NTM5Njc4ZGI4ZWM5N2FjOWY4NjE2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozciął sobie nogi, by zaprezentować swoją technologię. Zebrał na nią 4,3 mln dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/oto-opatrunki-przyszlosci-zalozyciel-start-upu-rozcial-swoje-nogi-by-zebrac-pieniadze/jxzdh8l</link>
			<description>Jake Adler, założyciel Pilgrim, przetestował opatrunek swojej biotechnologicznej firmy, rozcinając sobie nogę przed kamerą. Po tym performensie start-up zebrał 4,3 mln dol. od inwestorów. Młody biznesmen chce dostarczać swoje rozwiązanie na pole bitwy, a w przyszłości oferować je także cywilom.</description>
			<guid isPermaLink="false">340b00ea-5387-4cc4-a92d-b81049f1a3a0</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 04:17:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9CZk9kpTURBXy8xM2M2ZDk0M2YxZjRiZDFhYWQxNGI2Zjk4NDM3NTdkNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki chce porozumienia w sprawie mieszkalnictwa. Oto pomysły rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-chce-porozumienia-w-sprawie-mieszkalnictwa-oto-pomysly-rzadu/srvvqsd</link>
			<description>Karol Nawrocki w orędziu wygłoszonym w Sejmie ani razu nie użył słów "podatki”, "ochrona zdrowia” czy "Ukraina”, ale znalazł miejsce na politykę mieszkaniową. Co więcej, zadeklarował, że głęboko liczy tu na współpracę wszystkich środowisk politycznych. Rząd premiera Donalda Tuska akurat ma pomysł na mieszkalnictwo, a za jego realizację odpowiada Tomasz Lewandowski, wiceminister związany z Lewicą. Proponuje on uszczelnienie systemu mieszkań komunalnych, ale nie tylko.</description>
			<guid isPermaLink="false">11eb7ed5-005b-4384-92ee-a25aef053315</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 04:13:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LcVk9kpTURBXy9hNjVhYjE0NGRkNmNjMDgyMzE2YzEyMzFhMjMxNmY2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Moment na leasing auta jest właśnie teraz? Po nowym roku stracisz przez niższy limit podatkowy [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-samochodow-zmiany-podatkowe-od-2026-r-i-ich-skutki/6bw8mj7</link>
			<description>Zmiany w kosztach podatkowych leasingowanych samochodów to dla wielu zaskoczenie. Od 1 stycznia 2026 r. dla większości samochodów — wszystkich spalinowych i klasycznych hybryd — limit kosztów spadnie z obecnych 150 tys. zł do 100 tys. zł. Podatkowo leasing spalinówek będzie więc mniej opłacalny. Wiemy, ile można stracić. Wyliczenia mogą być zaskakujące.</description>
			<guid isPermaLink="false">48a940b5-8c5f-436f-96bf-c40c8c76f00e</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dkxk9kpTURBXy9mMzVlNzNhZjBhMjI2MmIxOTNhYzE2YjE0NjJkYmVjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
