<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Pozwolenie na budowę elektrowni jądrowej. Wniosek w języku polskim opóźni termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozwolenie-na-budowe-elektrowni-jadrowej-wniosek-w-jezyku-polskim-opozni-termin/v4wf3gn</link>
			<description>W 2027 r. chcielibyśmy złożyć wniosek o pozwolenie na budowę pierwszej elektrowni jądrowej — poinformował w środę prezes spółki Polskie Elektrownie Jądrowe Marek Wiszczyk. Dodał, że w przyszłym roku spółka ubiegać się będzie też o tzw. zezwolenie atomowe. Pierwszy prąd z polskiej elektrowni jądrowej ma popłynąć za 11 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8edfa1c-d401-4534-9861-12a03899351b</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 19:43:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qxVk9kpTURBXy8wMDhkN2QzMTg3NDc0MjY4MzQzY2VkZWNlNzQzZjJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orange i T-Mobile z zarzutami. Kary mogą pójść w miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orange-i-t-mobile-z-zarzutami-kary-moga-pojsc-w-miliardy/mkys0qx</link>
			<description>Prezes UOKiK postawił zarzuty Orange i T-Mobile w związku z prezentowaniem cen rabatowych, tak jakby były standardowymi — podał Urząd. Operatorzy nie informowali, że by dostać niższą stawkę, należy spełnić dodatkowe warunki np. wyrazić zgody marketingowe. Kary mogą dojść do 10 proc. ubiegłorocznego obrotu, co w przypadku Orange oznaczałoby ponad miliard złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">13127fc4-17bf-4eca-88d0-6812119c3533</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 16:31:07 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HMxk9kpTURBXy8wYWE5YmU4YmExNzNkMGQzYzU5MzVlMTVkNWY0NWE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakaz bezpłatnych staży. Ministerstwo szykuje wielkie zmiany w prawie pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zakaz-bezplatnych-stazy-ministerstwo-szykuje-wielkie-zmiany-w-prawie-pracy/4e2rc1n</link>
			<description>Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej (MRPiPS) rozpoczęło prace nad przepisami zakazującymi bezpłatnych staży. W środę w resorcie odbyły się prekonsultacje, których celem było zebranie głosów organizacji młodzieżowych i studenckich, społeczeństwa obywatelskiego i instytucji publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc16102f-e5a9-4078-92ee-1315ba59a62d</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:40:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/55Hk9kpTURBXy84ZGQ4OWY3ZmEyMDdjZGFkOTQyNzY2NDhmNWQxMGQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto dawał lepszy "socjal": PiS czy KO? Polacy ocenili [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kto-dawal-lepszy-socjal-pis-czy-ko-polacy-ocenili-sondaz/jsg89m0</link>
			<description>Znaczący wzrost wydatków socjalnych państwa za obecnych rządów Donalda Tuska w roli premiera nie przebił się wystarczająco do świadomości społecznej. W najnowszym badaniu UCE Research, przeprowadzonym na zlecenie Onetu, Polacy porównali politykę socjalną rządów Zjednoczonej Prawicy z obecną koalicją KO, Polski 2050, PSL i Lewicy. Wyniki? PiS wciąż dominuje w tej kluczowej kategorii.</description>
			<guid isPermaLink="false">705f6294-e90c-44c7-9778-293c52c8a149</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:07:25 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GwWk9kpTURBXy8zNTRiOTgxMDAzODVmNzc0M2RjOGUyMjJjMDJhYWRiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy wypływają z PPK. Ministerstwo nie mówi "nie" zmianom i zapowiada przegląd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/resort-finansow-zrobi-przeglad-ppk-padla-krancowa-data/wtv0r3l</link>
			<description>Część ludzi w Polsce wykorzystuje program emerytalny PPK do zwiększenia bieżących dochodów. "Kwestia wzrastającej liczby zwrotów będzie mogła zostać poruszona w najbliższym przeglądzie ustawy o PPK, który musi zostać dokonany przez Radę Ministrów do 31 grudnia 2026 r." — informuje Ministerstwo Finansów. Dodaje, że na tej bazie mogą powstać pewne propozycje zmian. Poza dyskusją pozostaje fakt, że oszczędności gromadzone w PPK są prywatną własnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff73bfdb-1fc2-4ba1-a27e-20ad15faed3a</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:00:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJ6k9kpTURBXy8zMTI2NmE2MTYyNWE1YjM0ODZmOWMxZGNhMGUxY2M3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojechałam na Maltę bez planu i zakochałam się... Te trzy rzeczy warto powtórzyć, dwóch unikaj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroz-na-malte-bez-planu-co-warto-zrobic-a-czego-unikac/pmnnyps</link>
			<description>W zeszłe lato spontanicznie wybrałam się na Maltę i... bawiłam się świetnie. Niektóre punkty z mojego planu podróży były absolutnie warte zachodu, ale są też takie, które następnym razem bym pominęła.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bcc5de3-e72f-4c09-967e-a52135fa239f</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/feJk9kqTURBXy80NzQzOWE4ZWI0ZWE0MWY3NTkyZmUxM2QwNzQzNmJiMy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje zmiany przepisów pod wielką fuzję na rynku finansowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/pzu-i-pekao-planuja-wielka-fuzje-nowe-przepisy-otwieraja-drzwi/h3xbb8w</link>
			<description>Jeszcze w tym roku mają być przyjęte przepisy, które częściowo zmienią zasady gry na polskim rynku finansowym. Otworzą m.in. drzwi do szykowanej fuzji między Bankiem Pekao i PZU. Chodzi np. o kwestię możliwości sprzedaży akcji banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">4092d2be-ba80-4643-9173-1079ee3184ca</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:10:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AeVk9kpTURBXy85MDNkYTFiYTg1NmMxMDFkY2JmYzI0YzA3NDQxNDlkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zawieszenie prawa do azylu. Sejm podjął ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zawieszenie-prawa-do-azylu-sejm-podjal-wazna-decyzje/cc36s54</link>
			<description>W środę posłowie zdecydowaną większością głosów poparli przedłużenie obowiązujących restrykcji dotyczących możliwości ubiegania się o ochronę międzynarodową na granicy Polski z Białorusią.</description>
			<guid isPermaLink="false">95292226-06d8-42ec-a9e4-a2eca25f7412</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 10:03:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nadk9kpTURBXy84ZTM5NWM3MTNmNzg2YjhlNTg3ZDI3NWIyOWIzNjhlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jawność wynagrodzeń jest fikcją. Kandydaci są rozczarowani ustawą "Jasne zarobki"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-ustawa-jasne-zarobki-nie-spelnia-oczekiwan-kandydatow/6nd53jh</link>
			<description>Choć ustawa "Jasne zarobki" miała zrewolucjonizować rynek pracy i ułatwić kandydatom podejmowanie decyzji o aplikowaniu, w praktyce zmienia niewiele. Jak wynika z badania No Fluff Jobs, aż 93 proc. kandydatów uważa, że widełki płacowe powinny być publikowane już w ogłoszeniu o pracę. W rzeczywistości tylko co trzecia oferta zawiera takie informacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">481e5402-c8f7-400d-815a-fe90d4194909</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:51:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJ5k9kpTURBXy9iNjM3NmE2Mjc3MmQxNDVmNTQ3ZjgyNGFhY2M4ZDc4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS na granicy wydolności. Pracownicy ostrzegają przed paraliżem instytucji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zus-pod-presja-automatyzacja-nie-rozwiazuje-problemow-kadrowych/74demt1</link>
			<description>W Zakładzie Ubezpieczeń Społecznych sytuacja robi się coraz bardziej napięta. Jak relacjonuje PulsHR.pl, niedobory kadrowe i ostatnie zmiany w prawie budzą frustrację pracowników ZUS. Wprowadzenie renty wdowiej były dla wielu punktem granicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">373c41f4-2afc-4f5a-9f40-4d0b3181a3ea</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:48:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qr5k9kpTURBXy9jZmVmZDE5ODE4ZWQ0ZmM2NGY0NDZjYzkwMzcxOTZlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maciej Berek jako „bat” Donalda Tuska. "Nie będzie zmiłuj"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rekonstrukcja-rzadu-donald-tusk-wskazal-czlowieka-od-nadzoru-ministrow/rjr6vrk</link>
			<description>"Zbudujemy zespół kontrolingu i egzekucji tego, do czego się ministrowie zobowiązali" — ogłosił w środę Donald Tusk podczas prezentacji składu rządu po rekonstrukcji. Pierwsze efekty mają być za miesiąc, a później co kwartał. "Negatywna rekomendacja pracy któregoś z ministrów będzie oznaczała także zmianę w danym resorcie" — ostrzegł premier.</description>
			<guid isPermaLink="false">365583b3-a774-4f83-8be8-26fadc47c8b0</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:25:33 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_gRk9kpTURBXy9kMjQ2OWZiZDIwNjM5ZGYwZjQyMzlhMGMyNWMwM2YwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek zastąpi Adama Bodnara? "Ma markę niezłomnego sędziego"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/waldemar-zurek-ministrem-sprawiedliwosci-rekonstrukcja-rzadu-donalda-tuska/sn4b7z4</link>
			<description>Waldemar Żurek może zastąpić Adama Bodnara w fotelu ministra sprawiedliwości. "Ma markę niezłomnego sędziego i praktykę" — sugeruje informator "Gazety Wyborczej". Rok temu Adam Bodnar powołał Waldemara Żurka na zastępcę dyrektora Krajowej Szkoły Sądownictwa i Prokuratury ds. organizacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">93a45ffe-ac7e-4cbc-8a00-d63806a18b4b</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Ikk9kpTURBXy8xYTczMmQyN2QzMGI5ZWYzOGU4N2Q4MWEzMzUwNzA2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy zarabiają na wypłatach z PPK. Szef programu komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-zarabiaja-na-wyplatach-z-ppk-szef-programu-komentuje/spjj7ec</link>
			<description>Dzięki luce prawnej uczestnicy Pracowniczych Planów Kapitałowych dzięki wcześniejszym wypłatom z programu są w stanie zarabiać lepiej niż na jakiejkolwiek lokacie bankowej. Tylko w pierwszym kwartale 2025 r. Polacy wypłacili ponad 600 mln zł. Mariusz Jaszczyk, wiceprezes PFR, instytucji, która zarządza PPK uważa jednak, że wprowadzenie możliwości wcześniejszych wypłat nie było błędem.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8e84de6-c6e5-4917-9f9f-cd64f1e80cf5</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:27:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IFfk9kpTURBXy9iZTkwNjNmMGFkNTkwNzZlNmNhNTcwZWMyNmQ3NjViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Apple musi odejść? Analitycy po raz pierwszy mówią o tym głośno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/szef-apple-musi-odejsc-analitycy-po-raz-pierwszy-mowia-o-tym-glosno/bzq0432</link>
			<description>Gdy 9 lipca analitycy Walter Piecyk i Joe Galone z LightShed Partners ogłosili, że Apple powinno zastąpić Tima Cooka "bardziej produktocentrycznym" liderem, podkreślili jednocześnie, że chodzi o zdolność firmy do wyznaczania kierunku w erze generatywnej sztucznej inteligencji, a nie o kwestionowanie jej bieżących wyników finansowych. Notatka błyskawicznie stała się tematem numer jeden wśród obserwatorów Doliny Krzemowej. O zmianie na szczycie w Apple mówi się bowiem od dawna, po prostu dotąd mówiono jedynie szeptem.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3ecfe2c-3fc2-4132-b3a9-97173ae545f4</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:19:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PX1k9kpTURBXy80NTc3M2M0ZmY3NTUxOTIzYWJhZWIwMmRhNGM3ZmFiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na saksy już nie tak chętnie. Polakom się nie opłaca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/na-saksy-juz-nie-tak-chetnie-polakom-sie-nie-oplaca/3rnq979</link>
			<description>Chociaż średnie stawki sezonowych pracowników na Zachodzie nadal są dwukrotnie wyższe niż w Polsce, to przy dużych kosztach utrzymania i dojazdu krótkie wyjazdy nie są już tak opłacalne — pisze środowa "Rzeczpospolita".</description>
			<guid isPermaLink="false">154adb05-c729-4a4a-a7c9-2e5b6d4497d1</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:35:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ei7k9kpTURBXy9jNGE2YjM1YTg3N2VlMTYwOWIwMWU3YzFjMTk2ZDAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poluzowana ustawa wiatrakowa wraca do Sejmu. Branża obawia się weta Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/senat-luzuje-zasady-dla-wiatrakow-co-zrobia-sejm-i-prezydent-karol-nawrocki/n4y1wgg</link>
			<description>Ustawa odległościowa, czyli chyba najczęściej omawiany akt prawny, który dotyczy energetyki odnawialnej, powraca do Sejmu. Senackie poprawki zliberalizowały kolejne przepisy nt. lokalizowania wiatraków, co branża może odnotować z zadowoleniem. Ustawie dalej jednak grozi prezydenckie weto, a wszystkie obecne dyskusje spełzną wtedy na niczym.</description>
			<guid isPermaLink="false">42a6c833-e61a-450e-a2e3-3802bb339934</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:21:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f6Ik9kpTURBXy84MzNlODAyZTQzMjJkN2Y1ZTRkNmJmYTUwMTRjMzZlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 miast dla ultrabogatych w 2025 r. Widać cichy zwrot sił, który kształtuje nowe stolice luksusu [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ranking-miast-dla-ultrabogaczy-cichy-trend-ksztaltuje-nowe-stolice-luksusu/wtqh4nk</link>
			<description>Blisko- i dalekowschodnie stolice zyskują na znaczeniu jako nowe centra luksusu dla światowych ultrabogaczy. Jak w rozmowie z Business Insiderem podkreśla ekspert, za sprawą "wyższej klasy średniej" w rankingu pnie się m.in. Bangkok. Swoją pozycję, przez zmiany stylu życia i polityki, traci natomiast np. Nowy Jork.</description>
			<guid isPermaLink="false">75004d91-b913-47da-b61e-b3e01808702f</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:13:05 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rMQk9kpTURBXy80ZjlmMDczMzgyMzI1MTEyYTYzMjgyMGYwZDM4NWE5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz odwołany z Polsatu. Dzieci biznesmena zabrały głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-odwolany-z-polsatu-dzieci-biznesmena-komentuja/wd3s739</link>
			<description>⁠"Trudno interpretować te decyzje inaczej niż jako wyraz głębokiego zaniepokojenia fundacji możliwymi działaniami w Polsce, które mogłyby uszczuplić majątek" — tak odwołanie ojca z Cyfrowego Polsatu komentują dzieci biznesmena. Ich pełnomocnik odrzuca sformułowane przez prawnika Zygmunta Solorza zarzuty o wadliwych decyzjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2804a99-8e5a-4ceb-96df-e106225fe5d9</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 20:00:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Wuk9kpTURBXy9kY2I4NzhiZWU4NDVlYjg5YjY3MmM5NmYwMTc2MTg3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz nie pogodził się z odwołaniem z Polsatu. Jego prawnik wskazuje, co dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-nie-pogodzil-sie-z-odwolaniem-z-polsatu-co-dalej/x6p5lj8</link>
			<description>Zygmunt Solorz mówi o bezprawiu, komentując jego odwołanie ze stanowiska przewodniczącego szefa rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu. "Zmiany, zostaną niezwłocznie zaskarżone" — czytamy w oświadczeniu biznesmena, które przekazał jego prawnik.</description>
			<guid isPermaLink="false">05f5ca81-6e8c-4440-aae5-6ad9e395f86c</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:36:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6xkk9kpTURBXy8xOTg2YTQ5OWZlYjNiZTljNjFmNDNhZWJkOWQ2YTM1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko Suntago. Polskie aquaparki przyciągają turystów jak magnes</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rozrywka/najpopularniejsze-aquaparki-w-polsce-atrakcje-na-wakacje-2025/9z7zz2l</link>
			<description>Szukasz miejsca na krótki rodzinny wyjazd w wakacje? Dobrym pomysłem może być wizyta w aquaparku. Obiekty oferują zabawę dla całej rodziny, ale też chwilę wytchnienia dla dorosłych, np. w strefie saun. Oto popularne w Polsce aquaparki.</description>
			<guid isPermaLink="false">45e146f1-6310-4256-a332-94a037e71ae3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:00:45 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vosk9kpTURBXy9kM2Y2ZDkxNzE2NTFkY2E1YzIwNGQ4MGJhYjE4ZWJhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft oskarża Chiny i mówi o luce w systemie. "Kradzież poufnych informacji"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/microsoft-oskarza-chiny-i-mowi-o-luce-w-systemie-kradziez-poufnych-informacji/8pm77hn</link>
			<description>Firma Microsoft oskarżyła chińskich hakerów o wykorzystywanie luk w zabezpieczeniach swojego oprogramowania SharePoint, które doprowadziły do naruszeń bezpieczeństwa na całym świecie. To bardzo popularny program, który wykorzystują firmy na całym świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">12af13b1-aab5-4dc9-b49d-125c9986e2c5</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 14:28:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c2Ik9kpTURBXy9mZDA1N2FlNzNjNjA1MzBkMDQ3ZDgzOGU1YTY2YzUwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gorąco wokół projektu ustawy o kryptowalutach i kantorach internetowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/goraco-wokol-projektu-ustawy-o-kryptowalutach-i-kantorach-internetowych/p64hytk</link>
			<description>We wtorek w Sejmie odbyło się pierwsze czytanie projektu ustawy o rynku kryptoaktywów. W trakcie debaty posłowie krytykowali m.in. oddanie KNF nadzoru nad tym rynkiem i obciążenia, jakie wynikają z ustawy. Nowe przepisy przewidują też uregulowanie działalności kantorów internetowych. W trakcie debaty padł wniosek o odrzucenie projektu w pierwszym czytaniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a7c5835-2ca0-4602-87ca-b604e9685165</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 14:07:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PxTk9kpTURBXy81YzMyN2NmZGM1ZTAwNjFjMWY3Mjc1MzliNjMxOGNjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To dlatego Zygmunt Solorz został odwołany. Jest oświadczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/to-dlatego-zygmunt-solorz-zostal-odwolany-jest-oswiadczenie/qw1rgd3</link>
			<description>"Celem zmian dokonanych przez TiVi Foundation w organach Cyfrowego Polsatu, Telewizji Polsat, Polkomtela i Netii jest usprawnienie nadzoru nad kluczowymi spółkami Fundacji" — podała TiVi Foundation. To podmiot z siedzibą w Liechtensteinie, do którego należy niemal całe imperium Zygmunta Solorza.</description>
			<guid isPermaLink="false">f43b4a73-d088-49ae-888d-be3c271bbb0f</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:30:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XVXk9kpTURBXy8yM2ViN2MzMzZjMzgyMWEzNjhmNmM3Nzk1NmE5MzJkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To "podpowiada" nam, gdzie jechać na wakacje. Najwyższy wynik w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/to-podpowiada-nam-gdzie-jechac-na-wakacje-jest-badanie/2mttpek</link>
			<description>Aż 56 proc. Polaków szuka inspiracji w mediach społecznościowych - wynika z badania „International Travel Confidence Index 2025” na zlecenie Allianz Partners. 32 proc. z nas z kolei już korzystało lub planuje korzystać z AI do organizacji letnich wyjazdów.</description>
			<guid isPermaLink="false">93c0d264-e50f-490b-9abd-f4afc69b7fcb</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 12:05:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4mVk9kpTURBXy8wMjMzZmIyMDFmNTU0M2U2OWY2NjhlZGU1ZDhmNjFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten ruch Trumpa zaboli Elona Muska. Ochłodzenie w relacjach trwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/chlod-na-linii-trump-musk-trwa-ten-ruch-bialego-domu-zaboli-miliardera/ejwj0x8</link>
			<description>Jak informuje Reuters, Biały Dom rozpoczął poszukiwanie alternatyw dla realizacji koncepcji Złotej Kopuły nad Stanami Zjednoczonymi. Jeszcze kilka miesięcy temu wydawało się, że monopol będzie tu miał Elon Musk i jego SpaceX. Teraz okazuje się, że Donald Trump nie do końca chce korzystać z technologii swojego byłego sojusznika.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbe0f61d-725b-46cd-a0b8-a13a5b41ef0e</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:37:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l2xk9kpTURBXy8xM2NiOTU2YmJhODUwNDNkYjUyZjNhZTVmZjdhY2RkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co trzeba zrobić, by mieć własną restaurację McDonald's? Menedżer opowiedział mi krok po kroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/co-zrobic-by-miec-wlasna-restauracje-mcdonalds-oto-odpowiedzi/rpktzq9</link>
			<description>Około 100 osób w Polsce żyje z prowadzenia restauracji sieci McDonald's. Firma chce się u nas szybko rozwijać i szuka kolejnych takich przedsiębiorców. Ile trzeba mieć na start? Jakie pieniądze można na tym zarobić? Poszedłem na rekrutację dla potencjalnych franczyzobiorców firmy, żeby dowiedzieć się tego wszystkiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fa33ba2-a5b6-42cc-820a-957f9f6c085b</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fEMk9kpTURBXy9kMWNiMTA3NzRkOTkyOTE0MjhjMTBjNmMwNjA3NDg2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hindusi zyskają polską emeryturę? Projekt w Sejmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/hindusi-zyskaja-polska-emeryture-projekt-w-sejmie/pn9st4g</link>
			<description>Polska podpisała z Indiami umowę o zabezpieczeniu społecznym. Zakłada ona m.in. przywileje emerytalne dla Hindusów mieszkających w Polsce oraz Polaków w Indiach. Umowa wciąż jednak nie została ratyfikowana. Pewne rozwiązania budzą bowiem kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5c176a8-066c-4df0-aa70-eda4fab500d2</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:16:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZlYk9kpTURBXy8wZDU2YzBmZmExMGRmYzFhOWY1M2VjM2JkOTRmNmVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka zmiana w Cyfrowym Polsacie. Zygmunt Solorz traci stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-traci-stanowisko-wielka-zmiana-w-cyfrowym-polsacie/s50yf72</link>
			<description>Zygmunt Solorz stracił stanowisko przewodniczącego rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu. Odwołany został również prezes spółki Mirosław Błaszczyk. Przypomnijmy, że w rodzinie Solorzów od blisko roku trwa konflikt o kontrolę nad imperium biznesowym miliardera.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b30890e-6cf1-43a5-8185-5746690ef561</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:08:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QzFk9kpTURBXy8zYjc2YjE4MDhiZDM0MDYzMmU0MzE4MGJkNGE4YjAzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Bogucki szefem kancelarii Nawrockiego. W jego oświadczeniu majątkowym cztery mieszkania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-wybral-zbigniew-bogucki-nowym-szefem-kancelarii-prezydenta/fskgqp9</link>
			<description>Prezydent elekt Karol Nawrocki oficjalnie ogłosił, że szefem jego kancelarii zostanie Zbigniew Bogucki – doświadczony prawnik, były wojewoda zachodniopomorski i jeden z kluczowych współpracowników w kampanii wyborczej. Związany z Prawem i Sprawiedliwością polityk posiada ponad 235 tys. zł oszczędności, a w ramach małżeńskiej wspólności majątkowej współposiada też kilka mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">28d03d28-4822-4ed0-bf27-9e0b36157cdf</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 06:05:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2AXk9kpTURBXy9kYTMyZmM4OTAzYmQ3OTFiOTJiNDVmMzdmODc1OTA3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 2500 zł. Oto jak otrzymać dofinansowanie na wakacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dofinansowanie-wakacji-dla-seniorow-jak-uzyskac-nawet-2500-zl-wsparcia/w7cxfgc</link>
			<description>Osoby starsze planujące wakacyjny wypoczynek mogą skorzystać z różnego rodzaju dopłat, które pomogą sfinansować letni wyjazd — pomoc obejmuje m.in. dofinansowanie turnusów rehabilitacyjnych oraz korzystanie z ulg i zniżek. W niektórych przypadkach kwota wsparcia może sięgnąć nawet 2500 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddd86fe6-15fb-4eb6-a321-9a3f4a7fb48b</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DKVk9kpTURBXy9mNTJlYjYyMWFlZDkwNGQyMjYxNGVlZjViZDZhNGM3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptowaluty a fiskus. Ryzyko wykrycia zysków wzrośnie. Prawnik wyjaśnia dlaczego [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/unia-zmienia-zasady-dla-kryptowalut-polacy-musza-uwazac-na-podatki-opinia-prawna/y99pp7x</link>
			<description>Wraz z dynamicznym rozwojem rynku kryptowalut rośnie również potrzeba jego skutecznej regulacji — zarówno w zakresie przeciwdziałania nadużyciom finansowym, jak i zapewnienia przejrzystości podatkowej. W odpowiedzi na te wyzwania Unia Europejska wprowadza zmiany, które mają ujednolicić zasady obrotu aktywami cyfrowymi. Adwokat Tomasz Konarzewski z kancelarii Tomczykowski Tomczykowska wyjaśnia obowiązujące zasady rozliczania się z przychodów z kryptowalut i ostrzega przed skutkami zmian w prawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cef70afa-1809-4392-b651-ac41b7e5c577</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zpDk9kpTURBXy9jNmIxZTViZDY2OWY5MDQ2MWY0MjZhYzJlZGNjYTIxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowelizacja Kodeksu pracy w Sejmie. Oto kto skorzysta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kodeks-pracy-do-zmiany-sejm-bierze-sie-za-zmiany-dla-samozatrudnionych-i-pracujacych/hqwxj9j</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapowiedział, że w trakcie zaplanowanego od 22 do 25 lipca posiedzenia Sejmu zaprezentuje szczegóły rekonstrukcji swojego rządu. W cieniu tych wydarzeń parlamentarzyści będą jednak normalnie pracować. We wtorek obywa się w Sejmie pierwsze czytanie projektu nowelizacji Kodeksu pracy, która wprowadza istotne zmiany dotyczące stażu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">48f0c9ad-7d21-4afc-99d1-b191447bfa1e</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:48:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l-ok9kpTURBXy9jYTIxNTg0Y2VkZTc5NDJjYzJkYjIwNDU0OGQzYTZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawda o dodatkowym oszczędzaniu na emeryturę jest jeszcze smutniejsza niż się wydaje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/miliony-polakow-oszczedzaja-na-emeryture-ogrom-kont-nieaktywnych-tabela/07mf4mb</link>
			<description>W teorii pieniądze w Otwartych Funduszach Emerytalnych (OFE) oszczędza ponad 14 mln osób, w PPK — ponad 4 mln, a w IKE — ok.1 mln. Bardzo wiele kont jest jednak nieaktywnych, tzn. że kiedyś trafiały na nie pieniądze, ale ich właściciele przestali wpłacać środki z bieżących dochodów. W zależności od programu oszczędzania jest to mniejsze lub większe kilkadziesiąt procent. Pokazujemy dokładne statystyki i pytamy eksperta, czy to powód do niepokoju w kontekście całego systemu emerytalnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c1e8156-e8cb-4b2f-9ce3-bad7b9237812</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAOk9kpTURBXy9iMWNhZjRhYTdlMTJiZjFiYTQ3MDUxOWFjNmUxMzU0MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszyscy romansują w pracy — nawet szefowie. Oto dlaczego tak się dzieje i jak powinien reagować dział HR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/terapeutka-o-romansach-w-pracy-duzo-bardziej-powszechne-niz-ludzie-chca-to-przyznac/spgq1wq</link>
			<description>Niezręczny moment uchwycony przez tzw. kiss cam, na którym znalazł się CEO firmy Astronomer i jego pracownica, wywołał debatę na temat romansów w miejscu pracy. Mogą być one kłopotliwe nie tylko dla działu HR, ale też dla współpracowników, którzy muszą znosić zakochaną parę. Tymczasem, jak pokazują badania i doświadczenie terapeutów, to zjawisko powszechniejsze, niż może się wydawać.</description>
			<guid isPermaLink="false">65105afd-b739-4b2c-8150-1cbfd68a1fff</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7VUk9kpTURBXy83ZmNhZjM4NjQxOWQ3MDRhYzIyMjk4Y2YzOGY1ZTgzMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oddech ulgi w mniejszych firmach. Prezydent podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/oddech-ulgi-w-mniejszych-firmach-prezydent-podpisal-ustawe/2n59tld</link>
			<description>Prezydent Andrzej Duda podpisał ustawę odraczającą o dwa lata obowiązek raportowania informacji o zrównoważonym rozwoju (ESG) dla części małych, średnich i dużych firm. Wydatki związane z tworzeniem raportów trzeba będzie ponieść dwa lata później niż zapisano w obecnie obowiązującej ustawie. To oddech ulgi szczególnie dla mniejszych podmiotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a95f040f-bb12-40bc-9ebf-29850954ebd4</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:58:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JcRk9kpTURBXy83N2JkYTE4OGFhNThjOTI1OTUwZDc0ZmRiYmZlZWVkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Produkcja aut w Wielkiej Brytanii najniższa od ponad 70 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/produkcja-aut-w-wielkiej-brytanii-najnizsza-od-ponad-70-lat/7nsvqw7</link>
			<description>Brytyjska produkcja samochodów osobowych i dostawczych w pierwszej połowie tego roku osiągnęła najniższy poziom od 1953 r. Jednym z głównych powodów są cła zapowiadane przez prezydenta USA, które zmusiły wielu producentów do spowolnień. Brytyjski rząd zdecydował się przywrócić dotacje na auta elektryczne, jednak program jest wciąż niejasny.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ce6028e-1448-4f9d-93b3-edee55256fba</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:49:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/clMk9kpTURBXy9lZDVhYTQxZmU5OTYzMTk3NTExMWU4N2EzMWI3ZGFhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla ma kłopoty. Musk ostrzega przed polityką USA. Trump odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tesla-ma-klopoty-musk-ostrzega-przed-polityka-usa-trump-odpowiada/m3qy1f3</link>
			<description>Tesla ostrzega przed negatywnym skutkiem polityki Donalda Trumpa. Wiadomość ta wstrząsnęła rynkami i notowaniami spółki. Głos w sprawie dalszych losów firmy zabrał już Elon Musk, ale także prezydent USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">07e87c59-c159-4533-b094-d42ccb525dfe</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:26:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7R-k9kpTURBXy9jNzc1ODQ1YTkwNWY3NmIzZDU5YTIyNGI4ODRlMTg0Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca od ręki i 2 tys. zł na "dzień dobry". Niemiecki gigant zatrudnia w Polsce setki osób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/oferty-pracy-w-bosch-2025-kogo-szuka-niemiecki-gigant-i-ile-mozna-zarobic-na-starcie/2gq9bjb</link>
			<description>BSH, producent sprzętu AGD marek Bosch i Siemens, ogłasza rekrutację na 400 stanowisk w Łodzi. Firma oferuje umowę o pracę, bonus powitalny w wysokości 2 tys. zł brutto oraz bezpłatny transport dla pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">5517d154-bbfc-4d76-9113-9e96e51b5457</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:25:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/63bk9kpTURBXy8wYzE4OTRlZjM4YmMwYTU0NWRkYjc2ZDdmODZiODViOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak ma się relacja kredytów do oszczędności ulokowanych w bankach? Są nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/tyle-jest-pieniedzy-w-bankach-czesc-idzie-na-kredyty/x4sy7nz</link>
			<description>W maju 2025 r. wskaźnik kredyty/depozyty wzrósł do poziomu 60,1 proc. — informuje Komisja Nadzoru Finansowego. Przedstawia najważniejsze statystyki dotyczące portfeli kredytowych w bankach.</description>
			<guid isPermaLink="false">30f88c25-1830-41ce-a953-ddfba3b537c2</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:09:41 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rrxk9kpTURBXy80NTQ3MWJiNmVkOTI3ZTc2ZTQ2YWU3MmJkNDEzYmEyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy przejmują legendę z Doliny Krzemowej. Największy zwrot akcji w crowdfundingu od lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gamefound-przejmuje-indiegogo-polsko-amerykanski-sojusz-ma-odmienic-crowdfunding/ldz1v6s</link>
			<description>Dwie z najbardziej innowacyjnych platform finansowania społecznościowego ogłosiły dziś ruch, który przestawi zwrotnicę całej branży. Gamefound przejmuje Indiegogo, a wraz z transakcją do ekosystemu polskiej spółki trafi społeczność 38 mln użytkowników Indiegogo (niemal 3 mld dol. zebranych na projekty z obszarów technologii, designu, filmu i sztuki) oraz 17 lat doświadczeń. Gamefound włącza tę bazę w swoje zaawansowane technologicznie środowisko crowdfundingu. Ma zapewnić większą przejrzystość, nowe narzędzia i szerszy zasięg dla twórców oraz wspierających.</description>
			<guid isPermaLink="false">6603dd0b-b807-43b0-b6a8-704c63144bf7</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:01:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G86k9kpTURBXy85NzAwMTcxMTdhOTBiYmJhY2JlN2YzMTk0OTY4ZWNhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI sabotuje wyobraźnię czy wspiera współpracę? Polscy twórcy odpowiadają [BADANIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-sabotuje-wyobraznie-czy-wspiera-wspolprace-polscy-tworcy-odpowiadaja-badanie/gelrpbm</link>
			<description>Kiedy pytamy, czy AI jest wrogiem kreatywności, odpowiedź polskich twórców brzmi dziś zaskakująco zgodnie: to raczej najlepszy sprzymierzeniec, który odciąża, inspiruje i przyspiesza pracę, niż intruz próbujący wyręczyć autora. Najnowsze badanie "Ekonomia twórców po polsku 2025", przygotowane przez Imker, pokazuje, że aż 71 proc. osób tworzących w sieci korzysta z narzędzi sztucznej inteligencji — i to regularnie. Jeszcze rok temu deklaracje tego typu sięgały 52 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6379573-a904-4d47-b9fa-9e0611c8c1da</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kbik9kpTURBXy81Nzc4YmNjNzY3YzYyYmVhY2IzODEyMTYxNTMxOWNiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki nagle wyraźnie zwiększyły zatrudnienie. Najwięcej pracowników od lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/banki-zaskakuja-liczba-nowych-pracownikow/jl17yy3</link>
			<description>W ciągu miesiąca w polskim sektorze bankowym zatrudnienie zwiększyło się o prawie 1,5 tys. Aktualna liczba pracowników jest największa od końca 2020 r. Zdziwienie jest tym większe, że ostatnio ubyło oddziałów banków.</description>
			<guid isPermaLink="false">26da1329-b37d-4e49-98a5-8f255ea09911</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:20:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HkIk9kpTURBXy9lN2VkYzQ0ZDgzNTRmMzM1ZmY1NzAyNzY1ZTdlZWNlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie przejmują polską firmę technologiczną. Zapłacą 500 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amerykanie-przejmuja-polska-firme-zaplaca-500-mln-zl/k9c6lfs</link>
			<description>Callstack, polska spółka specjalizująca się w rozwoju aplikacji wieloplatformowych i technologii React Native, pozyskała strategicznego inwestora. Fundusze powiązane z amerykańskim Viking Global Investors nabyły większościowy pakiet udziałów w firmie, wyceniając ją 500 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">2813ab16-16ef-4cf5-9380-2887a5d06bf3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:47:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mark9kpTURBXy9mYzMxNjhkODdlNjk2NDY1NTIzMDE5MzgwMjcwMGRhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjski przemysł motoryzacyjny w kryzysie. Najgorsze wyniki od siedmiu dekad</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/wielka-brytania-produkcja-samochodow-najnizsza-od-1953-r/8gkr2vr</link>
			<description>Produkcja samochodów w Wielkiej Brytanii osiągnęła najniższy poziom od 1953 r. – poinformowało Stowarzyszenie Producentów i Sprzedawców Samochodów (SMMT). Eksperci komentują, że brytyjski przemysł motoryzacyjny znalazł się w "najgłębszym punkcie" kryzysu.</description>
			<guid isPermaLink="false">796e4819-7417-4c84-84b3-abadbb6bb1e1</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 10:42:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7sGk9kpTURBXy84YzI4YWI3OTg1NzZmM2RiOTUwYzM0OTBiNzQ5YzlhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klienci Action zostawili w dyskontach miliardy. Popularna sieć pokazała wyniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/klienci-action-zostawili-w-dyskontach-miliardy-firma-pokazala-wyniki/7ecc4gg</link>
			<description>O prawie 20 proc. wzrosła w rok sprzedaż w dyskontach Action we wszystkich krajach, w których działa. A jest ich kilkanaście. Sieć ma swoich fanów także w Polsce, gdzie otwartych jest już ponad 400 punktów sprzedaży.</description>
			<guid isPermaLink="false">da13d253-ccf4-475c-817c-5d855e5da902</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:32:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sOAk9kpTURBXy9hOThhZWVmMTI0MmNkZjljNGJjZTU3OTYyMjFiOWIxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko mundur. Czy w policji zarabia się wystarczająco, by przekonać młodych? [ZAROBKI]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/24-lipca-obchodzimy-dzien-policjanta-ile-zarabia-policjant-i-na-jaka-emeryture-moze/e6rlqry</link>
			<description>Ile zarabia policjant — wiele osób zadaje sobie pytanie. 24 lipca w Polsce obchodzone jest Święto Policji. Policja to największa formacja resortu spraw wewnętrznych i administracji. Czy warto do niej wstąpić? Jakie wymagania trzeba spełniać? Ile zarabiają policjanci i policjantki? Oto kwoty w 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ed88e45-2330-4184-894e-bb50becbc0a3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 07:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PGDk9kpTURBXy80NDA0OWE4MjczODM4YWU1NzAzZTY0NjU1YjgwZTE2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania na wynajem to inwestycyjna wtopa? Popyt nieubłaganie słabnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/inwestycja-w-mieszkanie-na-wynajem-nastaly-trudne-czasy/5kxq858</link>
			<description>Popyt na prywatne mieszkania na wynajem słabnie. Coraz większy wpływ na rynek ma konkurencja ze strony profesjonalnych firm, a także dostępność tańszych kredytów. Prognozy dla inwestorów w nieruchomości nie są jednoznaczne — donosi "Puls Biznesu".</description>
			<guid isPermaLink="false">6a47adab-dc94-4f3e-a7da-94960e1ddc01</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 05:11:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHzk9kpTURBXy84ZjU1ZGQ3ZTc0Mjg5YWUzM2M2YzQ5NWI4YTJlMDBlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe szczegóły raportu NIK o funduszach na mieszkalnictwo. "Polska 2050 weszła w buty PiS"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polska-2050-weszla-w-buty-pis-nowe-szczegoly-raportu-nik-o-funduszach-na/bq1ezvh</link>
			<description>W środę Donald Tusk dokonał zapowiadanej od dawna rekonstrukcji rządu. Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz, wiceprzewodnicząca Polski 2050, nie została wicepremierem, ale pozostanie nadal ministrem funduszy i rozwoju regionalnego. To jej nadal ma podlegać Krajowy Zasów Nieruchomości (KZN), choć mieszkalnictwo trafi do ministra finansów i gospodarki. Tymczasem z raportu NIK wynika, że od czasów PiS nic się nie zmieniło w nadzorze nad SIM-ami.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f271a25-5741-4378-9454-2630604f0fdb</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:43:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tiIk9kpTURBXy9lMTlkZTM3M2FmYzZmYWY5ZGU4N2ZmYmU3MTUwNmMwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieć 34 lata i już nigdy nie musieć pracować? Oto jak Manuel osiąga swój cel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/manuel-zostal-frugalista-w-wieku-34-lat-nie-musi-juz-pracowac/30je622</link>
			<description>Miał wszystko zaplanowane – szkołę, studia, karierę. Ale gdy jego przyjaciel zmarł na raka, Manuel Streifeneder zaczął kwestionować całe swoje życie. Dziś 34-latek jest finansowo niezależny. Utrzymuje się z dochodów ze swojego portfela inwestycyjnego. Opowiedział, jak udało mu się to osiągnąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d700a36-6c5f-486f-a4ca-19647c007be6</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:27:53 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b8ak9kpTURBXy85NTRmMTNlMjA1ZWNhZTI2ZmZiZDI2MWI3ZWU5M2U5My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze przecieki z rządu po rekonstrukcji. Co z mieszkaniami, energetyką i spółkami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekonstrukcja-rzadu-co-z-superresortem-i-energetyka-mamy-przecieki/c2svhyk</link>
			<description>Donald Tusk przedstawił nowy skład swojego rządu. W efekcie rekonstrukcji zniknie Ministerstwo Przemysłu, powstanie Ministerstwo Energii, a także superresort z połączenia ministerstw: finansów i rozwoju. W praktyce będą to dwa oddzielne resorty, które będzie nadzorował Andrzej Domański. Premier jednak nie powiedział, jak zostaną przydzielone kompetencje i departamenty. Tu minister ma pewną swobodę, ale nie pełną. Ogranicza go bowiem ustawa o działach administracji. Osoby zbliżone do rządu zdradzają nam kilka szczegółów.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd037d80-71be-4059-81e4-3fa3ad037bd3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:10:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xFOk9kpTURBXy9kZGRkOWI5NzE4OGQxZjM3MTA5MGQ5ODc3MDVmYmYwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA i UE osiągają porozumienie w sprawie ceł. Wojna handlowa zażegnana w ostatniej chwili</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-i-ue-unikaja-wojny-handlowej-porozumienie-ws-cel-ratuje-globalna-gospodarke/60rxnb9</link>
			<description>Stany Zjednoczone i Unia Europejska doszły do porozumienia w sprawie 15-procentowych ceł na większość towarów eksportowanych do UE, co pozwoliło uniknąć eskalacji napięć handlowych, które mogły zagrozić globalnej gospodarce. Decyzja zapadła zaledwie kilka dni przed planowanym wejściem w życie wyższych ceł, które administracja prezydenta Donalda Trumpa zapowiedziała na piątek.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e2c4658-f0bf-4ba0-a1e2-4340a28fa7fd</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 18:06:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B6hk9kpTURBXy8zNzcxMGM4Y2M3ODdmNjNjMmI1YmY2NGYwNDY1ZmM4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od wielkiego ataku na usługę Microsoftu po upadek firmy transportowej przez jedno słabe hasło. Cyberataki paraliżują biznes</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/od-wielkiego-ataku-na-usluge-microsoftu-po-upadek-firmy-transportowej-przez-jedno/9570r1x</link>
			<description>Cyfrowe słabości pokazały realne koszty w tym miesiącu. Chwila nieuwagi administratorów SharePoint otworzyła globalną bramę dla chińskich hakerów, a jedno banalne hasło obróciło w pył 158‑letnią firmę transportową, w której pracę straciło 700 pracowników. Cyberbezpieczeństwo decyduje dziś o być albo nie być całych przedsiębiorstw.</description>
			<guid isPermaLink="false">a62c07a1-0d05-4374-b761-17a8ef0ce9a4</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 17:43:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Qkk9kpTURBXy8zNzMzNDEwY2Y2NjVjM2QwNzZiMjFmOTc4YTkzNDRlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za dużo agentów, za mało sensu. Biznes hamuje z wizją w pełni autonomicznych agentów AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/za-duzo-agentow-za-malo-sensu-biznes-hamuje-z-wizja-w-pelni-autonomicznych-agentow-ai/9xrgc42</link>
			<description>Jeszcze rok temu wydawało się, że wystarczy dorzucić agenta AI do każdego procesu i wszystko zacznie działać jak dobrze naoliwiona maszyna. Walmart, gigantyczna sieć hipermarketów w USA, jest świetnym przykładem tego, jak szybko euforia może obrócić się w operacyjny chaos. Firma zbudowała dziesiątki agentów AI, każdy odpowiadał za inny kawałek pracy i żył w innym interfejsie. Użytkownicy — zarówno klienci, pracownicy, jak i partnerzy — zaczęli się gubić.</description>
			<guid isPermaLink="false">818f1750-b5aa-4d66-a1ac-a96b17197c42</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jx0k9kpTURBXy9hNmI3YTc3Y2QxMjM3NTgxM2Q1OTMyNDFmMmY2YWRhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IMGW podnosi alerty pogodowe. Ostrzeżenia III stopnia dla kolejnych regionów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/imgw-i-rcb-ostrzegaja-alerty-iii-stopnia-dla-poludnia-polski-burze-i-ulewy-zagrazaja/348863y</link>
			<description>Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) zwiększa poziom ostrzeżeń meteorologicznych w związku z intensywnymi opadami deszczu i burzami. Najwyższy, III stopień alertu, został ogłoszony dla południowej części województwa łódzkiego, a także dla zachodnich obszarów województw mazowieckiego i świętokrzyskiego. Z kolei ostrzeżenia II stopnia obowiązują od teraz w województwach warmińsko-mazurskim i pomorskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">34861f77-5ba8-4b34-8dcf-96b809c03c34</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 14:56:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nIck9kpTURBXy82ZGNhYTMyYTAzZjJlNDUyYzNiY2YzMGExMDJhMmQyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nvidia nie doszła do sufitu. Ponad 4 bln dol. kapitalizacji to dopiero początek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nvidia-nie-doszla-do-sufitu-ponad-4-bln-dol-kapitalizacji-to-dopiero-poczatek/1bkbecg</link>
			<description>Nvidia przeskoczyła barierę 4 bln dol. kapitalizacji rynkowej, wyprzedzając Apple i Microsoft. To pierwsza firma na świecie, której udało się wypracować tak wysoką wycenę. Jej wzrost napędził boom na sztuczną inteligencję, ale to nie koniec możliwości, jakie stoją przed gigantem. Plany Nvidii zakładają, że firma dopiero rozpycha się na kolejnych segmentach — od samochodów po komputery osobiste.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c038618-6dae-4e76-8be3-e727c2e2d2de</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 14:42:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R_kk9kpTURBXy9jODczMGJkZTM0MTQxYjhkMmJiOWM4Zjc4MjRlZDY1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szefowa KE upomina Zełenskiego. "Niezależne organy antykorupcyjne są kamieniem węgielnym"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ursula-von-der-leyen-ukraina-musi-chronic-niezaleznosc-antykorupcyjna/ys7z6w9</link>
			<description>Przewodnicząca Komisji Europejskiej, Ursula von der Leyen, po raz kolejny podkreśliła znaczenie utrzymania niezależności ukraińskich organów antykorupcyjnych. W niedzielnym wpisie na platformie X, po rozmowie z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim, szefowa KE zaznaczyła, że niezależność tych instytucji to fundament praworządności w kraju dążącym do integracji z Unią Europejską.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4226614-f88a-4ca3-b570-56f3ad74c440</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 14:35:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T0uk9kpTURBXy8xMzBkMDA4NzU0ZDUzYWUwNWMwNDJiNGYzYTFjN2NkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy otwiera się na staże dla osób 50 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/staz-dla-osob-50-plus-czy-nowe-przepisy-zmienia-rynek-pracy/4f92mle</link>
			<description>W filmie "Praktykant" z 2015 r. Robert De Niro jako siedemdziesięcioletni stażysta gładko przechodzi rekrutację i podbija serca młodszych współpracowników. W prawdziwym życiu powrót na rynek pracy po pięćdziesiątce bywa znacznie trudniejszy. Tym bardziej że systemy rekrutacji nie zawsze rozpoznają potencjał dojrzałych kandydatów. Jednak coś się zmienia. Pojawiają się nowe przepisy, programy aktywizacyjne i staże dla osób 50 plus.</description>
			<guid isPermaLink="false">52f08dfa-3981-42fa-a642-aac655fc1fab</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 14:04:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7Yk9kpTURBXy8wYTgzMDUyYzM2M2ZkN2NlN2FhOGY3NDQwNDJmNzY5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Polacy oceniają Ruch Obrony Granic Roberta Bąkiewicza [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/co-trzeci-polak-popiera-ruch-obrony-granic-sondaz/lqc2l3h</link>
			<description>Robert Bąkiewicz uczynił z siebie samozwańczego przywódcę ruchu, który broni granicy Polski z Niemcami. Jego Ruch Obrony Granic budzi wiele emocji, a pozytywne zdanie na temat tej formacji ma 34 proc. społeczeństwa. Tak wynika z najnowszego badania Ipsos dla TVP.</description>
			<guid isPermaLink="false">82b74bcd-d238-4866-b2f6-1bf8a8359ea7</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 12:49:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9x6k9kpTURBXy84MTRiYjFkZjNlNjBhYzZiZjlhMTAzMzhmNmUwYzAyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paradoks pracy zdalnej: za elastyczność płacimy większym stresem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/paradoks-pracy-zdalnej-dlaczego-zwieksza-stres-i-rotacje-pracownikow/3l41qtj</link>
			<description>Od pewnego czasu rośnie napięcie między pracodawcami a pracownikami. Ci pierwsi coraz śmielej rozszerzają politykę "office first" i ściągają ludzi do biur. Ci drudzy bronią elastycznego trybu pracy i swojej autonomii, jakby od tego zależało ich życie. Tymczasem badania pokazują, że praca zdalna, choć preferowana, ma nienajlepszy wpływ zarówno na organizacje, jak i samych pracowników. Paradoksalnie coś, co miało być synonimem lepszego samopoczucia i work-life balance, dalece od tych wartości odbiega.</description>
			<guid isPermaLink="false">66e2f379-8a2b-4a63-b0c5-85823b2f8f30</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 12:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sNlk9kpTURBXy9mMDIzZTQyMTQ0NGI3NDc5NjJlNWE0MTg1YTQ1MzM5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jedyny człowiek na świecie, który wygrał z AI, jest Polakiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polski-programista-wygrywa-z-ai-to-historyczny-sukces-w-japonii/v3xggbw</link>
			<description>Polski programista okazał się lepszy od sztucznej inteligencji w starciu podczas prestiżowego konkursu programowania. Przemysław Dębiak, znany jako "Psyho", jest jak dotąd jedynym człowiekiem, który pokonał AI w rozwiązywaniu wyjątkowo skomplikowanych zadań z dziedziny kodowania. Zwycięstwa pogratulował mu publicznie Sam Altman, szef OpenAI, którego model pokonał polski programista.</description>
			<guid isPermaLink="false">25370deb-3f4a-414d-881d-44947b1ca805</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:45:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pQ_k9kpTURBXy9jYWVkZTFjN2E2YTVkZjljY2Y4M2JjNzg5MDk1MmYwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W sierpniu zmiana w wypłatach renty wdowiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/renta-wdowia-trafia-do-polakow-w-sierpniu-zmiana-w-wyplatach/e6vc2h2</link>
			<description>Wypłaty renty wdowiej dla Polek i Polaków były realizowane przez ZUS praktycznie każdego dnia. Nierzadko seniorzy pieniądze otrzymywali dwa razy. Wynikało to z faktu nachodzenia na siebie dwóch świadczeń. W sierpniu beneficjentów renty wdowiej czeka zmiana: pieniądze otrzymają tylko raz.</description>
			<guid isPermaLink="false">5772513e-1746-48b4-970e-593edc60157c</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:04:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/REWk9kpTURBXy85OTNjM2Y4ODYyN2JhODQ4YWQ2ZmQzMDQ4NDU3YjVhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI zaczyna się od zarządu. Jak firmy mogą wdrażać sztuczną inteligencję, zanim zrobią to wszyscy? [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-zaczyna-sie-od-zarzadu-jak-firmy-moga-wdrazac-sztuczna-inteligencje-zanim-zrobia/rm00tlk</link>
			<description>Sztuczna inteligencja nie powinna być domeną działu IT ani pasją jednego dyrektora. To strategiczne wyzwanie dla całego zarządu — od HR po operacje. Choć wiele firm deklaruje chęć wdrożenia AI, tylko nieliczne robią to świadomie, z myślą o długofalowej transformacji, a nie modzie na nowe technologie. Jak przygotować organizację na czasy autonomicznych systemów, zbudować solidne ramy odpowiedzialnego wdrażania i nie przegapić momentu, w którym AI stanie się rynkowym standardem? Liderzy, którzy ruszą pierwsi, mogą zyskać więcej, niż tylko sprawniejsze procesy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d19648a1-6b97-4000-a675-c2bc91a3011a</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RT1k9kpTURBXy9jYmRiZWMxMmRmNWVlMDhhZDFiZDcyMGJhZDNjNjc0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent reaguje na słowa o zamachu stanu. Planuje spotkanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-duda-spotkanie-z-holownia-na-poczatku-sierpnia-szczegoly/n362bbl</link>
			<description>Prezydent Andrzej Duda planuje spotkanie z marszałkiem Sejmu Szymonem Hołownią na początku sierpnia – poinformowała Małgorzata Paprocka, szefowa Kancelarii Prezydenta RP. Rozmowa ma dotyczyć ostatnich kontrowersji wokół wypowiedzi Hołowni, który w piątek w Polsat News ujawnił, że sugerowano mu opóźnienie zaprzysiężenia nowo wybranego prezydenta Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c2015b4-c050-438d-a91e-49361c607628</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:20:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WMGk9kpTURBXy8yMTYzOTJlODA0YTEyMGRjODUzNTI5ZmZiNjdjMWVjZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder z Hawajów zyskuje fortunę. I staje się drugim najbogatszym człowiekiem globu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/larry-ellison-drugim-najbogatszym-czlowiekiem-pobil-zuckerberga/26p5644</link>
			<description>W wieku 80 lat założyciel Oracle wyprzedził Marka Zuckerberga. Larry Ellison stał się drugą najbogatszą osobą na świecie. Jego majątek szacowany jest na 251 mld dol. i w ciągu ostatnich kilku miesięcy powiększył się o prawie 60 mld dol. Wzrost jego majątku wynika z wysokich zysków Oracle i rosnących inwestycji w sztuczną inteligencję.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8972bfb-25bd-418f-8d63-7e75ea64551f</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:17:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZZfk9kpTURBXy9mN2FjNTE5NmY3YWMxYTE5MTFkYzcyYzYxMmU0OTFkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spalaj tłuszcz i buduj mięśnie jak wyczynowy kulturysta. Dwie proste rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dwie-proste-zasady-jak-zbudowac-mase-miesniowa-nie-zgaduj-ile-jesz/z1x9hwx</link>
			<description>Chris Bumstead zdominował kategorię Classic Physique na legendarnych zawodach Mr. Olympia od 2019 r., zdobywając pierwsze miejsce każdego roku aż do przejścia na emeryturę w 2024 — najwięcej zwycięstw w historii tej kategorii. Z Business Insiderem dzieli się prostymi radami, jak sprawnie budować mięśnie. Jedna to sprawdzony przez lata sposób ćwiczenia, druga to dieta.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8ddb9fd-4c34-4ccc-954f-ae0e159e3ca8</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J42k9kqTURBXy9hNzRkNjRiMjUxYjIyMDRhYjEwYWNjYWQ1ODA3MzViOC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od wartburgów po polską "Sukcesję". Tak swoje imperium budował Zygmunt Solorz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-swoje-imperium-budowal-zygmunt-solorz/vy9d7ej</link>
			<description>Zygmunt Solorz właśnie został odwołany z rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu. W tle natomiast trwa walka z dziećmi o jego majątek. Co jednak składa się na jego potęgę biznesową? Nazwisko miliardera kojarzy głównie z Polsatem, choć poprzez swoje spółki kontroluje wiele firm z różnych branż. Nie tylko mediowej, ale też telekomunikacyjnej, energetycznej, finansowej czy nieruchomości. Swoje pierwsze duże pieniądze biznesmen zarobił ma sprowadzaniu do Polski i sprzedaży tutaj używanych samochodów, m.in. wartburgów.</description>
			<guid isPermaLink="false">44e62725-3651-4e29-8945-a91e87e826f0</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 09:43:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3v3k9kpTURBXy8yZGY0OThjZjY0ZjIxODJjNDcxZTM0NzgwNWQ2YTg4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny stracony sezon. Sprawdziliśmy, co się teraz dzieje w Pobierowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-dalej-z-hotelem-golebiewski-w-pobierowie/e99jsny</link>
			<description>Wydawało się, że ten sezon wakacyjny może być przełomowy dla słynnego Hotelu Gołębiewski w Pobierowie. Wygląda jednak na to, że i tym razem wielkiego otwarcia nie będzie. Co prawda obiekt przyciąga turystów nawet mimo tego, że jest zamknięty. Na tym jednak nie zarabia.</description>
			<guid isPermaLink="false">659d6b5b-41f5-4133-83e1-fc10f408864b</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 09:31:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GDCk9kpTURBXy9kMTMyZTNlMzk3NGRhYTk0YzU5MGFkZGExYmM5M2Y0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny wzywają do globalnej współpracy w dziedzinie AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/premier-li-qiang-ostrzega-przed-ekskluzywna-gra-ai-trwa-wyscig-z-usa/1vcd5wm</link>
			<description>Premier Chin Li Qiang zaproponował utworzenie organizacji wspierającej globalną współpracę w zakresie sztucznej inteligencji. Wezwał kraje do koordynacji rozwoju i bezpieczeństwa szybko rozwijającej się technologii. Słowa premiera Chin padły kilka dni po tym, jak Stany Zjednoczone ujawniły plany deregulacji branży AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">39ad2a61-6518-4be2-ab7e-4c8bfde4b370</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 09:28:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Npk9kpTURBXy9kYjlkOGYyMGQ3OTc0MjcwNmY1ZDczNGFlOTA5MGQ5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spotkanie Trump–von der Leyen zadecyduje o cłach. Negocjacje trwają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bruksela-walczy-o-porozumienie-przed-spotkaniem-trumpvon-der-leyen/5yggsev</link>
			<description>Unijni i amerykańscy negocjatorzy prowadzą intensywne rozmowy przed niedzielnym spotkaniem Donalda Trumpa z Ursulą von der Leyen w Szkocji. Stawką jest uniknięcie eskalacji wojny celnej, która mogłaby uderzyć w europejską gospodarkę. Komisja Europejska liczy na zawarcie porozumienia, które powstrzyma zapowiedziane przez Trumpa 30-procentowe cła na towary z UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6155f1f-f74d-46fb-8d64-bc482554238a</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 09:17:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mESk9kpTURBXy9lMmRlZjZkNmYzNmVhZDE3MzQ0NjYxNDc1ZWUwNjY3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski z mocnym mandatem. Polacy dobrze oceniają szefa MSZ [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radoslaw-sikorski-z-wysokim-poparciem-w-sondazu-ponad-polowa-polakow-ocenia-jego/g2svy4f</link>
			<description>Radosław Sikorski cieszy się solidnym poparciem społecznym jako minister spraw zagranicznych. Z najnowszego sondażu SW Research dla „Rzeczpospolitej” wynika, że 52,1 proc. respondentów pozytywnie ocenia jego działania. To jeden z najlepszych wyników wśród członków rządu Donalda Tuska.</description>
			<guid isPermaLink="false">b887de65-9c0f-4f26-824c-9aa31ef906e7</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:52:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OE8k9kpTURBXy8wMGE1MDA5ZDgzMjAxMDI0ZjJiOTAwNDNmODllNTM4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupiliśmy apartament we Włoszech, za ułamek ceny. Remont był mordęgą, ale i tak się opłacało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kupili-mieszkanie-we-wloszech-za-78-tys-euro-taniej-niz-wklad-wlasny-w-usa-czy-bylo/4y4chpc</link>
			<description>Czy można kupić mieszkanie w Europie za cenę niższą niż wkład własny w USA? Kelly Beigle i Boris Krstevski udowadniają, że tak. Para z Waszyngtonu nabyła 126-metrowe lokum w Lombardii za zaledwie 78 tys. euro (ok. 330 tys. zł) — bez kredytu i bez zobowiązań na dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ed81757-5350-453b-aa6a-f9f7bdee23ff</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AA9k9kqTURBXy83Mzk1YzczNWU5YzA0ZTZjYjMzOGU2NzhlNzg3Nzk3NS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ruszają negocjacje nowego budżetu UE. Polska może stracić miliardy [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/marcin-korolec-o-budzecie-ue-jak-polska-moze-skorzystac-na-zmianach/k2myr6r</link>
			<description>16 lipca Komisja Europejska zaprezentowała projekt Wieloletnich Ram Finansowych na lata 2028-2034. Długofalowy unijny budżet ma liczyć prawie 1,98 bln euro, z czego bezpośrednio do Polski trafi 123,3 mld euro. O nowej architekturze finansowej UE oraz jej znaczeniu dla polityki klimatycznej i budowy konkurencyjności w oparciu o czyste technologie, a także o wyzwaniach, z którymi w toku negocjacji musi zmierzyć się Polska, opowiada Marcin Korolec, prezes Instytutu Zielonej Gospodarki i minister środowiska w latach 2011-2013.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5bee6f4-6408-4ef0-93e7-2ba763b7fb8c</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:20:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mhkk9kpTURBXy9lMWU3NWY1ZWMzNjQ2MGQyNjk2YTkxNTQ4NGIwOTdiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd chce zlikwidować białe plamy komunikacyjne. Nowe przepisy uderzą w gminy i przewoźników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowelizacja-ustawy-o-transporcie-zbiorowym-geolokalizacja-kary-i-wieksze-kompetencje/c6lcjdp</link>
			<description>Rząd Donalda Tuska zapowiada zmiany w ustawie o transporcie zbiorowym, które mają poprawić dostępność połączeń autobusowych w Polsce. Projekt przygotowany przez Ministerstwo Infrastruktury zakłada modyfikację Funduszu rozwoju przewozów autobusowych, znanego jako "PKS+", oraz wprowadzenie obowiązku geolokalizacji pojazdów i kar finansowych dla samorządów i przewoźników.</description>
			<guid isPermaLink="false">dba79b7f-794f-469b-9f0a-740f68f70035</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:49:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pbsk9kpTURBXy84MzRiNTFlOWQ0ZTliODZmOTMxMjBhMTFmN2VlMjFiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zostałeś na lotnisku? Dowiedz się, jak uzyskać odszkodowanie i pomoc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/zostales-na-lotnisku-dowiedz-sie-jak-uzyskac-odszkodowanie-i-pomoc/0h55y5v</link>
			<description>Jakie prawa ma pasażer, gdy jego lot został opóźniony, odwołany lub odmówiono mu wejścia na pokład samolotu? Co zrobić, gdy przewoźnik nie chce wywiązać się ze swoich obowiązków? Przedstawiamy porady jak poradzić sobie w tej kłopotliwej sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">080a4324-8d03-42e4-b628-c074cdb2f651</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:10:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0v0k9kpTURBXy9hOGU5MTc5OGNhOTA1MjE5NzI0M2ExNDA4ZDY4ZjU5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chaos na portugalskich lotniskach. Turyści uwięzieni przez wichury i strajki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/portugalia-paraliz-lotnisk-w-funchal-i-lizbonie-silny-wiatr-i-strajk-uziemily/nklvbxe</link>
			<description>Tysiące turystów, w tym wielu Polaków, doświadczyło poważnych utrudnień na portugalskich lotniskach. Największe problemy wystąpiły na Maderze, gdzie silny wiatr o prędkości dochodzącej do 76 km/h uniemożliwił lądowanie i start kilkunastu samolotów. Lotnisko w Funchal, uznawane za jedno z najtrudniejszych w Europie, zostało częściowo sparaliżowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">96b53ffc-6d4b-4b41-849a-48b746d0fd9b</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:03:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5eck9kpTURBXy8wMzQ2MWRiMDIyZjZkYTMwNzdjMTViNzQyMGMyYjJjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nurkują 300 razy dziennie, by wiadrami wydobywać piasek. "Pracuję na ślepo"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/wydobycie-piasku-w-kamerunie-jak-wplywa-na-ludzi-i-srodowisko/wveylcy</link>
			<description>Piasek – materiał pozornie pospolity – stał się jednym z najcenniejszych surowców współczesnego świata. W Kamerunie nurkowie tacy jak Yona Elvis ryzykują życie, by codziennie wydobywać go z koryt rzek, często za zaledwie kilkanaście dolarów dziennie. Globalne zapotrzebowanie na piasek budowlany rośnie w zawrotnym tempie, przekraczając zdolności naturalnej regeneracji. Efektem są nie tylko zdewastowane ekosystemy i zanikające ryby, ale też dramatyczne historie ludzi, dla których każda wiadro piachu to walka o przetrwanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">da72321c-21ee-4c58-872b-7d2ae3b85053</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 18:51:08 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mj1k9kpTURBXy85YmJkZjNhMmViNzNiYjcyMTFmNzIzOTNhMjJlYzI4Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nostalgista. Czy w przyszłości będziemy zatrudniać specjalistów od przeszłości?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przyszlosc-zawodow-kim-jest-nostalgista-i-dlaczego-jest-potrzebny/qhc023h</link>
			<description>Obok specjalistów od sztucznej inteligencji i bioinżynierii, w raportach o zawodach przyszłości pojawiają się coraz dziwniejsze tytuły. Nostalgista? Remikser kultury? Projektant doświadczeń analogowych? Brzmi jak żart, a jednak to realna odpowiedź na emocjonalne potrzeby społeczeństw zanurzonych w świecie pełnym kryzysów. W erze, w której przyszłość stała się niepewna, rośnie wartość przeszłości, a co za tym idzie tych, którzy potrafią ją przywołać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6d7ce0b-360d-4035-8db5-744940e2fb0b</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:29:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VVYk9kpTURBXy80YzlkM2ExMzU5MzI5ZGQ0YzMwYmM3NzIyNmZlODkwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia tłumaczy się ze słów o zamachu stanu. "Polityczna diagnoza"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szymon-holownia-tlumaczy-sie-ze-slow-o-zamachu-stanu-polityczna-diagnoza/j2hywv0</link>
			<description>Marszałek Sejmu Szymon Hołownia podkreślił w sobotę, że sformułowania "zamach stanu" użył nie w znaczeniu prawnym, tylko w znaczeniu "politycznej diagnozy". Zaapelował do obu stron politycznego sporu, by "nie doszukiwać się spisków tam, gdzie ich nie ma" oraz by nie podważać werdyktu wyborczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b04352f-55cf-4e86-b6dd-bff32a60da57</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 16:08:20 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dlSk9kpTURBXy80YWRiMTQ2MjE3MWNjZTdkMWU2NDc2NzA4MzM3ODZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Netflix zacznie korzystać z nowoczesnej AI. Rośnie napięcie w Hollywood</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/netflix-zacznie-korzystac-z-nowoczesnej-ai-rosnie-napiecie-w-hollywood/w9esl8z</link>
			<description>Netflix zaczął testowo wykorzystywać narzędzia do generowania wideo, które opierają się na sztucznej inteligencji. Co więcej, korzysta z nowojorskiego start-upu Runway AI, który zapewnia bardzo rozbudowane i robiące duże wrażenie możliwości technologiczne. To może się źle skończyć dla niektórych specjalistów z sektora efektów specjalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb509336-6f0b-4ae0-b765-03b4af0c3a3d</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 15:49:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uBak9kpTURBXy9jZWViZDMwMWJiNmZjYzkwYTUzMGJlMzYzZjQ5Y2I5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Transakcje kryptowalutami pod lupą fiskusa. Obowiązek raportowania ma ograniczyć czarną strefę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/transakcje-kryptowalutami-pod-lupa-fiskusa-obowiazek-raportowania-ma-ograniczyc/1lt07qe</link>
			<description>Dostawcy usług w zakresie kryptowalut będą zobowiązani do raportowania o transakcjach na tym rynku — zakłada projekt nowelizacji ustawy, opublikowany na stronie Rządowego Centrum Legislacji (RCL). Projektowane przepisy mają przeciwdziałać oszustwom podatkowym i unikaniu płacenia podatków. Nowe przepisy mogą zmniejszyć popularność kryptowalut, bo transakcje nimi przestaną być niewidzialne dla fiskusa.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa5ef725-27a6-43bd-a680-2afe88b02f67</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 15:16:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mpDk9kpTURBXy83ZDk2MmI3N2E2NWVhZGFkNmY1YzI5MTJmOGE3NzVkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chaos na lotniskach w Europie. Strajki w Portugalii, Włoszech i Hiszpanii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chaos-na-lotniskach-w-europie-strajki-w-portugalii-wloszech-i-hiszpanii/3cbr16x</link>
			<description>Podróżni planujący loty w Portugalii, Włoszech i Hiszpanii muszą przygotować się na poważne utrudnienia. W weekend w tych krajach odbywają się strajki pracowników lotnisk oraz załóg linii lotniczych, co prowadzi do opóźnień i odwołań lotów — podaje portal Euronews.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f281683-0ea4-4bb5-b989-471778ebfa77</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:44:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u_xk9kpTURBXy9lMzQ1NjE4MDE0Yzk1NTkzMjdiNDIwMTg4NmY1NzMzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż wyborczy. Do Sejmu weszłoby sześć partii, PSL wypada [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-wyborczy-do-sejmu-weszloby-szesc-partii-psl-wypada-sondaz/wrfh4c0</link>
			<description>Na PiS według najnowszego sondażu poparcia dla partii chce zagłosować 28 proc. ankietowanych. Na drugim miejscu znajduje się Koalicja Obywatelska z wynikiem 24 proc. Na najniższym miejscu podium uplasowała się Konfederacja, na którą chce zagłosować 14 proc. Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6de7cb8-6ced-48c4-a77e-961a8733056a</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:12:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ya_k9kpTURBXy9jNzU2ZjQxODY3N2Q2ZTIxNzFiM2NlMDdkZjJkN2JjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe środki na zbrojenia. Pieniądze odpływają za granicę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rekordowe-srodki-na-zbrojenia-pieniadze-odplywaja-za-granice/8kbplzt</link>
			<description>Polska armia przyspiesza przygotowania na wypadek potencjalnego konfliktu zbrojnego z założeniem, że wybuchnie on do 2030 r. Wydatki na obronność rosną w bezprecedensowym tempie — w 2025 r. mają sięgnąć co najmniej 186 mld zł. Tylko w pierwszej połowie roku na ten cel przeznaczono niemal 22 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">252cadd0-b1a7-4395-b494-e84718fb3d72</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 12:52:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/35Jk9kpTURBXy8xMmUxZmE3NjcxNTA2ZDRkZGZhOTRjZGU4MjI1OWFmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy wykonawcze w Czystym Powietrzu walczą o byt? "Jesteśmy zadłużeni na 900 tys. zł"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czyste-powietrze-branza-alarmuje-o-zaleglosciach-na-10-mld-zl/jskx6rn</link>
			<description>Branża wykonawców programu Czyste Powietrze bije na alarm. Nierozliczone i niewypłacone kwoty miały już przekroczyć poziom 10 mld zł, firmy mierzą się z rosnącymi długami, a ludzie tracą pracę. Co może pomóc? Biznes chce m.in. standaryzacji programu na poziomie krajowym, po to, by zapobiec uznaniowym decyzjom poszczególnych urzędników. Spotkanie z decydentami jest zaplanowane na 28 lipca.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3d001fe-9001-468b-96eb-ab042d2501e5</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NXMk9kpTURBXy8xYmEzYWVlODIzOTI5YjE3YmE5OTk2NDBiYzQ1MjgxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tym mieście powstaje "wyspiarska" dzielnica. Byliśmy na miejscu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-szczecinie-powstaje-wodna-dzielnica-bylismy-na-miejscu/6pttw8l</link>
			<description>Wyspy na Odrze w Szczecinie do niedawna zamieszkiwało łącznie kilkaset osób. Teraz tworzy się tam nowa, wielka dzielnica z projektami od kilku deweloperów. Obszary, w których do niedawna znajdowały się tylko zakurzone magazyny, wypełniają się apartamentowcami i blokami, przy których mają powstać specjalne mariny. Zobaczyliśmy, jak miejsce z trudną historią zmienia się w prawdopodobnie największą "wyspiarską" dzielnicę w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">896f2b1a-c122-4559-8f8a-c63dbe1d56f1</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 09:44:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NxYk9kpTURBXy9iOWUyZjNiZTgwOThjNzFiYzZhOGQxYjM3OTVjNDE0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od wakacji all inclusive wolę samotność na szlaku i swojski klimat. Pojechałam z rodziną do Czarnogóry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czarnogora-surowa-i-chaotyczna-dlaczego-warto-ja-odwiedzic/978ntf4</link>
			<description>Na wąskich, krętych drogach – bez poboczy, bez chodników – mijam krowy. Spacerują jakby nigdy nic, zupełnie nieświadome, że są częścią ruchu drogowego. Kierowcy zatrzymują się nie z powodu korków, ale by uścisnąć dłoń znajomemu przechodniowi. Przez okno, bez wysiadania. Śmieci walają się przy drogach, a niedokończone hotele i domy straszące szkieletami rusztowań – przypominają o inwestycjach, które utknęły w czasie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b076cf2c-2b20-406b-bf93-f9e11c46cf44</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 07:15:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7Nk9kpTURBXy9hYzU5NTJkNTkyYjQ5ZDg0M2NkNDFjN2JiMDI5ZDExMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy rząd działałby sprawniej bez Donalda Tuska jako premiera? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/czy-rzad-dzialalby-sprawniej-bez-donalda-tuska-jako-premiera-sondaz/ml5z80y</link>
			<description>"Czy, Pani/Pana zdaniem, rząd koalicyjny złożony z KO, PSL, Polski 2050 i Nowej Lewicy działałby lepiej, gdyby premierem był ktoś inny niż Donald Tusk?" — to pytanie zadano uczestnikom badania opinii publicznej przeprowadzonego przez SW Research na zlecenie rp.pl. Prezentujemy odpowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">a17dac38-f47a-4dc7-97fc-46f518b8fb2b</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:58:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/updk9kpTURBXy9kNmM0ODM1YTk1YzJkYjU3Zjk2MDdmMDBkMjE1OTUxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>LOT wyda ponad 200 mln euro na siedzenia. To koszt porównywalny z zakupem nowoczesnego samolotu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/lot-wyda-ponad-200-mln-euro-na-siedzenia-to-koszt-porownywalny-z-zakupem-nowoczesnego/kd1vb02</link>
			<description>Polskie Linie Lotnicze LOT odebrały pierwszą partię nowoczesnych foteli od firmy Recaro Aircraft Seating. Są one przeznaczone są do samolotów Boeing 737 MAX 8, które przewoźnik wkrótce otrzyma. Siedzenia zostaną przetransportowane drogą morską do fabryki Boeinga w Seattle, gdzie zostaną zamontowane na pokładzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a61b5477-bbff-46c3-9a5c-1123076939e3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:37:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mMFk9kpTURBXy8xZWU0NzU5ODAwZGQzYzExOTRlNzNlYjk2NjdmNzM4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski budżet w strefie napięć. Kłopot z VAT to tylko część szerszego obrazu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-budzet-w-strefie-napiec-klopot-z-vat-to-tylko-czesc-szerszego-obrazu/xen2z3l</link>
			<description>Resort finansów opublikował sprawozdanie z wykonania ustawy budżetowej za pierwsze półrocze. Zestawienie zwraca uwagę na słabszą dynamikę dochodów z podatku VAT, który stanowi kluczowy filar dochodów państwa. Dane Departamentu Budżetu Państwa pokazują, że od stycznia do czerwca 2025 r. wpływy z podatków pośrednich — w tym najistotniejszego VAT — osiągnęły 207 mld zł przy rocznym planie 453 mld zł. Daje to realizację na poziomie 45,7 proc. W ujęciu kalendarzowym to wynik zbliżony do połowy planu, ale struktura i tempo poboru budzą ostrożność, bo sygnalizują ryzyko trwalszych problemów po stronie VAT.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e1ecc96-cddf-4f55-ae10-49d2aac76033</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:19:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W2mk9kpTURBXy84ZWFhYzQ1ZGY2MDgzNTU5MTdlYTE0MzhhNjdjMTU3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Slow life w dużym mieście". Dlaczego warto czasem mieć mniej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podcast-slow-life-w-duzym-miescie-pieniadze-a-szczescie-posluchaj/2fwx0v5</link>
			<description>W najnowszym, piątym odcinku podcastu "Slow life w dużym mieście", Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life porusza temat, który dotyczy każdego z nas – relacji między pieniędzmi a szczęściem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef2229af-4f0f-4bdf-bca9-7e7b3cc90ac9</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zjek9kpTURBXy80ODdjYWRlNWY0YWE0MWUxNThjMDE1NDA5ZjNkZjA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Intel opuszcza Polskę. Ministerstwo Cyfryzacji wyjaśnia co dalej [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ministerstwo-cyfryzacji-tlumaczy-co-dalej-po-fiasku-inwestycji-intela-w-polsce/2086gc5</link>
			<description>Intel oficjalnie skreślił z mapy inwestycji zarówno zakład w Miękini pod Wrocławiem, jak i megafabrykę w Magdeburgu. Decyzja wpisuje się w szerszą restrukturyzację firmy: cięcia kosztów, zwolnienie ok. 15 proc. załogi i spowolnienie budowy fabryk w USA. Taką strategię ogłosił nowy szef Intela Lip‑Bu Tan wraz z wynikami za II kwartał 2025 r., w których spółka pokazała stratę i zapowiedziała przesunięcia nakładów inwestycyjnych. Polska znalazła się na liście projektów zamrożonych lub porzuconych. Ministerstwo Cyfryzacji ma jednak plan na to, jak "załatać" tę dziurę.</description>
			<guid isPermaLink="false">c79caa20-76c8-49ee-9d26-14ab85f35257</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:43:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_hPk9kpTURBXy85ZTk2MTQwNjQwNTY4YmM1ZTM3YzIxYjcwNDM0YjRhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjska propaganda zalewa Mołdawię przed wyborami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rosyjska-propaganda-zalewa-moldawie-przed-wyborami/znydzfc</link>
			<description>Mołdawia znów staje się poligonem dla operacji dezinformacyjnych inspirowanych przez Kreml. Jej położenie między Wschodem a Zachodem, krucha równowaga polityczna i napięcia między obozami proeuropejskim i prorosyjskim sprawiają, że przestrzeń informacyjna kraju łatwo ulega presji. Gdy do wyborów parlamentarnych zaplanowanych na wrzesień 2025 r. pozostało niewiele czasu, natężenie manipulacji gwałtownie rośnie, a ich ostrze wymierzone jest w prezydent Maię Sandu oraz proeuropejski kurs władz w Kiszyniowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">304b4634-1e3a-40e3-a75a-24c44c159ba3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:06:45 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZZzk9kpTURBXy9jOGU0NzRiZDE5OWEzMzM5OWU0ZmJjYjAxNDVlOTk0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robert Dobrzycki: "Chcemy kreować coś, czego jeszcze nikt nie stworzył"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/robert-dobrzycki-o-przyszlosci-rynku-magazynowego-w-polsce/47pevqb</link>
			<description>Polski rynek magazynowy utrzymuje swoją mocną pozycję w Europie Środkowo-Wschodniej, a firma Panattoni przygotowuje się do kolejnej fazy ekspansji. O planach rozwojowych, nowych kierunkach biznesowych i o tym, dlaczego nie zawsze "zysk jest celem" rozmawiamy z Robertem Dobrzyckim, prezesem i współzałożycielem firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">99b865c3-5355-4ef7-bd5c-4b852271bdfe</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gTHk9kpTURBXy80ODc3MGQxMGM2ZTVjMjQzZDEzZDA0ZDU0MDlkZjBjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Dokończcie robotę". Donald Trump mówi, że Izrael musi "pozbyć się" Hamasu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/dokonczcie-robote-donald-trump-mowi-ze-izrael-musi-pozbyc-sie-hamasu/dej13gr</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump wezwał Izrael do eskalacji działań wojennych w Strefie Gazy, mówiąc, że po fiasku rozmów w sprawie rozejmu i wymiany zakładników "trzeba dokończyć robotę" i "pozbyć się" Hamasu. Słowa padły dzień po wycofaniu przez Waszyngton i Jerozolimę zespołów negocjacyjnych po tym, jak Hamas przekazał kolejną wersję odpowiedzi na najnowszą propozycję zawieszenia broni.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ddaf0de-b449-4e76-abdf-c234882aedec</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:37:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rmNk9kpTURBXy8yNjJhMzZkNjA0OTkzZGI2ZmNiNWU2NjAwNzJkMGI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spędziłem 337 dni w kosmosie pracując dla NASA, a potem odszedłem do biura. Nie żałuję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/byly-astronauta-nasa-spedzilem-337-dni-w-kosmosie-odszedlem-do-pracy-biurowej-i-nie/cjrs9cc</link>
			<description>64-letni Tom Marshburn był astronautą w NASA od 1994 do 2022 r. W tym czasie odbył pięć spacerów kosmicznych. Obecnie pracuje głównie przy biurku. Życie astronauty było ekscytujące, ale wymagające. W rozmowie z Business Insider powiedział, że nie żałuje zmiany kariery.</description>
			<guid isPermaLink="false">2926ebfa-795d-48d3-a028-bf619c830f2f</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g9jk9kqTURBXy9jOTU3YzU2MmMyYzRlZWEwYTU5OTg1ZTVmYmVkODc1Zi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe tempo w Sejmie. Zmiany dla prowadzących firmy, nauczycieli i właścicieli mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekordowe-posiedzenie-sejmu-tak-sie-zmieni-prawo-podsumowanie/grs4rpl</link>
			<description>Od wtorku do piątku Sejm przyjął 34 ustawy. Z tego osiem głosowań dotyczyło poprawek Senatu. Te ustawy pójdą już do podpisu prezydenta. Uchwalone przepisy dotyczą milionów Polaków: przedsiębiorców, nauczycieli, prawników, spadkobierców, właścicieli aut. To miało być ostatnie przedwakacyjne posiedzenie, ale zostało przedłużone. Posłowie spotkają się jeszcze 4 i 5 sierpnia, a więc tuż przed dniem zaprzysiężenia na prezydenta Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">73ed1f9e-7139-42bf-ad65-6fb0e5dce42e</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:04:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nhYk9kpTURBXy8yMWE5ZTBiMDZmYmQyMWQ0MTI5OGUwZTIxNzc3MjJiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliony Polaków zyskają więcej urlopu od 2026 r. Oto szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-przepisy-kodeksu-pracy-2026-ile-dni-urlopu-zyskuja-pracownicy/876jr7n</link>
			<description>Nowe przepisy w Kodeksie pracy wejdą w życie w 2026 r. Dotyczą m.in. stażu pracy, a co za tym idzie — długości urlopu. "Praca to praca — każda zasługuje na szacunek i uznanie" — podkreśla ministra pracy Agnieszka Dziemianowicz-Bąk i dodaje, że nowe przepisy będą działały wstecz.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8fcda88-f7e8-4b07-9a05-1a33f4be403b</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:47:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfIk9kpTURBXy9mNzdiNjlkMTJhZjNlOWI3ZjRiMjhkYmQ5NjM3ZjdjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IMGW ostrzega przed powodziami. Marcin Kierwiński: sytuacja naprawdę trudna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/alarmy-przeciwpowodziowe-marcin-kierwinski-sytuacja-naprawde-trudna/5h9j2nq</link>
			<description>Na południu Polski sytuacja pogodowa staje się coraz trudniejsza. Intensywne opady deszczu powodują podnoszenie się poziomu wód w śląskich rzekach, co zmusza władze lokalne i centralne do podejmowania działań prewencyjnych. Minister spraw wewnętrznych i administracji Marcin Kierwiński zapowiedział w poniedziałek rano, że służby są przygotowane do podejmowania nawet najbardziej radykalnych działań.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7d99909-4da5-47cb-91e0-91ab9294f999</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:46:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d1_k9kpTURBXy9mYzM3ZTVmNzFiNjcxZDEyOGFkZDMzNmJjMGEyOTIzNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koszty działania państwa polskiego najwyższe w UE. Eksperci biją na alarm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/koszty-dzialania-panstwa-polskiego-najwyzsze-w-ue-eksperci-bija-na-alarm/z60sfc9</link>
			<description>Polskie państwo wydaje coraz więcej pieniędzy, nie mając jednocześnie pełnego pokrycia w dochodach – wynika z najnowszego raportu "Rachunek od państwa", opracowanego przez Forum Obywatelskiego Rozwoju (FOR), który "Rzeczpospolita" pokazała jako pierwsza. Jak alarmują eksperci, wzrost wydatków publicznych przekracza możliwości finansowe kraju, a konsekwencją tej polityki jest gwałtownie rosnące zadłużenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">04b814b8-7a5b-4aa8-aaa4-d3b06808920c</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:37:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UkXk9kpTURBXy81ZjdkODAxNzBjZjNhNWNhN2E5NzVjNWYwOWEyNDcwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperyment z opłatami w Wenecji zakończony. Takie są jego efekty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/eksperyment-z-oplatami-w-wenecji-zakonczony-takie-sa-jego-efekty/r4pfvcl</link>
			<description>W minioną niedzielę zakończyła się eksperymentalna faza wprowadzenia opłat za wstęp do Wenecji dla turystów odwiedzających miasto bez rezerwacji noclegu. Inicjatywa władz miejskich, wprowadzona z myślą o przeciwdziałaniu zjawisku tzw. overtourismu, trwała od 18 kwietnia i obejmowała głównie weekendy i święta, kiedy napływ gości był największy. Miasto pokazało efekty wprowadzenia opłat.</description>
			<guid isPermaLink="false">816dd68b-7252-4068-84d8-d5a2375b8bed</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:29:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_v5k9kpTURBXy83MzliMTg4N2VhN2JlYjE4NDg1ZWJjODZlY2FkZTUzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awaria systemu informatycznego Aerofłotu. Problemy dla tysięcy podróżnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/aeroflot-ma-problem-awaria-uziemia-samoloty/npegsd3</link>
			<description>Problemy techniczne Aerofłotu — czołowego rosyjskiego przewoźnika lotniczego — wywołały falę opóźnień i odwołań lotów na terenie kraju. Jak poinformowała agencja Reutera, powołując się na rosyjskie media, w poniedziałek doszło do awarii systemu informatycznego linii lotniczych, co może wpłynąć na podróże tysięcy pasażerów.</description>
			<guid isPermaLink="false">81ecb950-c820-4375-8efd-4134c7e8bd32</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:18:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2jVk9kpTURBXy9hYzYxYWRjNjVjMzJmMDk2YTcxMWE4ZDRiNjA5NDMwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Antykolejowa polityka państwa". Związkowcy zapowiadają protesty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/antykolejowa-polityka-panstwa-zwiazkowcy-zapowiadaja-protesty/d3d0194</link>
			<description>Od poniedziałku do środy na kilkunastu drogach w Polsce odbędą się blokady organizowane przez Związek Zawodowy Maszynistów Kolejowych przy wsparciu OPZZ. Związkowcy protestują przeciwko – jak to określają – "antykolejowej polityce państwa" i postępującej degradacji sektora kolejowych przewozów towarowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">30061495-f288-41f3-8e09-f4eb8f93e4d6</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:04:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v6Ek9kqTURBXy9mNmExM2I4ZDE4MTk1NzRmN2NjMWY4ZDdhMDBhYmU1MC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CPK jednak nie dla polskich firm? Przetargi budzą niepokój</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polskie-firmy-krytykuja-przetargi-cpk-ograniczenia-budza-sprzeciw/cdze7f3</link>
			<description>Centralny Port Komunikacyjny zapewnia o otwartości na współpracę z polskimi przedsiębiorstwami przy realizacji lotniska w Baranowie. Jednak specyfikacje przetargowe przygotowane przez CPK budzą zaniepokojenie wśród krajowych firm, które obawiają się marginalizacji na rzecz globalnych gigantów. Szczegóły tej kontrowersji przedstawia poniedziałkowy "Puls Biznesu".</description>
			<guid isPermaLink="false">af925f59-600b-4342-9990-92e36152161a</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:59:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zWyk9kpTURBXy83NjYwMjE4MjJjMDRjZjU4MmRhN2FhNDZiZDJkOTI1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pogoda w Polsce pod znakiem masowych ulew. Interweniowali strażacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pogoda-w-polsce-pod-znakiem-masowych-ulew-interweniowali-strazacy/w6bgjrc</link>
			<description>Przechodzący w niedzielę nad Polską aktywny niż genueński przyniósł intensywne opady deszczu, powodując szereg lokalnych podtopień i utrudnień. Najbardziej dotkniętym regionem było województwo śląskie, gdzie odnotowano najwięcej interwencji służb ratunkowych. Strażacy pracowali również intensywnie w Małopolsce, na Opolszczyźnie i Podkarpaciu.</description>
			<guid isPermaLink="false">abf8c504-2222-4b01-ad95-402467e3844f</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:36:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LdSk9kpTURBXy9kMjA3NzZjNWI1NjcwNDU1YjgzYTA0N2ExMjhlZWM4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google zabiera kliknięcia, AI zmienia zasady gry. Twoja strategia może nie przetrwać rewolucji w wyszukiwaniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/google-zabiera-klikniecia-ai-zmienia-zasady-gry-twoja-strategia-moze-nie-przetrwac/cvy70zl</link>
			<description>Google AI Overview zabija strony internetowe — sprawia, że kliknięć z wyszukiwarki jest nawet 50 proc. mniej niż przed wprowadzeniem podsumowań generowanych przez sztuczną inteligencję. Jednocześnie lawinowo rośnie udział wyszukiwarek opartych na LLM-ach, takich jak ChatGPT czy Perplexity. Wszystko to sprawia, że firmy powinny w krótkim czasie przebudować strategie marketingowe i popracować nad nowymi źródłami pozyskiwania klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">233476fc-93b3-44ac-a3a8-16886fa6d39b</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:36:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g5bk9kpTURBXy9iYzc5M2E5NDUyMDRlYzk1M2M2MjA0YjUyMWZiYjAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy nowe inwestycje zawsze są droższe? Zaskakująca analiza rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czy-warto-inwestowac-w-gotowe-mieszkania-eksperci-wyjasniaja-roznice/826hgdl</link>
			<description>W największych polskich miastach trudno znaleźć gotowe mieszkanie na rynku pierwotnym. A jak wypadają one cenowo na tle tych, których budowa jest jeszcze na wczesnym etapie?  Okazuje się, że wszystko zależy od konkretnego miasta. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl przeprowadzili szczegółową analizę.</description>
			<guid isPermaLink="false">300574ca-c50d-47bc-91d6-ff30659daab9</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:34:03 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XqLk9kpTURBXy8wMWVkNDE0ZTNiNDk5MTY1ZDcwZTM5YjM5NzUzMmU4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze komentarze po porozumieniu USA-UE. Analitycy nie mają dobrych wieści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/porozumienie-miedzy-usa-a-ue-kontrowersje-wokol-nowej-umowy-handlowej/xzw2wwn</link>
			<description>Stany Zjednoczone i Unia Europejska zawarły nowe porozumienie handlowe, które zakłada wprowadzenie 15-procentowych ceł na większość europejskich towarów eksportowanych do USA. Analitycy Pekao ostrzegają, że mimo umowy "groźby (jeszcze) wyższych ceł mogą niestety wracać przy różnych okazjach".</description>
			<guid isPermaLink="false">110ce7ab-5206-4ada-993a-c3dc1ebfb801</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:24:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1Tk9kpTURBXy85ZjU3M2U2ZThkMzA5NDBkM2E2MzRiODE5ODZlMzdkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki biznes krytykuje umowę z USA. "UE godzi się na bolesne ustępstwa"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemiecki-biznes-krytykuje-umowe-z-usa-ue-godzi-sie-na-bolesne-ustepstwa/vcy21hr</link>
			<description>W niedzielę ogłoszono zawarcie porozumienia handlowego pomiędzy Stanami Zjednoczonymi a Unią Europejską, które przewiduje wprowadzenie 15-proc. ceł na większość towarów eksportowanych z Europy na amerykański rynek. Decyzja ta wywołała ostrą reakcję niemieckiego biznesu. Federalny Związek Niemieckiego Przemysłu (BDI) określił umowę jako "niewystarczający kompromis" i przestrzegł przed jej "znaczącymi negatywnymi skutkami" dla eksportowo zorientowanej gospodarki Niemiec.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2c1b518-1f1f-438e-b8be-5305a3af9ad9</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:04:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vCak9kpTURBXy9mNDJhMzI2MmMyMGQ0YzQxNjc0ZGVmMWVjNDM2ODkzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Węgry w kryzysie: upadający model gospodarczy Viktora Orbana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wegier-biedniejszy-od-rosjanina-upada-model-gospodarczy-viktora-orbana/dw5fvlc</link>
			<description>Węgierski model gospodarczy zbudowany przez Viktora Orbana znalazł się na krawędzi załamania - zauważa "Rzeczpospolita". Według prognoz Komisji Europejskiej tempo wzrostu gospodarczego Węgier w tym roku wyniesie zaledwie 0,8 proc., co stanowi czterokrotnie wolniejszy rozwój niż w Polsce. Sytuację komplikuje również fakt, że według MFW dochód na mieszkańca na Węgrzech, przy uwzględnieniu realnej mocy nabywczej walut, wynosi 48,6 tys. dol. — mniej niż w Rumunii (49,2 tys. dol.) czy ogarniętej wojną Rosji (49,3 tys. dol.).</description>
			<guid isPermaLink="false">36ddd6d6-0b57-407e-9a9f-63de242a4d9f</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:59:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SuSk9kpTURBXy9kOWZmZDQyMGVmYjY2YWIwOWQxZGQ3YmU2MmRhYWEwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa konstytucja? Polacy mocno podzieleni [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowa-konstytucja-polacy-mocno-podzieleni-sondaz/8je94tr</link>
			<description>Coraz częściej na polskiej scenie politycznej pojawiają się głosy o potrzebie stworzenia nowej konstytucji. Pomysł ten zyskuje szczególne poparcie wśród polityków Prawa i Sprawiedliwości, którzy przekonują, że obecna ustawa zasadnicza – uchwalona w 1997 r. – nie przystaje już do współczesnych realiów i wyzwań, szczególnie w zakresie polityki międzynarodowej i bezpieczeństwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">dbc9c21e-d93b-4568-83a3-610c879e266f</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:38:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u2Fk9kpTURBXy84MzE0ZmQ3OWJmMGQ0Nzc2YjA3ZWJmMWE5MWUxZTIxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konfederacja zyskuje najwięcej. Rekonstrukcja nie pomogła KO [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-partyjny-wiemy-kto-dzis-wszedlby-do-sejmu/91djm3b</link>
			<description>Prawo i Sprawiedliwość zachowuje pozycję lidera w najnowszym sondażu partyjnym United Surveys dla Wirtualnej Polski. Jest to drugi sondaż z rzędu, który pokazuje utrzymującą się przewagę PiS nad KO. Na trzecim miejscu umacnia się Konfederacja, która zyskuje najwięcej ze wszystkich partii.</description>
			<guid isPermaLink="false">37a6473a-42e9-4f16-867b-70306d632d7c</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:37:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BDJk9kpTURBXy84NGMzM2EyMGE3MzhkYTM4OWViYmYzOGJmNjEwYWUyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Granica pękła. Mamy nowe dane ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/granica-pekla-mamy-nowe-dane-ze-sklepow/9rzmxcx</link>
			<description>Ceny podstawowych zakupów długo utrzymywały się w Polsce na relatywnie wysokim poziomie. Coś się jednak zmieniło — po raz pierwszy od dawna nasz koszyk kosztuje mniej niż 100 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b366560-4100-445e-8628-b7929fe8b113</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:11:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3xk9kpTURBXy9lNDgzNmE1MzlkNDZjZDc0MjNkY2RjZmY0N2QzNzY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zatrudnić odpowiednią osobę? Kluczowa rada od rekrutera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/prosze-o-pytania-na-poczatku-kazdej-rozmowy-kwalifikacyjnej-to-zmienilo-sposob-w-jaki/qysg2mh</link>
			<description>Doświadczony rekruter Paddy Lambros często zaczyna rozmowy kwalifikacyjne od prośby, by to kandydaci zadali mu pytanie. — Wasze pytania mówią o was bardzo wiele — wyjaśnia CEO i współzałożyciel startupu AI Dex w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">89ae4b0c-c7f0-49e9-8f88-38a38fca1108</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x1Mk9kqTURBXy8xMDBjNWNhOGQ5NTVmNzYzY2M0YWRjYzU1MjIwMWZkNi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska dołącza do grona największych gospodarek świata. Czy ma szansę na awans do G20?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-dolacza-do-grona-najwiekszych-gospodarek-swiata-czy-ma-szanse-na-awans-do-g20/bjhbj1g</link>
			<description>Już w tym roku polska gospodarka pod względem PKB w przeliczeniu na dolary znajdzie się w grupie 20 największych na świecie. Chociaż potocznie o G20 mówi się jako o klubie najbogatszych państw świata, to w rzeczywistości kryteria doboru jego członków były wielowymiarowe, a skład zmieniał się bardzo rzadko. Awans do G20 miałby w głównej mierze znaczenie prestiżowe, choć zasiadanie przy stole decyzyjnym największych gospodarek świata czasem mogłoby przynieść także namacalne korzyści.</description>
			<guid isPermaLink="false">95981e59-8793-4de1-99ee-18997e7fb59f</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tbuk9kpTURBXy8zZjZhODcyZDdiNzcyOGFmMDc3N2RjZDE2OWMxYjViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec "okrutnego absurdu" tysięcy kobiet. Ministra pracy podpisała dokumenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/koniec-okrutnego-absurdu-tysiecy-kobiet-ministra-pracy-podpisala-dokumenty/kgff7eb</link>
			<description>Szefowa resortu rodziny, pracy i polityki społecznej Agnieszka Dziemianowicz-Bąk ogłosiła na platformie X, że podpisała dwa rozporządzenia likwidujące obowiązek ustalania płci dziecka po poronieniu lub martwym urodzeniu. "Zasiłek pogrzebowy czy urlop po poronieniu będą w końcu naprawdę dostępne — bez koszmarnych i kosztownych procedur" — napisała, jednocześnie dziękując organizacjom i rodzicom, którzy od lat zabiegali o zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">9aff6f53-55d5-45a5-bef3-d10ce4cce6c5</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 17:35:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_bVk9kpTURBXy9hYmJlNTg2NTU3MDllMTMxYzNhZmU3NWY2ZmU1MDNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Niemczech padł rekord. Rośnie szansa na wytwarzanie nieograniczonej energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/w-niemczech-padl-rekord-rosnie-szansa-na-wytwarzanie-nieograniczonej-energii/csgvdqh</link>
			<description>Wyobraź sobie elektrownię, która zamiast dymu i radioaktywnych odpadów zostawia jedynie odrobinę helu, a paliwo czerpie z wody morskiej — właśnie o krok bliżej do tej wizji przesunęli nas naukowcy z Greifswaldu, utrzymując w stellaratorze Wendelstein 7-X rekordowo długą, 43-sekundową plazmę fuzyjną, która przybliża ludzkość do epoki praktycznie nieograniczonej, czystej energii. To bardzo ważne osiągnięcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">771678ba-4f42-4f00-b81e-d5aff61e71cc</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:41:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zGtk9kpTURBXy84ZmY3OTJlMGZjYjY4YjVlZGNlNmY1ZWFhMDk5YjUyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skończyły się "uczciwe" ceny biletów. W tej linii lotniczej AI ustali cenę osobno dla każdego pasażera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/skonczyly-sie-uczciwe-ceny-biletow-w-tej-linii-lotniczej-ai-ustali-cene-osobno-dla/v3jdmbd</link>
			<description>Delta Air Lines postanowiła ostatecznie zerwać z ideą jednakowych, "uczciwych" cen i wprowadza personalizację opartą na sztucznej inteligencji. Już dziś algorytm Fetcherr wyznacza stawki dla około 3 proc. biletów, a do końca roku ma objąć co piąty bilet. W dłuższej perspektywie przewoźnik chce, aby każdy pasażer — na konkretny lot i konkretną godzinę — widział cenę skrojoną wyłącznie dla siebie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8849dec6-72f2-4592-afbc-b79ad7a7caf7</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:04:47 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RGtk9kpTURBXy84MDJlYTgzNWY4ZDUyMWI3ZGRiMTQ4MmFlYzE2NjlmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po latach zmiana na pozycji lidera klasy premium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/bmw-wyprzedza-konkurencje-po-latach-zmiana-na-pozycji-lidera-klasy-premium/py3sn5l</link>
			<description>Po raz pierwszy od wielu lat w Polsce zmienił się lider sprzedaży samochodów klasy premium. Według danych za pierwsze półrocze 2025 r. pozycję numer jeden zajęła marka BMW, która zarejestrowała 14 tys. 875 nowych aut, co przełożyło się na 22 proc. udziału w rynku. W całej Grupie BMW — liczącej również markę MINI oraz motocykle BMW Motorrad — zarejestrowano łącznie 18 tys. 684 pojazdy, czyli najwięcej w historii firmy na polskim rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8c97d5c-d2be-4578-aeea-4e13d3a35258</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 14:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GDnk9kpTURBXy9iMzRlNDM5YWQ5ZDY1MjE3NzY2ODc5M2E1ZTVkYWM0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder i twórca serii Half-Life o kulturze w start-upach: "świetny sposób na marnowanie pieniędzy i czasu"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miliarder-i-tworca-serii-half-life-o-kulturze-w-start-upach-swietny-sposob-na/c6klfp4</link>
			<description>Gabe Newell, amerykański miliarder i współzałożyciel Valve Corporation, twórcy serii Half-Life oraz platformy Steam, którą kieruje jako prezes, udzielił niedawno wywiadu i w kilku opublikowanych fragmentach wprost zakwestionował fundament, na którym od dekad budowana jest kalifornijska kultura start-upów. Jego zdaniem rozpoczynanie działalności od przygotowania pitch decka dla funduszy VC to "głęboko rozpraszający" punkt wyjścia, który "świetnie niszczy pieniądze i marnuje czas wielu ludzi".</description>
			<guid isPermaLink="false">8461ed5e-3b4a-41fc-b9f2-d63cdd1e16b0</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 14:23:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LLPk9kpTURBXy83NDZkNzhjMzUxMjgxN2ExYzAzNjU5MmQ1YTc5MzczNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarząd w trybie decyzji. Co naprawdę napędza dekarbonizację w polskich firmach?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dekarbonizacja-firm-w-polsce-raport-fundacji-climateandstrategy-pokazuje-motywacje/tnjjd18</link>
			<description>Klimat wchodzi na agendę zarządów. Już nie jako regulacyjna presja, lecz jako temat strategiczny. Raport Fundacji Climate&amp;amp;Strategy pokazuje, że o przewadze firm coraz częściej decydują nie regulacje, a świadome decyzje liderów, którzy rozumieją, że zarządzanie emisjami to dziś zarządzanie ryzykiem, reputacją i przyszłością biznesu.</description>
			<guid isPermaLink="false">58d0dc07-5cc6-46c3-b8c2-3c2038db1487</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:08:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8NAk9kpTURBXy9hMmNiNGRlYzYyNzQ4ZGFhYzgyMDBmNzY2MDRjYTU5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budowa mieszkań mocno zwalnia. Niepokojące spadki pozwoleń i nowych inwestycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/deweloperzy-ograniczaja-budowe-mieszkan-to-moze-wplynac-na-ceny/x0jfsjk</link>
			<description>Wciąż nie ma dobrych danych z polskiego rynku mieszkaniowego: przynajmniej pod względem podaży. Z najnowszych danych Głównego Urzędu Statystycznego wynika, że wyraźnie spadła liczba nowych pozwoleń na budowę mieszkań. Mniej było również rozpoczęcia nowych konstrukcji. To może odbić się na cenach.</description>
			<guid isPermaLink="false">733f582f-cb80-44d9-a4b5-fa571d4ea3d6</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 10:13:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qKBk9kpTURBXy82NjJkZTI0ZjY3YWI2MjNjMmZiZDM2ODQxNWFmZjQ4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krzysztof Gawkowski zapowiada nowe ministerstwa. „Rekonstrukcja została zaplanowana na dwa dni”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/podatek-cyfrowy-w-polsce-plan-na-2027-rok-co-zapowiedzial-gawkowski/5270ygs</link>
			<description>Już w środę i czwartek premier Donald Tusk przystąpi do szerokiej rekonstrukcji rządu. W jej wyniku utworzone zostaną dwa nowe ministerstwa: jedno odpowiedzialne za gospodarkę, drugie za energetykę. Informację tę przekazał w poniedziałek Krzysztof Gawkowski, wicepremier oraz szef resortu cyfryzacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a1fd5fb-3b5a-4c5c-a4fb-81e8308f3db1</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:35:57 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0-8k9kpTURBXy9mM2U1NGY0ZmQzYmViNDdiMzE0OTk5YmM3YjYyOTk2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To on ma się zajmować mieszkalnictwem. Jest rozporządzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-on-ma-sie-zajmowac-mieszkalnictwem-jest-rozporzadzenie/nxe5ydv</link>
			<description>Minister Finansów i Gospodarki będzie zajmował się m.in. obszarem budownictwa, mieszkalnictwa, gospodarki oraz planowania i zagospodarowania przestrzennego - wynika z opublikowanego w piątek rozporządzenia premiera. Andrzej Domański zapowiedział już, że rząd zamierza zwiększyć podaż gruntów pod budownictwo mieszkaniowe przeznaczając na to m.in. ziemię z zasobów państwowych spółek.</description>
			<guid isPermaLink="false">86864a70-1a7b-4106-a3c2-74f7811adc3a</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:32:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U28k9kpTURBXy8zODg2NWYyNGM2MWQyNjRlMDI2ZWYzYjhhMjQ5YjJjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska 2050 głosowała z PiS wbrew rządowi. Jest finał tej historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polska-2050-glosowala-z-pis-wbrew-rzadowi-znamy-epilog-tej-historii/st3n3x7</link>
			<description>Sejm przyjął w piątek tzw. ustawę mieszkaniową. Posłowie cofnęli też jedną ze zmian, którą dwa tygodnie temu wbrew rekomendacji rządu przegłosowali parlamentarzyści Polski 2050 wespół z PiS i Konfederacją. Część jednak pozostanie w ustawie, która trafi teraz na biurko prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">86fc8c96-6a37-44db-b0c5-4679d3fb662b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:32:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QBUk9kpTURBXy9kMzI2NjViYTAzZGJlZWVjZjZmNjI0MDI3Njk0NzE3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczna strata państwowego kolosa. Mamy komentarz spółki [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gigantyczna-strata-panstwowego-kolosa-mamy-komentarz-spolki/ddedyzl</link>
			<description>"Przeprowadzanie testów na utratę wartości aktywów jest regularnym i cyklicznym działaniem w Grupie PGE" — poinformowała spółka w komunikacie. Przypomnijmy, że wcześniej PGE poinformowało o dokonaniu odpisów na kwotę ponad 11 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbd88008-e894-4b9e-9a57-8948c61c89aa</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:20:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fvBk9kpTURBXy9lYTg5YTJkYjQ4Mzk0OGQ2OTEyZjY0YTZmM2JlMGQwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy procentowe w Rosji były już nie do wytrzymania. Ta decyzja oznacza ulgę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-w-rosji-nie-do-wytrzymania-jest-decyzja-i-ulga/h8y03ty</link>
			<description>Aż o 2 pkt proc. spadły stawki w rosyjskim banku centralnym. To oznacza ulgę dla kredytobiorców, choć dalej Rosjanie muszą ponosić dużo wyższe koszty niż obywatele w pozostałych krajach Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca9c34f2-9e75-4d6e-85f6-76f96b443f0b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:56:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Iik9kpTURBXy8wZWQzMjEwZGRhOTY3MTFmYWUwMzUwMTkyMzRlMWNiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Motorola wprowadza pierwsze w branży "etykiety AI"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/motorola-wprowadza-pierwsze-w-branzy-etykiety-ai/ldqcqrj</link>
			<description>Motorola Solutions ogłosiła inicjatywę, która ma zrewidować sposób, w jaki myślimy o sztucznej inteligencji w technologiach ochrony ludzi, mienia i infrastruktury. To "etykiety informacyjne AI" – pierwsze tego typu rozwiązanie w sektorze bezpieczeństwa publicznego i korporacyjnego. Mają stać się dla użytkowników tym, czym dla konsumentów są etykiety na żywności: prostym, zrozumiałym kompendium "składników" i zasad działania produktu.</description>
			<guid isPermaLink="false">74dca161-4dfd-48f9-b4f3-6bd3c919a051</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:36:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GgBk9kpTURBXy85MWI3ZWNlY2VjYjFmM2ViZTRkZDQzMjA5YjA1NWZmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie spotkanie Trumpa z von der Leyen. Jest potwierdzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trudne-rozmowy-handlowe-ue-usa-trump-mowi-o-50-proc-szans/lemr2bw</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ocenił w piątek szanse zawarcia porozumienia handlowego z UE na około 50 proc. Dodał jednak, że Unia bardzo tego chce. Szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen po rozmowie z Trumpem zapowiedziała też spotkanie z nim w Szkocji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e5a26472-6169-4382-964d-0cbf620f5c10</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:29:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pZ4k9kpTURBXy80Y2U5OWQxNmQ3YWIwYjRkMTM5OGNiZjE3NjhkYzhjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co zamiast Intela? "Działka może trafić do innego podmiotu"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/co-zamiast-intela-dzialka-moze-trafic-do-innego-podmiotu/ml3qjyp</link>
			<description>- Przygotowana dla Intela działka w podwrocławskiej Miękini może trafić do innego podmiotu z sektora półprzewodników, poinformował ISBnews zastępca dyrektora Departamentu Wsparcia Inwestycji Polskiej Agencji Inwestycji i Handlu (PAIH) Arkadiusz Tarnowski.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ca3e45b-86bf-4a31-a831-f43e1db90667</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:57:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a-Fk9kpTURBXy9lMmM5NjkyOGQ3NGUwM2RlZmZkOWY4ZjA3MmZmOTA2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MCI sprzedaje Grupę IAI globalnemu funduszowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/mci-sprzedaje-grupe-iai-globalnemu-funduszowi/043ggr1</link>
			<description>MCI Capital podpisał z Montagu Private Equity umowę sprzedaży wszystkich akcji w Grupie IAI, która jest liderem rynku oprogramowania dla e-commerce w regionie Europy Środkowo-Wschodniej. To jeden z największych "exitów" w historii MCI i kolejne wyjście funduszu z inwestycji w sektorze spółek technologicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">09684527-a110-4b80-9270-631dd30445db</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:51:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X68k9kpTURBXy9mNDkzNWM4ZWUwMTc4MmM4ZmFkZTJhZjNlNjRjODRjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jasna deklaracja z rządu w sprawie zmian w PPK. "Fake news"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jasna-deklaracja-z-rzadu-w-sprawie-ppk-fake-news/28jmgn3</link>
			<description>Rzecznik rządu Adam Szłapka poinformował na platformie X, że rząd nie ma żadnych planów dotyczących zmian w Pracowniczych Planach Kapitałowych. Nie będzie żadnego ograniczania możliwości wypłat pieniędzy z programu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e13d4b8e-76af-4f66-84d6-efa8bc27ada9</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:29:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2xmk9kpTURBXy81MjlkNmQ2MWZkNTFmOTMyOGE5NTEzYmQ5ZTU4ZTQ3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieodpłatna pomoc prawna. Jest decyzja Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nieodplatna-pomoc-prawna-jest-decyzja-sejmu/4r2w9hp</link>
			<description>Sejm uchwalił w piątek nowelizację ustawy o nieodpłatnej pomocy prawnej. Zakłada ona m.in. więcej porad dostępnych za pośrednictwem internetu czy telefonu. Można je uzyskać w punktach prowadzonych przez adwokatów, radców prawnych lub organizacje pozarządowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">85f23936-4d7b-4205-8691-d3e260a34795</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:03:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8ssk9kpTURBXy9hNGZlOGVmNzhkYTRkMTZjOGQyZTk2M2U1ODBlYjUwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier: Rosja będzie gotowa do konfrontacji z Europą, a więc także z nami. Wskazał rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-rosja-bedzie-gotowa-do-konfrontacji-z-europa-takze-z-nami-wskazal-rok/7nt1c8v</link>
			<description>"Polska musi być gotowa, Polska musi być dobrze przygotowana, Polska armia musi być dobrze wyposażona, a sytuacja w Polsce musi być stabilna, żebyśmy byli gotowi na każdy scenariusz" - przestrzegł w piątek Donald Tusk. Wskazał, że w 2027 r. Rosja będzie gotowa do konfrontacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba504f06-7043-4c65-a84d-d612605571a8</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:48:47 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CGJk9kpTURBXy8wZTQ0NTFjOTVjZTBmNzUzMGFmOWMwNTNkYjc4ZmYwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie gigantyczna zmiana dla firm. Już nie da się jej odwlec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/to-bedzie-gigantyczna-zmiana-dla-firm-sejm-przeglosowal-ustawe/heh796n</link>
			<description>W piątek Sejm uchwalił nową ustawę wprowadzającą Krajowy System e-Faktur. Zgodnie z nowymi przepisami od 1 lutego 2026 r. firmy o sprzedaży przekraczającej 200 mln zł będą musiały wystawiać faktury za pośrednictwem KSeF. Mniejsze firmy ten obowiązek obejmie od 1 kwietnia 2026 r. To kolejne podejście do tej rewolucji. Pierwotnie zmiany miały obowiązywać już od lipca 2024 r. Zostały jednak przesunięte.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bdb4235-ee7d-40f1-8eb0-78820d3a7cf8</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:26:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vhok9kpTURBXy9mOTY4NWIzODNhNzM1ZTcwNzMyNTAzNTRmMDlmNWQ2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm zdecydował w sprawie trybunału dla szefa KRRiT. "Nie uznaję tego wyniku"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/trybunalu-stanu-dla-macieja-swirskiego-sejm-zdecydowal/tgfmllq</link>
			<description>W piątek Sejm podjął decyzję o pociągnięciu Macieja Świrskiego, przewodniczącego Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji (KRRiT), do odpowiedzialności konstytucyjnej przed Trybunałem Stanu. Odpowiedź samego zainteresowanego była błyskawiczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">325b2b78-64fe-41ad-ba57-54cb00370e1f</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:19:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/apjk9kpTURBXy82Yzg5OWY5YTYzNjAwMTU3MDQwYmZkM2Q3OTljZDI1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w rachunkach za prąd. Koniec z "enigmozą"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/rewolucja-w-rachunkach-za-prad-koniec-z-enigmoza/q4bjdk1</link>
			<description>Sejm przyjął w piątek ustawę, której celem jest m.in. znaczne uproszczenie rachunków za energię elektryczną oraz wprowadzenie możliwości elektronicznej komunikacji pomiędzy sprzedawcą a odbiorcą. Przepisy mają wpłynąć na poprawę przejrzystości w branży energetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a36be0f9-bbb2-4203-a4cc-14b6e39679aa</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:16:39 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XZbk9kpTURBXy8xYTI0YzZiODk4MWMwZTg1NjFjYjYzYWQ2NjQyYWYxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej cudzoziemców płaci ZUS. Maleje udział Ukraińców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/coraz-wiecej-cudzoziemcow-placi-zus-maleje-udzial-ukraincow/es1lnds</link>
			<description>Liczba cudzoziemców ubezpieczonych w ZUS na koniec czerwca wzrosła o 10,65 tys. do 1,24 mln — poinformował ZUS. Ukraińcy stanowili 65,9 proc. ubezpieczonych w polskim systemie. To mniej niż na koniec ub.r.</description>
			<guid isPermaLink="false">f32f3b63-cd03-4805-b505-9dd2e613e954</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:09:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EMHk9kpTURBXy8wODBlMTM2ODZlMGRmMDA3OTk0NjQ4OWIxNmEzZDQ1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony i algorytmy. ONDE i AI Clearing wywracają budowę farm OZE do góry nogami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/drony-i-algorytmy-onde-i-ai-clearing-wywracaja-budowe-farm-oze-do-gory-nogami/w4nnwlk</link>
			<description>Sztuczna inteligencja jeszcze niedawno była w branży budowlanej ciekawostką, eksperymentem testowanym na marginesie codziennych zadań. Dziś, na 145 hektarach budowy farmy fotowoltaicznej Serby na Dolnym Śląsku o mocy 112 MW, staje się narzędziem operacyjnym pierwszej potrzeby. ONDE jako pierwsza w kraju wdraża platformę AI Clearing do cyfrowego monitoringu postępów prac. Efekt to nie tylko imponujące liczby, ale przede wszystkim jakościowa zmiana w zarządzaniu projektem o wartości ok. 240 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4cd69bb-2c4a-459b-b987-b84a39ad78c9</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:06:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pFkk9kpTURBXy80ODg4MWFiYjM3NGMwZTNjMDZlMzFlNTJhMjY1YjFiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm ocenił działalność rządu w 2024 r. i wykonanie budżetu. Uwagi PiS odrzucone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sejm-zdecydowal-w-sprawie-absolutorium-dla-rzadu-nie-bylo-jednomyslnosci/p0eqbtq</link>
			<description>W piątek Sejm udzielił rządowi absolutorium, w tym za wykonanie budżetu państwa w 2024 r. Decyzja zapadła większością głosów, jednak 202 posłów było przeciw.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe181b93-3d00-4320-a187-e6974df1f7fd</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:47:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ypCk9kpTURBXy8wOWRmYjg0MDY0NjBkMTQ1Y2EwNTkwNGExYzEyNDRmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najważniejsze media społecznościowe bez reklam politycznych. Jest decyzja Meta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/instagram-i-facebook-bez-reklam-politycznych-to-trudna-decyzja/l7eydzk</link>
			<description>"Meta wstrzymuje reklamy polityczne w UE od października, zrzucając odpowiedzialność za to na przepisy UE" — pisze Reuters. Firma, do której należy instagram i Facebook stwierdziła, że te regulacje ostatecznie zaszkodzą Europejczykom. Wskazuje, w jaki sposób.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d8f7e1e-eafe-4b99-8641-b22f0b9bbd56</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:29:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E0xk9kpTURBXy82MjQ4YTNiNGQyOWZkZDQzZmZlYTk4ZWEyYzA5YjFjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd komentuje fiasko wielkiej inwestycji w Polsce. Wskazuje główny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/intel-rezygnuje-z-fabryki-w-polsce-adam-szlapka-komentuje/x384s0x</link>
			<description>"Mamy za dużo regulacji. Im więcej ich jest, tym jesteśmy mniej konkurencyjni i możemy przegrywać konkurencję np. z rynkami azjatyckimi" — wskazuje rzecznik rządu Adam Szłapka, odpowiadając na pytania o wycofanie się Intela z budowy fabryki pod Wrocławiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">871b6399-bbbe-4af9-a072-c1320e6ecdbb</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:57:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U6lk9kpTURBXy85NDI2MzJjYzUzNjlmN2JkYWU2YWU5MjRmOGU2MTJiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca do 70 lat? Andrzej Duda zatwierdził przełomową zmianę dla jednej grupy zawodowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca-do-70-lat-dla-komornikow-andrzej-duda-podpisal-nowelizacje/j80v1j8</link>
			<description>Prezydent Andrzej Duda podpisał nowelizację, która przesuwa — z 65 do 70 lat — granicę wieku, po której przekroczeniu szef MS odwołuje z urzędu komornika — poinformowała w piątek Kancelaria Prezydenta. Nowela znosi też maksymalny okres asesury komorniczej, wynoszący obecnie 6 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">23c65117-5b0b-4a84-a437-fa26640a97c6</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:21:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pqmk9kpTURBXy9kYTBkNGI2YTgwMzNhNzdkY2UxNTVmNjA4ZDljNjAwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Problem Donalda Trumpa z "South Parkiem". To najnowszy sygnał, że stracił kontrolę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/donald-trump-i-jego-problem-z-south-parkiem-nawet-jego-wyborcy-sa-wsciekli/gq8xf5g</link>
			<description>Twórcy serialu "South Park" twierdzili w zeszłym roku, że mają już dość Donalda Trumpa. Nie wiedzieli, co jeszcze można o nim powiedzieć. Ale gdy na antenę Comedy Central powrócił ich długo emitowany i bezkompromisowy serial – pierwszy odcinek od marca 2023 r. – nie mogli się powstrzymać.</description>
			<guid isPermaLink="false">df60b140-808d-4c1b-a2b5-4ef063eeda29</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:15:58 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mKHk9kpTURBXy81ZWUxMGNjZTgxM2YzYzFiZTA1ZWY3YjFkMDU4YTNjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tablice alimentacyjne wycofane przez ministerstwo. Alimenty wyższe od zarobków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tablice-alimentacyjne-wycofane-przez-ministerstwo-alimenty-wyzsze-od-zarobkow/rtgf73c</link>
			<description>W sieci burza. Eksperci podatkowi zaczęli liczyć i wyszło im, że nowe tablice alimentacyjne opublikowane przez Ministerstwo Sprawiedliwości niektórych płacących alimenty nie tylko ogołocą do zera, ale zmuszą do płacenia więcej, niż zarabiają. Resort poinformował Business Insidera, że tablice wycofuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a526f39-6468-4061-8959-2cb771343676</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:49:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y1ck9kpTURBXy9lNDA3ZWFjYzg1ZTMzODVhNjVlYTE3OTg3N2IyZDIyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle Polacy mają pieniędzy. Połowę trzymamy w gotówce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-polacy-maja-pieniedzy-polowe-trzymamy-w-gotowce/xrveth0</link>
			<description>Wartość aktywów finansowych ogółem gospodarstw domowych na koniec pierwszego kwartału wyniosła 3 bln 516,3 mld zł, z czego 50,7 proc. utrzymywana była w gotówce oraz na rachunkach bankowych — podał NBP. Na przyrost wartości naszych aktywów najbardziej wpłynęło w tym roku pomnożenie środków w funduszach emerytalnych w wyniku wzrostów kursów akcji na giełdzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">dcaf7ca2-36e5-446f-89b0-7a76f9091ec3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:49:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pktk9kpTURBXy80YjJiNGI1ODQyMjJkZjVkMzhmNDA3MTMzMDljNTQwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kosztuje nawet 20 razy więcej niż biały cukier. "Bez niej nie będziemy mieć siły we krwi"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/panela-jak-powstaje-i-dlaczego-jest-tak-cenna-w-kolumbii/09tqbzp</link>
			<description>W najwyżej położonym nadmorskim paśmie górskim świata, Sierra Nevada de Santa Marta w Kolumbii, rdzenne plemię Kogi od pokoleń produkuje panelę — surowy, nierafinowany cukier trzcinowy. Choć proces jej wytwarzania wymaga ciężkiej fizycznej pracy i odpowiednich warunków klimatycznych, to właśnie tradycja, czystość składników i wyjątkowy smak sprawiają, że panela z tej części świata osiąga ceny nawet 20-krotnie wyższe niż zwykły biały cukier. Czy naturalny, ręcznie robiony słodki miód z gór ma szansę podbić świat?</description>
			<guid isPermaLink="false">5164ea70-2ac9-4f0f-a39a-aeacd2cd5cce</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:46:26 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Zzk9kpTURBXy8xMDY5ODlkOTM3ZWNmYWMzYThjYzU0ZmIwODEzYWI0NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lokalna sztuczna inteligencja na PC wchodzi na wyższy bieg</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/lokalna-sztuczna-inteligencja-na-pc-wchodzi-na-wyzszy-bieg/9m5e1ee</link>
			<description>Nvidia GeForce RTX serii 50 to pierwsze karty graficzne napędzane architekturą Blackwell, której piątej generacji rdzenie Tensor zapewniają bardzo wysoką wydajność. Co to jednak oznacza w praktyce? Komputery z takimi układami Nvidii są w stanie zapewniać o wiele lepsze efekty w pracy ze sztuczną inteligencją — widać to na przykładzie generowania obrazów graficznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f814729-cdea-4a6c-ba2e-322ab4df2e0e</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:02:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lBCk9kpTURBXy8zZDMzMjdhMzYwM2FhM2Y0ODUyN2E4OWIwZTBlYjZiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecka gospodarka poniżej oczekiwań. "Ożywienie gospodarcze pozostaje słabe"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemiecka-gospodarka-ponizej-oczekiwan-ozywienie-gospodarcze-pozostaje-slabe/tk9xmnh</link>
			<description>Oczekiwano poprawy nastrojów w niemieckim biznesie i poprawa jest. Ale na tyle mała, że można mówić o rozczarowaniu. Badanie Instytutu Ifo wykazały niską dynamikę zamówień w przedsiębiorstwach produkcyjnych, a pogorszenie w sektorze usług, który ma kluczowe znaczenie dla wskaźnika PKB.</description>
			<guid isPermaLink="false">a91aa33d-195b-449b-b83d-2478e9a5e36e</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:46:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8xkk9kpTURBXy80ZjU4ZTk3NzM5MGMzZThlYzYxNDkxMGQxMjQ3MTkzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Intel nie wybuduje wielkiej fabryki w Polsce. "Pozytywna wiadomość"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/intel-nie-wybuduje-wielkiej-fabryki-pozytywna-wiadomosc/mr8yxxg</link>
			<description>Burmistrz Miękini Jan Marian Grzegorczyn ocenił, że ostateczna decyzja o rezygnacji Intela z budowy fabryki w gminie to "pozytywna wiadomość". "Teren nie będzie pozostawał w zawieszeniu i może być oferowany innym nabywcom" – stwierdził.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee6577c8-18c4-4df7-bc21-a6ce79868b76</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:32:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VQIk9kpTURBXy84MzI1ZTVlODI1YTI1OGViMTJkOTY3NWE0YTkzMzQwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto efekt wprowadzenia renty wdowiej. ZUS podał dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oto-efekt-wprowadzenia-renty-wdowiej-zus-podal-dane/js07q33</link>
			<description>Ponad 715 tys. osób otrzymało wyższe świadczenia w ramach tzw. renty wdowiej. Od 1 lipca trafiło do nich dodatkowo łącznie 253 mln zł – wynika z najnowszych danych ZUS. Równolegle do wypłat świadczeń przetwarzane są także decyzje odmowne, których łączna liczba wynosi obecnie 87,7 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">022b5e21-b580-4ed0-a7eb-5624b5dcf5ed</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:22:36 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z7Tk9kpTURBXy9iYTFlNWU1YzA5NTcyNDgxNTg4NGRlMjNmNTZlZWFlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak dobierać ubezpieczenie na wakacje? Ekspert ma rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-dobierac-ubezpieczenie-na-wakacje-ekspert-ma-rady/66715vh</link>
			<description>Nagłe wydarzenie może nie tylko popsuć urlop, ale też być przyczyną poważnych finansowych tarapatów. Jak można się przed tym ubezpieczyć? Ekspert wskazuje minimalne stawki, na które powinny opiewać turystyczne ubezpieczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">44829c04-e627-42a7-84a6-c933233ff06a</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:05:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vVbk9kpTURBXy9jNGQxMWUwYWE1NDhjNzM3NmNiMWJlZTJiMDM3ODBjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zastąpi Adama Bodnara. Kim jest Waldemar Żurek, nowy minister sprawiedliwości?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekonstrukcja-rzadu-kim-jest-waldemar-zurek-nowy-minister-sprawiedliwosci/dech081</link>
			<description>Tekę w rządzie premiera Donalda Tuska stracił Adam Bodnar — zastąpił go Waldemar Żurek. Jest trzecim sędzią po 1989 r. któremu powierzono funkcję ministra sprawiedliwości i jednocześnie prokuratora generalnego. To czołowy krytyk rządów Zbigniewa Ziobry, zdeterminowany i konsekwentny. W kwietniu 2025 r. pozwał Skarb Państwa o odszkodowanie za represje w latach 2015-2023. Kim jest sędzia Waldemar Żurek?</description>
			<guid isPermaLink="false">ea5f6328-0cd5-4f78-a20d-b0f9aec5237b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:55:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HFkk9kpTURBXy85ZWE2MWVjNjQ0NjRmMTIwZjdjOWRmNGE1ZGI3Y2U0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z mrożeniem cen energii? Jest odpowiedź nowego ministra</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/co-z-mrozeniem-cen-energii-jest-odpowiedz-nowego-ministra/w858xwq</link>
			<description>Decyzja o mrożeniu cen energii w 2026 r. zapadnie późną jesienią tego roku — mówi w TVN24 nowy minister energii Miłosz Motyka.</description>
			<guid isPermaLink="false">58891ac0-240d-4b44-ae8e-3e0176b9341b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:37:55 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nb8k9kpTURBXy8zMzkzYjcyOGQ3NzM0ZTJmYTk5ZDE5ODU5MTc3OTM1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan na uzdrowienie spółek Leszka Czarneckiego. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/plan-restrukturyzacji-spolek-leasingowych-leszka-czarneckiego-znamy-szczegoly/cl17hdk</link>
			<description>Z informacji, do których dotarł Business Insider Polska, wynika, że przyjęty plan restrukturyzacyjny VB Leasing narusza interes PZA (Podmiot Zarządzający Aktywami). W konsekwencji pośrednio może uderzyć też w Bankowy Fundusz Gwarancyjny, Idea Bank i Getin Noble Bank. Dlatego można się spodziewać, że PZA będzie wnosiła o uchylenie planu.</description>
			<guid isPermaLink="false">da0c96bb-d0e6-4e1d-b821-f8b3b01a7708</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:06:19 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bPrk9kpTURBXy9lNmEzYjg1MGVmNzQzOTc1OTc0Y2NkOWE0M2U2YTliMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztuje utrzymanie mieszkania w Hiszpanii?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-kosztuje-zycie-na-costa-del-sol/11pqkck</link>
			<description>Mieszkania w Hiszpanii stały się w ostatnich latach hitem wśród Polaków. Nie każdy jednak jest w stanie oszacować, ile kosztuje utrzymanie takiej nieruchomości. Agencja International Investment Marbella podaje jednak wyliczenia, które dotyczą jednej z najpopularniejszych destynacji — czyli Costa del Sol.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ee000f6-d97b-48f6-a1e5-16da09644d32</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:03:23 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/orZk9kpTURBXy9hNzdhNzBjNjU5N2YyYTg2ZGNkZDU3NzIxZWY5ZjkxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa królowa wakacyjnej drożyzny. Mamy nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nowa-krolowa-wakacyjnej-drozyzny-mamy-nowe-dane/8wrt5rv</link>
			<description>Jak zmieniały się ceny sezonowych owoców i warzyw? Postanowili to sprawdzić eksperci z aplikacji PanParagon. Jak się okazało, koszyk tych "wakacyjnych" produktów podrożał aż o 8,4 proc. względem 2023 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab8f2a87-7e07-4975-8962-f42893868611</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:02:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SBWk9kpTURBXy9iNmE5ZGExZTQ3ODVhYzJmN2MwN2E2NGIxMWJkZWExZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
