<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Polacy chcą rozliczenia rządu PiS? Emocje opadają [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rzad-donalda-tuska-rozliczy-pis-czego-chca-polacy-sondaz/2h1v62b</link>
			<description>Czy rząd Donalda Tuska powinien rozliczyć osiem lat rządów PiS? Polacy są podzieleni w najnowszym sondażu. Poprzednie tego typu sondaże wskazywały na zdecydowanie większą chęć rozliczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1cc5908-6a14-4431-a130-4bc71d597087</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:34:43 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q0Hk9kpTURBXy8xYTgxY2Y0M2VmNmVjODYwOWE4ZmNkMzdlOTY1ZDQ5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk już w Brukseli. W planie pierwszy taki szczyt UE i rozmowa z Zełenskim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-w-brukseli-pierwszy-szczyt-ue-z-egiptem-i-rozmowa-z-zelenskim/68w1jth</link>
			<description>Premier polskiego rządu w środę wieczorem jest w Brukseli. Donald Tusk weźmie udział w szczycie UE-Egipt, weźmie udział w obradach Rady Europejskiej i spotka się z prezydentem Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">09577903-2046-4726-9ebf-b4e425fc819c</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:06:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NGlk9kpTURBXy8yMTQ1Njk4OWUzMzU0MzNhZDg1ZGNlZmZiMzdiNDVkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracę straci 1200 pracowników popularnej sieci pizzerii na Wyspach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pizza-hut-zamyka-kilkadziesiat-restauracji-w-wielkiej-brytanii-ponad-tysiac-osob-na/bvy1pez</link>
			<description>Londyński zarządca restauracji z logo Pizza Hut popadł w duże problemy finansowe. Efektem jest zamknięcie kilkudziesięciu restauracji i wyrzucenie na bruk ponad tysiąca pracowników. Yum! Brands podjął się ratowania pozostałych 64 pizzerii.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d2a9cea-6060-4a6a-a360-c88f4b15fce9</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:49:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o-ck9kpTURBXy8yZWE1YzM0YWQ1YTg2YzRmMTY3NTQ4OTNmNDBkZDlkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kłopoty niemieckiego giganta. Produkcja samochodów na ważnej linii zatrzymana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/volkswagen-wstrzymuje-produkcje-min-golfa-i-tiguana-powod-niejasny/bsgxw1d</link>
			<description>Volkswagen ogłosił wstrzymanie produkcji w swojej kluczowej fabryce w Wolfsburgu, gdzie powstają modele Golf i Tiguan. Niemieckie media tłumaczyły, że powodem jest impas w sprawie producenta chipów dla branży motoryzacyjnej. Natomiast koncern oficjalnie zaprzeczył tym doniesieniom.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b9d3fe0-f1f8-46e7-94f0-d34b81b5a466</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:28:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ooik9kpTURBXy9mOGQzNDgxNDI5Mjg5NDA5ZjBkMzQ1YWJjMjljOTQ1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Specjalne emerytury wzrosną w 2026 roku. Kto zgarnie wyższe świadczenia?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/podwyzka-emerytur-od-stycznia-2026-r-sportowcy-dostana-wiecej-pieniedzy/mh2e600</link>
			<description>Rząd Donalda Tuska zdecydował o podwyżce emerytur, ale nie dla wszystkich. Większe świadczenia trafią tylko do sportowców, czyli wybranej grupy, która – jak podkreślają politycy – zasłużyła na szczególne traktowanie. W przyszłym roku ich emerytury znów wzrosną, a różnica sięgnie już ponad tysiąca złotych. Kto może liczyć na taki przywilej?</description>
			<guid isPermaLink="false">b97fdb1d-af6e-418f-80b7-587d87059216</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PDfk9kpTURBXy8zNGZlNjBmNDFjZjQ4ZjE0Nzc4NThhYjliMDk4MzAzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec 145-letniej historii? Jeden z najstarszych zakładów w Polsce składa wniosek o upadłość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/koniec-145-lat-tradycji-inofama-sklada-wniosek-o-upadlosc/xz4kfb4</link>
			<description>Inofama S.A. z Inowrocławia — jeden z najstarszych zakładów przemysłowych w Polsce, produkujący maszyny i urządzenia dla rolnictwa, ochrony środowiska i budownictwa, i działający nieprzerwanie od 1880 r. — złożyła do sądu wniosek o ogłoszenie upadłości. Jednocześnie firma podkreśla, że priorytetem pozostaje restrukturyzacja, a sam wniosek upadłościowy ma charakter wyłącznie zabezpieczający.</description>
			<guid isPermaLink="false">177db232-83e6-40de-bff2-7730b47a86e6</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/addk9kpTURBXy80NWQxMTA2MjBlYzhhOTAyNzUxNDM5ZGE2Y2E1NGZiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Refinansowanie kredytu hipotecznego krok po kroku. Tak możesz zyskać na niższych ratach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/refinansowanie-kredytu-hipotecznego-czy-warto-skorzystac-z-obnizki-stop/px7hdgs</link>
			<description>Obniżka stóp procentowych to dobra wiadomość dla osób spłacających kredyt hipoteczny. Niższe stopy zwykle oznaczają niższe oprocentowanie, co przekłada się na korzystniejsze raty i mniejsze koszty całkowite zobowiązania. Czy jednak warto od razu rozważać refinansowanie kredytu? Eksperci portalu Gratka.pl wyjaśniają, na czym polega ten proces, kiedy jest opłacalny i jakie formalności trzeba spełnić.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd3bde00-f64d-4cdb-b125-3a41fbe06108</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:51:24 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogPk9kpTURBXy9iYmIxY2UyZTliNTJlMGI3OTQ5YTMyM2ZmMGU2MTM3Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Volkswagen Financial Services odczarowuje używane elektryki – pierwsza taka kampania w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/volkswagen-financial-services-odczarowuje-uzywane-elektryki-pierwsza-taka-kampania-w/sx5xf2d</link>
			<description>Volkswagen Financial Services wystartował z pierwszą w Polsce kampanią poświęconą samochodom elektrycznym z drugiej ręki.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa8dbcc5-fcb8-43f0-8521-b7e056539338</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:34:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xeik9kpTURBXy8xOTQwOTJhZTEyYzdjZTBmY2E2NmQ3ZjUxMjU4NGNkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedni kopią w błocie, bogaci liczą zyski. Tutaj zielony to nie tylko kolor nadziei</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/praca-w-kopalni-szmaragdow-ryzyko-marzenia-i-rzeczywistosc/5wsdl6x</link>
			<description>W kolumbijskim Muzo, jednym z najcenniejszych miejsc wydobycia szmaragdów na świecie, setki górników i poszukiwaczy codziennie przeczesują odpady z kopalń w nadziei na znalezienie kilku zielonych kamieni. Dla wielu z nich to jedyna szansa na spłatę długów i utrzymanie rodziny. Tymczasem zaledwie kilka kilometrów dalej zagraniczne firmy wydobywają szmaragdy przemysłowo, generując zyski sięgające milionów dolarów. W regionie, gdzie historia Zielonych Wojen wciąż budzi emocje, trwa nierówna walka o dostęp do bogactwa, które dla jednych jest symbolem nadziei, a dla innych – źródłem nierówności.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c48b3cd-7a65-40a9-82f5-ed62616cde27</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sSvk9kpTURBXy9hM2I2ZGFkZGU4NDVmNzVlZTc4M2M1OTRlMzExMTFkZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W KO chcą zmian w 800 plus. Kontrowersyjny pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/w-ko-chca-zmian-w-800-plus-kontrowersyjny-pomysl/f1pb43n</link>
			<description>Klaudia Jachira, posłanka Koalicji Obywatelskiej, w rozmowie z &quot;Super Expressem&quot; przedstawiła kontrowersyjny pomysł dotyczący ograniczenia wypłaty świadczenia 800 plus. W jej opinii program powinien być skierowany wyłącznie do rodzin znajdujących się w niższym progu podatkowym oraz aktywnych zawodowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc353f5e-68a3-4d03-868c-d350d751dfa7</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 05:08:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ju9k9kpTURBXy9jNDZlN2RjMTRiZTBiY2E1MjRkZDllMWRmYjYyMTIyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od nieruchomości po zmianach. Zapadł precedensowy wyrok dla firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/urzadzenia-budowlane-a-podatek-od-nieruchomosci-precedensowy-wyrok/16nf9nl</link>
			<description>Gminy upatrują szansy na zwiększenie wpływów z podatku od nieruchomości m.in. w opodatkowaniu tzw. doków przeładunkowych, a więc np. ramp magazynów logistycznych i budynków produkcyjnych. Zdaniem gmin są one urządzeniami budowlanymi, a więc trzeba je opodatkować jak budowle, czyli od wartości. Firmy się z tym nie zgadzają, a spór w takiej sprawie rozstrzygnął już sąd w precedensowym wyroku.</description>
			<guid isPermaLink="false">106a537c-b225-4839-abe8-af1f8a7ec0a8</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:45:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuFk9kpTURBXy83MDUxOWVmMjhmOTFkYTc3OTJiNTViMDllYTllZGMwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliony domów do remontu. Co z dyrektywą budynkową? W grudniu mija kluczowy termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polska-musi-wyremontowac-miliony-domow-kiedy-rzad-pokaze-krajowy-plan-renowacji/83yn2p9</link>
			<description>Krajowy Plan Renowacji Budynków to kluczowy dokument, który określi tempo wdrażania dyrektywy budynkowej. Tej obawia się wielu właścicieli nieruchomości. Plan wskaże, które budynki i kiedy muszą zostać wyremontowane, by były jak najbardziej energooszczędne. Ministerstwo Technologii i Rozwoju informuje Business Insider Polska, co nas czeka w kwestii projektu.</description>
			<guid isPermaLink="false">284be1e6-d8f0-4237-917a-312f4a21db44</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:37:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A-_k9kpTURBXy9hMGVkYjBkM2UwZjIzY2RhOTg0ZTRkOTFmODI3ZTdhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla klasy średniej. &quot;Wachlarz możliwości inwestycyjnych znacząco się poszerzył&quot; [PORADY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czy-dochod-pasywny-dla-klasy-sredniej-jest-w-ogole-osiagalny-porady/6w18mjq</link>
			<description>Chyba każdy marzy o dochodzie pasywnym, najlepiej takim, który umożliwi życie bez konieczności pracy. Jeszcze lepiej, jeśli udałoby się to osiągnąć na przykład do 40. roku życia. Ale czy to w ogóle realne dla kogoś, kto zalicza się do klasy średniej? Michał Żuławiński ze Stowarzyszenia Inwestorów Indywidualnych opowiada Business Insider Polska, że nie jest to niemożliwe. I daje kilka rad, które bardzo mogą w tym pomóc.</description>
			<guid isPermaLink="false">eba140a1-f7d1-4485-ac43-70b3ba690edd</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:17:08 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sG3k9kpTURBXy9jZWViZGZmZTgxZDNkZmI5ZWQxODUxN2U4Yzk1ZTFjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przybywa w Polsce mieszkaniowych milionerów. Taki metraż wystarczy [MAPY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/sprawdz-czy-juz-jestes-milionerem-wystarczy-odpowiednio-duze-mieszkanie-mapy/4pxxzdk</link>
			<description>— Bycie milionerem w obecnych czasach nie jest już czymś szczególnym, rzadko spotykanym — wskazuje w rozmowie z Business Insiderem Marcin Drogomirecki, ekspert rynku nieruchomości Grupy Morizon-Gratka. Wynika to z postępującego spadku wartości pieniądza i rosnących cen nieruchomości. Są miasta, gdzie wystarczą dwa lub trzy pokoje, by mieszkanie było warte milion złotych. W nich co czwarty lokal jest wystawiony na sprzedaż za siedmiocyfrową kwotę. Nawet kawalerki. Pokazujemy to na mapach.</description>
			<guid isPermaLink="false">39157168-8fc3-42fc-afe9-13c8803c5590</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JVEk9kpTURBXy9kYzk5NjMzOGNkYmQzMWZiMWQwZDUzMmVhOTMxZTc0Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd liczy na Karola Nawrockiego. Szykuje drugi raz tę samą ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-liczy-na-karola-nawrockiego-szykuje-drugi-raz-te-sama-ustawe/n5rn6cv</link>
			<description>Rząd robi drugie podejście do nowelizacji ustawy o sporcie. Za pierwszym razem się nie udało, bo przepisy do Trybunału Konstytucyjnego skierował ówczesny prezydent Andrzej Duda. Tym razem w projekcie nie ma najbardziej krytykowanych wtedy zmian dotyczących m.in. parytetów płci. — Liczymy, że uda się zbudować konsensus na tyle, że prezydent Nawrocki nie będzie miał żadnych wątpliwości co do tej ustawy — mówi nam Piotr Borys, wiceminister sportu i turystyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">e62b5326-5988-4f52-a641-c82c181ed201</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5N4k9kpTURBXy9jYTA4OTRjZTZmOTE3YWUxZDAxMzMxMzFjZGI0MjViOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unijni liderzy żądają reform. Chcą ograniczenia biurokracji i uproszczenia prawa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/europa-traci-konkurencyjnosc-tusk-i-inni-liderzy-pisza-specjalny-list-do-ue/jtqf6k9</link>
			<description>Przywódcy 19 państw członkowskich Unii Europejskiej, w tym premier Donald Tusk, zaapelowali do przewodniczącego Rady Europejskiej Antonio Costy o podjęcie działań na rzecz uproszczenia unijnego prawa i ograniczenia biurokracji. W liście, do którego dotarła PAP, politycy wzywają Komisję Europejską do uruchomienia &quot;ciągłego strumienia propozycji&quot; legislacyjnych mających poprawić konkurencyjność europejskiej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3e4c571-b5ab-42c1-84bf-6c193bc76ce0</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:49:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vo3k9kpTURBXy8zZmQ5ZTdkNzlkMzVhMzRjNTQ3ZTgzNGJmMzllZWM4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na likwidację kopalń w Polsce. Rząd pokazał projekt ustawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tyle-polacy-zaplaca-za-likwidacje-kopaln-wegla-kamiennego-jest-projekt-ustawy/w6qn235</link>
			<description>Koszt likwidacji kopalń węgla kamiennego w ciągu najbliższej dekady oszacowano w najnowszej wersji projektu ustawy górniczej na 11,275 mld zł — wynika z dokumentu opublikowanego we wtorek na stronach Rządowego Centrum Legislacji. To o ponad 2,1 mld zł więcej niż w poprzedniej wersji projektu, ponieważ nowelizacja obejmuje teraz również pracowników Jastrzębskiej Spółki Węglowej (JSW).</description>
			<guid isPermaLink="false">3ac4cc50-d76e-428d-a9b8-4ba59aba5ed4</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 18:22:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MC7k9kpTURBXy80OGMwNDMxOTVlYWMxYjQ4MmY0YTI1MDAwYzUxOWNiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE chce więcej osób do pracy w rolnictwie. Szykuje zachęty dla młodych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ue-chce-zachecic-mlodych-do-pracy-w-rolnictwie-szykuje-atrakcyjne-zachety/zt71rt8</link>
			<description>Komisja Europejska zaprezentowała we wtorek nową strategię, której celem jest zachęcenie młodych ludzi do pracy w rolnictwie. Bruksela ostrzega, że bez młodego pokolenia bezpieczeństwo żywnościowe Unii Europejskiej może wkrótce stanąć pod znakiem zapytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">fdbe05dd-8d1c-460e-86e8-3fbdbdb176a8</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:35:38 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vbjk9kpTURBXy8xY2VlZGEyNmI2MTk1YWJkODZjYWQ2N2M2OTdlN2M0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biznesowa forma pierwszoligowców piłkarskich. 288 mln zł przychodów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/betclic-1-liga-rekordowe-przychody-klubow-w-sezonie-20242025/ph8knjw</link>
			<description>Kluby Betclic 1 Ligi osiągnęły w sezonie 2024/2025 historyczny wynik finansowy. Ich łączne przychody wyniosły 288 mln zł, co oznacza wzrost o 14 proc. w porównaniu z poprzednim sezonem i aż o 193 proc. w ciągu ostatnich pięciu lat — wynika z raportu &quot;Finansowa pierwsza liga&quot; przygotowanego przez firmę Grant Thornton we współpracy z Pierwszą Ligą Piłkarską.</description>
			<guid isPermaLink="false">d53e9df8-964c-48b3-af56-b2366522c5b9</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:21:29 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PkWk9kpTURBXy8yYTZhOTYwYjA2MzI3MWNlMDkwY2RhODhjN2I2NWE1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Cisza przed burzą&quot;. Trump rozpoczyna trzeci etap przejmowania Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-rozpoczyna-trzeci-etap-przejmowania-grenlandii/qjwrpl4</link>
			<description>Prezydent USA ostatnio niewiele mówił o Grenlandii. Coraz więcej jednak wskazuje na to, że nie porzucił planów aneksji wyspy. Niemiecki dziennik &quot;Die Welt&quot; zwraca uwagę, że ambasador Stanów Zjednoczonych w Danii jest powiązany z biznesmenami mającymi bardzo konkretne plany wobec Grenlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">5060ac65-a6c0-404e-bf36-317f61a8c419</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:42:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7BSk9kpTURBXy8wYjlkZjJhYzEwOGEwNmQzNmNhY2VmMDMwNjdhYWM1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koszmar kasjerki w Biedronce zakończony. Sąd wydał prawomocny wyrok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/koszmar-kasjerki-w-biedronce-siec-musi-zaplacic-30-tys-zl-odszkodowania/9hk0vm4</link>
			<description>Właściciel Biedronki, spółka Jeronimo Martins, został zobowiązany do wypłaty ponad 30 tys. zł odszkodowania i zadośćuczynienia kasjerce z Wąbrzeźna, która przez kilka lat była ofiarą mobbingu ze strony swojej przełożonej. Wyrok sądu pracy w Toruniu jest już prawomocny.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe2ba531-c12b-466f-98fa-e45c6031847e</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:31:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n8qk9kpTURBXy80ZGIzMjIwNDU4Y2U3NjEyNjJmYzQ5NTY0OWMyMGZhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maleją szanse na spotkanie Donalda Trump i Władimira Putin w Budapeszcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/spotkanie-trumpa-i-putina-zagrozone-brak-porozumienia-w-sprawie-budapesztu/7rrhme5</link>
			<description>Perspektywy na szybkie spotkanie Donalda Trumpa i Władimira Putina w Budapeszcie stają się coraz mniej realne. Rosyjskie źródła sygnalizują, że rozmowy przygotowawcze między sekretarzem stanu USA Marco Rubio a rosyjskim ministrem spraw zagranicznych Siergiejem Ławrowem nie zostały jeszcze uzgodnione.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f89d5ec-2a02-4d9e-8380-d17a61291f15</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:07:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAgk9kpTURBXy82OTYxM2RiNDE5ZTBhZTNjMzk0YzNmZWE2YzllODE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowszy sondaż partyjny. Jest jedna niespodzianka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-poparcia-dla-partii-kto-zyskuje-a-kto-traci-sondaz/m7y6w8m</link>
			<description>Gdyby wybory parlamentarne odbyły się w najbliższą niedzielę, zwycięzcą zostałaby Koalicja Obywatelska. Tuż za nią uplasowałoby się Prawo i Sprawiedliwość — wynika z najnowszego sondażu Instytutu Badań Pollster przeprowadzonego na zlecenie &quot;Super Expressu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f142019b-06d4-42d2-944d-073fd2719b94</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:35:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ecqk9kpTURBXy9kMmQ0ZTJlNGQ5YWE3YzBkMDhjNmJhYTc0OTk0YzMzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dług i deficyt finansów publicznych zrewidowane. GUS podał nowe wyliczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dlug-i-deficyt-polskich-finansow-publicznych-zrewidowane-przez-gus-nowe-wyliczenia/0bennq1</link>
			<description>Główny Urząd Statystyczny przedstawił zrewidowane dane dotyczące wskaźników długu publicznego i deficytu w stosunku do produktu krajowego brutto (PKB). Zmiany są kosmetyczne, ale okazały się one niższe niż, szacowano w kwietniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ebae338-70cc-4cee-a69d-247e948c4662</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:30:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5ENk9kpTURBXy9hODYyY2U2NmIyMTJlYzgyNGIyYzBmZGQ2MWNiOTczMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto dziedziczy po osobie bezdzietnej? Zasady, które mogą zaskoczyć wielu Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/dziedziczenie-ustawowe-kto-dostaje-spadek-gdy-nie-ma-testamentu/e99l4yb</link>
			<description>Brak testamentu potrafi całkowicie zmienić losy majątku po śmierci właściciela — zwłaszcza jeśli nie miał on dzieci. W takiej sytuacji w grę wchodzi tzw. dziedziczenie ustawowe, czyli podział majątku zgodnie z zasadami zapisanymi w Kodeksie cywilnym. Okazuje się jednak, że kolejność spadkobierców może być zaskakująca. Nie zawsze dziedziczy najbliższa osoba, a spadek potrafi trafić w ręce dawno niewidzianych krewnych — albo nawet do gminy. Kto więc ma prawo do majątku po osobie bezdzietnej i jakie znaczenie ma to, czy była w związku małżeńskim?</description>
			<guid isPermaLink="false">23628b7a-919d-4d20-bec2-9d0f3da834cc</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfpk9kpTURBXy83ZDU5NjdlYTlkZWM2MzFiNmU0NjkxNGIxOWI0ODcxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek biurowy przyspiesza. Koniec roku to szczyt aktywności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jesien-czasem-rekordow-na-polskim-rynku-biurowym/hr3vvmv</link>
			<description>Koniec roku to czas największej gorączki na rynku nieruchomości biurowych. Analiza danych Colliers z ostatniej dekady pokazuje, że w czwartym kwartale podpisywana jest niemal jedna trzecia wszystkich transakcji biurowych w roku. To okres, w którym spotykają się presja na domknięcie negocjacji, finalizacja procesów rozpoczętych w połowie roku oraz potrzeba zabezpieczenia powierzchni na kolejne miesiące.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ebedec9-b299-4470-9cca-179561181956</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:55:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/naFk9kpTURBXy9kZjgwYTAxMmQwMzg2OWI4NjEzYmM2NGYxMWFlNzNiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy hamuje. Stabilność, elastyczność i równowaga ważniejsze niż awanse</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-zmieniaja-sie-nastroje-na-rynku-pracy-w-polsce-nowy-raport-manpower/g4y890m</link>
			<description>Polski rynek pracy hamuje. Według raportu Manpower &quot;Nastroje polskiego rynku pracy — perspektywa kandydatów 2025&quot; dwie trzecie badanych dostrzega spadek liczby ofert. Jednocześnie większość nie planuje zmiany pracodawcy, stawiając na bezpieczeństwo, stabilność i dobrą atmosferę. Dane pokazują, że rynek wchodzi w fazę większej ostrożności — zarówno po stronie pracowników, jak i pracodawców.</description>
			<guid isPermaLink="false">63450d2e-d3d5-4185-b027-ddeabdcb3ec1</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:53:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NOTk9kpTURBXy84MTljM2QzMGQ3NzUxOTdhZTU2YTA5Njk4NDRlOTM5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyfrowy pracownik to nie slogan, tylko nowy typ tożsamości w firmie. W tym banku już 100 takich &quot;pracowników&quot; działa obok ludzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/cyfrowy-pracownik-to-nie-slogan-tylko-nowy-typ-tozsamosci-w-firmie-w-tym-banku-juz/eg03scf</link>
			<description>W BNY, najstarszej amerykańskiej instytucji finansowej, pracuje już ponad 100 cyfrowych pracowników. Mają firmowe adresy e-mail, indywidualne loginy do systemów, a ich pracę oceniają wyznaczeni menedżerowie. Nie są jednak ludźmi. Bank nazywa nimi &quot;zestawami agentów AI&quot;, które samodzielnie lub prawie samodzielnie wykonują zadania od naprawy kodu po weryfikację płatności. To silna ofensywa organizacji w kontekście inwestycji w AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff0cd5ba-a448-44a8-a3c9-45c28362f01b</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:52:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gp8k9kpTURBXy8zNWM4N2EyNjRhMGYyOGFhZGM5NDQwYjEzZmYxZTgxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MF chce uszczelnić VAT. Doradcy podatkowi ostrzegają: firmy będą udowadniać, że &quot;nie są wielbłądem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/projekt-zmian-w-vat-solidarna-odpowiedzialnosc-bedzie-rozszerzona/mnfmvy0</link>
			<description>Ministerstwo Finansów chce uszczelnić VAT. Zgodnie z opublikowanym projektem, chodzi o uderzenie w oszustów. Problem w tym, że rykoszetem mogą dostać uczciwe firmy. Dziś nabywcy mogą zapłacić mechanizmem podzielonej płatności i nie odpowiadają solidarnie za VAT sprzedawcy. Okazuje się, że ten mechanizm nie zawsze jest skuteczny. Dlatego Ministerstwo chce, aby przedsiębiorcy-nabywcy odpowiadali za VAT sprzedawcy, nawet jeśli zapłacą split paymentem. A to nie jedyna kontrowersja w projekcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">caf5592d-ba8b-470c-be23-004ac1bbb760</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:39:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7I1k9kpTURBXy9iMGZjNDRkYTZhMDc1YTRlMzU1MjY3MTk4MTFlYzBjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdolność kredytowa Polaków bije rekordy. Banki pożyczają nawet 940 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rekord-zdolnosci-kredytowej-co-wplywa-na-wzrost-mozliwosci-finansowych/sbjl8zp</link>
			<description>Zdolność kredytowa Polaków bije kolejne rekordy — wynika z analizy Bartosza Turka, analityka rynku nieruchomości. Trzyosobowa rodzina z dochodem równym dwóm średnim krajowym może dziś pożyczyć z banku około 940 tys. zł, czyli o jedną czwartą więcej niż rok temu. To efekt spadających stóp procentowych, rosnących wynagrodzeń i coraz większego apetytu banków na udzielanie hipotek.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f85f2b0-bf71-4ceb-8440-aa6e4e90db1b</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:27:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uQyk9kpTURBXy8yM2E4YTBlNDcyMjgwMTBkZTIxNTE0NWVlZWUzZmIyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieruchomości w Dubaju dają zarobić? Doświadczona Polka mówi nam o konkretnych kwotach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ile-trzeba-miec-by-zainwestowac-w-mieszkanie-w-dubaju-tabela/h6sy7mp</link>
			<description>— Najbardziej opłacalne są małe mieszkania — studia lub z jedną sypialnią, bo te wynajmują się najszybciej i osiągają najwyższe stopy zwrotu — mówi nam o inwestowaniu w Dubaju Danuta Dunin, ekspertka z Dubai Broker. W tym rejonie świata spędziła już 30 lat. Nie unika rozmowy o konkretnych cenach, kosztach życia i stopie zwrotu. Wspomina również, gdzie nieruchomości by raczej nie kupiła.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bd8faa0-c815-4e2a-9d0a-09eae5f39f4d</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:13:56 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-G-k9kpTURBXy9jYjgyYWRmMTE1OGJlYTllMWNlNDQ4ODFkMWJlMDFiYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarbówka sprawdza podatników. W tym trybie jest szybsza i skuteczniejsza. Wycisnęła 6,5 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-fiskus-typuje-podatnikow-do-kontroli-wyjasniamy-szczegoly/1m1w0z5</link>
			<description>Fiskus nieustannie prowadzi kontrole rozliczeń podatników. Z danych opublikowanych przez resort wynika, że stawia na mniej formalny tryb weryfikacji, czyli tzw. czynności sprawdzające. Tylko w zeszłym roku urzędy skarbowe przeprowadziły 501 tys. takich czynności, co skutkowało tym, że podatnicy dopłacili łącznie aż 6,5 mld zł podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">83a66479-bb70-4249-897b-fc48c32f0ad9</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ncqk9kpTURBXy8zMWNlNTJjYzBmOWZiMDNjYTE4ZWNmZjJmYzhkOWU0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski system emerytalny na tróję z minusem. Jest najnowszy raport</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polski-system-emerytalny-na-troje-z-minusem-jest-najnowszy-raport/0whttwc</link>
			<description>&quot;Ma kilka dobrych cech, ale bez koniecznych usprawnień jego stabilność w długim okresie może być zagrożona&quot; — tak o polskim systemie emerytalnym możemy przeczytać w najnowszym raporcie Mercer CFA Institute. Nasz kraj wypada w nim bardzo słabo. W Europie jesteśmy w gronie najsłabszych wraz z Włochami i Austrią.</description>
			<guid isPermaLink="false">00027249-85a3-4ae4-83d0-321d9bf05e46</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qdKk9kpTURBXy8xNzdkZTY2NTY1NDViMDRiNTZiMDM0Y2JiNDNjMDBhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tym kotle gotuje się pięć ton ryżu dziennie. Nikt nie odchodzi stąd głodny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/poznaj-tajemnice-slodkiego-ryzu-z-ajmer-przepis-na-harmonie-spoleczna/3d1b5w3</link>
			<description>W sercu indyjskiego Radżastanu, w świątyni Ajmer Sharif Dargah, znajduje się kocioł, który od pięciu stuleci łączy ludzi ponad podziałami religii i pochodzenia. Ten ogromny „deg”, podarowany przez cesarza Akbara w 1567 roku, ma ponad 11 metrów średnicy i każdego dnia służy do przygotowania tysięcy porcji słodkiego ryżu – zardy. To nie tylko niezwykły pokaz kulinarnej tradycji, ale też symbol wspólnoty, w której nikt nie odchodzi głodny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3780490-bb9b-43c6-8009-70abdf53cd9c</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 02:59:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E_ok9kpTURBXy82ZGMwZDllZDhlOWEwZGU2ZTdiOGE0N2RmODVlODI4ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziennikarz TVN wyrwał kierownicę z Omoda 5. Producent zabiera głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/dziennikarz-wyrwal-kierownice-omoda-5-chery-odpowiada-na-zarzuty/kxx8vzv</link>
			<description>Dziennikarz motoryzacyjny TVN Turbo przeprowadził nietypowy eksperyment nowego modelu auta Omoda 5. W wyemitowanym nagraniu kierownica została bez większych problemów wyrwana. Działanie dziennikarza zostało szeroko skomentowane w internecie, a głos zabrał także importer aut. Przyznał, że kolumna kierownicy zachowała się tak, jak została zaprojektowana.</description>
			<guid isPermaLink="false">0905ca3d-1a38-4d05-ae64-61c0d883fabe</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:13:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yY4k9kpTURBXy9jZDkyNmI3YjJmZjIxNzI4NDdkNzAzZWU2NGQyMjJiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IKEA wchodzi w świat używanych mebli. Tak można zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ikea-stawia-na-second-hand-uzywane-meble-sprzedasz-szybciej/n4m7ezs</link>
			<description>Ikea wprowadza w Polsce nową platformę internetową typu marketplace — Second-hand Ikea. To cyfrowe miejsce stworzone z myślą o sprzedaży i kupnie używanych produktów szwedzkiej marki. Rozwiązanie, opracowane przez Ingka Group, ma wspierać ideę gospodarki o obiegu zamkniętym i zachęcać klientów do przedłużania życia mebli.</description>
			<guid isPermaLink="false">72a2658a-2700-40ce-8d24-87846b2ee44d</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:52:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hmek9kpTURBXy9kOTQxYTY1ZDRlNWY0ZjQ2ZGE4YmE3MmYxYmQyNmRlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje wielką fuzję, a PiS mówi twarde &quot;nie&quot;. &quot;To uderzenie w Polaków i Polskę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fuzja-pekao-i-pzu-pis-to-uderzenie-w-polakow-i-polske/3dw71xj</link>
			<description>PiS nie zgodzi się na to, żeby dokonać fuzji Pekao i PZU — zadeklarował poseł tego ugrupowania Michał Wójcik. Wskazuje, że rząd kolanem próbuje to przepchnąć za wszelką cenę. Czy to oznacza, że prezydent zablokuje wielką transakcję?</description>
			<guid isPermaLink="false">15402f14-0984-4b0f-bcb2-c55c3c8a89aa</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:51:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5aEk9kpTURBXy81MjU0ZDkyMTEwOWUxNTdhNDBkMTdiYTc4MjczZjU3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przechwycili podejrzane statki na Morzu Arabskim. Ładunek wart 1 mld dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wielka-akcja-na-morzu-arabskim-przechwycono-dwa-statki-z-narkotykami/snfb0cn</link>
			<description>W ramach wielkiej międzynarodowej akcji na Morzu Arabskim dowodzonej przez Arabię Saudyjską przechwycono dwa podejrzane statki, którymi transportowane były narkotyki o łącznej wartości ok. 1 mld dol. — donosi &quot;The Independent&quot;, opierając się na informacjach Połączonych Sił Morskich (CMF). Na trop wpadła marynarka wojenna Pakistanu współpracująca, obok Arabii Saudyjskiej, m.in. z Wielką Brytanią i USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b48d47b-681b-465f-bd74-b48b88a98bd0</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:31:42 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aOXk9kpTURBXy8yMTNhNjdhMjY5NDExOWViNDY4OWI1YmEyOGQzMzg3Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Platformy handlowe coraz częściej punktem startowym zakupów online - Allegro na czele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/platformy-handlowe-coraz-czesciej-punktem-startowym-zakupow-online-allegro-na-czele/t4gt8ve</link>
			<description>Jak pokazuje najnowszy raport „Customer Journey 2025” blisko połowa kupujących online rozpoczyna swoją ścieżkę zakupową od platform marketplace (+11 p.p. w porównaniu do 2023 roku).</description>
			<guid isPermaLink="false">d4d0c36b-81e3-425f-830d-d6c1120e0869</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:27:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XMdk9kpTURBXy83NjU1YzRkOGJmY2ZiOGU1M2VlZjY3ZDhlMzM5MWUzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki o &quot;stalinowskim sądowym bezprawiu&quot;. Chce rozliczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-o-stalinowskim-sadowym-bezprawiu-chce-rozliczenia/lrdqxrw</link>
			<description>Według prezydenta &quot;stan sędziowski&quot; nie rozliczył się z przeszłością. Karol Nawrocki w mocnych słowach w liście opisał problem. Kilkukrotnie nawiązywał do stalinowskich metod. Odniósł się przy tym do bieżącej sytuacji w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">a69b3ce6-c8a5-42ad-8e52-2e2143f6fdb7</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:51:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/71Yk9kpTURBXy8zNGRlYzcwNzdjNGQ5NjA5MGZmYzUyOGY2ZTMyYTg5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indyjski gigant paliwowy może wstrzymać zakupy ropy z Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowe-sankcje-na-rosje-indyjski-gigant-paliwowy-moze-wstrzymac-zakupy/jthvp0r</link>
			<description>Amerykanie naciskają na Putina i ogłosili sankcje na dwa największe koncerny naftowe Rosji. Jednym z ich partnerów jest indyjski Reliance. To jedna z największych i najpotężniejszych firm w kraju oraz jedna z największych korporacji prywatnych w Azji. Dochodzą głosy, że wstrzyma zakupy z Rosji, by uniknąć kłopotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f11fefd0-8268-4319-9ec2-5ac6f016c407</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:29:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/77pk9kpTURBXy9iYjFkMTM4YWM1NTQ5NWMwNGZiM2VhZjUwYWRmYjNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Odpowiedzialność w erze Big Tech&quot; Jak budować wiarygodną, zaufaną, odpowiedzialną markę w zdominowanej przez kontrowersje erze?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ringier-axel-springer-polska-jak-budowac-zaufanie-w-erze-big-tech/js96et0</link>
			<description>W erze algorytmów i rosnącej dezinformacji odpowiedzialność marek i mediów staje się kluczowym wyzwaniem. Podczas spotkania zorganizowanego przez Ringier Axel Springer Polska 21 października, liderzy rynku debatowali o tym, jak budować zaufanie i wiarygodność w cyfrowym świecie zdominowanym przez Big Tech.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5cf807c-c603-48cd-a280-50da96eccb3f</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:49:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XvMk9kpTURBXy83NDhiNWZmZTI2ZWJkOWVhYTUxYzVmMjAxYTliZmU0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sklepy Komfort z nowym Dyrektorem Finansowym. 
Do zarządu dołącza Sławomir Baniak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sklepy-komfort-z-nowym-dyrektorem-finansowym-do-zarzadu-dolacza-slawomir-baniak/ckh3zkg</link>
			<description>Sklepy Komfort S.A. kontynuują strategiczną rozbudowę zespołu zarządzającego. Z dniem 13 października 2025 roku do firmy dołączył Sławomir Baniak, obejmując stanowisko Członka Zarządu, Dyrektora Finansowego (CFO).</description>
			<guid isPermaLink="false">e8f37981-6a25-4aa5-87ff-3bdeb45b0cbf</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:44:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iX6k9kpTURBXy9hNzAxZDRkMGE3Mjc0Yjc4OGRiYTNlMWI2MGQwMDFhNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokojące wyniki sondażu. Rolnicy sceptycznie o przyszłości polskiego rolnictwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sondaz-cbos-rolnictwo-w-polsce-coraz-mniej-oplacalne-winna-ue-i-import-z-ukrainy/2pp76gd</link>
			<description>Polskie rolnictwo staje się coraz mniej rentowne, a prowadzenie gospodarstwa rolnego — coraz trudniejsze i bardziej obciążone biurokracją. Takie wnioski płyną z najnowszego badania Centrum Badania Opinii Społecznej (CBOS), przeprowadzonego wśród rolników z województw warmińsko-mazurskiego i łódzkiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d42960c2-46b8-42f9-9758-253c031f1989</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:53:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M4Vk9kpTURBXy8wMjUyNDE4NTI3OTY0MjBmYmYxZDlkYzJjYjc2NjZkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od teraz bezpłatny podpis kwalifikowany w mObywatelu. Tak to zrobisz krok po kroku [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bezplatny-podpis-kwalifikowany-w-mobywatelu-tak-to-zrobisz-krok-po-kroku-poradnik/te0xk31</link>
			<description>Polska jako pierwsza w Unii Europejskiej udostępnia obywatelom podpis cyfrowy w państwowej aplikacji. Są jednak pewne ograniczenia i warunki, żeby było to bezpłatne. Tłumaczymy krok po kroku, jak to zrobić w mObywatelu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a460647-1b14-464c-ba1f-f55c3c641b84</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:42:46 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rIKk9kpTURBXy8xMjkwZjM5ZGY2NjkwZjI2Mjg3ODJiMDY3NzE4OTUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>GUS poprawia dane o zatrudnieniu i wynagrodzeniach. Średnie zarobki jednak niższe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gus-poprawia-dane-o-zatrudnieniu-i-wynagrodzeniach-srednie-zarobki-jednak-nizsze/9h0dwc1</link>
			<description>Wynagrodzenia w gospodarce okazały się o 0,3 proc. niższe niż wcześniej podawano, za to zatrudnienie w statystykach GUS wzrosło o 0,5 proc. Korekta danych GUS dotyczy przede wszystkim ujęcia większej niż przy pierwotnych informacjach grupy zatrudnionych z sektora rolnego, leśnego i rybołówstwa, ale też w branży, która obejmuje usługi sprzątania.</description>
			<guid isPermaLink="false">c676c1d9-cf7e-4d06-930b-6b70deded69f</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:31:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5oIk9kpTURBXy82NWNiYjMyMTliM2FiMjI0YmRmODFiYTRlMzIxMjRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban: nie wyślemy naszych dzieci na rzeź na rozkaz Brukseli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/viktor-orban-nie-gryzie-sie-w-jezyk-ne-wyslemy-naszych-dzieci-na-rzez-na-rozkaz/rzxeshq</link>
			<description>&quot;Nie umrzemy za Ukrainę!&quot;, &quot;stań odważnie przeciwko wojnie&quot; — tak premier Węgier nawołuje do obywateli i zachęca do udziału w czwartkowym marszu poparcia dla swojej partii. Wiec zbiega się z narodowym świętem upamiętniającym antyradzieckie powstanie na Węgrzech w 1956 r., stłumione przez Moskwę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef80fb63-e8ce-4cf7-9b5e-dc84736616c5</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:33:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tr-k9kpTURBXy85NDZmZDg2MDY2MTMzZDFhNzQ3NzJkYjIwMGI4MGI2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwrot koalicji rządowej w sprawie TK. Nowe informacje w sprawie wyboru sędziów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wybor-sedziow-do-tk-wicemarszalek-sejmu-informuje-o-waznej-decyzji/g86t2xv</link>
			<description>W tym roku ma rozpocząć się proces wyboru nowych sędziów Trybunału Konstytucyjnego na zwalniające się stanowiska — poinformował wicemarszałek Sejmu Piotr Zgorzelski. Decyzja oznacza wyraźny zwrot w strategii rządzącej koalicji 15 października, która przez ostatnie dwa lata bojkotowała Trybunał, uznając go za instytucję zdominowaną przez nominatów PiS.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc19e18b-249d-48b2-928c-b6edb8788868</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:50:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U0pk9kpTURBXy9mMDkyM2Y4NzNkZTBmOTcwZTRmYTJjOTNjNjM1NTJjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przykra statystyka dla Polaków. Na zachodzie Europy na mieszkanie pracują krócej [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ile-pensji-potrzeba-na-mieszkanie-oto-dane-dla-stolic-europy-tabela/rv2blzg</link>
			<description>Do zakupu mieszkania o powierzchni 50 m kw. w Warszawie potrzeba 103 pensji. To nie jest najgorszy wynik wśród europejskich stolic. Do najlepszych jednak też nie należy. W bogatszych krajach jest łatwiej. Zaskakująco wypada np. stolica Łotwy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d164d272-a74c-4a3a-8fea-58a25483b18c</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:21:24 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SoMk9kpTURBXy81OWE0NzA1ZmFjNzZiN2UyZDRkMTE1NTBkMGEwNWIyZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w górę. Największe wzrosty w Łodzi, Warszawie i Krakowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-gore-najwieksze-wzrosty-w-lodzi-warszawie-i-krakowie/2tf6y8h</link>
			<description>Stopa bezrobocia rejestrowanego we wrześniu wyniosła 5,6 proc. wobec 5,5 proc. miesiąc wcześniej — poinformował w czwartek GUS. Najwięcej bezrobotnych przybyło w Łodzi, Warszawie i Krakowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe028a94-cf7a-4371-a721-a3375c0731f9</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-YEk9kpTURBXy82YmM3MTBjNGEzZTY3NjEwMzA4M2FlOWIzMWY3NmU1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatni dzwonek na wdrożenie KSeF. Jak je przeprowadzić i uniknąć paraliżu firmy w 2026 roku?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ostatni-dzwonek-na-wdrozenie-ksef-jak-je-przeprowadzic-i-uniknac-paralizu-firmy-w/vvdtg9j</link>
			<description>Terminy wdrożenia Krajowego Systemu e-Faktur (luty i kwiecień 2026 r.) mogą wydawać się odległe.</description>
			<guid isPermaLink="false">7912f1ad-bd90-4246-8eef-7b1c2b13a29d</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:53:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1G5k9kpTURBXy9mZTkxMzk0NGQwMThmMjFhZjllNzdlOWU0OTk2MzBkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na zbrojenia. Rząd rozważa kluczowe zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inwestycje-w-zbrojeniowke-rzad-donalda-tuska-rozwaza-kluczowe-zmiany/88hqmv1</link>
			<description>Ministerstwo Aktywów Państwowych (MAP) rozważa zmianę zasad wykorzystania środków z unijnego instrumentu pożyczkowego SAFE, tak aby część funduszy mogła zostać przeznaczona na rozwój krajowego przemysłu obronnego — poinformowała w czwartek &quot;Rzeczpospolita&quot;. Resort argumentuje, że środki z SAFE powinny służyć nie tylko zakupom sprzętu wojskowego, lecz także zwiększaniu zdolności produkcyjnych w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">030416a7-af17-44ad-98c5-c2d61e84322c</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:38:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1w4k9kpTURBXy8xNTg2NDZmMmI3ZTMzMWYxNDRjYTA1ZWYyNWI1Y2ZiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pilotaż skróconego czas pracy porażką? &quot;Ministerstwo przekreśliło sobie szansę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pilotaz-skroconego-czasu-pracy-porazka-ministerstwo-przekreslilo-sobie-szanse/ve2gs86</link>
			<description>Czy rządowy pilotaż skróconego czasu pracy jeszcze przed jego startem jest skazany na porażkę? Okazuje się, że większość przedsiębiorstw, która bierze w nim udział, to różnego rodzaju państwowe urzędy i instytucje. — Nadreprezentacja sektora publicznego w tym badaniu może spowodować, że tak naprawdę już na starcie ministerstwo przekreśliło sobie szansę na rzetelne potraktowanie wyników tego pilotażu — mówiła w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; Monika Smulewicz, specjalistka rynku pracy i angażującego przywództwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5be0126-add7-4cbd-8664-e3b0fad9e5a9</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:30:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZLkk9kpTURBXy9hNmIxY2U5YWQwMzc2OWQzZGY2M2JkNDg1ZTZlMGI4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo planuje podwyżkę stawki VAT na wybrane napoje. Częściowo zlikwiduje absurd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/bedzie-podwyzka-vat-na-energetyki-i-piwa-bezalkoholowe-jest-zapowiedz/1xvjphz</link>
			<description>Ministerstwo Finansów planuje zmiany w stawkach VAT. Chodzi o podwyższenie stawki na energetyki zawierające wsad owocowy lub warzywny oraz bezalkoholowe odpowiedniki napojów alkoholowych z takim wsadem, czyli np. piwo bezalkoholowe. Jak informowaliśmy w Business Insiderze, obecnie takie napoje są opodatkowane 5-procentową stawką VAT, co jest absurdem, jeśli weźmiemy pod uwagę, że zwykła woda butelkowana jest opodatkowana 23 proc. VAT.</description>
			<guid isPermaLink="false">30ceaca7-ccaa-4617-bffb-20c96300b8cd</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:36:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fztk9kpTURBXy81ZjZhZDhmM2M2ZTc0MDhiMTQxNzI3MzFlNWViMDhhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sankcję USA na Rosję. Pierwsza taka sytuacja od początku kadencji Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/usa-nalozyly-sankcje-na-rosje-sekretarz-skarbu-przedstawil-szczegoly/75xmw5r</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa ogłosiła nałożenie sankcji na dwa największe rosyjskie koncerny naftowe — Rosnieft i Łukoil — oraz 34 ich spółki zależne. To pierwsze tego typu restrykcje wobec rosyjskich firm w trakcie drugiej kadencji amerykańskiego prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">f35f9896-d98c-4b8d-b0b9-106b9dacddf1</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:35:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mY7k9kpTURBXy9hMzdmZGJhOTQwNzU1ZjMzMDc4OGVkN2ZhNGJkYTllYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leasing samochodów. Jakie daje korzyści podatkowe i co się zmieni od 2026 r. Tłumaczymy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-samochodow-i-koszty-co-warto-wiedziec-przed-zmiana-przepisow/n818ljn</link>
			<description>Leasing samochodów wciąż pozostaje jednym z najpopularniejszych rozwiązań wśród przedsiębiorców, ale nadchodzące zmiany w przepisach podatkowych mogą znacząco wpłynąć na jego opłacalność. Szczególnie istotne będą nowe limity kosztów uzyskania przychodu, które zaczną obowiązywać od 1 stycznia 2026 roku. Oto co warto wiedzieć o leasingu samochodowym w kontekście zmian w prawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bfa5d58-cfa6-4850-9260-5f2c3dc7711d</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:32:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DF0k9kpTURBXy80Mzk4MTIzOTM3NGJjNGQ5M2JiNDRlOTNjZThlOGZlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do Polski wkracza nowy bank. Co zaoferuje klientom jeden z europejskich liderów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/unicredit-wraca-do-polski-jakie-zmiany-czekaja-klientow-bankowosci/1nd05gr</link>
			<description>UniCredit, jeden z największych banków w Europie, wchodzi do Polski pod własną marką. Przed laty był właścicielem powszechnie znanego nad Wisłą banku, czyli Pekao. Tym razem zadanie jest trudniejsze, bo mało kto kojarzy jego własny brand, a skala nowej działalności jest bardzo mała. Dużą zaletą są za to technologiczne rozwiązania, które oferuje przejęty niedawno Vodeno, czyli dostawca usług bankowych stworzony przez Wojciecha Sobieraja.</description>
			<guid isPermaLink="false">9eabb253-653d-4bce-a6a5-7dc58beeee1b</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_Bk9kpTURBXy9jY2E5NmUzODhmYjc1ZWVmMTc3NzQ3Njc4MGIwN2FjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy wstrząs we Francji uderzy w Polskę i strefę euro? Są trzy scenariusze [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/czy-kryzys-we-francji-uderzy-w-euro-i-polske-sa-trzy-scenariusze-analiza/dvzbqp7</link>
			<description>Paryżowi wiele lat udawało się maskować problemy, gdy uwaga skupiona była na problemach państw południa Europy. Szybko rosnące zadłużenie w połączeniu z chaosem politycznym może okazać się jednak mieszanką wybuchową, która uderzy w całą strefę euro. Erupcję problemów w Paryżu odczulibyśmy też w Polsce — podkreślają eksperci. Kreślą potencjalne scenariusze wpływu sytuacji na Warszawę.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a683d62-927a-4327-b26a-5df8753087a2</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ah3k9kpTURBXy83YjRkMzQxZGVlYTg0ZDgxMDVlNDFjYjg1NTE4YTM5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Projekt ustawy o broni budzi emocje. Poprawi bezpieczeństwo czy da zarobić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ponad-20-tys-glosow-projekt-o-broni-dzieli-polakow/32bwqlj</link>
			<description>Blisko 21 tys. opinii zebrał projekt Polski 2050, który wprowadza obowiązkowe badania co pięć lat dla posiadaczy broni. Ponad 60 proc. uczestników konsultacji popiera pomysł posłów, ale blisko 37 proc. jest zdecydowanie przeciw. Z analizy ankiet wynika, że protestują nie tylko myśliwi. Projekt dotknie też sportowców i strzelnice. Wiele osób zwraca uwagę, że bezpieczeństwo się nie poprawi, bo nie zależy od orzeczenia, ale to lekarze najwięcej zarobią.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d53e9c2-6e50-463b-becf-ad1dd4d2dd3e</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/STLk9kpTURBXy9mZTg4MzU1NTk0ZmNiYmY3NzllODIwYzlmZDM4ZmFjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybito 170 mln sztuk drobiu, a ceny jaj w USA wciąż rosną. Eksperci biją na alarm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ptasia-grypa-jak-wplywa-na-ceny-jaj-i-co-mozemy-zrobic/889jdvr</link>
			<description>Ceny jaj w USA biją rekordy, a winna jest ptasia grypa, która tym razem wymknęła się spod kontroli. Epidemia wirusa H5N1 doprowadziła do wybicia ponad 170 milionów sztuk drobiu i po raz pierwszy przeniosła się także na krowy. To nie tylko problem rolników — skutki odczuwają konsumenci i cała gospodarka. Wzrost cen jaj do sześciu dolarów za tuzin stał się symbolem szerszego kryzysu, który wpływa na inflację, bezpieczeństwo żywnościowe i politykę rolną Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f37fa78a-c5ee-45f2-a9c4-6c7fa035f30d</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hM8k9kpTURBXy8xMTVhZDNiY2Q0MTYwNmEwNGUzNzEyOGU3ZDlmMzU2Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk mówił, że sprzeda wszystko. Ale jego imperium rośnie szybciej niż kiedykolwiek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/spacex-i-tesla-rozwoj-imperium-elona-muska-na-calym-swiecie/vdscj0s</link>
			<description>Elon Musk twierdził, że porzuca wystawne życie miliardera, sprzedając swoje rezydencje warte ponad 100 mln dolarów i wybierając skromny dom za 50 tys. dol. Jednak satelitarne zdjęcia i rozwój jego firm pokazują zupełnie inny obraz. Choć domów ma mniej, jego imperium rozrosło się jak nigdy dotąd — od kosmicznych baz w Teksasie po fabryki Tesli na całym świecie. Czy Musk rzeczywiście żyje minimalistycznie, czy po prostu przeniósł swoje ambicje z luksusowych willi na skalę planetarną?</description>
			<guid isPermaLink="false">ed1532f5-c881-485d-9440-1e1bed62f3fd</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 18:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aTck9kpTURBXy8yMjMyMjQ2NDA1N2ZiZTgyNTRkMzVhOTFiMzY2NTE3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy drewniany biurowiec w Polsce wyrasta w Środzie Wielkopolskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najwiekszy-biurowiec-z-drewna-powstaje-w-podpoznanskiej-srodzie-wlkp/zbkx1p7</link>
			<description>W podpoznańskiej Środzie Wielkopolskiej trwa realizacja jednej z najnowocześniejszych inwestycji przemysłowo-biurowych w Europie. Niemiecka Grupa HOMAG buduje tam za 54 mln euro kompleks produkcyjno-biurowy, którego sercem będzie wyjątkowy budynek wykonany w technologii CLT, czyli drewna klejonego krzyżowo. Po zakończeniu prac w połowie 2026 r. obiekt ten stanie się największym drewnianym biurowcem w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">f32fdb2f-8c67-4ae3-80f3-40cb367a0772</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ya0k9kpTURBXy9lZjY0NmFlNTRlNjg2MGRjYTQ4MjBkMDRjZGRmMWFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z omija fabryki. Pracodawcy muszą odczarować wizerunek branży przemysłowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przemysl-40-jak-przyciagnac-pokolenie-z-do-pracy-w-fabrykach/c0hcjjx</link>
			<description>Podczas gdy postęp technologiczny w przemyśle stale przyspiesza, procesy pozyskiwania kadr nie nadążają za tą dynamiką. Doświadczona kadra odchodzi na emeryturę, a młodzi nie widzą dla siebie miejsca na hali produkcyjnej. Luka pokoleniowa staje się strategicznym wyzwaniem, które wymusza na branży fundamentalne zmiany. Aby przetrwać, sektor musi nie tylko odczarować przestarzały wizerunek fabryki, ale przede wszystkim zrozumieć i odpowiedzieć na zupełnie nowe oczekiwania młodego pokolenia Z.</description>
			<guid isPermaLink="false">a44ad0c6-a041-4933-8009-80060a75a355</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:34:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MbLk9kpTURBXy9jYWIwMGFmZTcyMWE0NTNmMWJhOTExM2QzYjFiMGJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski najlepszym językiem dla AI. Angielski dopiero na szóstym miejscu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jezyk-polski-zaskakuje-swiat-ai-sporo-wyprzedza-angielski/hnjl40s</link>
			<description>Język polski, który jest uznawany za jeden z najtrudniejszych języków świata, zaskoczył naukowców swoją wydajnością w kontekście sztucznej inteligencji. W badaniu przeprowadzonym przez naukowców z University of Maryland i Microsoftu zajął pierwsze miejsce w rankingu wydajności długich promptów. Angielski, mimo ogromnych zasobów, uplasował się dopiero na szóstym miejscu.</description>
			<guid isPermaLink="false">05a9ef2c-7e81-4c8c-806d-e0e8ee5c3b15</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:19:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/urrk9kpTURBXy9jOTAyMTQ5NzVhMzEwYWUwZTNmZWNjMzUzMGI5YzQyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska się starzeje, firmy szukają klientów w Europie. Ekspansja jest dziś łatwiejsza niż kiedykolwiek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-sie-starzeje-firmy-szukaja-klientow-w-europie-ekspansja-jest-dzis-latwiejsza/swzw6zd</link>
			<description>Polska szybko się starzeje, a baza konsumentów o wysokiej skłonności do zakupów nie rośnie już tak dynamicznie, jak dekadę temu. Według danych GUS udział osób w wieku 65+ przekroczył 20 proc. populacji, a mediana wieku to ok. 43 lata. Kiedy coraz więcej konsumentów przechodzi w fazę ostrożniejszej konsumpcji i oszczędzania, warto pamiętać, że Unia Europejska to ponad 448–450 mln mieszkańców. To rynek dziesięciokrotnie większy niż Polska, ze znacznie wyższą siłą nabywczą w wielu krajach. Nie powinno dziwić, że firmy z Polski szukają wzrostu na jednolitym rynku UE, a dziś bariera wejścia jest niższa niż kiedykolwiek.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9392744-07c2-454d-8bb3-4ff0cf34e6b7</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:14:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ui-k9kpTURBXy85YWRmYWIzOGNkNDU2MWNkNjU0MDQ4MmVkNDY3ZmUyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie cios w budżet Rosji. Rząd USA szacuje, o ile sankcje zmniejszą wpływy z ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/to-bedzie-cios-w-budzet-rosji-rzad-usa-szacuje-o-ile-sankcje-zmniejsza-wplywy-z-ropy/yxhn18k</link>
			<description>Minister finansów USA Scott Bessent ocenił w niedzielę, że nałożone przez USA sankcje na rosyjskie koncerny naftowe mogą zmniejszyć przychody Rosji z eksportu ropy naftowej o 20-30 proc. Minister mówił też o zawarciu wstępnego porozumienia z Chinami i wycofał groźbę nałożenia na nie 100 proc. ceł.</description>
			<guid isPermaLink="false">a607354e-c409-48f5-bae3-b51695e45d01</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:06:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qROk9kpTURBXy8xNDY2NzU1M2FmNGM2OWE5YzUwZDQyNjc1M2ZlNWNhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy coraz częściej wynajmują. Najnowsze dane i kilka zaskoczeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-najmu-w-polsce-dynamiczny-rozwoj-prs-i-pbsa-co-warto-wiedziec/vkm97tg</link>
			<description>Rynek najmu instytucjonalnego w Polsce dynamicznie dojrzewa, a prywatne akademiki stają się jednym z najbardziej atrakcyjnych aktywów inwestycyjnych. ThinkCo opublikowało właśnie raport &quot;Mieszkania dla młodych. Kondycja rynku PRS i PBSA w Polsce&quot;, z którego wynika, że choć oba sektory wciąż stanowią niewielki ułamek zasobu mieszkaniowego, ich rozwój może zrewolucjonizować sposób, w jaki postrzegamy mieszkalnictwo, mobilność i jakość życia w miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0bd0ee2-d532-49bd-a68b-6a6964aad84c</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 14:36:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sMLk9kpTURBXy81M2U4YTFjYTM5OTRhMzY0M2Y1NWQ0ZGU1NTE3YWY0ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tu nie da się skrócić czasu pracy? Ekspertka odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/w-tych-branzach-nie-da-sie-skrocic-czasu-pracy-to-wyzwanie/dwk5d3r</link>
			<description>Czy jest możliwość, by skrócić czas pracy we wszystkich branżach? Co z pracą choćby w usługach, na produkcji? Albo w szpitalach, gdzie przecież operacji nie da się przeprowadzić szybciej? — Z całą pewnością skrócenie norm czasu pracy będzie się wiązało w wielu branżach z koniecznością &quot;dotrudnienia&quot; pracowników — stwierdziła w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; Monika Smulewicz, specjalistka rynku pracy i angażującego przywództwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">af734fc9-cb7b-4e54-bda7-6c4ae2b44089</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 14:35:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-1Rk9kpTURBXy9jYTM3M2ExOTI4N2E5MTdjNmUwOTNlNmJjZDVkMTI5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepszy moment do przejmowania firm w Niemczech. Polacy kupili producenta z pół wieku tradycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najlepszy-moment-do-przejmowania-firm-w-niemczech-polacy-kupili-producenta-z-pol/phjw7ny</link>
			<description>Złoty jest mocny i do tego polska gospodarka rośnie w wysokim tempie jak na Europę. Jeśli dodać do tego jeszcze sprawy sukcesji &quot;starych&quot; firm na Zachodzie oraz słabszą koniunkturę, to można powiedzieć, że nadszedł dobry moment, w którym polskie podmioty mogą przejmować tradycyjne marki z Niemiec i innych krajów Europy. Najnowszy przypadek to przejęcie dużego producenta świec i zapachów Gala Group przez polską Grupę Trend. Ale inwestycji jest dużo więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2aa5e59-8062-4c42-8f6e-fae68ba5e31d</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:45:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z1Nk9kpTURBXy80NTYzOGZhZDExZTk1ZDRhYzhmZDYwNDc2MTMzOTlmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin ma wiele powodów do zmartwień. Oto jego główne problemy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wszystkie-zmartwienia-putina-rosja-zmaga-sie-z-kryzysem-ekonomicznym-ale-ma-tez-inne/zdlxt3g</link>
			<description>Gwałtowny wzrost deficytu budżetowego, stóp procentowych oraz cen benzyny to tylko kilka powodów do zmartwień dla przywódcy Rosji, Władimira Putina — wyliczył w niedzielę brytyjski dziennik &quot;Telegraph&quot;. Zdaniem gazety władca Kremla obawia się także zamachu stanu.</description>
			<guid isPermaLink="false">41f306b7-abbb-4f9b-ba98-bfc487233e82</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:40:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B32k9kpTURBXy8yYjNmODgzMGFmODI2ZWQxNDk2NzU1MjAzNzVjY2UzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem doradczynią majątkową i terapeutką finansową. Oto sześć zasad rozmawiania o dziedziczeniu i spadkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jak-rozmawiac-z-rodzina-o-spadku-ekspertka-zdradza-szesc-kluczowych-zasad/xnmgx8s</link>
			<description>Ashley Agnew jest starszą doradczynią majątkową i certyfikowaną terapeutką finansową pracującą często z klientami w zaawansowanym wieku. Jak podkreśla, dobre planowanie spuścizny obejmuje więcej niż tylko finanse i wiąże się z odpuszczeniem kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b981353-254c-499a-9b20-aa1293ffb00a</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:21:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gfUk9kpTURBXy9lMDJjN2MyNWVjNWZiNTE1Y2IwY2U2NzA0MjIzMGFkZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon zatrudni 8500 osób w Polsce. Rekordowe stawki i dodatkowe benefity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/amazon-zatrudni-8500-osob-w-polsce-rekordowe-stawki-i-dodatkowe-benefity/0tm6wn7</link>
			<description>Amazon ogłosił rozpoczęcie szeroko zakrojonej rekrutacji w Polsce. Firma planuje przyjąć 8500 nowych pracowników. Poszukiwani są głównie pracownicy na stanowiska tymczasowe w centrach logistycznych. Osoby, które dołączą do zespołu, mogą liczyć na wysoką stawkę godzinową oraz czterodniowy tydzień pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbc1d340-cf61-480e-bdef-1b4a7e70b5d0</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:16:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hMyk9kpTURBXy8wMTQ2MGJjMDRiZGQ4ZTk4NzM0YmExNWUxZGI1NzFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fioletowa rewolucja. Nowy system odbioru odpadów od stycznia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/fioletowe-worki-maja-rozwiazac-problem-tekstylnych-smieci/xftt9xw</link>
			<description>Gliwice stawiają na ekologię i wygodę mieszkańców, wprowadzając nowoczesne rozwiązania w gospodarce odpadami. Od stycznia 2026 r. w mieście rusza nowy system odbioru odpadów tekstylnych. Mieszkańcy będą mogli korzystać z fioletowych worków i pojemników, które ułatwią segregację i pozbywanie się zużytej odzieży.</description>
			<guid isPermaLink="false">34c88f13-f950-414e-9eb4-946d98a0e7e0</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:59:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Udgk9kpTURBXy9mYmViMjkxOTkwOTE2NDIzY2I4ZGEwYTBlYWU0MThiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tak miały wyglądać social media. AI wypycha ludzi z obiegu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nie-tak-mialy-wygladac-social-media-ai-wypycha-ludzi-z-obiegu/jw144rz</link>
			<description>W feedzie Sory przewija się maluch uciekający przed dinozaurem przy dźwiękach Lady Gagi. Zaraz potem widać koty w garniturach i nagranie z kamery umieszczonej przy klapie marynarki, na którym policja zatrzymuje… górkę makaronu z serem. Trudno oprzeć się wrażeniu, że internet właśnie przestawia zwrotnicę. Giganci AI budują nowe sieci społecznościowe, w których centrum nie jest już człowiek z kamerą, lecz model generatywny. Efekt bywa z jednej strony hipnotyzujący, z drugiej — niebezpiecznie oderwany od rzeczywistości.</description>
			<guid isPermaLink="false">3647414c-ace9-4ccd-b586-715ced576e85</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:49:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qS8k9kpTURBXy84ZjI5MjU2OThjNTlhNDcxN2Y4NTBlMmJlZjQ0YjhmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk zapowiada nową inwestycję Polski. &quot;Ma powstać jak najszybciej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/centrum-operacji-satelitarnych-w-polsce-rzad-oglasza-nowa-inwestycje/xx58f1g</link>
			<description>— W Polsce powstanie Centrum Operacji Satelitarnych. Decyzja zapadła w niedzielę — powiedział premier Donald Tusk w podczas niedzielnej konferencji prasowej, która odbyła się na dachu Centrum Nauki Kopernik w Warszawie. Zapowiedział, że Koalicja Obywatelska przygotuje program na kolejne lata, który określił programem na złotą dekadę Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">843b55f9-be12-4ccf-b9c4-cd8071047bad</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:30:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n05k9kpTURBXy81N2JjOWUxNjZhYjA2M2M5M2Y4YjYwN2QyMGY2M2I1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To obszary, w których Polska ma najwięcej do nadrobienia. Minister finansów wskazuje kierunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/transformacja-energetyczna-i-rewolucja-technologiczna-tak-minister-finansow-widzi/1q6v3de</link>
			<description>Kluczowe obszary, które będą decydować o konkurencyjności polskiej gospodarki, to transformacja energetyczna i rewolucja technologiczna — stwierdził minister finansów i gospodarki Andrzej Domański. Przyznał jednocześnie, że w obu tych obszarach Polska ma bardzo dużo do nadrobienia i osiągnięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f59d2f69-7908-468d-8670-01cd308f4ff5</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:03:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gM6k9kpTURBXy9jODE5NGQ0NDFhMDY3NmFkNTk3NzcxNDlmM2FkYWY3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy roboty mogą zastąpić ochroniarzy? &quot;Nie wierzę&quot; — mówi prezeska Seris Konsalnet</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czy-roboty-moga-zastapic-ochroniarzy-nie-wierze/ge7gklg</link>
			<description>Nowoczesne rozwiązania z pogranicza AI i robotyki podbijają kolejne branże, również szeroko pojęty sektor bezpieczeństwa. Czy więc maszyny będą mogły zastąpić w nim ludzi, na przykład ochroniarzy? &quot;Nie wierzę&quot; — odpowiada w rozmowie z Business Insider Polska Sylwia Müller, prezeska zarządu Seris Konsalnet Holding S.A. I dodaje, że branża ciągle opiera się w dużej mierze na tym, co jest &quot;domeną człowieka&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">08f4f7c6-96a5-4726-a945-0b9b2677bc16</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 11:17:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z2Jk9kpTURBXy9iNzhmY2VkNjVmMWMzMjgyODBlOTYxM2VkNzczMDIwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina stoi w obliczu załamania finansowego. Czas nagli, a zapowiadane pieniądze nie płyną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukraina-stoi-w-obliczu-zalamania-finansowego-kijow-pilnie-potrzebuje-pieniedzy/5wbjfjj</link>
			<description>27 państw członkowskich Unii Europejskiej nie zdołało dojść do porozumienia na szczycie w Brukseli w sprawie wykorzystania zamrożonych rosyjskich aktywów na rzecz Ukrainy. Plan upadł głównie z powodu oporu jednego państwa. Ukraina jednak pilnie potrzebuje tych pieniędzy w walce z Rosją, a blokada tych funduszy przez UE to katastrofa dla Kijowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">62489904-5795-462d-bc9e-cfc2b82a01d6</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 10:55:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ba_k9kpTURBXy85YzExNjc4MTRjNmVjY2E3ZDk5MWQ1NWVlM2Q4MGJjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe wieści w sprawie kradzieży w Luwrze. Są zatrzymani</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowe-wiesci-w-sprawie-kradziezy-w-luwrze/x25mheh</link>
			<description>Podejrzani zostali aresztowani w sobotę wieczorem i osadzeni w areszcie w ramach śledztwa w sprawie napadu na klejnoty w Luwrze. Dziennik &quot;Le Figaro&quot; podał, powołując się na źródło w policji, że nie został odnaleziony ich łup, którego wartość szacuje się na 88 mln euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c415325-1523-4e6e-8a3b-1e8f8f3f95dc</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 10:33:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LRak9kpTURBXy81MGMwYWU5YWU4MDg1MTAwNTNmNGRmYTk0NWZiNzlhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Negocjacje w sprawie fentanylu i ceł. Delegacje USA i Chin tworzą ramy porozumienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/negocjacje-w-sprawie-fentanylu-i-cel-delegacje-usa-i-chin-dyskutuja-przed-spotkaniem/737tekg</link>
			<description>Stany Zjednoczone i Chiny osiągnęły wstępne porozumienie w sprawie fentanylu i opłat celnych dla statków po dwóch dniach szeroko zakrojonych dyskusji, powiedział chiński urzędnik, co stanowi wstępne oznaki złagodzenia napięć między dwiema największymi gospodarkami świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b065f18-49e8-41ca-be4d-49a79d3367bd</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 10:18:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O6qk9kpTURBXy9lODNlNzllNGYyYzg0NTRhYzg4Y2Q5MGRhZjU1Mzk3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Motoryzacja jutra, czyli nowa faza rewolucji według BMW [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowy-diesel-uratuje-bmw-moze-zrewolucjonizowac-branze-felieton/hx82e5b</link>
			<description>Rok 2025 w motoryzacji to nie tylko kolejny etap, ale nowa faza rewolucji, która dojrzewała przez ostatnie lata. Na naszych oczach zmieniają się zasady gry: trwa debata o końcu ery silników spalinowych w 2035 r., Unia nakłada cła na import spoza Europy, a chińska motoryzacja w imponującym tempie zdobywa kolejne rynki. Te czynniki zmieniają sposób myślenia o przyszłości i sprawiają, że firmy, państwa czy organy UE coraz częściej działają w nowym paradygmacie — pisze w felietonie dla Business Insider Polska Alexander Baraka, dyrektor zarządzający BMW Group Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">c01a8de5-d2ad-42d4-9372-46874e0352ff</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:05:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/labk9kpTURBXy84YmU3ZjgyM2IzYWJhNDUzYTRlNTM3YmM3YTQ0Y2ZiNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump nałożył dodatkowe cła na import z Kanady do USA. Spór o reklamę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/reklama-z-ronaldem-reaganem-wywoluje-spor-usa-kanada-ucierpi-gospodarka/97v98hv</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump poinformował w sobotę, że o dodatkowe 10 proc. podnosi cła na import z Kanady. Poinformowano, że przyczyną tej decyzji są dalsze emisje kanadyjskiej reklamy, w której wykorzystano archiwalną wypowiedź byłego prezydenta USA Ronalda Reagana krytykującego cła jako takie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cdbcdd74-7664-4937-b718-085fd80faf5a</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:57:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q6hk9kpTURBXy84YTBkN2IyYWQ2MDgxZTFhZDIxYWU3YzQ1YjA4NzllMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konwencje PiS i KO. Dylemat Kaczyńskiego i Tuska. Dwa gospodarcze warianty na wybory [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/konwencje-pis-i-ko-dylemat-kaczynskiego-i-tuska-dwa-warianty-na-wybory-opinia/eqhjle8</link>
			<description>PiS stoi na rozdrożu i konwencja programowa to pokazała. Wygrywał dzięki obietnicom socjalnym, a w dwa lata temu przegrał przez brak koalicjanta. Teraz może, nie oglądając się na Konfederację, pójść w obietnice socjalne albo już szukać pomysłów, które zjednają partię Jarosława Kaczyńskiego z prawdopodobnym współrządzącym. Obie strategie są ryzykowne, zwłaszcza gdy Donald Tusk zmierza do konsolidacji obozu rządowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a2dfd0c-29aa-42ff-b05a-010f6057e405</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:17:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hiZk9kpTURBXy81NjE5OTk3ZGI5OTYyOWU1OWIwNDRhMTM4YjI1YmU4Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Raz flauta, raz mocno wieje. Polska jesień robi z wiatraków problem dla systemu energetycznego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/raz-flauta-raz-mocno-wieje-polska-jesien-robi-z-wiatrakow-problem-dla-systemu/wgrv246</link>
			<description>Raz dawały 3 proc. energii, a innym razem 33 proc. Polska jesień zaskakuje nagłymi zmianami wietrzności, a rosnąca liczba wiatraków w systemie tworzy dla niego trudny do rozwiązania problem. Co zrobić z nadmiarami, a skąd wziąć prąd, gdy są niedobory? Niestety budowane elektrownie jądrowe nie pomogą nam w rozstrzygnięciu tych dylematów.</description>
			<guid isPermaLink="false">395ea644-c9b2-4827-b8e3-de14f6ee0d1a</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mSnk9kpTURBXy9hYmU3MzNlY2Y3NDk4YmY3YmY5MTEzYjU4NTNmNzMwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka walka o pozwolenia na broń. Adwokat i instruktor strzelectwa odpowiada, skąd ten opór przed badaniami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/polityczna-walka-o-dostep-do-broni-adwokat-i-instruktor-krytykuje-pomysl-konfederacji/pm2nrtk</link>
			<description>Jeszcze żaden projekt ustawy nie zebrał w toku konsultacji społecznych tylu opinii, co pomysł regularnych badań lekarskich dla myśliwych i innych posiadaczy broni. Adwokat Rafał Dębowski, dla którego strzelectwo to sportowa pasja, twierdzi, że &quot;na strzelnicy sportowej jest bezpieczniej niż na ulicy&quot;, choć tylko wtedy, gdy zasady są respektowane. Mówi też o populistycznych głosach w sprawach myśliwych i krytykuje pomysł Konfederacji dotyczący byłych policjantów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d09f290f-5cec-4883-8c9a-16e18c282910</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xMQk9kpTURBXy82M2MyYzMyMWMzMGY2YmU5YTY5NmFkNjMzNGJlZDBiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najniższa emerytura w Polsce. Tyle wychodzi na rękę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ile-wynosi-najnizsza-emerytura-w-polsce-tyle-dostaja-seniorzy-od-zus/6dd6bbw</link>
			<description>Najniższa emerytura jest corocznie waloryzowana. To nie tylko podstawowe świadczenie, ale również punkt odniesienia dla innych wypłat, takich jak renty. Ile z minimalnej emerytury faktycznie trafia na konta seniorów?</description>
			<guid isPermaLink="false">e491d0f0-a592-473c-a981-0d90d7b3adb7</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 06:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XUk9kpTURBXy85NTc2YmU1MGY5YWI5YjI2NmYxNmE0ODYxMTYzZjA1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko dla arystokratów. Czarna szynka z Suffolk ma 200-letnie korzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/czarna-szynka-emmetts-z-suffolk-jak-powstaje-kulinarny-klejnot/edv2mxf</link>
			<description>W niewielkim miasteczku Suffolk od ponad dwóch stuleci szynka nabiera czerni nie z przypalenia, lecz z tradycji. Zanurzona w melasie, brązowym cukrze i lokalnym porterze, dojrzewa przez dziesięć tygodni, by zamienić się w kulinarny klejnot Anglii — czarną szynkę Emmett’s.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1e4b3b9-9ea9-4c79-893c-6a74f01557d0</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 04:46:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4vsk9kpTURBXy80MjQ2MWQ0MWM1ZDAzNjM3ZDAwNTI5NjljZjU4YzFhYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konwencja PiS w obronie węgla i przeciw &quot;zielonej ideologii&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/konwencja-pis-w-obronie-wegla-apele-o-odrzucenie-zielonej-ideologii/3h3wd46</link>
			<description>Konwencja PiS miała pokazać, w którą stronę pójdzie Polska po wygranych wyborach przez partię Jarosława Kaczyńskiego. Widać w szeregach partii wielkich zwolenników węgla. Padały hasła o tym, że górnictwo nie powinno być likwidowane i apele, by przestać &quot;bezsensownie wydawać miliardy złotych na transformację energetyczną&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">de19661e-080f-4ce2-a160-0c253a32697b</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 19:54:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eeUk9kpTURBXy9kMjMwODc3Y2M3MTMwNDQwN2I0NjNhZmY2NGY0MjMzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z tragedii narodziła się tradycja. Do tego dania potrzeba 160 kg składników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/paella-w-walencji-tajemnice-najwiekszej-patelni-w-hiszpanii/6kmc582</link>
			<description>Ponad 160 kg mięsa, warzyw i ryżu trafia na gigantyczną patelnię, by stworzyć jedno z największych dań w Hiszpanii — paellę z walencjańskiego miasteczka Quesa. To nie tylko kulinarne widowisko, ale i tradycja sięgająca XVII w., kiedy mieszkańcy świętowali odrodzenie swojego miasta po epidemii dżumy. Dziś Vicente Martínez i jego zespół przygotowują dwie ogromne paelle, by za darmo nakarmić ponad tysiąc osób i podtrzymać ducha wspólnoty, który od wieków łączy mieszkańców Walencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">0502c0c7-f57e-47c2-9d93-d8428b743d45</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 19:20:15 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F9Bk9kpTURBXy81NmU0ZDU2YjY5NTY2MjY1NzE5ZWU1OWM0Y2JlZDE3NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister finansów: &quot;gonimy Arabię Saudyjską i Holandię&quot;. Mówił o nowym etapie rozwoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/andrzej-domanski-gonimy-arabie-saudyjska-i-holandie/wlyb79p</link>
			<description>&quot;Polska przekracza symboliczne granice&quot; — mówił w sobotę minister finansów Andrzej Domański. Wskazał, które duże gospodarki dogoniliśmy i kto jest tuż przed nami. &quot;Mówimy dziś o nowym etapie rozwoju. Mówimy o reindustrializacji, innowacyjności, wzroście produktywności&quot; — zapowiadał.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0da91cd-c69f-43c0-a9fe-3b807321a2b9</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 18:59:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iiSk9kpTURBXy8yNTM0NzNhMDA0NWQyZGRhNTVjZjBhYzU5ZTcyZmQwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump cofa przepisy wprowadzone za Joego Bidena. Przemysł ponad ekologią</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-cofa-przepisy-wprowadzone-za-joego-bidena-oni-zyskaja/lzbvkm4</link>
			<description>Donald Trump stawia przemysł ponad ekologię. Przyznał hutom dwuletnie zwolnienie z przestrzegania przepisów, które nakazywały ograniczenie emisji m.in. przez ołów, arsen i rtęć. Już wcześniej prezydent USA oficjalnie uznał miedź za materiał o kluczowym znaczeniu dla obronności, infrastruktury i nowych technologii.</description>
			<guid isPermaLink="false">296ef5c1-b874-444b-a609-77473827ff11</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 18:36:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vgk9kpTURBXy82Y2U3ZGM1MzRjMTYxMzllY2EyNzc5N2ExNjNmODAyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepewna przyszłość właściciela TVN. Mimo tego wycena biznesu rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zamieszanie-wokol-warner-bros-discovery-nie-przeszkadza-inwestorom/5pmecpz</link>
			<description>Zamieszanie wokół Warner Bros. Discovery nie przeszkadza inwestorom zarabiać na akcjach spółki. Kapitalizacja rynkowa rośnie i jest znacznie większa niż w momencie ogłaszania możliwości zmian właścicielskich. Inwestorzy czekają już na zbliżającą się publikację raportu finansowego za trzeci kwartał.</description>
			<guid isPermaLink="false">37c99c52-c5d9-4344-880f-0b3bc70511f7</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 18:11:09 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q2Gk9kpTURBXy83OTBlYzM0MWJiMjM3OTQzODcwYzE3N2JmZDU1ZTdlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy trend w architekturze biurowej. Empatia i zmysły ważniejsze niż szkło i stal</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/neurodesign-w-architekturze-komfort-psychiczny-w-miejscu-pracy/z2755f7</link>
			<description>W biurach przyszłości mniej chodzi o szkło i stal, a coraz bardziej o mózg. Raport &quot;Neuroróżnorodni w biurze&quot;, przygotowany w ubiegłym roku przez firmę projektowo-badawczą Workplace i spółkę biurową Skanska, otworzył w Polsce debatę o tym, jak projektować przestrzenie, które uwzględniają różne sposoby odczuwania, myślenia i pracy. Architekci, deweloperzy i inwestorzy zaczynają mówić jednym głosem: czas, by neuroróżnorodność stała się nowym standardem projektowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">840e3f79-51d8-42fa-a6f8-dc9881734e39</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 17:44:16 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hH9k9kpTURBXy9mNzM0NzFkZWU1ZTgyOGU3ODM1MDkwOWEyYTVmM2UwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jarosław Kaczyński zamyka konwencję PiS. &quot;To akcja zmierzająca do zmiany władzy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/konwencja-pis-jaroslaw-kaczynski-przemawial-na-koniec/cn2kny7</link>
			<description>&quot;Miałem wiele obaw, ale wyszło bardzo dobrze&quot; — podsumował konwencję programową PiS Jarosław Kaczyński. &quot;To dobra zapowiedź na przyszłość. To akcja zmierzająca do zmiany władzy&quot; — przyznał prezes PiS. W kontekście gospodarczym mówił m.in. o podatkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">56e2fe1d-6313-4fa2-8349-15ba891fbefc</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 17:14:28 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ywdk9kpTURBXy9mNTRlM2VhZDhlYjZhMGYyZjQxNjY0MzdiZDUwMmU4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny mogły zmodernizować pociski przy użyciu technologii Emiratów Arabskich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sygnal-alarmowy-dla-usa-sojusznik-mial-wspierac-chiny/nqc6hmq</link>
			<description>&quot;W 2022 r. amerykańskie agencje wywiadowcze uzyskały informacje, że Zjednoczone Emiraty Arabskie przekazały firmie Huawei technologię, którą według nich Chiny wykorzystały do zwiększenia zasięgu pocisków powietrze-powietrze, zapewniając swoim myśliwcom przewagę nad amerykańskimi samolotami bojowymi&quot; — informuje &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9f3bb09-fd9c-4243-a65c-74a7c05fd8ef</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 16:52:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l3xk9kpTURBXy82Y2EzMzkyYjk5NzZjM2QwMDEwMTFhMjYwYmJkMGZjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA grożą Rosji kolejnymi sankcjami. Donald Trump naciska na Europę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sankcje-na-rosje-stany-zjednoczone-groza-nowymi-sposobami/l9hd25w</link>
			<description>Administracja prezydenta Donalda Trumpa rozważa zaostrzenie sankcji wobec rosyjskiej gospodarki, jeśli prezydent Władimir Putin nie podejmie kroków w kierunku zakończenia konfliktu zbrojnego w Ukrainie — wynika z doniesień amerykańskich urzędników. W tle trwają również rozmowy na temat wykorzystania zamrożonych rosyjskich aktywów na zakup broni dla Kijowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">56a5ffed-b89e-4128-9c20-4e988633fa2a</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 16:25:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tHWk9kpTURBXy83Yjg0NWRmOGI5NzQyYThmYzE2ZDQ5NDBlOTQ4ZTk5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamala Harris: nie skończyłam. &quot;Jest wielu, którzy zginają kolana przed tyranem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kamala-harris-na-prezydenta-usa-jest-wielu-ktorzy-zginaja-kolana-przed-tyranem/e56m20r</link>
			<description>&quot;Nie skończyłam&quot; — tak Kamala Harris mówiła w BBC na temat swojej przyszłości politycznej. Wskazała, że może ponownie kandydować na stanowisko prezydenta USA. Donalda Trumpa nazwała &quot;tyranem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2a6a8d8-2297-45de-967e-0d59558bddde</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 16:06:09 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z2-k9kpTURBXy82MWFjNDM2OGI2ODFkNWMzZDAxZDliNGZmYjk1ODk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wellbeing-washing&quot; i fałszywa inkluzywność. Pracownicy mówią &quot;sprawdzam!&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/autentycznosc-w-employer-brandingu-jak-zdobyc-zaufanie-pracownikow/yq612ts</link>
			<description>W ostatnich latach employer branding stał się jednym z najważniejszych narzędzi w walce o talenty, a w praktyce — także sposobem na budowanie wizerunku firmy w oczach konsumentów. Zbyt często jednak hasła o &quot;wartościach&quot;, &quot;dobrostanie&quot; i &quot;równych szansach&quot; stają się elementem marketingowej narracji, a nie realnej kultury organizacyjnej. Greenwashing, wellbeing-washing i diversity-washing to trzy oblicza tego samego zjawiska: strategicznego rozłamu między tym, co firma mówi, a tym, co robi. To symptom choroby, w której dział marketingu i HR tworzy wizerunek, którego reszta organizacji nie jest w stanie dowieźć.</description>
			<guid isPermaLink="false">b783f309-2b1b-4669-964d-b74705fe7f5e</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 15:41:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7bkk9kpTURBXy80OGE1NGU4ZDJjNTlkYmU3NzEwNDc4Zjc4ODlmNDgxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro nazwał następcę &quot;szczerym chłopem&quot;. &quot;Praworządność to kij bejsbolowy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/konwencja-pis-zbigniew-ziobro-praworzadnosc-to-kij-bejsbolowy/cv967e4</link>
			<description>Zbigniew Ziobro, były minister sprawiedliwości, na konwencji PiS nie miał żadnej konkretnej propozycji na uzdrowienie sądownictwa. Zamiast tego krytykował obecny rząd. &quot;Mamy do czynienia z barbarią&quot; — powiedział. Nazwał obecnego ministra sprawiedliwości &quot;szczerym chłopem&quot; i wskazał, że &quot;praworządność to kij bejsbolowy do obijania państw, które nie podobają się w jakiś sposób Unii Europejskiej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d57a7e37-29c1-4512-bd16-371fa12ab82c</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 15:13:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nT2k9kpTURBXy8zMWExZWE2OTBjNjQwNmUwM2M4MGQ4OWQ0YmYyYTQyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy front wojenny? Minister obrony Pakistanu grozi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pakistan-ostrzega-przed-otwarta-wojna-z-afganistanem-czas-waznych-rozmow/9dx412l</link>
			<description>Pakistan ostrzega przed &quot;otwartą wojną&quot; z Afganistanem. Kluczowe w tej kwestii są rozmowy w Stambule. Ich wynik może okazać się kluczowy dla stabilności regionu. Obie strony dzieli granica o długości ponad 2,6 tys. km, której Afganistan nigdy oficjalnie nie uznał.</description>
			<guid isPermaLink="false">a39aa3f1-304b-40fe-9ac5-e5db961bf44a</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 14:44:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dZmk9kpTURBXy82Nzk4MGI4NjkzYzM2ODRkYmEzOGM1NzNmYzQyOGQ4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ursula von der Leyen i jej plan na złamanie zależności od Chin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/plan-resourceeu-jak-unia-zmniejszy-zaleznosc-od-chin/nk076dj</link>
			<description>Unia Europejska przygotowuje się do wprowadzenia nowego planu, który ma zmniejszyć jej zależność od Chin w obszarze importu i rafinacji surowców krytycznych. Ursula von der Leyen, przewodnicząca Komisji Europejskiej, zapowiedziała w sobotę, że komisja przedstawi inicjatywę nazwaną &quot;plan RESourceEU&quot;. Projekt ma na celu dywersyfikację źródeł dostaw kluczowych materiałów, które są niezbędne dla europejskiego przemysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">42dec9c7-8f93-4032-98b2-ed2020078c2c</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 14:19:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DZzk9kpTURBXy9hZDM0NWYyYjYxMjllNDM5YWFhYjI4YzllOWY0ODgxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klienci deweloperów nie stoją na przegranej pozycji. W tym roku odzyskali miliony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/deweloper-nie-wywiazuje-sie-z-umowy-tak-mozna-odzyskac-pieniadze/fbt1rbb</link>
			<description>Opóźnienia w przeniesieniu własności mieszkania przez dewelopera to problem, z którym czasami muszą mierzyć się nabywcy nieruchomości. Co zrobić w takiej sytuacji? Eksperci portalu RynekPierwotny.pl wskazują, że rozwiązaniem może być wypowiedzenie umowy, zwłaszcza jeśli na rynku dostępne są korzystniejsze oferty. W odzyskaniu wpłaconych środków może pomóc Deweloperski Fundusz Gwarancyjny (DFG).</description>
			<guid isPermaLink="false">16c8bbf8-ca4d-4071-a784-494993b6a917</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:57:09 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Ejk9kpTURBXy8zNTg4N2I3MGE3M2ZiZWQ1MjA5NzJjYTY2NzkxMGIxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luwr przeniósł klejnoty do pilnie strzeżonego miejsca? Jest 27 metrów pod ziemią</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/luwr-przenosi-klejnoty-ten-skarbiec-jest-27-metrow-pod-ziemia/lnnh09p</link>
			<description>Z nieoficjalnych doniesień wynika, że Luwr przeniósł część swoich najcenniejszych klejnotów do Banku Francji po zuchwałej kradzieży w biały dzień sprzed kilku dni, która ujawniła słabe punkty systemu bezpieczeństwa słynnego muzeum.</description>
			<guid isPermaLink="false">99c2fb57-1721-4c39-bef3-5120cadaa5dd</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:35:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O-qk9kpTURBXy8yZjg4YWIwYzk3ZTc1MDdiZDdkZjkxYzQxMmVkOTgyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta marka notuje w Polsce wzrost sprzedaży elektryków o 500 proc. Nie jest z Chin [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ta-marka-notuje-w-polsce-wzrost-sprzedazy-elektrykow-o-500-proc-nie-jest-z-chin/ges7de9</link>
			<description>Chińscy producenci wyróżniają się szybkim rozwojem i zdolnością do adaptacji do rynku (…). Jednocześnie wiemy, że mamy do opowiedzenia coś, czego oni nie mają — zapewnia Federico Izzo, szef marki MINI w Europie w rozmowie z Business Insiderem. Jak podaje, w Polsce w kategorii samochodów elektrycznych marka urosła aż o 529 proc. w porównaniu z poprzednim rokiem. Nie odżegnuje się jednak od spalinówek i mówi o ich przyszłości.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc09eb29-fe7f-4a56-a7e8-4b22b66b0b8d</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:05:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tIhk9kpTURBXy9lY2ZkYzIyNjNkMjc5YzA0NzkyNjc2NWUyZTZjZTY5YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Politycy PiS zrecenzowali konwencję KO. &quot;Żart i kpina&quot;, &quot;ruch pozorowany&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/konwencja-zjednoczeniowa-ko-pis-zart-i-kpina-ruch-pozorowany/rw0dn2l</link>
			<description>Głównym efektem dotychczasowej konwencji Koalicji Obywatelskiej jest ogłoszenie zmiany nazwy partii. Platforma Obywatelska to przeszłość. Główny konkurent polityczny KO nie szczędzi słów krytyki, zarzucając cele czysto PR-owe.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e4b93e4-0169-48a2-98f5-6ff1979e6086</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:38:23 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gb7k9kpTURBXy81ZTc3MjA2OWFhZmJiNjhkZGIwNzY5Mjg2MjU2ZDYyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaufanie to najcenniejsza waluta. Historia marki daje jej przewagę, ale może być pułapką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/marki-z-historia-jak-zachowac-tozsamosc-w-nowoczesnym-swiecie/k5cbzjk</link>
			<description>Nową markę można dziś zbudować w jeden weekend. Czasem wystarczy trafiony pomysł i dobrze ustawiona reklama. Marki z długą historią mają coś, czego nie da się kupić — zaufanie i pamięć pokoleń. Ale ten kapitał bywa trudny w zarządzaniu. Jak nie ugrzęznąć w nostalgii, a jednocześnie nie zgubić duszy marki?</description>
			<guid isPermaLink="false">5c0ae17f-cd67-4013-8016-70bf694843d1</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:09:32 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wRnk9kpTURBXy9kZmQ5MTY1YmNlMTIzN2RlZDU3M2Q2NDk0YzNhOWFmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marzysz o domu w Hiszpanii? To musisz wiedzieć przed podpisaniem umowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-nieruchomosci-w-hiszpanii-uwazaj-na-ukryte-koszty/h112rzp</link>
			<description>Kupując nieruchomość w Hiszpanii, trzeba pamiętać m.in., że to nabywca zobowiązany jest do zapłaty wszystkich podatków i opłat transakcyjnych, w tym podatku od przeniesienia własności, kosztów notarialnych oraz rejestracji nieruchomości. To może znacznie wpłynąć na ostateczne koszty. Sprawdź, o jakiej skali wydatków mowa i co jeszcze musisz wiedzieć, zanim zdecydujesz się na inwestycję.</description>
			<guid isPermaLink="false">82c1732b-5563-41b4-bd28-662cfc018420</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 11:19:03 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y0kk9kpTURBXy83MTNiZmJkMWY2OGM1OTYzYTljZGY0ZTNlOWFhZmMxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Idziesz na urlop? Ten start-up chętnie zapewni pracodawcy twojego &quot;cyfrowego klona&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/idziesz-na-urlop-ten-start-up-chetnie-zapewni-pracodawcy-twojego-cyfrowego-klona/g4mv5gy</link>
			<description>Viven, start-up współzałożycieli Ashutoshy Garga i Varuna Kacholii, to pomysł prosty w założeniu i odważny w skutkach. Panowie postanowili zbudować &quot;cyfrowe bliźniaki&quot; pracowników na podstawie ich rzeczywistej pracy — e-maili, dokumentów, wątków na Slacku i spotkań — tak, by reszta organizacji mogła z nimi rozmawiać wtedy, gdy prawdziwa osoba jest na urlopie, poza strefą czasową albo… odeszła z firmy. Firma ogłosiła rundę zalążkową w wysokości 35 mln dol., a inwestorami są Khosla Ventures, Foundation Capital i FPV Ventures. Na rynku pracy robi się coraz ciekawiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">d177a7e8-6b7f-4280-9d77-4013317c99c7</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 11:04:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/07Mk9kpTURBXy9kN2NlZGNkOThlODcyMjgzNDRlZjYxMTE5Yjg4OWRhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec Platformy Obywatelskiej. Powstała nowa partia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-oglosil-nazwe-nowej-partii-to-koniec-platformy-obywatelskiej/g7pcfm9</link>
			<description>Koalicja Obywatelska — to nowa partia na polskiej scenie politycznej. Powstała z połączenia Platformy Obywatelskiej, Nowoczesnej i Inicjatywy Polskiej. Logiem partii zostanie biało-czerwone serduszko. — Ja dzisiaj chcę powiedzieć kilka słów prawdy o tym, o co naprawdę nam chodzi. Dobitnej prawdy, która czasem jest zagłuszana — rozpoczął swoje przemówienie premier. Wystąpienie zakończył natomiast ogłoszeniem nowej nazwy. — Jako Koalicja Obywatelska wygrywaliśmy wybory, niczego nie musimy wymyślać — powiedział.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9833acc-2a96-41f3-ae50-d7b8d80cc0a1</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:13:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3LIk9kpTURBXy85ZDQxNzcyMmE3OGM0YWVmOWMwOGUzODM4NDFmMGY5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujący zwrot Węgier. Rosja definiowana jako zagrożenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-plan-wegier-uderza-w-rosje-juz-nie-chca-uzaleznienia-od-jej-surowcow/56z4gc8</link>
			<description>Węgierski rząd zaprezentował nowy Narodowy Plan Energii i Klimatu (NEKT), który wyraźnie wskazuje na Rosję jako zagrożenie dla bezpieczeństwa energetycznego kraju. W dokumencie podkreślono konieczność zmniejszenia zależności od rosyjskich surowców, co stanowi istotną zmianę w dotychczasowej polityce Budapesztu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f15fd209-67c2-484d-a029-1279e42ba511</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 09:50:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UWek9kpTURBXy8yN2NmM2RkNDg2MjcxMDA4MTE4YjcyZjlmYmEzM2I1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znana sieć z Berlina wchodzi do Polski. Jej szef tłumaczy, czemu nie zaczynają od Warszawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znana-siec-z-berlina-wchodzi-do-polski-jej-szef-tlumaczy-czemu-nie-zaczynaja-od/fy1ds3y</link>
			<description>Burgermeister to jedna z najbardziej znanych sieci gastronomicznych w Berlinie. Teraz marka postanowiła wyjść poza Niemcy. Jej prezes mówi w rozmowie z Business Insider Polska, że debiut będzie 27 października na platformie Pyszne.pl, a dzień później ruszy pierwszy lokal w Szczecinie. Potem mają być otwierane kolejne lokalizacje w Polsce — i kolejne kraje.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc3a11fc-caa8-486a-92d6-1f53ee394a21</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:39:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/872k9kpTURBXy9mMjhjY2RhZDVkZjY0MzJiM2IzN2E0OGEyY2NiYzQwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna żółta karta dla rządu w Paryżu. Problemy z budżetem i finansami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polityczny-chaos-uderza-w-finanse-francji-moodys-reaguje-obnizka-oceny-kraju/hqcjhse</link>
			<description>Francja znalazła się pod presją kolejnych ostrzeżeń dotyczących stanu finansów publicznych. Agencja ratingowa Moody’s zmieniła perspektywę kredytową kraju ze stabilnej na negatywną. Decyzja ta pojawia się w momencie, gdy rząd mniejszościowy zmaga się z trudnościami w uchwaleniu budżetu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee6e450e-bfaa-40ce-8952-c80b50afe4c6</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:21:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eZUk9kpTURBXy85M2JhYWQ3M2E5ZGMwMDZkNDhkOTY1ZGVlNTNhNWEwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>YouTuberzy nie polegają już na przychodach z reklam. Tak dziś zarabia się w sieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/youtuberzy-nie-polegaja-juz-na-przychodach-z-reklam-tak-dzis-zarabia-sie-w-sieci/2g2292s</link>
			<description>YouTube od lat jest największą sceną dla twórców, ale to, co dzieje się obecnie, dużo bardziej przypomina budowę małych holdingów niż prowadzenie kanału z treściami wideo. Wielu twórców ucieka z modelu uzależnienia od reklam i kontraktów sponsorskich w stronę marek produktowych, usług oraz własności intelektualnej. Tak zarabia się miliony dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">682beec6-f104-4696-a27b-6776a204d72e</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:08:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M1nk9kpTURBXy8zZGUxM2Q3ODUzNDg4NWNhOGY3OGZlNTIzZjg4NGM1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak zabezpieczyć balkon przed zimą. Te proste kroki oszczędzą kłopotów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zabezpieczenie-balkonu-na-zime-jak-chronic-rosliny-i-meble/je8r3xr</link>
			<description>Jesień to idealny moment, aby przygotować balkon na nadchodzące mrozy i opady śniegu. Właściwe zabezpieczenie tej przestrzeni nie tylko ochroni ją przed uszkodzeniami, ale również pozwoli na szybsze przywrócenie jej do życia wiosną. Oto kompleksowy przewodnik po zimowym zabezpieczeniu balkonu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c33a04cc-0886-4c68-a1ad-07aa06ce5792</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:49:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R09k9kpTURBXy81MGUzMjUyMjA2MDMwMGZkODQ1NmNjN2U2MjhiMDJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracowałem na pięciu kontynentach. Kiedy nadeszła emerytura, wiedzieliśmy z żoną, że nie chcemy wracać do domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-przeprowadzic-sie-na-emeryture-pracowalem-na-pieciu-kontynentach-i-oto-moj/zl0zgme</link>
			<description>Kariera Adriana Spencera w branży produkcyjnej sprawiła, że żył i pracował na pięciu kontynentach — od Chin po Stany Zjednoczone. Kiedy przeszedł na emeryturę w 2025 r., on i jego żona Beverley postanowili osiąść w Azji. Wybrali Malezję.</description>
			<guid isPermaLink="false">07501606-3df3-47e5-bb41-e8443f859e3d</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:46:43 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ry2k9kpTURBXy81YjIzZTJiNjhhYzk3ZjgyNmU3OWQ4YmRhN2VmYTVlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slow life a pieniądze – odcinek, którego nie możesz przegapić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odkryj-japonska-metode-kakebo-i-zyskaj-kontrole-nad-swoimi-finansami/2yzcfqe</link>
			<description>Kiedy myślimy o slow life, przed oczami stają nam obrazy spokojnych poranków, aromatycznej kawy i spacerów po parku. Rzadko kojarzymy ten styl życia z... zarządzaniem domowym budżetem. A to właśnie temat najnowszego, 17. odcinka podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; prowadzonego przez Natalię Kraus-Kowalczyk, czyli Panią od slow life.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9509b5-6985-4694-83d4-55e195e81461</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mosk9kpTURBXy82MTU4Y2Q4ODdlYjI5YmVmN2I0ZDc0YzQ4NjRlMjkwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbudowali milionowy biznes na bułeczkach cynamonowych. Bez płacenia za marketing</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/mlodzi-rodzice-rozkrecili-cynamonowy-biznes-zrobili-to-bez-wydatkow-na-reklame/k4h503n</link>
			<description>Rodzinna amerykańska firma Mav’s Top Buns sprzedała już ponad pół miliona bułeczek cynamonowych. Współzałożycielka firmy Nikki Ashkar wykorzystała media społecznościowe do rozwoju biznesu bez płatnego marketingu. Łącząc życie rodzinne z prowadzeniem firmy, państwo Ashkar produkują w weekendy nawet 1000 bułeczek dziennie.</description>
			<guid isPermaLink="false">78c02891-43cd-4f8c-9f76-43846f1c50c5</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 05:36:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZB4k9kpTURBXy9kZTNjMGVkYWYxZTkxMGRiYmUxYjI2NjViNWU3OTUyMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kogo stać na polski futbol. Takie biznesy stoją za klubami [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kogo-stac-na-polski-futbol-jakie-biznesu-stoja-za-klubami-pilkarskimi-analiza/3yzxbqd</link>
			<description>Liga Konferencji daje polskim klubom szansę na załatanie dziur w budżetach. Legia Warszawa zainkasowała 400 tys. euro za wygraną z Szachtarem Donieck, Jagiellonia i Raków zarobiły po 133 tys. euro za czwartkowe remisy. Problem w tym, że od wielu, wielu lat te kluby istnieją tylko dlatego, że co roku ktoś do nich dokłada duże pieniądze i niewiele się zmienia. Skąd w ogóle ci pasjonaci mają te dziesiątki milionów? W Business Insiderze prześledziliśmy finansowe kulisy polskich klubów i ich właścicieli. Oto kto, ile i z czego wydaje na polską piłkę. W ub.r. do 21 przeanalizowanych, czołowych polskich klubów właściciele dołożyli łącznie 196,5 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">2da49fef-6f02-445f-8020-6f4cbbf1f32d</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:35:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/31Ek9kpTURBXy9mMDk5OTYyYmUzZDhmYjBmY2Y4ODRkZWM3NzJhMjRlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojechałem elektrykiem z Helu do Zakopanego. Problemy? Inne niż myślałem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/pojechalem-elektrykiem-z-helu-do-zakopanego-ile-to-kosztuje-zaskakujace-wyliczenia/2z9s2kg</link>
			<description>Czy da się przejechać samochodem elektrycznym przez całą Polskę? Sprawdziłem to na własnej skórze — da się. Ba, da się to nawet zrobić w jeden dzień, choć jeszcze kilka lat temu wcale nie musiałoby być to takie oczywiste. Problemy są, ale wcale nie te, które wskazywałbym przed wyruszeniem w podróż. Niektóre wyzwania związane z podróżą elektrykiem po Polsce okazały się mitem, inne faktycznie się potwierdziły.</description>
			<guid isPermaLink="false">02276fd6-c1c5-475b-81c1-d490b3e3cfc0</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:10:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cOnk9kpTURBXy9mNjcyYTc0NTA5MTljMjk1ZThlZWYyNDY2YWQ1OTgyZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten rodzinny biznes przetrwał 180 lat. Sekret sukcesu tkwi w prostym przepisie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/gelato-w-stylu-wloskim-smak-ktory-przenosi-w-czasie/4x0kxmj</link>
			<description>Jesteśmy w Ruvo di Puglia we Włoszech, a dziś spotkam się z Vincenzo i Giulianą, którzy produkują jedne z najwyborniejszych lodów gelato w kraju. Ich historia jest równie bogata, jak historia ich rodzinnego miasta Ruvo, które słynie z architektury i bogatego rzemiosła. Dla rodzeństwa najważniejsze jest utrzymanie przy życiu rzemiosła produkcji gelato.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b20d2e8-79c4-401d-a820-19cb54013e3e</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Efmk9kpTURBXy8xODM1ZDhjNGNiYjQ2MWNjNmYzOTA4MzU4Y2U4N2RhMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak drogo już dawno nie było. Mamy nowe dane [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tak-drogo-juz-dawno-nie-bylo-mamy-nowe-dane/rfspxke</link>
			<description>W sklepach mamy dość nagłą podwyżkę cen. Z danych PanParagon dla Business Insider Polska wynika, że tak drogo nie było od początku sierpnia bieżącego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">f86adc00-4997-450b-a8d7-20401a0ff97b</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:24:40 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8o2k9kpTURBXy8zZGUzZjMwZTcxMzIwODU2Zjc2MjhmMWQyMTJiZTNmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sygnał dla Trumpa? Chińskie bombowce w pobliżu Tajwanu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sygnal-dla-trumpa-chinskie-bombowce-w-poblizu-tajwanu/lxnj2c9</link>
			<description>Chińskie bombowce strategiczne H-6K wzięły udział w &quot;symulowanych ćwiczeniach konfrontacyjnych&quot; w pobliżu Tajwanu — podaje Reuters, zwracając uwagę, że Pekin ujawnił te informacje na krótko przed planowanym na czwartek spotkaniem prezydenta USA Donalda Trumpa z przywódcą Chin Xi Jinpingiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8972fa1-1ae9-4e48-b29e-b4a8d6532471</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:50:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bLuk9kpTURBXy81NmYxYTdmNDIzYzNiMTA2NDI3YWM4ZGIzODcxMWNmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katastrofa lotnicza. Amerykanie stracili samolot i helikopter w pobliżu Chin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/amerykanie-stracili-samolot-i-helikopter-w-poblizu-chin/ysq6q41</link>
			<description>Dwie jednostki Marynarki Wojennej USA — śmigłowiec i myśliwiec — rozbiły się w Morzu Południowochińskim. W wyniku obu tych incydentów nikt nie zginął. Zdarzenia zbiegły się w czasie z wizytą prezydenta USA Donalda Trumpa w Azji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f69c7a63-99d4-41a2-9221-89efceebc836</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:36:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/48Ek9kpTURBXy9kN2UwZGQ5NWUyNDg4MWQ1ZjA4NmY3N2YxMTc1MjYxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podejrzane transakcje. Jest pilne oświadczenie banku Santander</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nieuprawnione-wyplaty-z-kont-jest-pilne-oswiadczenie-banku-santander/jbbwj45</link>
			<description>Bank Santander poinformował, że jego systemy bezpieczeństwa wykryły przestępcze transakcje przy użyciu kart płatniczych klientów. Jak przekazało biuro prasowe banku, podejrzane operacje realizowano w bankomatach należących do sieci współpracującej z instytucją. Santander zapewnił, że wszystkie utracone środki zostaną zwrócone, a karty potencjalnie zagrożone zostały zablokowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8b017ce-b059-45cb-a8e8-b8faa1a41a0c</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:28:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rYBk9kpTURBXy80ZjcyN2NlNDY4MmY1MzljYTZjOGY1YjIxMWNlMzIwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy źle znoszą zmianę czasu. Dane mówią wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-zle-znosza-zmiane-czasu-dane-mowia-wprost/wqc78gb</link>
			<description>W nocy z soboty 25 na niedzielę 26 października cofnęliśmy zegarki. Dla wielu z nas to jednak tylko pozorna ulga. Jak pokazuje badanie Huawei CBG Polska, ponad 25 proc. Polaków źle znosi zmianę czasu, a niemal połowa (47 proc.) ma trudności z przestawieniem rytmu snu.</description>
			<guid isPermaLink="false">b34928ca-9597-490b-a1ae-b038ed2f9e47</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:19:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yodk9kpTURBXy8zNTM2ZDJmODljMzQzMjM1MzU3NzdiYmEzYTg3ZGY3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybory w Argentynie. Wiadomo, jak wypadła partia Javiera Milei</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/argentyna-wybrala-taki-jest-wynik-partii-libertarianskiego-prezydenta-javiera-milei/rketp1b</link>
			<description>Partia libertariańskiego prezydenta Argentyny Javiera Mileia odniosła zdecydowane zwycięstwo w niedzielnych wyborach parlamentarnych — poinformowały argentyńskie media po przeliczeniu ponad 90 proc. głosów. Sukces ugrupowania Wolność Postępuje (hiszp. La Libertad Avanza, LLA) ma wzmocnić pozycję Mileia w Kongresie i ułatwić realizację jego radykalnych reform gospodarczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">2dc99b68-2b67-4d21-a69e-adb84a644027</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:07:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jEzk9kpTURBXy83YWI2MGJmMDU4MTM0ODM2Y2M1YjdiOTkyNTIyNzJiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co może zatrzymać ekspansję chińskich elektryków? &quot;Jest jeden sposób&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-moze-zatrzymac-ekspansje-chinskich-elektrykow/rmcqhch</link>
			<description>UE musi i chce bronić się przed chińską ekspansją, tyle że na drodze może stać ten sam demon, który paraliżuje próby stworzenia unii rynków kapitałowych czy unii bankowej — głęboka fragmentacja ideowa, polityczna, regulacyjna — czytamy w &quot;Pulsie Biznesu&quot;. Jedynym skutecznym rozwiązaniem — jak przekonuje dziennik — mogą być skoordynowane unijne subsydia dla europejskich pojazdów elektrycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">781ea6f9-9fd1-4c31-8d44-49acd84cb26b</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:06:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A8rk9kpTURBXy84MDZkYjczOTJiN2Q2M2JkZmY4OGQ0ZjFlNjhjYmFjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Halloween w Polsce coraz słodsze. Sprzedaż cukierków rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/halloween-w-polsce-coraz-slodsze-sprzedaz-cukierkow-rosnie/wr4ge6l</link>
			<description>Eksperci aplikacji PanParagon sprawdzili, czy moda na Halloween przekłada się na większą sprzedaż cukierków. Wyniki nie pozostawiają wątpliwości - Polacy coraz chętniej sięgają po słodycze w ostatnim tygodniu października.</description>
			<guid isPermaLink="false">4af63912-ea60-4940-852f-248b1d9eebdc</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:51:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-Wk9kpTURBXy8zNDZmZmVjZjllZDhiMjI3OWVjMTFmZWRlZDNkMjUzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być koniec LPG z Rosji. Czy to oznacza podwyżki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/koniec-z-rosyjskim-lpg-ekspert-wyjasnia/kwpq7vn</link>
			<description>Rosyjski LPG wkrótce powinien całkowicie zniknąć z rynku UE. Taki przynajmniej jest zamysł unijnych regulatorów, wyrażony w najnowszym pakiecie sankcji uchwalonych wobec Moskwy. Polska jest na to przygotowana, a w dłuższej perspektywie nie musi to oznaczać podwyżek — informuje Rzeczpospolita.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a4af867-d7f7-4a43-b80e-834fc679c801</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:34:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I5Mk9kpTURBXy81OGNhOGVhNGE4OGY2ZTZhZjA2OTJmYWU2NThiMzJlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nalot ukraińskich dronów na Moskwę. Zamknięto dwa lotniska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kolejny-nalot-ukrainskich-dronow-na-moskwe-dwa-lotniska-zamkniete/tg8b8rb</link>
			<description>Rosyjskie siły obrony powietrznej odpierały w nocy z niedzieli na poniedziałek kolejną serię ataków dronów wymierzonych w okolice Moskwy. Jak przekazał na Telegramie mer rosyjskiej stolicy Siergiej Sobianin, w ciągu pięciu godzin — poczynając od godziny 22 czasu lokalnego (20 czasu polskiego) — zestrzelono łącznie 28 bezzałogowych statków powietrznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1c91463-0c64-422b-9ace-e259c31d2775</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:31:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BCUk9kpTURBXy8wYzg0MWExN2QyZjEzODU2MmY5MGVmYzhjZmUzNmQ4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceprezes PFR zdradza plany funduszu. Te spółki mogą trafić na giełdę [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pfr-szykuje-nowa-strategie-wiceprezes-kresli-scenariusze-dla-firm-ktore-kontroluje/xjbg881</link>
			<description>Prace nad strategią Polskiego Funduszu Rozwoju są już na finiszu. Zostanie opublikowana jeszcze w tym roku — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska wiceprezes Polskiego Funduszu Rozwoju ds. inwestycji Mikołaj Raczyński. Zdradza też jakie spółki z portfela funduszu są strategiczne, a które z nich mogą trafić na giełdę. Wiceprezes PFR wskazuje co myśli o fuzji PZU i Banku Pekao czy debiucie na GPW bydgoskiej Pesy oraz spółki z przemysłu zbrojeniowego — WB Electronics.</description>
			<guid isPermaLink="false">97c95856-a0bd-410f-b735-31a43263ad00</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:00:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Wyk9kpTURBXy9hNDgzNTYzZTZlZWZjZWQ2ZTkzNDVlMGU0YTE0NDAzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Idzie kryzys? Sprawdziliśmy, w których regionach grożą masowe zwolnienia [MAPY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rekordowa-fala-zwolnien-w-polsce-tysiace-osob-zagrozonych-wzrosty-rok-do-roku-mapy/tbyr3lq</link>
			<description>Czy przez Polskę przetacza się rekordowa fala zwolnień od lat? Gdyby popatrzeć na zbiorcze dane, to tak. Do końca września pracodawcy zgłosili chęć zwolnienia ponad 88 tys. pracowników. To aż o 53,8 tys. więcej niż w całym poprzednim roku. Za tak duży wzrost odpowiada tylko jedno województwo, a nawet powiat. To Warszawa. Trudna sytuacja jest jeszcze w dwóch województwach: śląskim i małopolskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">14354a3c-a795-48ab-8d86-559804fa265b</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NRik9kpTURBXy8wZTgzZWQ1ODE4N2FlZjBjNDQwZDM3NDY3MTNkZTFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jaka akcyza od miękkich hybryd? Jest precedensowy wyrok NSA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/miekkie-hybrydy-a-akcyza-wyrok-nsa-rozstrzyga-spor-podatkowy/jfc4gw5</link>
			<description>Od ponad roku trwają spory o opodatkowanie samochodów osobowych typu MHEV, czyli tzw. miękkich hybryd. Sprzedawcy takich pojazdów, czyli dealerzy i importerzy, nie wiedzą, czy mają płacić niższą, czy wyższą akcyzę. Organy podatkowe uważają, że właściwa jest wyższa akcyza. Pierwszy taki spór rozstrzygnął Naczelny Sąd Administracyjny. To jasny sygnał, w którą stronę może iść orzecznictwo sądów w sprawie akcyzy od miękkich hybryd.</description>
			<guid isPermaLink="false">eeba1443-b3c4-49ed-b1bf-995110d83f99</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 04:56:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BWAk9kpTURBXy8xMGViNDJiNzBjMGVmYWJmMGQwZDkwZGE1YjQwNzhkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>On chce zastąpić Szymona Hołownię. &quot;Jestem w stanie poprowadzić partię do zwycięstwa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/ryszard-petru-chce-zastapic-szymona-holownie-nieskromnie-uwazam/z6zr7nw</link>
			<description>Ryszard Petru zgłasza swoją kandydaturę na przewodniczącego Polski 2050, zapowiadając, że jest gotów przywrócić partii dawną świetność. Jego zdaniem kluczem do sukcesu ugrupowania jest wyrazistość, jednoznaczny program oraz skoncentrowanie się na kwestiach gospodarczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">878cf89b-1b6c-489c-89c4-6ed543d0a32f</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 19:24:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8kSk9kpTURBXy82MjAxZjM4MzUzYmE4Y2NkMjAzNTNkZTVhNGIzYzYwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Bezpieczny Bałtyk&quot; w planach rządu. Baltic Pipe czy wiatraki pod wojskowym parasolem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/baltic-pipe-i-wiatraki-pod-wojskowym-parasolem-wkrotce-nowe-zasady-ochrony-morza/hb6kg1c</link>
			<description>We wtorek rząd zajmie się projektem ustawy określanym roboczo jako &quot;Bezpieczny Bałtyk&quot;. Nowe regulacje, przygotowane przez Ministerstwo Obrony Narodowej, mają na celu poprawę zdolności Sił Zbrojnych do reagowania na potencjalne zagrożenia na polskich wodach morskich oraz wzmocnienie ochrony kluczowej infrastruktury na Morzu Bałtyckim.</description>
			<guid isPermaLink="false">9667e79f-2079-48a5-a3f3-7eb99c94cdb1</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:56:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-t8k9kpTURBXy84ZjQwYzZjODdhZDM4MDY5OGU5MmZlMTA3ODc4MmJjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NIK skontroluje dopłaty do kredytów. Ministra pokazuje, jak wzrosły ceny mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nik-skontroluje-doplaty-do-kredytow-katarzyna-pelczynska-nalecz-pokazuje-jak-wzrosly/zybehd3</link>
			<description>Gdy rząd PiS wprowadzał program Bezpieczny kredyt 2 proc., ceny mieszkań rosły, ale wolno. Następnie wystrzeliły w górę i podwyżki w skali roku przekraczały 25 proc. Na wniosek aktualnej ministry funduszy jeszcze w tym roku sprawie ma się przyjrzeć Najwyższa Izba Kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a7c0774-f073-4196-bada-47cccc5d7a4c</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:29:01 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vsfk9kpTURBXy8zMTU4MTk1ZjI5YTZhNGZmOWQ3OGEyOTQ4MWEwZjI4Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stany Zjednoczone dystansują się od mrożenia rosyjskich aktywów. &quot;To porażka dla UE&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/porazka-dla-ue-stany-zjednoczone-dystansuja-sie-od-mrozenia-rosyjskich-aktywow/qzd1jrx</link>
			<description>Rozmowa Donalda Trumpa z Władimirem Putinem przyniosła efekt? Bloomberg donosi, że w administracji amerykańskiej słychać głosy sprzeciwu wobec mrożenia rosyjskich aktywów. &quot;Wahania Waszyngtonu prawdopodobnie wzmocnią sceptyków w UE&quot; — wskazuje agencja.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfcf0c13-d216-47a2-a8a0-1ef730b51edd</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 17:24:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJyk9kpTURBXy8xY2E1ZWVjNWQxNWQzNzk4MjQyMzkxNDg3ODIwNjQ4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Koalicja chętnych&quot; spotka się z prezydentem Ukrainy przed szczytem Trump-Putin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/koalicja-chetnych-spotka-sie-z-wolodymyrem-zelenskim-jest-termin/kyss0gp</link>
			<description>Ukraina zabiega o wsparcie &quot;koalicji chętnych&quot; przed planowanym spotkaniem Donalda Trumpa z Władimirem Putinem. Wołodymy Zełenski z europejskimi przywódcami spotka się w tym tygodniu. Prezydent Francji zasugerował, że powinni zasiąść przy stole podczas spotkania prezydentów USA i Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">caf007ca-5ebf-4d47-b71b-ed818ef6302d</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:54:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/96ik9kpTURBXy9jZGQwMDg3YWFkNjJmZWI5NmIyMzM4MzFmY2FlMTc1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przelewy pod lupą skarbówki. Tego nie wpisuj w tytule transakcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-mozna-wplacic-na-konto-bez-kontroli-urzedu-skarbowego-wyjasniamy/y7ejm1x</link>
			<description>Nie każda transakcja bankowa przechodzi niezauważona. Czy twój przelew zwróci uwagę fiskusa? Kiedy bank zgłasza transakcję do GIIF? Sprawdź, jakie kwoty są szczególnie monitorowane i jak uniknąć nieprzyjemności. Oto co warto wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a8af2c2-5291-4afd-ad5b-1d5d7e6458d2</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:25:59 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/44ck9kpTURBXy9mMDc2NjFmMGRkOGNkMmFiNGRjOTk0ZmMwOWJjMmEwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie nazwiska i nowe technologie. Warszawa gospodarzem konferencji Masters &amp; Robots</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/masters-and-robots-2023-globalni-eksperci-o-przyszlosci-technologii/5znfykt</link>
			<description>Już 21 października w Warszawie rozpocznie się 9. edycja konferencji Masters &amp;amp; Robots, która zgromadzi ekspertów i wizjonerów z całego świata. Wydarzenie, odbywające się w dniach 21-22 października, skoncentruje się na takich tematach, jak sztuczna inteligencja, cyfrowa transformacja, przyszłość energetyki i cyberbezpieczeństwo. Organizatorzy zapowiadają inspirujące dyskusje i praktyczne narzędzia do wprowadzania zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6aa1b99-53c0-4011-b75b-ef80ab556e39</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:34:36 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4eIk9kpTURBXy9jOWNmNmZlYmNlOTM2NTQ3NDBhYzc0YzIwOTFiY2VjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nicolas Sarkozy trafi jutro więzienia. Pierwszy taki przypadek od czasów Pétaina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nicolas-sarkozy-byly-prezydent-francji-rozpoczyna-kare-wiezienia/bxexcen</link>
			<description>Były prezydent Francji Nicolas Sarkozy rozpocznie we wtorek odbywanie kary więzienia. To pierwszy przypadek we współczesnej historii kraju, kiedy głowa państwa trafi za kratki. Sarkozy został skazany na pięć lat więzienia za nadużycia finansowe związane z jego pierwszą kampanią prezydencką w 2007 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0f10792-064f-4f7e-97bb-046e73eb4ea7</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:08:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bduk9kpTURBXy8yODY0ZDNhNDk4OGIzODUxNDA0MDhkMzkzODYxNzYxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant stoczniowy wchodzi na giełdę. Branża liczy na przełom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tkms-wchodzi-na-niemiecka-gielde-oto-co-nalezy-wiedziec-o-tej-akcji/178p226</link>
			<description>Największy niemiecki producent okrętów wojennych TKMS z sukcesem wszedł na niemiecką giełdę. Po debiucie na poziomie 60 euro akcje wydzielone z grupy Thyssenkrupp znacznie wzrosły do 89 euro, a następnie zbliżyły się do 100 euro. TKMS obiecuje wzrost, dywidendy i zamówienia warte miliardy. Niektórzy eksperci widzą w tym morskim gigancie nawet kolejnego europejskiego lidera w dziedzinie zbrojeń. Jednak debiut giełdowy ma kilka szczególnych cech. Na co inwestorzy powinni teraz zwrócić uwagę.</description>
			<guid isPermaLink="false">da775cd9-55af-4ba4-b85c-af0742dedc4c</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:59:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fIJk9kpTURBXy9lZTAxNWQwM2U2NDY3M2Y3YjdmZTZjZGZiZTA4ZDZhNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ikea tnie etaty w Polsce. Fundusze przeznaczone na inwestycje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mniej-miejsc-pracy-w-ikea-firma-stawia-na-modernizacje-fabryk/v400xxb</link>
			<description>Niepokojące informacje napływają z polskich zakładów Ikea. Koncern, który od lat uchodzi za jednego z największych pracodawców w kraju, zakończył 2024 r. wyraźnym spadkiem zatrudnienia. Jak podaje serwis dlahandlu.pl, tylko w ubiegłym roku firma pożegnała się z 285 pracownikami.</description>
			<guid isPermaLink="false">6da2bc16-2a62-4033-8d66-92714ee066f3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:41:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ce-k9kpTURBXy9jZWFiNDlkZTQyOTBjNTlhZDhiOGU3ZDc1NGNlZmU1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk otwiera szampana. SpaceX z imponującym rekordem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/starlink-i-falcon-9-spacex-bije-kolejny-rekord-wielokrotnego-uzycia-rakiety-wideo/jv2dhbz</link>
			<description>SpaceX po raz kolejny pobił w niedzielę swój rekord w zakresie ponownego użycia rakiet — Falcon 9 wyniósł 28 satelitów Starlink na niską orbitę okołoziemską. Szerokie ponowne wykorzystanie rakiet stanowi kluczowy element planu SpaceX, mającego na celu obniżenie kosztów lotów kosmicznych i zwiększenie ich efektywności.</description>
			<guid isPermaLink="false">f10dc5ca-102a-4239-a5cf-969cf1afd3f0</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:31:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1ftk9kpTURBXy8yMWRkZDc1YTRkY2MwOTMzOWE5ZWNmYmM0MTczZWJjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci od cyberbezpieczeństwa na wagę złota. Firmy płacą nawet 30 tys. zł miesięcznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/eksperci-it-jak-rosna-zarobki-specjalistow-od-cyberbezpieczenstwa/61xv7zl</link>
			<description>Zapotrzebowanie na specjalistów od cyberbezpieczeństwa w Polsce rośnie z kwartału na kwartał. Według danych No Fluff Jobs, liczba ogłoszeń w tej kategorii jest obecnie dwukrotnie wyższa niż na początku roku, a oferty tego typu stanowią już 2,5 proc. wszystkich publikowanych na portalu.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd80d7cb-bd00-4487-9560-cec072d424a5</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:29:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NFXk9kpTURBXy8zYjc3YmMwNzA1YjUyZWYzMjE4ZjkwMWMwZGZhZTYwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Globalna awaria AWS paraliżuje internet. Problemy na całym świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/powazna-awaria-aws-problemy-z-internetem-na-calym-swiecie/edbqzfq</link>
			<description>Amazon Web Services — infrastruktura, na której opiera się ogromna część światowych usług internetowych — zmaga się z poważną awarią. Problemy rozpoczęły się ponad godzinę temu i mają charakter kaskadowy, stopniowo wyłączając kolejne aplikacje, platformy i serwisy na całym świecie. Władze spółki zarządzające infrastrukturą już skomentowały całą sprawę.</description>
			<guid isPermaLink="false">c08245a2-72bc-4a51-a243-43106463ec50</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:52:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cCak9kqTURBXy80YTJlYjAxM2E1NWE4NWY1ZGIzMDVhZWM5ZGQyY2ZkZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump wskazuje żądania wobec Chin przed wznowieniem rozmów handlowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/trump-metale-ziem-rzadkich-kluczowe-w-negocjacjach-z-chinami/z25e6h1</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump przed kolejnymi negocjacjami z Chinami wymienił swoje najważniejsze kwestie sporne, w tym metale ziem rzadkich, fentanyl i soję. &quot;Nie chcę, żeby z nami grali w grę z metalami ziem rzadkich&quot; — powiedział Trump na pokładzie Air Force One w drodze z Florydy do Waszyngtonu. Kilka dni wcześniej zagroził wprowadzeniem 100-procentowych ceł na chińskie dostawy po tym, jak Pekin zapowiedział szerokie kontrole eksportu tych minerałów.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b0fd848-8f71-4303-a750-df114e3482ba</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:43:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bixk9kpTURBXy9jOTg1MjZmNDEyMmQ3ODI4MDY0MjkwZmNhZmVmYzJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest plan jak poszerzać UE. Nowe kraje bez prawa weta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/unia-europejska-nowe-zasady-czlonkostwa-bez-pelnego-prawa-glosu/3me925b</link>
			<description>Unia Europejska rozważa możliwość przyjmowania nowych członków bez przyznawania im pełnego prawa głosu. Propozycja ta, będąca odpowiedzią na obecny impas w procesie rozszerzenia, ma na celu ułatwienie przystąpienia krajów takich jak Ukraina czy Mołdawia. Pomysł ten musiałby jednak uzyskać akceptację wszystkich obecnych członków UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">90a05529-38a4-4daa-ab1f-441108ba0979</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:10:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hrck9kpTURBXy9iZmU4OThhMzJjYzk0MmUwNTlmNGFjYTJhYjY1NGZjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BGK wspiera PGZ. Gwarancje na miliard złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-grupa-zbrojeniowa-z-gwarancjami-bgk-wsparcie-dla-obronnosci/cje9fnl</link>
			<description>Bank Gospodarstwa Krajowego (BGK) i Polska Grupa Zbrojeniowa (PGZ) podpisały porozumienie o udzieleniu gwarancji bankowych na kwotę 1 mld zł. Umowa, będąca efektem współpracy ogłoszonej na tegorocznych targach MSPO w Kielcach, ma na celu wsparcie polskiego przemysłu obronnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1923c2a7-787d-4cea-bb32-90169e0a8a63</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:10:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j3Rk9kpTURBXy83YmZiYzQ3NzQ1ZDAxNDEzZTdkMjQ2NTRjNjhhY2JjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Adamed. Polska firma farmaceutyczna z globalnym zasięgiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/adamed-polska-firma-farmaceutyczna-z-globalnym-zasiegiem-i-innowacjami/fcw5q7n</link>
			<description>Adamed to jedna z czołowych polskich firm farmaceutycznych. Przedsiębiorstwo, założone przez Mariana Adamkiewicza w 1986 r., ojca Macieja Adamkiewicza, od lat inwestuje w nowoczesne technologie oraz badania nad innowacyjnymi lekami.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ed8e580-c467-478b-8662-8adbc040ad74</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:04:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C6ok9kpTURBXy84N2IxZGIyYmYzMjRhZDdmNDc1MDM2NzlkNTZhMjkwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS chce podatków 3.0. Automatyzacja dla firm, AI dla fiskusa i miliardy dla budżetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/raport-ai-tax-pis-chce-rewolucji-30-w-podatkach-zwrot-vat-w-tydzien-co-z-urzednikami/mpt7hx3</link>
			<description>Zwrot VAT automatycznie w siedem dni, czyli sześć razy szybciej niż obecnie, skrócenie czasu poświęconego na rozliczenie podatków z trzech godzin do 15 minut — bo ma to być tak proste, jak zamówienie taksówki przez aplikację. Czy to możliwe? Posłowie PiS, autorzy &quot;Raportu Ai TAX&quot;, zapewniają, że tak. Wystarczy zainwestować 7,7 mld zł w zmianę obecnego systemu podatkowego na model 3.0, a koszt ten zwróci się już w roku.  Ten rewolucyjny pomysł niesie jednak ze sobą sporo ryzyk — w tym możliwe zwolnienia w skarbówce.</description>
			<guid isPermaLink="false">7309fbd1-098b-4276-aeab-441987594337</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:40:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/115k9kpTURBXy9lYjllMDkwODY5MzJlYzRiNTgzZjNmYTBmZTE2NjdiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef państwowego giganta zapowiada kluczową inwestycję w polskiej energetyce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kluczowa-inwestycja-w-krajowej-energetyce-prezes-enei-zapowiada/xn8gly1</link>
			<description>Enea przygotowuje się do rozpoczęcia jednej z kluczowych inwestycji w krajowej energetyce — budowy bloków gazowych w Elektrowni Połaniec. Jak poinformował w rozmowie z portalem WNP.pl prezes spółki, Grzegorz Kinelski, projekt jest na tyle zaawansowany, że w przypadku szybkiego uzyskania ofert wiążących możliwe będzie zgłoszenie inwestycji do grudniowej aukcji rynku mocy.</description>
			<guid isPermaLink="false">efa53ae8-9e9f-418f-8008-c8f8be8e2e68</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:34:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1Tk9kpTURBXy9mNzFhZTIxYzU5OTZmYTlhNzNjYjI3YTlmYTA1YzM2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie nakładają sankcje na rosyjski przemysł naftowy. O ile wzrosną ceny ropy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/goldman-sachs-prognozy-cen-ropy-brent-i-wti-na-2026-r-bez-zmian/x1plrzr</link>
			<description>Goldman Sachs utrzymał prognozy cen ropy Brent i WTI na 2026 r., przewidując średnio odpowiednio 56 i 52 dol. za baryłkę. Jednak nałożenie sankcji przez USA na rosyjskie firmy naftowe, takie jak Rosnieft i Łukoil, może zwiększyć ryzyko wzrostu cen, a w określonych warunkach cena ropy Brent może osiągnąć nawet 73 dol. w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfe97700-b6c6-4914-a26c-c57eab58bdc6</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:03:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lLwk9kpTURBXy9jM2E1YWRlMmY4YTIwOTgyZmFhNTZjZjYxYmIzNzAzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media społecznościowe pod lupą. Możliwe wielomiliardowe kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/meta-i-tiktok-pod-lupa-ke-mozliwe-wielomiliardowe-kary/mk5pes3</link>
			<description>Komisja Europejska oskarżyła gigantów cyfrowych, Meta i TikTok, o naruszenie przepisów wynikających z unijnego Aktu o usługach cyfrowych (DSA). W piątkowym oświadczeniu KE wskazała na uchybienia w zakresie przejrzystości i rozliczalności, które mogą skutkować karą sięgającą nawet 6 proc. ich rocznego globalnego obrotu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6752b8fd-dc80-46fc-8e25-b80c24bb765b</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:28:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/As7k9kqTURBXy81YjQ3YmQwNGU2YzM1YzVkMTEyOWQ2YjZlYjI0MmRkOS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe dane z USA. &quot;Przypieczętowują cięcie stóp procentowych&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-w-usa-dane-przypieczetowuja-ciecie-stop-procentowych/rltbgrt</link>
			<description>Podwyżki cen w Stanach Zjednoczonych lekko przyspieszyły, ale główny wskaźnik okazał się minimalnie niższy od prognoz ekonomistów. To wiele mówi nie tylko w kontekście zbliżającego się posiedzenia banku centralnego USA. &quot;Inflacja nieco poniżej oczekiwań zwiększa też prawdopodobieństwo kolejnego cięcia stóp w grudniu&quot; — wskazują analitycy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9918675-619f-4ec7-a51b-8e26e356e9e3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:24:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Aklk9kpTURBXy9kZWNhMzhkM2MwOGFkNGM1Y2M0NzRiMTEzYmI1ZGRkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyższy podatek CIT od banków przyniesie nieoczekiwany skutek przed końcem roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyzszy-podatek-cit-od-bankow-przyniesie-nieoczekiwany-skutek-oto-pozytyw/qzx3zwk</link>
			<description>Bank Millennium przyznaje, że rządowa podwyżka podatku nałożona na banki w przyszłym roku będzie miała &quot;wpływ na setki milionów złotych&quot;. W oczywisty sposób negatywnie odbije się na wynikach kredytodawców. Jest jednak pewien nieoczywisty pozytyw dotyczący wartości aktywów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b8ff271-250e-4c09-b821-7b4facc514a5</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:48:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bRsk9kpTURBXy9mMmFhNzU5YzM0OTM2ZjgxOTY3NWJkMmNmODI4ZjgzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie chcą się starzeć. Oto, jak miliarderzy próbują zatrzymać czas</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/przeprogramowanie-komorek-czy-nauka-pokona-starzenie-sie/34r8xy0</link>
			<description>Wyobraźcie sobie, że możecie cofnąć czas i odwrócić proces starzenia. Pozbyć się zmarszczek, siwych włosów lub znowu widzieć idealnie. Jest kilka startupów próbujących to umożliwić, a miliarderzy wlewają w to pieniądze, mając nadzieję, że technologia zostanie opracowana, zanim będzie dla nich za późno.</description>
			<guid isPermaLink="false">98f0f716-4a28-435e-b191-6e35948ce486</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:43:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DF1k9kpTURBXy9jZGM3ZTBhZjRkMmJmYjQ0MzAyMDUzZjg4MzRjNDFmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z tym produktem kojarzą się Włochy. W UE nie mają sobie równych. Co z Polską?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dzien-makaronu-25-pazdziernika-jak-wypada-polska-w-rankingu-krajow/m9979hq</link>
			<description>W sobotę 25 października przypada światowy dzień makaronu. Z tej okazji kilka ciekawych statystyk opublikował Eurostat. W UE jest jeden, bezapelacyjny lider w produkcji. Polska pod tym względem jest za Czechami i Węgrami. Mniej oczywiste jest, do których krajów najwięcej makaronu się eksportuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">f77981dd-ed62-4f06-bcfa-7327711c306b</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:23:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kufk9kpTURBXy8wZTAwZDc1ZTdlOGUwMTc4ODE1Nzc5MDY2ZWJmZjAyYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja odpowiada na nowe sankcje. Mówi o  &quot;ochronie priorytetów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosja-odpowiada-na-sankcje-pieskow-chronimy-nasze-priorytety/krn5dq7</link>
			<description>Kreml nie pozostaje obojętny wobec najnowszych sankcji nałożonych przez Stany Zjednoczone i Unię Europejską. Rzecznik prasowy Kremla, Dmitrij Pieskow, zapowiedział w piątek, że Rosja dokładnie przyjrzy się wprowadzonym restrykcjom i podejmie kroki zgodne z własnym interesem.</description>
			<guid isPermaLink="false">71b8bce9-b7f5-40c2-9614-5670c64212f2</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:11:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
		</item>
		<item>
			<title>Maciej Adamkiewicz nie żyje. To jeden z najbogatszych Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/maciej-adamkiewicz-nie-zyje-wspoltworca-adamedu-odszedl-w-czwartek/zbfzfg2</link>
			<description>Maciej Adamkiewicz, współwłaściciel Adamed Pharma, wieloletni prezes zarządu oraz członek rady nadzorczej, zmarł w czwartek. Spółka poinformowała, że jego śmierć to ogromna strata dla całej społeczności Adamed, polskiej medycyny oraz branży farmaceutycznej. Adamkiewicz przez lata odgrywał kluczową rolę w rozwoju firmy, która stała się jednym z liderów rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a379691a-398b-4ed0-8556-393b3936f5ca</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:00:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aork9kpTURBXy9jZjdkNjhjMzg5MmFlYjViMjk0NjNhMmM3NmMyNzVlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomiści widzą pierwsze jaskółki długo wyczekiwanego przebudzenia w strefie euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/indeksy-pmi-pierwsze-jaskolki-dlugo-wyczekiwanego-przebudzenia-w-strefie-euro/fg234y2</link>
			<description>Europejskie indeksy PMI potwierdzają ożywienie w gospodarce strefy euro. Francja w najnowszym badaniu wychodzi na kraj ciągnący cały blok w dół, a Niemcy były w październiku jasnym punktem.</description>
			<guid isPermaLink="false">28b6f616-36b0-4e4e-b6a9-7618be7f3875</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:22:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UG1k9kpTURBXy9kNTNmYjc0OTI3ODY1YTBlZWY5NGNkMGFjNWE0OTNkNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pełno nieprawd o energetyce. Ministerstwo Energii wytacza działa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mity-uderzaja-w-atom-i-oze-ministerstwo-energii-rozpoczyna-kampanie-przeciw-falszywym/xyk1yhx</link>
			<description>Minister energii Miłosz Motyka i pełnomocnik rządu do spraw strategicznej infrastruktury energetycznej Wojciech Wrochna ogłosili start kampanii Ministerstwa Energii przeciw dezinformacji w energetyce. Jej hasło to: &quot;Nie daj się oszukać — sprawdź fakty o energetyce!&quot;. Fałszywe informacje uderzają w energetykę jądrową, OZE i transformację energetyczną. To zagraża bezpieczeństwu energetycznemu Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">23278622-4f9d-44dc-bf2a-c38c10eb426b</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:00:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iPFk9kpTURBXy8wNjEzNGJhN2U5MjJiMjk5MDE2M2UyM2M3ODNjNzMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy hit inwestycyjny wśród Polaków? Kuszą zyski i atrakcyjne ceny mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/hiszpania-i-bulgaria-sa-passe-nowy-kierunek-inwestycji-polakow/b453xce</link>
			<description>Nieruchomości w Hiszpanii czy Bułgarii przyciągają Polaków. Teraz na horyzoncie pojawił się nowy kierunek — Tajlandia. Ile kosztuje luksusowy apartament na Phuket, który można przeznaczyć na wynajem? Ceny są nadal niższe od europejskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6092fa4-1180-4c1b-8e42-7a390d774cb0</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:22:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aoLk9kpTURBXy8wM2NlMzA3NjVhM2EwYzRkOGFhM2EyMTUxMDM0ODM4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>12,5 godziny rozmów 27 przywódców. Tyle udało się osiągnąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/unia-europejska-sankcje-na-rosje-i-wsparcie-ukrainy-podsumowanie-szczytu/vh9sbdr</link>
			<description>Szczyt liderów Unii Europejskiej, który trwał aż 12,5 godziny, zakończył się zaledwie kilkoma konkretnymi decyzjami. Dyskusje obejmowały szeroki zakres tematów — od sankcji wobec Rosji, przez kwestie klimatyczne, po sprawy migracyjne. Choć udało się uzgodnić kilka kwestii, wiele tematów odłożono na później.</description>
			<guid isPermaLink="false">49f5e370-c3c3-4126-835f-0f0cfbcbdd2e</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:19:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Et7k9kpTURBXy80NWUyMzdlOTMyZTY5MGFhZjA0M2Q0NzQ2YWE1MGVlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zmiana czasu w Polsce? Debata o sens trwa cały rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zmiana-czasu-w-polsce-kiedy-i-czy-ma-to-sens/v0x2b0l</link>
			<description>Dyskusja o tym, czy przestawiać czas z letniego na zimowy i odwrotnie trwa już od lat. Wady i zalety obu rozwiązań są wszystkim znane, a jednak decyzji brak. W związku z tym w nocy z 25 na 26 października 2025 r., znów cofniemy wskazówki zegarów o godzinę z 3:00 na 2:00, aby przejść na czas zimowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b05d387-0019-47e7-8dbd-8686eb9ad4ce</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X0tk9kpTURBXy85ZDc0OWQ5ODNiODkzY2MwOTQ0ZjI3NTBkYTg4NDAzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy górniczy gigant coraz bliżej. Śląsk szykuje potężną konsolidację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/slask-plan-konsolidacji-gornictwa-co-oznacza-dla-regionu/z05qwxg</link>
			<description>Na Śląsku dojrzewa plan utworzenia jednej, potężnej spółki górniczej z połączenia Polskiej Grupy Górniczej, Południowego Koncernu Węglowego i Węglokoksu Kraj. Łącznie zatrudniają one ok. 44 tys. osób i korzystają z rządowego Systemu Nowego Wsparcia, który zakłada przekazanie miliardów złotych na restrukturyzację i likwidację nadwyżek produkcyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">4709d72f-52ab-42cf-9264-f44bcf92b903</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:46:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E2qk9kpTURBXy9iMTNlODc1MWJjNWJmNzliYTBhNjExYjU4MGVjNDNkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór w rządzie o zamianę zlecenia na etat. Resort pracy łagodzi wielką reformę?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/resort-pracy-lagodzi-wielka-reforme-beda-kolejne-rozmowy-o-zamianie-zlecenia-w-etat/tdqv9rk</link>
			<description>Resort pracy kierowany przez Agnieszkę Dziemianowicz-Bąk przedstawił nową wersję nowelizacji ustawy o Państwowej Inspekcji Pracy. To reforma, która ma pozwolić zamienić umowy-zlecenia, a także kontrakty z samozatrudnionymi na umowy o pracę. Wprowadzone zmiany są jednak kosmetyczne — część postulatów firm została uwzględniona, ale trzon projektu pozostał bez zmian. Jego kształt może się jeszcze zmienić. Jak bowiem ustalił Business Insider Polska, w Kancelarii Premiera odbędzie się spotkanie z partnerami społecznymi w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee83e1cf-94c9-461b-bf45-802dcd37a675</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:37:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x4Qk9kpTURBXy8xZjUwYTZkMGI5YTU4N2E5ZGY3YjEwZGY0YjY1ZjAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inwestorzy wracają do biur w Warszawie. Popyt rośnie mimo ograniczonej podaży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czynsze-biurowe-w-warszawie-rosna-co-wplywa-na-ich-wzrost/s3l51c2</link>
			<description>Warszawski rynek biurowy wchodzi w fazę ograniczonej dostępności. W 2026 r. w centrum miasta nie zostanie oddany do użytku żaden nowy budynek, a stawki czynszów rosną najszybciej od niemal dwóch dekad. Eksperci JLL i CBRE wskazują, że presja na warunki najmu będzie się nasilać, a lokalizacja i dostęp do metra zyskają jeszcze większe znaczenie. Nowy Plan Ogólny Warszawy może uporządkować rynek, ale nie rozwiąże problemu braku powierzchni.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c5ba6b6-495e-496f-beb5-32fd8fd92daf</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:33:41 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7JCk9kpTURBXy8xODIwNmM2ZTg4Yjc0OGJlYjAwOTYwNzg2YTY4Y2RjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryszard Petru ujawnia majątek wart miliony. Tymczasem Nowoczesna zniknie z polskiej sceny politycznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oswiadczenie-majatkowe-ryszarda-petru-zarabia-min-na-wynajmie-nieruchomosci/djy1j07</link>
			<description>Poseł Ryszard Petru, znany z działalności w ugrupowaniu Nowoczesna, który w swoim oświadczeniu majątkowym wykazał m.in. nieruchomości warte ponad 10 mln zł oraz dochody sięgające ponad 2,4 mln zł, jednocześnie stoi u progu symbolicznego końca swojej dawnej partii. Po dziesięciu latach istnienia Nowoczesna ma podjąć uchwałę o samorozwiązaniu, co otwiera drogę do połączenia z Platformą Obywatelską oraz Inicjatywą Polską.</description>
			<guid isPermaLink="false">85427634-fcd3-4d91-a96e-4b61ee8193ea</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:27:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BaTk9kpTURBXy84OTNhZjU4NmQyY2VjYjVjNTYzMmIzZWZhN2UzOTA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stabilizacja na rynku mieszkań. &quot;Niewielkie wahania cen&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-gdzie-ceny-mieszkan-rosna-najszybciej/dztbcep</link>
			<description>Wrzesień przyniósł zauważalne zmiany na rynku nieruchomości wtórnych w Polsce. Jak wynika z najnowszej analizy Grupy Morizon-Gratka, w większości dużych miast średnie ceny ofertowe mieszkań poszły w górę — zarówno w ujęciu miesięcznym, jak i rocznym. Wyjątkiem pozostają dwa największe rynki: Warszawa i Kraków, gdzie ceny wciąż są niższe niż przed rokiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d56d004-60ad-4859-8590-636f3a13d1f1</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:17:18 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C8kk9kpTURBXy9iYzA4Y2MyMjkzYzA1NjFjNWRkMTJjYjRkMmE1ZWIxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Małpki uciekły systemowi kaucyjnemu. Rząd nie wyklucza zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/malpki-uciekly-spod-systemu-kaucyjnego-rzad-nie-wyklucza-zmian/tnr81kn</link>
			<description>Decyzja o ewentualnej inicjatywie ustawodawczej w sprawie włączenia jednorazowych małych butelek, tzw. małpek, zostanie podjęta w 2026 r. — podało w odpowiedzi na interpelację poselską Ministerstwo Klimatu i Środowiska (MKiŚ).</description>
			<guid isPermaLink="false">ac0410a4-9851-40cc-b65b-f457800553cf</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:12:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ORVk9kpTURBXy80OWU3YTgxY2VjMjA5NWY2OWNjMTVjOTMxOGIzYTk1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedem rodzin, które trzęsą Niemcami. Nawet za Odrą mało kto kojarzy ich przedstawicieli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kojarzysz-te-nazwiska-oto-siedem-rodzin-ktore-trzesa-niemcami-i-unikaja-fleszy/vtsytvq</link>
			<description>W Niemczech jest więcej miliarderów niż kiedykolwiek wcześniej, jednak wielu z nich żyje w ukryciu. Te siedem rodzin przedsiębiorców kontroluje miliardowe koncerny, nie stając jednak w świetle reflektorów. Wpływają na kluczowe branże i pokazują, jak działa ciche bogactwo.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b52a404-2827-4dc0-9dad-5ea17c50383b</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:09:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZek9kpTURBXy9iODRmMTA4MWVlNDBlYzIzMzk2NjdiOTUzM2NlNTQ0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pionierzy technologii wzywają do zakazu superinteligencji. Grozi nam wyparcie pracy ludzkiej i ekonomiczna bezsilność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pionierzy-technologii-wzywaja-do-zakazu-superinteligencji-grozi-nam-wyparcie-pracy/er6ewcg</link>
			<description>Szeroka i zaskakująco zróżnicowana koalicja — od &quot;ojców chrzestnych&quot; współczesnej AI, przez miliarderów i laureatów prestiżowych nagród, po medialnych liderów amerykańskiej prawicy — podpisała apel o zakaz prac nad tzw. superinteligencją, czyli systemami przewyższającymi ludzi we &quot;wszystkich zasadniczych zadaniach poznawczych&quot;. Sygnatariusze domagają się wstrzymania wyścigu, dopóki nie powstanie szeroki konsensus naukowy, że da się to zrobić w sposób bezpieczny i kontrolowalny, a zarazem pojawi się silne poparcie społeczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ed075c8-d055-4fd6-a76f-fe6102b24cf8</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:51:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCMk9kpTURBXy8xYzZjMTQ2MzY1YmNlNjQyM2FlYThiZDcwMDk3ZThmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska podzielona: tu budują na potęgę, a tam nic nie powstaje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dlaczego-aglomeracje-dominuja-w-budownictwie-eksperci-wyjasniaja/7714c1b</link>
			<description>Polska dzieli się na dwie części — tę, która buduje się w zawrotnym tempie, i tę, gdzie praktycznie nic nie powstaje. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl alarmują: różnice są tak ogromne, że w samym powiecie poznańskim przez dekadę wybudowano więcej metrów kwadratowych, niż liczy cały Olsztyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">6464d184-2810-41b0-b782-ec3c19791fcb</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:25:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/__Vk9kpTURBXy82OTI5OTA5NTJmOWE0ZDI4N2Y1YjdhM2UyYmZlZmIzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe obowiązki dla podatników PIT od 2026 r. Zapłacą więcej za usługi księgowe?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-obowiazki-dla-przedsiebiorcow-od-2026-r-jak-sie-przygotowac/gwp0qnz</link>
			<description>Od 2026 r. osoby prowadzące działalność gospodarczą, które co miesiąc przekazują JPK_VAT, będą musiały prowadzić księgi podatkowe i rachunkowe przy użyciu programów komputerowych. W kolejnym roku trzeba będzie przesłać obowiązkowo JPK_PIT. Dziś o takie dane fiskus musi poprosić. Pomóc w nowych obowiązkach będą mogli księgowi, ale za dodatkowe obowiązki trzeba będzie im dodatkowo zapłacić.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e227bcc-9b7c-401d-8117-64891d682879</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:16:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1FSk9kpTURBXy8yYmFiODY4YzE4ZjExOThiMzg3MTQ2NTMyYTE4OTY0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zagraniczni inwestorzy i decydenci widzą Polskę. Ciepłe słowa i zastrzeżenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-w-oczach-inwestorow-sukcesy-i-wyzwania-gospodarcze-relacja-z-waszyngtonu/plfjcyf</link>
			<description>— Sporo dyskusji podczas spotkań w Waszyngtonie poświęcono wzrostowi gospodarczemu na świecie i jego źródłom oraz rosnącemu w wysokim tempie zadłużeniu. O ile w tym pierwszym zakresie Polska wyróżnia się bardzo pozytywnie, to pod względem długu widać pewne obszary do niepokoju. Generalnie bankowcy i inwestorzy zagraniczni optymistycznie patrzą na nasz kraj — mówi Marek Lusztyn, wiceprezes mBanku, po spotkaniach w Waszyngtonie. Dodaje, że dostrzegane jest rosnące znaczenie geopolityczne Polski i wielki sukces gospodarczy, jaki osiągnęliśmy przez ostatnie 30 lat, w tym dołączenie do 20 największych gospodarek świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e4f049a-28a1-42c2-adf6-4bc24aa5b81d</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_wfk9kpTURBXy82YmVkYTVkYTRhZGY5Zjg0NzU5ODUwMjY3NmVkOTUwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
