<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Dramatyczne sceny w szpitalach w Korei Północnej. Mróz zbiera żniwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dramatyczne-sceny-w-szpitalach-w-korei-polnocnej-rodzice-blagaja-o-leki-dla-dzieci/p4y163z</link>
			<description>Siarczyste mrozy, które sparaliżowały życie w Korei Północnej, najmocniej uderzają w najuboższych. Ludzie, których nie stać ani na opał, ani na podstawowe lekarstwa, chorują w nieogrzewanych domach, zdani wyłącznie na siebie. Dla wielu nawet najtańsze tabletki stają się wydatkiem poza zasięgiem. — Trudno powstrzymać łzy, kiedy patrzy się na rodziców biegających w poszukiwaniu lekarstw — mówi anonimowy rozmówca Daily NK.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6c53c9f-b27d-4afb-a3ac-6338b2869c9d</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:47:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dNHk9kpTURBXy9lMWZhY2I2ZTdmOGQ2NTJkOGNiZTllMmQ3YTA1NzE1ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poznań walczy o wielką inwestycję AI. &quot;Mamy wszystkie elementy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polskie-miasta-walcza-o-potezna-inwestycje-ai-poznan-szykuje-zaplecze/rmhm7hj</link>
			<description>Poznań chce być jednym z głównych ośrodków rozwoju sztucznej inteligencji w Polsce i Europie. Stara się o to, by potężna gigafabryka AI została zlokalizowana właśnie tutaj. Prezydent Poznania Jacek Jaśkowiak powiedział &quot;Głosowi Wielkopolskiemu&quot;, że miasto jest gotowe na taką inwestycję. — Mamy wszystkie elementy, by taka fabryka stanęła w Poznaniu — podkreślił.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e712e1e-0d17-43da-9ef2-081ae53634d6</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:29:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aFxk9kpTURBXy85NWU0OGZiNDY3ZjBlNWYxOWM1NWViZGU1ODIxNjEyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden zakup zrobiony przez Steve'a Jobsa ustawił Apple na pozycji zwycięzcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nikt-nie-rozumial-tej-decyzji-jobsa-a-okazala-sie-przeblyskiem-geniuszu/0y2nl15</link>
			<description>Gdy w 2008 r. Apple ogłosiło zakup kalifornijskiego startupu PA Semi, media i analitycy byli w szoku. Oto trzy lata po tym, gdy Steve Jobs zapowiedział, że Apple porzuca w swoich komputerach układy PowerPC na rzecz chipów Intela, firma kupuje startup zajmujący się... projektowaniem układów PowerPC. Po latach okazało się jednak, że był to przebłysk geniuszu Steve'a Jobsa i jego współpracowników i element szerszej strategii. Strategii, dzięki której Apple do dzisiaj jest w technologicznej elicie, a która została trochę wymuszona przez jedną z najgorszych decyzji Intela. Zacznijmy jednak od początku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a77b5710-9dc8-454e-928d-09416632737a</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ryRk9kqTURBXy9mNmYzNzdmZDRhOGNkZjRkYjM4NWJlZGMzNjdjYzVkOS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W całej Polsce brakuje pelletu. Ceny idą w górę. Jest reakcja ministra energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-calej-polsce-brakuje-pelletu-minister-energii-nie-wyklucza-interwencji/ecp966f</link>
			<description>Minister energii Miłosz Motyka zareagował na napływające z rynku informacje o rosnących cenach pelletu w składach i hurtowniach, a także o jego ograniczonej dostępności w różnych regionach Polski. Stwierdził, że nie wyklucza interwencji państwa w tej sprawie, ale może to nastąpić &quot;w przypadku stwierdzonych zaburzeń na rynku&quot; — informuje PAP Biznes.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f11f2b0-9500-486a-8558-3e4925d9e748</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:24:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Ark9kpTURBXy84YWJmZWIxZjU0OTljODQ1ZWI3N2I0Mzc1MTkwM2UzMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firma Jeffreya Epsteina zamówiła łódź w Polsce. &quot;Relacja miała wyłącznie charakter handlowy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sprzedali-lodz-jeffreyowi-epsteinowi-polska-firma-komentuje-sprawe/b51ythf</link>
			<description>Departament Sprawiedliwości USA ujawnił ogromny zbiór nowych materiałów dotyczących Jeffreya Epsteina, w których znalazły się także informacje o zamówieniu łodzi motorowej od polskiej firmy. Amerykanie za łódź do przewozu między wyspami 12 osób zapłacili w sumie 250 tys. euro (ponad 1 mln zł).</description>
			<guid isPermaLink="false">1f977aa8-5db2-4310-80f5-58284396e819</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:14:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vQFk9kpTURBXy9mZTVmOGM5Yzk4NTcwMDI3YjA5YTA1MmJkNGRiMzUxNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA, UE i Japonia podpiszą porozumienie. Chodzi o ważne surowce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-i-europa-lacza-sily-przeciw-chinom-bedzie-porozumienie/5jxsdhx</link>
			<description>USA, UE i Japonia ogłosiły w środę, że podpiszą porozumienie, które ma dotyczyć m.in. cen minimalnych minerałów krytycznych. To odpowiedź na dominację Chin i propozycję, jaką w środę po raz pierwszy oficjalnie przedstawił wiceprezydent Stanów Zjednoczonych J.D. Vance.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc5dcffc-6c4d-484c-8e68-9a13b6fd6e78</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:12:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8uvk9kpTURBXy9iYzQ3ZTVkYmQ2NjRiNDI0MjA3NDAxODQ3NDE0MzJmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kreatywna księgowość Władimira Putina. Ujawnili wydatki Rosji na wojsko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ile-naprawde-rosja-wydaje-na-wojsko-zagrozenie-dla-europy/ztc30q1</link>
			<description>Rosja wydaje na wojsko znacznie więcej, niż oficjalnie podaje — ustalił niemiecki wywiad. Różnica może sięgać nawet 66 proc. &quot;Liczby te jasno odzwierciedlają rosnące zagrożenie dla Europy ze strony Rosji&quot; — ocenia wywiad.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a5b29ce-4a37-4e5c-befa-5049af51bac1</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 18:51:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5r1k9kpTURBXy9hM2NmNDYzNjUzZDBjMWM2Y2ExN2UxYWQ0MGY2M2QyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Protest w &quot;Washington Post&quot; przeciwko drastycznej decyzji Jeffa Bezosa. &quot;Absolutna rzeź&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jeff-bezos-nakazal-redukcje-w-washington-post-absolutna-rzez/9e83gdr</link>
			<description>W dobie zmian na rynku mediów jedna decyzja kadrowa stała się głośniejsza niż wiele innych — a jej skutki mogą wykraczać daleko poza mury redakcji. Gdy jeden z najbardziej wpływowych właścicieli nakazuje „cięcia”, temat natychmiast odbija się echem w branży i wśród jej odbiorców. Co tak naprawdę się stało i dlaczego to może mieć znaczenie dla przyszłości mediów?</description>
			<guid isPermaLink="false">561633d3-933d-47c5-b39a-e5c48a794c2a</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 18:15:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0O3k9kpTURBXy9hNzczYzEwOGMyNjRhZjI0ZDY5NTQxODMxMmJlMjcwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec wydobycia węgla Czechach. Ostatni wagonik przygotowali polscy górnicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wydobycie-wegla-przechodzi-do-historii-po-250-latach-sasiad-polski-zamyka-ostatnia/2tkzlhl</link>
			<description>Sąsiad Polski zakończył wydobycie węgla. Ostatni wagonik wyjechał na powierzchnię. Przygotowali go polscy górnicy. Była to ostatnia czynna kopalnia w całym kraju. To symboliczny koniec 250-letniej historii górnictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">97b00519-f20c-4983-9b45-0a21eb3a238a</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 18:00:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rzrk9kpTURBXy85OGFiNzdjZWIzZWY2YTgzMzU2NzJlMTkxNDY1ZjM1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki polityk zatrzymany. Miał obchodzić sankcje wobec Białorusi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/joerg-dornau-podejrzany-o-obchodzenie-sankcji-chodzi-o-jego-farme-na-bialorusi/4pq2l5w</link>
			<description>Saksoński poseł Alternative fur Deutschland, Joerg Dornau, został zatrzymany na terenie landtagu w Dreźnie. Śledczy podejrzewają go o obchodzenie sankcji wobec Białorusi. Niemiecki polityk prowadzi gospodarstwo w kraju Aleksandra Łukaszenki.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e5f2bee-5495-4268-9e16-5330fe0df724</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:58:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h5ok9kpTURBXy8yY2RjZTU2ZWQ0MDhkNTQ3NDk0MWU1NjZmNGVlMTMzMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dostałeś fakturę w KSeF za telefon, internet, prąd? Zobacz, jak można ją zapłacić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-a-platnosc-za-faktury-co-sie-zmienilo-dla-przedsiebiorcow/6l6n1rv</link>
			<description>Przedsiębiorcy przyzwyczaili się, że po otrzymaniu faktury za usługi np. telefon czy internet, mogą od razu ją opłacić. Wystarczyło kliknąć link do płatności, który przyszedł mailem lub opłacić fakturę z poziomu aplikacji danej firmy. Część przedsiębiorców informuje, że po wejściu w życie KSeF, takich opcji już nie ma. Sprawdziliśmy to.</description>
			<guid isPermaLink="false">91b0ca2e-da6d-425b-8162-f03cf00ac0c9</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:14:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j7xk9kpTURBXy82NTUzMjY4ODY2OGMzNGFmOWRlMmMzNzBkNDFhNWM1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest decyzja sądu w sprawie aresztu dla Michała Sapoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/areszt-dla-michala-sapoty-sad-zdecydowal/np7j83x</link>
			<description>Sąd Apelacyjny w Łodzi oddalił zażalenie Michała Sapoty w sprawie przedłużenia aresztu. Tym samym Michał Sapota pozostaje w areszcie — dowiedział się Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">b84cd882-e297-4af8-98ad-b64a6f149590</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:03:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Rlk9kpTURBXy80NjBiMDc1ZmQ2ZjJkODJiZGEwMzZkZDhmYWVlZGRjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WIBOR nurkuje, raty topnieją. Czy to dobry moment na powrót do zmiennego oprocentowania?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/wibor-i-raty-w-dol-sprawdzamy-czy-mozesz-zaoszczedzic-dzieki-przejsciu-na-zmienne/v0887gk</link>
			<description>Stopy procentowe w Polsce weszły w trend spadkowy, a prognozy zakładają dalsze cięcie. Czy w takiej sytuacji warto wciąż stawiać na bezpieczeństwo stałej stopy, czy może nadszedł czas na powrót do wariantu zmiennego? Wyjaśniamy, czy można przejść na zmienne oprocentowanie. Podpowiadamy, w jaki sposób sprawdzić, jakiego rodzaju oprocentowanie ma nasz kredyt mieszkaniowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">150e45ed-6d01-4266-9d61-651a47699c06</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:40:29 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7bk9kpTURBXy9mMDAzNGNjZTNkZDQxMWQyMzk2Mjk1YTI4ZjJkMmVlNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Igrzyska Olimpijskie mogą być drogą do milionów. &quot;Wystarczy&quot; złoty medal</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/igrzyska-olimpijskie-2026-jakie-nagrody-dla-polskich-sportowcow/l4nyfjv</link>
			<description>Zimowe igrzyska olimpijskie 2026 rozpoczynają się już zaraz. Polscy sportowcy powalczą nie tylko o przejście do historii i medale. Stanięcie na podium oznacza także spore nagrody finansowe, a złoto wręcz może &quot;ustawić&quot; sportowca na długi czas. Oto ile mogą zarobić na igrzyskach polscy sportowcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bba3639f-f470-4618-97bf-f58e213e7e2c</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:18:16 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W75k9kpTURBXy83NDAxNWJhN2I4NGJkZjUwMDAxZWVkNTFlNTIwOTAyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińczycy podbili rynek aut, teraz chcą przejąć kolejną branżę [GALERIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chiny-rzucaja-wyzwanie-airbusowi-i-boeingowi-comac-c919-ma-podbic-swiat/86s9ypr</link>
			<description>Chińska firma lotnicza stawia odważne wyzwanie globalnym gigantom branży — i robi to w momencie, gdy światowy rynek lotniczy stoi przed nowymi wyzwaniami. Czy to tylko ambicja, czy realna próba zmiany układu sił w przestworzach?</description>
			<guid isPermaLink="false">0ce7fb2e-2f79-4bfc-b36c-4f284abe04c9</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:06:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nqwk9kpTURBXy9lOWNlMjVhNmU1ZDVhYmM5ODM5NDM1ODI4ZTFkYzJiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zasiłek chorobowy w 2026 r. Wszystko, co musisz wiedzieć o wysokości i terminach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zasilek-chorobowy-w-2026-r-takie-obowiazki-ma-zus/3wfvkbs</link>
			<description>Każdy ubezpieczony, zarówno w ramach obowiązkowego, jak i dobrowolnego ubezpieczenia, ma prawo do zasiłku chorobowego w przypadku niezdolności do pracy. Mimo to nie wszyscy mogą skorzystać z tego świadczenia z ZUS. Wyjaśniamy, jakie kryteria trzeba spełnić, aby otrzymać zasiłek chorobowy w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">1246dd34-3c5d-49d0-b1c0-1e76435a8799</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:02:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfuk9kpTURBXy80MDhjYmVlNGFkY2M2NGYzMjllMzkzN2QxYTc3ZTFiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BLIK zaskakuje nową funkcjonalnością. &quot;Milowy krok&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/blik-zaskakuje-nowa-funkcjonalnoscia-przelew-z-telefonu-na-telefon-z-roznych-krajow/n8vv47k</link>
			<description>Pierwszy pilotażowy przelew w euro z hiszpańskiego systemu płatności Bizum na numer telefonu zarejestrowany w BLIK w PKO Banku Polskim został zrealizowany — poinformował w środę BLIK. Jak dodał, to kolejny krok do uruchomienia pełnej kompatybilności europejskich systemów płatności.</description>
			<guid isPermaLink="false">63fd03ed-dd32-442a-a86c-43cf6ef69fb1</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 12:39:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W7hk9kpTURBXy8wOWVlYWU5YmMxYzEwZmNjZDY5MGEwOWRjODhlNTY1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca kusi pieniędzmi i szybkim awansem. Ile zarabia funkcjonariusz SOP?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pieniadze-to-nie-wszystko-wiemy-ile-naprawde-zarabia-funkcjonariusz-sop/31f0drf</link>
			<description>Służba Ochrony Państwa to elitarna formacja, która chroni najważniejsze osoby w kraju. Mimo prestiżu i ogromnej odpowiedzialności początkujący funkcjonariusze SOP nie mogą liczyć na wysokie zarobki - na początku jest to niecałe 6 tys. zł. Rekompensować to ma system dodatków i szybkie awanse. Wyjaśniamy, ile zarabia funkcjonariusz SOP, jak dostać się do tej służby i na jakie benefity można liczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">349fe02b-0b0a-4571-9448-5ee743f8f519</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 12:06:05 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2eEk9kpTURBXy8zNzJlOGQyOTQ0ZDgwMGVlNTQ2ZWIwZGI2YzAxZTk3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te osoby dostaną wyższe emerytury. Nawet ponad 200 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-czerwcowe-wyzsze-o-ponad-200-zl-zus-przelicza-swiadczenia/mp9x13c</link>
			<description>Osoby pobierające tzw. emerytury czerwcowe mogą wkrótce odczuć pozytywne zmiany w wysokości swoich świadczeń i to bez konieczności składania dodatkowych wniosków. Zakład Ubezpieczeń Społecznych ogłosił, że automatycznie przeliczy emerytury i renty rodzinne przyznane w czerwcu w określonym przedziale czasowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">e449374c-3030-4c6a-8600-83493e16b596</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:41:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PZhk9kpTURBXy9iM2ZhMDliNGVmMjE4NjVkYmNiZmVmNGFmYzM1MTQ1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zasiłek opiekuńczy w 2026 roku. Świadczenie z ZUS mogą otrzymać także przedsiębiorcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zasilek-opiekunczy-w-2026-roku-swiadczenie-z-zus-moga-otrzymac-takze-przedsiebiorcy/1z0ep2p</link>
			<description>Zasiłek opiekuńczy to ważne świadczenie dla osób, które muszą zająć się chorym dzieckiem lub innym członkiem rodziny. W 2026 r. zasady przyznawania zasiłku pozostają podobne jak dotychczas, mimo to wciąż wiele osób, że może skorzystać z tego wsparcia. Kluczem jest jest objęcie ubezpieczeniem chorobowym w ZUS. Wyjaśniamy, kto dokładnie może liczyć na wsparcie i na jakich warunkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">85f03565-0160-4b25-83e7-3cc6d83c438f</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:27:58 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y7Lk9kpTURBXy9jZTBlM2I0NjYyZWM3ZTQ0NzU3NDAwNTIwYWNiMzFjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie emerytury dostają księża. Rekordzista pobiera nawet 23 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/jaka-emeryture-otrzymuje-ksiadz-rekordzisci-dostaja-nawet-23-tys-zl/e89v3bb</link>
			<description>Większość polskich duchownych na emeryturze otrzymuje świadczenia zbliżone do minimalnej emerytury, ale są też przypadki, gdzie wysokość wypłat znacząco przewyższa przeciętny poziom.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba4ebd53-6ff3-4be8-819e-ff13e2f082f8</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:09:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zeUk9kpTURBXy85YjNkZmNiYmUxY2Y0NTNlMmViMjdlNmExYjlmYTUwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwrót kapitału od USA i &quot;niepewność, która zostaje na lata&quot;. Prezes dużego banku z prognozą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zmiennosc-zostanie-z-nami-na-lata-szef-ubs-wskazuje-kto-skorzysta/g4zgk5w</link>
			<description>Globalne napięcia polityczne, zmiany makroekonomiczne i gwałtowne ruchy na rynkach nie zniechęcają inwestorów — wręcz przeciwnie. Jak pokazuje strategia UBS, niepewność może stać się paliwem dla wzrostu. Szef największego szwajcarskiego banku zdradza, dlaczego zmienność zostanie z nami na lata — i kto na niej skorzysta.</description>
			<guid isPermaLink="false">269a0a41-7d87-4130-91b9-a2ac4bdec6df</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 10:36:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WbSk9kpTURBXy8zNzY5ODM4OGM4Mzk0MWIyNWI2MGQwZjI1ZGFkYjUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego Polacy nie chcą kupować samochodów? Wolą co innego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/coraz-mniej-chetnych-na-zakup-samochodu-oto-przyczyna/p5xgxzd</link>
			<description>Odsetek osób, które zdecydowałyby się na zakup nowego samochodu za gotówkę lub kredyt spadł w ciągu roku o 10 pkt proc. — wynika z najnowszego badania. Zyskują rozwiązania alternatywne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d19a29e1-57a0-4544-982a-263f1005cb84</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:35:05 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Igjk9kpTURBXy8zMTAzMTE3NDFiODkwZTVmN2Y2MmUzODFiZTZiMjk0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie zmiany w Santander Banku Polska. Nadchodzi rebranding za miliony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/erste-bank-polska-zastapi-santandera-miliardy-zysku-na-pozegnanie-ze-stara-marka/1h873m2</link>
			<description>Santander Bank Polska wchodzi w nową erę pod skrzydłami austriackiej Erste Group. Oficjalne ogłoszenie zmiany nazwy na Erste Bank Polska zbiega się z publikacją imponujących wyników finansowych za 2025 rok — bank odnotował zysk netto na poziomie 6,46 mld zł, co jest nowym rekordem. Czeka go teraz kosztowny rebranding.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ebf802a-f553-4663-9db4-a38d768cf1f4</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:18:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t83k9kpTURBXy83YzQyZTM5ZjlkM2I0NDIwOTVmYjZkODE5ODVkOTdjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajemnicze obiekty nad Polską. Wojsko potwierdza kolejne nocne incydenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dowodztwo-operacyjne-potwierdza-nowe-incydenty-z-balonami-nad-polska/p7wzzhk</link>
			<description>Dowództwo Operacyjne Rodzajów Sił Zbrojnych potwierdziło następne przypadki naruszenia polskiej przestrzeni powietrznej przez obiekty przypominające balony. Choć wojsko zapewnia, że nie było zagrożenia, skala i powtarzalność tych zdarzeń zwracają uwagę służb.</description>
			<guid isPermaLink="false">08895ae5-c988-42b5-a1d1-86e70d462ea6</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:51:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OyHk9kpTURBXy8yZGExNGUyZGViYTdlYjBkM2RkYTUwNTcyZTliOTRhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czekasz na podwyżkę w 2026 roku? Możesz dostać &quot;masło orzechowe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/podwyzka-w-2026-r-moze-okazac-sie-porazka-wina-nowy-trend-u-pracodawcow/vb4pghk</link>
			<description>Liczysz na podwyżkę w 2026 r.? A może czekasz, aż premia wpłynie na konto? Najnowszy raport jednej z firm specjalizującej się w analizach wynagrodzeń, może bardzo rozczarować mnóstwo pracowników. Wielu pracodawców planuje jedynie symboliczne podwyżki wynagrodzenia dla wszystkich, bez względu na wyniki.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f140724-6c55-4db2-94f4-dfc9a6c2cb39</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u-4k9kpTURBXy82MDk1MTFkYzJhMzdjNjg3YzdlMGNmN2Q0YzllYzgyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci ostrzegają. Ten czynnik wpływa na szybsze starzenie i nie chodzi o papierosy i alkohol</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zaskakujace-badania-naukowe-o-dlugosci-zycia-na-starzenie-wplywa-pomijany-czynnik/9qgzs18</link>
			<description>Badania naukowe przynoszą zaskakujące wnioski na temat tego, co naprawdę wpływa na długość życia — i pokazują, że klucz może tkwić w czynniki, który przez lata był marginalizowany. Czy to czas przewartościować dotychczasowe podejście do starzenia? Przeczytaj, by dowiedzieć się, co odkryli eksperci i jakie mogą być tego konsekwencje dla twojego życia i zdrowia.</description>
			<guid isPermaLink="false">21cc4568-c59f-4733-8892-c2dfc33e9d55</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/elok9kpTURBXy8xMjk2MGY2ODM1NzZhN2UzNzM5YzE1YTdjZjg1MzhlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CEO Anthropic napisał długi esej o AI. Oto siedem alarmujących i zaskakujących cytatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dario-amodei-o-przyszlosci-ai-to-powazne-wyzwanie-cywilizacyjne/rr6607m</link>
			<description>Dario Amodei, prezes Anthropic, opublikował esej na ponad 19 tys. słów o przyszłości sztucznej inteligencji. Biznesmen stwierdził, że AI &quot;stanowi poważne wyzwanie cywilizacyjne&quot;. Jest co prawda optymistą co do tego, czy ludzkość sobie z nim poradzi — ale jednocześnie głęboko obawia się konsekwencji, jakie to może przynieść.</description>
			<guid isPermaLink="false">288e4fcd-db06-4d1d-8729-738d27f193ea</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 05:52:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cu_k9kpTURBXy84NzE3MjhiYzM0N2NjMzJmZGYyMDIzMDM1YTVkMTBjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czas sprzedaży mieszkań się wydłuża. Klienci są bardziej wymagający i negocjują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-duzych-miastach-pod-lupa-eksperci-o-zmianach-w-2025-roku/kyrtrmt</link>
			<description>Wydłużający się czas sprzedaży mieszkań, ostrożniejsi klienci i duże różnice między miastami — tak końcówkę 2025 r. opisują analitycy rynku nieruchomości. Choć stopy procentowe spadły, a banki biją rekordy akcji kredytowej, popyt na mieszkania nie odbudował się tak szybko, jak oczekiwano. Dla kupujących to dobra wiadomość. Dla sprzedających — sygnał, że era szybkich transakcji na wysokich marżach może być już za nami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7ce7325-da59-4ebb-924e-b96dda89b873</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 05:34:43 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xHVk9kpTURBXy85NDdhMDQ4NTQzYTVjNjBjYmQyMTk0ZTA2YWE5N2E4MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz samochód w leasingu? Zobacz, co zmienia KSeF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-samochodow-a-nowe-zasady-ksef-co-musza-wiedziec-przedsiebiorcy/6gmk05g</link>
			<description>Firmy leasingowe to jedne z największych podmiotów, dlatego mają obowiązek wystawiać faktury w KSeF już od 1 lutego. Co to oznacza dla ich klientów, czyli leasingobiorców? Mimo że mówimy o przedsiębiorcach, którzy mają samochody w leasingu, to przecież wielu z nich nie musi jeszcze wystawiać faktur w KSeF.</description>
			<guid isPermaLink="false">0caa326f-4526-48fb-abfb-643f62e76a00</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 05:01:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RFfk9kpTURBXy9jNjFmOGQ1MTNlMTY5MThhMmM5YzQ1YTc1NmVlMzM4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co się dzieje z DeepSeek? Jedna decyzja władz pogrążyła chińskie AI, ale Pekin właśnie zmienił zdanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/deepseek-r2-nareszcie-powstanie-chiny-kupia-400-tys-chipow-nvidii/kjy4byd</link>
			<description>Przełom stycznia i lutego 2025 r. w branży AI był bardzo monotematyczny. Pojawienie się modelu DeepSeek R1 zatrzęsło w posadach wszystkim, co do tej pory na temat trenowania i funkcjonowania sztucznej inteligencji wiedzieliśmy. A dzięki udostępnieniu chińskiego tworu w formule zbliżonej do open source (tzw. open weight), wielu wieszczyło spektakularny koniec modeli GPT, raczkującego wówczas jeszcze Gemini czy Claude. Jak wiemy — to nie nastąpiło... ale to paradoksalnie w głównej mierze zasługa Chińskiej Partii Ludowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">2dc45b80-9699-4d14-8c54-23397bc35954</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j9Vk9kpTURBXy80ZGU5OTM1M2ZkYWIwYzk4ODQzNWNlNGFkZGI4YzYxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fiasko miliardowej transakcji Orlenu z Pocztą. Wiemy, co poszło nie tak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-paczka-nie-dla-poczty-polskiej-taka-przyszlosc-czeka-automaty-orlenu/jf2mks4</link>
			<description>Operacja połączenia Olren Paczka i Poczty Polskiej nie dojdzie jednak do skutku. Business Insider Polska poznał kulisy fiaska transakcji. Wiemy też jaka przyszłość czeka kurierski biznes Orlenu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4460b949-435c-40b5-b3e7-dde187138547</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 04:33:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S4Vk9kpTURBXy9iMGNhZGVkZjkxZjQxYTZiMjQyMzIwOTQyNDMwNDcxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafał Brzoska łączy siły z jednym z najbogatszych Polaków. Rusza nowy projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rafal-brzoska-i-michal-solowow-lacza-sily-nowy-projekt/q4jbsff</link>
			<description>Pod patronatem Rafała Brzoski i Michała Sołowowa rusza nowa inicjatywa — think tank The Company. Do współpracy zosali też zaproszeni inni giganci biznesu. Na projekcie mają skorzystać m.in. polscy przedsiębiorcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fc8ab7b-52aa-486d-8862-02b7a2075aa9</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:49:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cjmk9kpTURBXy8wM2JiMWE5MWY4NTdlM2E1Y2IwNWM0NTJmMjc2OWJhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komu ufają Polacy? Najnowszy ranking</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/karol-nawrocki-donald-tusk-a-moze-pelczynska-nalecz-prawdziwy-lider-jest-tylko-jeden/xwjqrwl</link>
			<description>Który z polityków cieszy się największym zaufaniem wśród Polaków? Według najnowszego sondażu CBOS tylko jednemu politykowi ufa ponad połowa obywateli. Oto najnowszy ranking.</description>
			<guid isPermaLink="false">b576865b-216e-4816-90f0-b8cbfeba215c</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:25:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VbYk9kpTURBXy9iMWM4ZmFmZmQ3ZmUzOTlkNDU4ODNkZmEzZDdiNWZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzrosną ceny dla palaczy? Rząd szykuje nowy podatek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowa-akcyza-na-wklady-do-e-papierosow-rzad-pokazal-szczegoly/peyd9wn</link>
			<description>Ministerstwo Finansów przygotowuje nowelizację ustawy o podatku akcyzowym, która wprowadzi do prawa nową kategorię wyrobów akcyzowych — wkłady do wielorazowych e-papierosów. Chodzi o wszystkie zbiorniki i pojemniki na płyn do e-papierosów, zarówno napełnione, jak i puste, które mogą być stosowane jako wymienne wkłady. Od tych produktów ma być pobierana akcyza w wysokości 40 zł za sztukę.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a4488c2-6b62-44f7-86df-4d1efff63025</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:36:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6CFk9kpTURBXy80YTU4Y2EyMzAyZGVjNjlhZDBkMjQ1YmJlODczZDdmZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny pakiet deregulacyjny przyjęty. Będzie mniej biurokracji w podatkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rada-ministrow-upraszcza-podatki-przyjeto-pakiet-deregulacyjny/6kl04xd</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła pakiet deregulacyjny, który ma znacząco uprościć prawo podatkowe i poprawić ochronę podatników. Jak zapowiedział rzecznik rządu Adam Szłapka, nowe przepisy mają oznaczać &quot;mniej biurokracji, więcej jasnych zasad i większą przewidywalność&quot;. Jedną z kluczowych zmian jest odebranie urzędom skarbowym możliwości wszczynania postępowań karnych skarbowych wyłącznie po to, by wstrzymać bieg przedawnienia podatku.</description>
			<guid isPermaLink="false">c02e5807-18a1-407b-b1ae-63ae1fa9657d</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:17:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AKJk9kpTURBXy82NTk1MTdkZTgyZDMzNWJiYzVmYzkxYWE4NTFhMGEwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iran na krawędzi. Amerykański F-35 w akacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/konflikt-iran-usa-amerykanie-poderwali-f-35/cb9xh74</link>
			<description>Irański dron Shahed-139, lecący w kierunku amerykańskiego lotniskowca na Morzu Arabskim, został zestrzelony przez Marynarkę Wojenną USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">49c98b5b-9972-4d6a-9fea-554d77fab9eb</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:58:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8eok9kpTURBXy83ZGQ5YTI2YThkZjk5MjZhNTRmYmFlNWEyZDViMzE0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awaria w Alior Banku. Są nowe informacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/awaria-w-alior-banku-klienci-nie-moga-sie-zalogowac/9v0b7l2</link>
			<description>Klienci Alior Banku odczuwali we wtorek poważne problemy z dostępem do bankowości elektronicznej i aplikacji mobilnej. Użytkownicy zgłaszali trudności z logowaniem oraz brak możliwości korzystania z podstawowych usług, takich jak sprawdzanie salda czy wykonywanie przelewów. Alior Bank w mediach społecznościowych potwierdził awarię. Wieczorem bank przekazał, że została ona usunięta.</description>
			<guid isPermaLink="false">448c6550-14c9-4d96-98bc-bc44c68dd05d</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:45:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GT0k9kpTURBXy8yYjBhM2I4ZmJkZjA0OGRiODk1YzQxNmE0Zjk4YmMwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Małgorzata Żak wraca do Polsatu. Oto jej nowa rola</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/fundacja-polsat-z-nowym-zarzadem-malgorzata-zak-ponownie-w-radzie/9yjrlgx</link>
			<description>Małgorzata Żak, współzałożycielka i wieloletnia prezeska Fundacji Polsat, ponownie angażuje się w działalność organizacji. Tym razem dołącza do jej Rady. Żak prywatnie była przez wiele lat żoną Zygmunta Solorza.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c596937-1b12-448c-afb9-830d90e7c1ce</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:38:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8_mk9kpTURBXy83OGFiNjNhODExMzZjOWYyZmNlMTM3YmUyNDA4M2U4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące maili z Epsteinem. Jeden z największych banków wciągnięty w skandal</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/afera-epsteina-w-jednym-z-najwiekszych-bankow/kbxd2g5</link>
			<description>Afera Epsteina nie ominęła Goldman Sachs, jednego z największych banków inwestycyjnych na świecie. Kathy Ruemmler, czołowa prawniczka banku i była doradczyni Baracka Obamy, zwróciła się do Jeffreya Epsteina o pomoc w zdobyciu kierowniczego stanowiska w znanej firmie i wymieniła z przestępcą seksualnym tysiące maili — wynika z nowych dokumentów ujawnionych przez Departament Sprawiedliwości USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">1975825b-3d1b-4f1c-8c44-f167f20a185a</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:37:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6bmk9kpTURBXy85Y2ZmMzllZjVmNmVhOTc1ZmZkZTcxNDY3NDU0OTllNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klamki Elona Muska na czarnej liście. Chodzi o bezpieczeństwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/chiny-zakazuja-ukrytych-klamek-w-samochodach-tesla-pod-lupa-regulatorow/jm7myn6</link>
			<description>Chińscy regulatorzy wprowadzają zakaz stosowania ukrytych klamek samochodowych, stając się pierwszym krajem, który oficjalnie rozprawia się z rozwiązaniem spopularyzowanym przez Teslę. Coraz powszechniej stosowany w autach elektrycznych design budzi bowiem poważne obawy dotyczące bezpieczeństwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d53c418-8657-4616-9319-cc13495828ea</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:21:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f5nk9kpTURBXy9jOGMyY2NiNzQyZTdjYTliZmJhOTM4N2I3OWNhZjc3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zimowe Igrzyska Olimpijskie 2026 droższe, niż zakładano. Koszty wyższe o kilkaset milionów dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ogromne-koszty-organizacji-igrzysk-musieli-dolozyc-setki-milionow-dolarow/kk066pl</link>
			<description>Choć już w najbliższy piątek odbędzie się ceremonia otwarcia Zimowych Igrzysk Olimpijskich 2026, to wciąż nie ukończono wszystkich obiektów. To jednak niejedyny problem organizatorów. Jak ujawnił Andrea Varnier, szef organizacyjny igrzysk, przygotowanie tej sportowej imprezy kosztowało o wiele więcej, niż zakładano.</description>
			<guid isPermaLink="false">74ba4ab8-eb66-4ac4-8613-ea4f7be918eb</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:11:56 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B64k9kpTURBXy8xNTJlMzZiMjE3ZjUxOTAwZmM3NGE3YmRkNTg2NDlkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko testament jest ważny. Kluczowa może okazać się &quot;czerwona teczka&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/spore-znaczenie-czerwonej-teczki-moze-okazac-sie-wazniejsza-niz-testament/x6t7sfh</link>
			<description>Sporządzenie testamentu to ważny element planowania przyszłości, ale w praktyce często okazuje się niewystarczające, by ułatwić bliskim załatwienie wszystkich spraw po śmierci lub w razie nagłej choroby. Coraz częściej eksperci oraz organizacje społeczne zwracają uwagę na potrzebę przygotowania tzw. czerwonej teczki, czyli zestawu kluczowych dokumentów i informacji, które mogą okazać się nieocenione w sytuacjach kryzysowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">04141427-7124-4b00-813a-ca550a087e61</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:54:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJyk9kpTURBXy83Y2U1OWE5Y2IzYzZiMTJlMWJmNjA1YmFmNzIyNGE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Małe państwa Unii Europejskiej wchodzą do gry. NATO jako &quot;poligon testowy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nato-jako-poligon-testowy-dla-technologii-dronow-niska-bariera-wejscia/7yhg6g0</link>
			<description>Nawet najmniejsze kraje Europy rozwijają własną produkcję dronów, zmotywowane trwającą wojną w Ukrainie, na której fronty trafiają bezzałogowce m.in. z Cypru, Danii czy Litwy. Według ekspertów, cytowanych przez AP, do rozwijania technologii UAV nie są potrzebne ani wielkie inwestycje, ani dekady doświadczenia. &quot;Wykorzystaj NATO jako poligon testowy&quot; — tymi słowami zachęcał do produkcji dronów sekretarz generalny NATO Mark Rutte.</description>
			<guid isPermaLink="false">73c7250a-4c3e-4bec-bdea-90296e1f8220</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:45:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oiIk9kpTURBXy8zOGEwN2MzMzk2MWQwNWQ3Zjk3ZGVjYjIzYjQ1ZTdkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie każdy dostanie 13. emeryturę. Komu ZUS odmówi świadczenia?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/komu-przysluguje-trzynasta-emerytura-w-2026-r-te-osoby-nie-maja-szans/488tz0v</link>
			<description>W 2026 r. miliony polskich seniorów otrzymają 13. emeryturę. Jednak nie każdy uprawniony może liczyć na dodatkowe świadczenie. O tym, kto otrzyma &quot;trzynastkę&quot;, decydują obowiązujące przepisy dotyczące zawieszania wypłat oraz szczególny status prawny niektórych grup zawodowych. Okazuje się, że wykluczeni zostali emeryci, którzy osiągnęli ustawowy wiek emerytalny, niektórzy sędziowie i prokuratorzy oraz zasłużeni sportowcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e73bb94-ae0e-410c-a828-f5ea5b2771e4</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:56:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nB3k9kpTURBXy82NWJlNThiYmI0NGI2ZWExMGNjNGIwMjVhYzI5MTNmYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wspinaczka po ścianie i w zarobkach. Ile podczas kariery zgromadziła Aleksandra Mirosław?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/aleksandra-miroslaw-konczy-kariere-we-wspinaczce-taka-fortune-zgromadzila/674jjxh</link>
			<description>Aleksandra Mirosław to polska rekordzistka świata i mistrzyni olimpijska we wspinaczce sportowej w konkurencji speed, która ogłosiła, że sezon 2026 będzie jej ostatnim i skończy karierę. Biorąc pod uwagę zarówno nagrody pieniężne z zawodów, a przede wszystkim medal olimpijski a także sponsorów, polska zawodniczka stała się milionerką - zarobiła około 3 mln zł. Oto, co się składa na jej finansowe osiągnięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ca432c2-c697-427e-80fb-1bb2c4fc85ac</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:43:20 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vzck9kpTURBXy8yMjc1MThhOWU4ZGQ5Yzk1ZmNhODA5NDA2NjM2MmI1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Płacą równowartość 15 tys. zł, a chętnych brak. Jest jeden haczyk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/placa-rownowartosc-15-tys-zl-a-chetnych-brak-jest-jeden-haczyk/ndxqk1q</link>
			<description>Czy można za pracę przy zbiórce odpadów zarobić równowartość 15 tys. zł? Można. Wystarczy prawo jazdy i znajomość języka angielskiego. Jest jednak jeden haczyk. Do takiej pracy trzeba wyjechać z Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">c06a4d55-9e7b-4117-9e96-f00e38b41a3a</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:16:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QDjk9kpTURBXy9jNzU1ZTZjOTExNTg5NzAyMGZkMjgwMGJmOTM0NjNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny polski wątek w aktach Jeffreya Epsteina. Chodzi o znaną spółkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-spolka-pojawila-sie-w-aktach-jeffreya-epsteina-sporo-na-niej-zarobil/28nv3bp</link>
			<description>Z korespondencji Jeffereya Epsteina, znalezionej w jego aktach opublikowanych pod koniec stycznia przez Departament Stanu USA, wynika, że amerykański milioner, skazany za przestępstwa seksualne, interesował się polską spółką CD Projekt. Rok przed swoją śmiercią miał zarobić na jej akcjach potężną kwotę — informuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e3cf162-2a40-4073-a4a9-2ce8096a68a9</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:04:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2isk9kpTURBXy9jOWEzMDY5YzIyMjUwNjNmNGIwNTdmY2JiMmIyMzYzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Turcja chce być mediatorem między USA a Iranem. Szykuje się ważne spotkanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/usa-i-iran-spotkaja-sie-w-stambule-turcja-podejmuje-sie-mediacji/ezdmm3q</link>
			<description>W Stambule szykuje się ważne spotkanie, które może wpłynąć na losy regionu Bliskiego Wschodu. USA i Iran mają zasiąść do rozmów po ostatnim wzroście napięć, a w spotkaniu udział mogą wziąć również inne kraje regionu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d87c3cf-4449-4de0-b986-00269f081742</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:52:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YNMk9kpTURBXy8zOWNiOTE0MWVkZWE4YmFjZDhkODFmODNjZGYyNTU3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbliżają się walentynki. Ile wydać na prezent?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-wydac-na-prezent-na-walentynki-takie-padaja-odpowiedzi/xxphmme</link>
			<description>Polacy pochodzą do walentynek &quot;bez zakupowej presji&quot;, tylko 7 proc. wydaje więcej niż 501 zł — wynika z analizy PayPo. Jeśli chodzi o zakupy, są dwa wyraźne hity.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9cd4318-a00f-4257-b9b8-fddcb465f885</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:45:19 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/deok9kpTURBXy8xNDVhYmRkOWMxOTdkYmZlZTlmYzU4MWQyYWY0ZjVkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarbówka zamyka kluczową usługę na 10 dni. Oto powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/twoj-e-pit-wylaczony-na-10-dni-prace-kas-ruszaja/ldz409q</link>
			<description>Krajowa Administracja Skarbowa od 4 do 14 lutego będzie zajęta przygotowywaniem elektronicznych rozliczeń dla podatników, dlatego wyłączy w tym czasie kluczową dla milionów podatników usługę. Bez niej nie da się złożyć rocznego zeznania podatkowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a045831-ea9e-4020-a6b8-e0e0ddaa4fc6</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:17:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rN4k9kpTURBXy9kZDIyZmU0YTY3MzEwZDRlZTk0YTJjZDExYzNkOWUyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waloryzacja emerytur może być wyższa niż obiecywał rząd. Niespodzianka dla seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-emerytur-2026-moze-byc-wyzsza-zostala-jedna-niewiadoma/jnt1stv</link>
			<description>W sprawie marcowej waloryzacji emerytur wiemy już coraz więcej, ale wciąż nie wszystko. GUS ciągle nie podał ostatniego wskaźnika, bez którego nie dowiemy się, o ile wzrosną świadczenia. Wszystko wskazuje jednak na to, że dla milionów polskich seniorów szykuje się pozytywna niespodzianka. Ostatnią niewiadomą powinniśmy poznać wkrótce.</description>
			<guid isPermaLink="false">16c76246-6085-42b3-a731-05c6f5c6e9d9</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XUk9kpTURBXy85NTc2YmU1MGY5YWI5YjI2NmYxNmE0ODYxMTYzZjA1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle trzeba zapłacić za prowadzenie kebaba Filipa Chajzera. Oto koszty franczyzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tyle-trzeba-zaplacic-za-franczyze-u-filipa-chajzera-sa-pierwsi-chetni/epc8vxj</link>
			<description>Wpisowe w wysokości 15 tys. zł to dopiero początek wydatków potencjalnego franczyzobiorcy lokalu gastronomicznego Filipa Chajzera. Zainteresowani prowadzeniem food trucka lub baru z kebabem muszą wydać ze swojego budżetu znacznie więcej. Serwis &quot;Wiadomości Handlowe&quot; ujawnił, ile kosztuje taki biznes.</description>
			<guid isPermaLink="false">67c5e375-bc07-4b8d-ad53-e08ed270fedd</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:26:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMMk9kpTURBXy81MDU2NWQzMDUxNmE3NWQ0Y2Y4MzI5NDMyZTFmOTZkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe mieszkania coraz droższe w dużych miastach. Oto gdzie ceny wciąż rosną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-metropoliach-2026-drozsze-lokale-zmieniaja-srednia/fjx8yx5</link>
			<description>Co z cenami mieszkań w Polsce na początku 2026 r.? W niektórych miastach widać wzrosty, ale eksperci twierdzą, że to nie efekt podwyżek, a zmiana struktury rynku. Wciąż są jednak miasta, gdzie ceny się nie zmieniają.</description>
			<guid isPermaLink="false">074c9d34-b026-42aa-b44c-5a75a7465606</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:15:04 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m4mk9kpTURBXy9iNGUwYjdjYzI4YzQzYTc4N2RlOWU2NTkwNWQzNjM4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dostęp do finansowania firm coraz trudniejszy. Europejski Bank Centralny ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-w-strefie-euro-zaostrzaja-kryteria-przedsiebiorstwa-na-trudnym-rynku/8b7w71y</link>
			<description>Banki w strefie euro zaczynają coraz ostrożniej udzielać kredytów przedsiębiorstwom, mimo że popyt na pożyczki utrzymuje się — tak wynika z najnowszego badania Europejskiego Banku Centralnego. To może być sygnał, że trudniejsze czasy gospodarcze jeszcze przed nami.</description>
			<guid isPermaLink="false">5eb9617b-edeb-48f2-98ac-6d7be6819290</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 09:44:56 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qm6k9kpTURBXy9kMGQzY2JkNzZlN2E1M2EyMDE1NmM1OTRlZTc0ZGUxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>3I/ATLAS rozpalił internet. &quot;To może być statek-matka&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/kometa-czy-statek-obcych-3iatlas-pod-lupa-astronomow-i-sceptykow/6jtrrfg</link>
			<description>Od kilku miesięcy obiekt o nazwie 3I/ATLAS przyciąga uwagę zarówno środowiska naukowego, jak i entuzjastów teorii o inteligencji pozaziemskiej. Czy mamy do czynienia z wizytą kosmitów? Dlaczego teorie spiskowe, takie jak płaska Ziemia, zyskują na popularności? Czy 20 km to znacząca odległość w skali kosmicznej? Omówimy te kwestie, uwzględniając najnowsze doniesienia, jak te o symetrycznych dżetach, które podsycają spekulacje, jednocześnie wyjaśniając mechanizmy stojące za takimi narracjami.</description>
			<guid isPermaLink="false">33dbb4c0-488d-433c-b62e-cf7f1a94ff79</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 09:37:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_TQk9kpTURBXy8wZDNjMTI5YzM1NmEwYmUyNWU0ZTA5MjM4ZGQxNDAxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk połączył swoje imperium. Kosmiczna wycena</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-polaczyl-swoje-imperium-kosmiczna-wycena/1k3bw4q</link>
			<description>Należące do Elona Muska przedsiębiorstwo z branży kosmicznej SpaceX przejęło xAI założoną przez niego firmę zajmującą się sztuczną inteligencją — poinformował w poniedziałek najbogatszy człowiek świata. Powstała w ten sposób spółka o 13-cyfrowej wycenie, jaką rzadko spotyka się na giełdzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f5110fb4-9c7a-471a-947c-761d74e01942</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:31:43 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4QNk9kpTURBXy8xNTE4NTBlZjU1MTMyODgzODEzNDBkMDAxYjhmMTg2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogromne spadki na giełdzie. Jeden pokaz Google zabrał gigantom miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/project-genie-dzis-tworzy-gry-ale-ma-potencjal-militarny-miliardy-juz-zniknely/448m954</link>
			<description>W dynamicznie rozwijającym się świecie sztucznej inteligencji, 29 stycznia 2026 r. stał się datą, która wstrząsnęła nie tylko branżą technologiczną, ale także rynkami finansowymi. Tego dnia Google DeepMind oficjalnie uruchomił Project Genie. To niemal natychmiast wpłynęło na kurs akcji Robloxa czy Unity Software, czyli gigantów w branży gier. Tam, gdzie jedni widzą potencjał na tworzenie gier, ja dostrzegam jednak coś więcej — w tym szansę na wykorzystanie tego narzędzia… militarnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ab290f6-5152-409e-9896-ec791545f966</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:05:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NkTk9kpTURBXy9iNTM1NGI5ZWFiOTMwMTkxYWNjOTU2ZGI1ZDRjYTUyMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gotowe mieszkania czekają na nabywców. Okno okazji może nie być wieczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-zaskakuje-gotowe-mieszkania-czekaja-na-kupujacych/eprxyxn</link>
			<description>Rekordowa liczba mieszkań gotowych do odbioru, słabszy popyt i rosnąca presja na ceny. Na koniec 2025 r. niemal co trzecie nowe mieszkanie w Polsce było już oddane do użytkowania, ale wciąż pozostawało niesprzedane. Czy to dobry moment na zakup i szansa na oszczędności?</description>
			<guid isPermaLink="false">cd5f3e09-e568-4e35-b25a-a47f822f7aac</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:52:28 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Qsk9kpTURBXy80MmQyOTBmY2JjYThjNWNhNTE0ZjBjOTk4M2JiNjAzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapomnij o tym, jak do tej pory korzystałeś z internetu. Google Chrome wprowadza największą zmianę w swojej historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-chrome-zintegrowany-z-gemini-agent-ai-zrobi-zastapi-cie-w-sieci/z52t8mh</link>
			<description>Korzystanie z internetu od lat 90., czyli od czasu upowszechniania się pierwszych przeglądarek, zawsze działało według jednego i tego samego schematu. Otwierasz aplikację, wpisujesz adresy, zaglądasz na ulubione strony, otwierasz linki, sprawdzasz pocztę. W świecie stale ewoluującej technologii, ta jedna rzecz pozostawała niezmienna. Aż do teraz.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5c05567-28fd-4ee1-844b-431f155ee048</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:37:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5jNk9kpTURBXy82NmVhOTcwZTE3M2FjMGI3OTZjZDZmNjA2ZmIxY2ZhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chaos, zmęczenie i nadzieja. Oni już przetestowali KSeF i mówią, z czym mają problemy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-w-praktyce-przedsiebiorcy-i-ksiegowi-mowia-co-nie-dziala-w-krajowym-systemie-e/c2sgzss</link>
			<description>Justyna Ołtarzewska, projektantka z Warszawy, liczy, że system zostanie dopracowany w najbliższych dwóch miesiącach i dzięki temu zaoszczędzi jej dużo czasu. Krzysztof Tokarski, mikroprzedsiębiorca z Zabrza, widzi w KSeF potencjał — zwłaszcza w aplikacji mobilnej — ale ma jeden problem i liczy na szybkie rozwiązanie. Księgowa z Krakowa oraz pan Andrzej, właściciel średniej firmy, zwracają uwagę na poważne kłopoty z odbiorem faktur. Zapytaliśmy przedsiębiorców, co myślą o KSeF po dwóch dniach jego działania. Wszyscy mają jeden wspólny wniosek.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea45562b-5cf5-4cc4-9ada-b6ef2d2341c3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:29:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kH9k9kpTURBXy80ZTQ1MDBhNDg5ODFiNmQzNTBkMjZmN2JhNjg1MTcxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak AI zmienia rynek pracy? Tym pracownikom na pewno nie pomaga</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/automatyzacja-w-polskich-firmach-przyspiesza-rynek-pracy-czekaja-zmiany/khyxj1x</link>
			<description>Sztuczna inteligencja zmienia polskie firmy szybciej, niż wielu się spodziewało. Choć wiąże się z usprawnianiem procesów, coraz wyraźniej wpływa też na decyzje o zatrudnianiu i rozwoju pracowników. Najnowsze badanie EY Polska pokazuje, kto powinien bać się o pracę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac4b9268-507d-468e-aad1-a9c1cc61ae89</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:14:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tQvk9kpTURBXy83YWI4OTE2NTQ1OGEzMTJjZWQ4ZjJjOGUzMWU4NjAyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chciałbyś SMS-a o nowej fakturze w KSeF? Zobacz, jak to zrobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/powiadomienia-w-ksef-tylko-w-takich-programach/dxpktss</link>
			<description>Czy trzeba codziennie zaglądać do KSeF i sprawdzać, czy wpadły tam jakieś faktury? Wielu przedsiębiorców chciałoby dostać jakieś powiadomienie lub SMS-a o tym, że faktura jest do odbioru. Jeśli korzystasz z darmowej Aplikacji Podatnika KSeF, którą udostępnia Ministerstwo Finansów, to SMS-a nie dostaniesz. Jest jednak inna opcja. Tłumaczymy.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a6e396f-3c75-4260-9fa5-5579eb8ee2e9</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mbxk9kpTURBXy9iYjgzMzIyMWQ2OTQyOWM5OGRkYzgxNDFjYmI2MmJlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej Polaków łączy etat ze zleceniami. Jedna pensja nie wystarcza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pracownicy-coraz-ostrozniejsi-polska-wchodzi-w-nowa-ere-pracy/66r6sxc</link>
			<description>Sporej części Polaków nie wystarcza jedna pensja i muszą szukać dodatkowych zleceń - wynika z najnowszego raportu Randstad Workmonitor. Najbardziej niepokojący trend dotyczy jednak młodych pracowników, dopiero wchodzących na rynek pracy. Nowe pokolenie boi się, że zabraknie dla niego miejsca.</description>
			<guid isPermaLink="false">31647e87-a937-49d6-b010-0be3d9847cc2</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/geTk9kpTURBXy9hMjI0ZjJhZjhkNmRmZjkwY2EzZWU5YjJjNzE1NDhjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeszedł na emeryturę w wieku 45 lat. Współzałożyciel Google wraca do pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/sergey-brin-wraca-do-google-nie-wytrzymal-na-emeryturze/yh4xele</link>
			<description>Sergey Brin, współzałożyciel Google, mimo ogromnego majątku i przejścia na emeryturę, nie odnalazł szczęścia w spokojnym życiu. Próbował realizować swoje pasje, ale szybko poczuł pustkę i wrócił do pracy w firmie, którą sam stworzył.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c475f4c-ef51-419b-9125-44e24b670b3b</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 04:03:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GKjk9kpTURBXy8zNGY4OTUyZTBkNmY3Y2ZlODg1ZTBlZjJjZDU1MmIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajemnicza śmierć bankiera we Włoszech. Śledczy nie wykluczają, że to zabójstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bankier-oleksandr-adaricz-wypadl-z-okna-w-mediolanie-to-moglo-byc-zabojstwo/x93l7wt</link>
			<description>W samym sercu Mediolanu z okna na czwartym piętrze kamienicy wypadł mężczyzna. Jak ustalił włoski serwis Corriere, ofiarą okazał się 54-letni Ołeksandr Adaricz, znany ukraiński bankier.</description>
			<guid isPermaLink="false">42b12aad-b43f-4373-91d5-c2533d9c2155</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:22:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9M8k9kpTURBXy8zZTZkYzlkNzAwZTAwMmViMzQ3ZmI4NmI2YmYwOTUzZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle pieniędzy może stracić Zbigniew Ziobro. To po decyzji marszałka Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tyle-pieniedzy-moze-stracic-zbigniew-ziobro-to-efekt-decyzji-czarzastego/gxd66db</link>
			<description>Zbigniew Ziobro już niedługo może całkowicie utracić dietę parlamentarną, a uposażenie poselskie mieć obniżone do zaledwie 1350 zł brutto miesięcznie. To ma być kara za nieusprawiedliwione nieobecności posła PiS na posiedzeniach Sejmu. Poważne kroki w tej sprawie zapowiedział już Włodzimierz Czarzasty.</description>
			<guid isPermaLink="false">112a5514-ced2-469a-8c2e-4c0e88702e42</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:34:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aBfk9kpTURBXy8wNDA4MjgzYjI5ZWU0N2VlM2MyZmU0YjgwZjE0ZDQ0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie żyje Roman Gawłowski. Założyciel firmy Instal Projekt upadł na lodzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zmarl-roman-gawlowski-zalozyciel-firmy-instal-projekt-zmarl-po-upadku/ytttpv7</link>
			<description>Zmarł inżynier Roman Gawłowski, założyciel firmy Instal Projekt z Włocławka (woj. kujawsko-pomorskie), jednej z najbardziej rozpoznawalnych marek grzewczych wywodzących się z regionu. Miał 79 lat. Jak podaje regionalny serwis Dzień Dobry Włocławek, przyczyną był uraz głowy po upadku na lodzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">331e9ba0-3146-4027-b5a8-f77a6a28edeb</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:56:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qKBk9kpTURBXy81ZmNmODE4ZDBmNjliZjBkOGE3YmYzMWJiNWYyOGNkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy zwalniają tempo. Prywatni inwestorzy przyspieszają budowy domów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-budowy-mieszkan-i-domow-2025-silna-koncentracja-wokol-aglomeracji/k3gg527</link>
			<description>Dane GUS za 2025 r. i mapy opracowane przez RynekPierwotny.pl pokazują silną koncentrację nowego budownictwa w kilku aglomeracjach. Deweloperzy ograniczają liczbę rozpoczętych inwestycji, za to prywatni inwestorzy lekko przyspieszają.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1877fda-61eb-4a59-88d3-0e880433dc4d</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:37:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2iHk9kpTURBXy80YmM0NmE2YmQzMWQ4NjRlNmRmZDAzOTUxMTRjZTk1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wraca pociąg na popularnej trasie. PKP zapowiada duże zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/pociag-do-chorwacji-z-polski-pkp-oglasza-duze-zmiany/k86m3h9</link>
			<description>PKP Intercity przywróci pociąg do Chorwacji, który ma kursować sześć razy w tygodniu. Dalej na podróżnych czeka przesiadka do Włoch. Ponadto pociągi między czterema dużymi polskimi miastami będą kursować co godzinę. Przewoźnik zapowiada też zmiany dotyczące biletów.</description>
			<guid isPermaLink="false">53bdb0a8-7cda-4a9a-aa57-704440150940</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:06:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vctk9kpTURBXy9lYmI0YTQwOTRmZGRjN2M3MDQxNjY0YzFhYThiNDc0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden z największych polskich funduszy wprowadza zaskakujący instrument dla inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/nowy-gracz-na-gpw-tfi-pzu-rzuca-wyzwanie-rynkowi-funduszy-pasywnych/v69gy6l</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego dała zielone światło pierwszemu funduszowi typu ETF w barwach TFI PZU. To oznacza, że niebawem na warszawskiej giełdzie zadebiutuje nowy ETF, który będzie dawał nietypową ekspozycję na dwa czołowe indeksy z GPW. To jednak dopiero początek — rynkowy gigant zapowiada &quot;pasywną ofensywę&quot; i kolejne fundusze, w tym rozwiązania z zabezpieczeniem ryzyka walutowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">3af40074-ca7a-4540-9500-d39600e5d0ec</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:50:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LjHk9kpTURBXy82ZjM3MGQzZWUwMDFiOGFiY2YzNzZlYzM5MDk5ODZiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarga na znaną influencerkę. Chodzi o jeden wpis. Jest reakcja UOKiK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/znana-influencerka-zamiescila-wpis-o-porodzie-skarga-trafila-do-uokik/dw7zbfs</link>
			<description>Do Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów wpłynęła skarga na popularną influencerkę. Chodzi o jej wpis na Instagramie dotyczący współpracy z warszawskim szpitalem Medicover — informuje portal Wirtualne Media. Angelika Trochonowicz, znana jako Andziaks, opisała w nim swój poród. UOKiK potwierdził, że skarga wpłynęła, ale dodał, że w takich przypadkach oczekuje reakcji od platform społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9725e43c-107f-4da4-b1ca-56f58ad1d79f</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:13:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Ick9kpTURBXy83MzgwMWJhNTk0N2Y0ZTQ2YThkYmQ2OTlkZWI4OTZjNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieznajomy dał mu fortunę. Teraz kierowca Ubera tłumaczy się w sądzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kierowca-ubera-przed-sadem-twierdzi-ze-nieznajomy-przelal-mu-50-tys-funtow/g4rg0k6</link>
			<description>Kierowca Ubera z Bradford stracił licencję po tym, jak na jego konto wpłynęło 50 tys. funtów od nieznajomego. Amar Rangzab twierdzi, że pieniądze otrzymał przypadkiem, jednak całą sumę przegrał w hazardzie. Sąd nie uwierzył w jego wersję wydarzeń i podtrzymał decyzję o odebraniu mu prawa do wykonywania zawodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6943a510-e869-4628-b0b7-e692a7941629</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:56:24 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a_kk9kqTURBXy83MWE3ZWQyNjExOTU0ZTc4NWY5MWRiY2IzNzg5NDQ0NC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kawalerki tanieją w ośmiu miastach. Mieszkania rodzinne wciąż drogie [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gdansk-liderem-wzrostow-cen-mieszkan-kawalerki-tanieja-w-innych-miastach/vfqeff7</link>
			<description>Ceny kawalerek w coraz większej liczbie miast wojewódzkich idą w dół, podczas gdy mieszkania dwu— i trzypokojowe pozostają drogie. Dane z IV kwartału 2025 r. pokazują wyraźne różnicowanie rynku wtórnego — bez jednego, dominującego scenariusza cenowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">818de5be-f5ca-48d5-8f5c-f79a9aa659f8</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:32:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JYBk9kpTURBXy82YTA2ZjQ4MjU3ZmU0NjA5YTZlZWEwNTQ2MjQzMTE4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosjanie zniszczyli sklep znanego projektanta z Ukrainy. &quot;Został spalony doszczętnie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/butik-znanego-projektanta-w-ukrainie-zniszczony-po-ataku-rosjan-nie-mam-slow/5pv0g9p</link>
			<description>Znany ukraiński projektant Andre Tan, który rok temu otworzył swój butik w Polsce, poinformował w mediach społecznościowych, że jego sklep w Chersoniu został zniszczony przez Rosjan. Rozżalony projektant zamieścił na Instagramie zdjęcie spalonego budynku i napisał: &quot;Nie mam słów, żeby opisać ten ból&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7d5a8a9-5e6b-4994-b35d-27c1c8e6fb31</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:47:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oxKk9kpTURBXy9lNjRhMThkNWQ4ZDE2NDIyYmFlODkzMDYzMGUxNTk2MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełom dla tysięcy poszkodowanych nabywców? Tymczasowy Nadzorca Sądowy w spółce grupy HREIT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gliwice-sad-ustanawia-nadzorce-dla-spolki-hreit-co-dalej-z-inwestycja/131tbky</link>
			<description>Sąd w Gliwicach ustanawił Tymczasowego Nadzorcę Sądowego dla spółki z grupy HREIT. Decyzja ta ma na celu zabezpieczenie majątku spółki przed dalszym uszczupleniem oraz weryfikację jej rzeczywistej sytuacji finansowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a27fc34-7bd2-426e-8698-c6000a8c1990</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:46:44 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nrMk9kpTURBXy9jMGU2MjYxMjJlYjMwNjcxZmMzMTdmZGM5NGFjYmI1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle kluby wydały na piłkarzy. Pękła magiczna bariera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tyle-kluby-wydaly-na-pilkarzy-pekla-magiczna-bariera/5n4vr6b</link>
			<description>Jeśli ktoś zastanawia się, czy piłka nożna to w dzisiejszych czasach biznes, to poniższe liczby na pewno pozbawią go wątpliwości. FIFA poinformowała właśnie, że wszystkie kluby na świecie w 2025 r. wydały na transfery piłkarzy równowartość ponad 13 mld dol. To pierwszy raz w historii, gdy przebita została bariera 10 mld dol. I to od razu tak znacząco. Sprawdziliśmy, jak na tym tle wypada Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">d20a969c-0c95-4534-a799-1afaa925b1f7</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:05:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qwjk9kpTURBXy9mZmVlNTc5MTE4YjI0OTFlMDZiNTgwMTM5NDUwOGI5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyty hipoteczne coraz tańsze. W 2026 r. dostępność mieszkań może wzrosnąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kredyty-mieszkaniowe-w-2026-roku-stala-czy-zmienna-stopa-co-wybrac/w30k5k1</link>
			<description>Mimo braku obniżek stóp NBP na początku roku, banki dalej poprawiają ofertę kredytów mieszkaniowych. Styczniowe dane pokazują spadki oprocentowania i rosnącą atrakcyjność zmiennej stawki. Co to oznacza dla przyszłych kredytobiorców i rynku mieszkań?</description>
			<guid isPermaLink="false">620bcf80-7572-4bdb-9fed-54ecdb032d74</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:43:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LQkk9kpTURBXy9hNTM0MDkxMWMyYWM4ZWUxOGNmNjFjM2JkNDRiYjE4OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świadczenie pielęgnacyjne rośnie. To może oznaczać trudny wybór dla wielu Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/swiadczenie-pielegnacyjne-wazna-zmiana-w-2026-roku/jddz95s</link>
			<description>Świadczenie pielęgnacyjne to dla wielu rodzin główne źródło utrzymania. To wsparcie przysługuje rodzicom i opiekunom dzieci z niepełnosprawnością. Nowe zasady pozwalają części opiekunów pracować bez utraty świadczenia, ale nie wszyscy mogą z nich skorzystać. Wyjaśniamy, komu przysługuje i ile wynosi świadczenie pielęgnacyjne w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca0f2eb5-98c3-4dd4-be87-142232004b1a</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:32:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EPIk9kpTURBXy81Y2Y5NjM3ZjU1ZDkwNDJjZDVhM2U5NGI5MzkyOGZkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS wypłaci wyższe emerytury szybciej. O tych datach musisz pamiętać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/waloryzacja-emerytur-2026-o-tych-terminach-musisz-pamietac/p4fq6my</link>
			<description>Luty 2026 r. będzie ostatnim miesiącem wypłat emerytur według starych stawek, ale część seniorów zobaczy wyższe kwoty na kontach już pod jego koniec. Wszystko przez to, że 1 marca wypada w niedzielę. Zgodnie z zasadami ZUS, jeśli termin przelewu wypada w dzień wolny od pracy, pieniądze trafiają do świadczeniobiorców wcześniej — w ostatnim dniu roboczym poprzedzającym ten termin.</description>
			<guid isPermaLink="false">adfd1fa4-7c0d-49dc-b6f2-04d22b20c8b5</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:58:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XUk9kpTURBXy85NTc2YmU1MGY5YWI5YjI2NmYxNmE0ODYxMTYzZjA1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKP Intercity ostrzega przed trudnymi warunkami. Możliwe opóźnienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pkp-intercity-ostrzega-pasazerow-marznacy-deszcz-paralizuje-kolej-w-polsce/k0cq8sb</link>
			<description>Nieprzychylna aura utrudnia funkcjonowanie kolei w całej Polsce. PKP Intercity poinformowało w czwartek, że podróżni muszą liczyć się z opóźnieniami i zmianami w rozkładzie jazdy pociągów. Powodem są marznące opady i oblodzenia. Niektórym pasażerom zaproponowano podróż innymi składami.</description>
			<guid isPermaLink="false">fabd8141-e2d6-485f-850a-1b12502440e2</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:56:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Uak9kpTURBXy9mYzViYWYwMjMwY2Q2NjYzZjRkMzVlN2FlZWMxMDlmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowa liczba cudzoziemców w ZUS. Z tych krajów przybywa ich najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-zatrudnia-coraz-wiecej-obcokrajowcow-sa-nowe-dane/25glvsl</link>
			<description>Liczba cudzoziemców legalnie pracujących w Polsce osiągnęła rekordowy poziom. W rejestrach Zakładu Ubezpieczeń Społecznych widnieje już 1,29 mln obcokrajowców, co oznacza wzrost o 8 proc. w porównaniu z rokiem ubiegłym — informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;. Najliczniejszą grupą pracujących w Polsce pozostają Ukraińcy, jednak zaskakująco przybywa na rynku pracy także osób z krajów spoza Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">674674a7-5e07-40b3-b706-0bd3899687bd</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:04:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vuk9kpTURBXy9kMjg2ZjA0YjYyY2VjYjkwMTQ1Njc4MWQ4ZTM0NjNkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle pączków zjadają rekordziści w tłusty czwartek. Ten dzień rządzi się innymi prawami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ile-paczkow-zjadaja-polacy-w-tlusty-czwartek/86fh4zj</link>
			<description>Tłusty Czwartek to jeden z najbardziej &quot;słodkich&quot; dni w roku — i jeden z najważniejszych dla branży cukierniczej. Tego dnia Polacy masowo sięgają po pączki i faworki, a sprzedaż liczona jest w dziesiątkach milionów sztuk. Ile dokładnie słodkości zjadamy, ile na nie wydajemy i dlaczego to święto co roku wypada w innym terminie?</description>
			<guid isPermaLink="false">8de56c7e-e6c3-4e72-950f-e9ba092d5995</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:02:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eJhk9kpTURBXy9mYzM2YzNmZjMxZWIzMTk2MDFhYTFjNWE4Njg1YmRiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cena złota, srebra i kursy walut po decyzji RPP. Oto przegląd bieżącej sytuacji na rynkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zmiennosc-na-rynku-metali-szlachetnych-i-walut-oto-biezaca-sytuacja-na-rynkach/bdbkdc5</link>
			<description>Tydzień na rynkach surowców i walut przynosi mieszane sygnały dla inwestorów, którzy równocześnie obserwują dynamiczne wahania cen metali szlachetnych oraz kursów głównych walut wobec polskiej złotówki. Oto przegląd bieżącej sytuacji na rynkach surowcowym oraz walutowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">012cd082-d631-4dbd-8da6-2ddbddc68be2</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:26:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pijk9kpTURBXy82NTE5MDZiOWIyMThlOGMxMzdjMWJlMjVkNmY3MWJjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Tusk w Kijowie. Jest z nim minister Domański</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-tusk-w-kijowie-tego-maja-dotyczyc-rozmowy/ygjpdk3</link>
			<description>Premier Donald Tusk przybył z wizytą do Kijowa. Towarzyszy mu m.in. minister finansów i gospodarki Andrzej Domański — i jego obecność może być kluczowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">14ed1dc5-e191-44ec-8b9d-cd14d8be1f25</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:24:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sULk9kpTURBXy83ZGI4Y2ZlODk2Mjg0Y2Y3YmEyODIwMjQ0ODQzYzhhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Światowa gospodarka na krawędzi? Naukowcy ostrzegają przed nadchodzącą falą wstrząsów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gospodarka-w-pulapce-eksperci-ostrzegaja-przed-globalnym-wstrzasem/d47zf5p</link>
			<description>Przyspieszający kryzys klimatyczny może wstrząsnąć światową gospodarką znacznie silniej, niż zakładają dziś rządy i instytucje finansowe — ostrzegają naukowcy i analitycy rynku Uniwersytetu w Exeter oraz think tanku Carbon Tracker Initiative. Uważają, że obecnie stosowane modele ekonomiczne w dużej mierze ignorują ryzyko nagłych, skrajnych zjawisk pogodowych oraz tzw. punktów krytycznych klimatu, które mogą uruchomić lawinę globalnych konsekwencji gospodarczych i społecznych. Konkretne efekty ich prac pokazał brytyjski dziennik &quot;The Guardian&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d874beda-511f-4c1b-b6fe-5652e8156721</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:48:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zbKk9kpTURBXy84YjkwOWY5MzQ0Y2IwOGM5ZDZhMTliNGFkODRkYTY3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Niespożywczy&quot; dyskont rośnie jak na drożdżach. Firma pokazała wyniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-rosnie-znana-siec-z-holandii-firma-przedstawia-wyniki/3qv7ntv</link>
			<description>Sieć Action pokazała wyniki za zeszły rok. Wywodząca się z Holandii firma bardzo szybko przyciąga nowych klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a00f0248-8729-41dd-b24b-b4da3c0dd779</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:08:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RGgk9kpTURBXy9mNTVjZjAyODk0YTJmNTczNjNlMDBjZTM3NzU5NTgyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czystki w kluczowym sektorze w Chinach. &quot;Urzędnicy usunięci z parlamentu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czystki-w-chinskim-sektorze-obronnym-media-donosza/dv6z49w</link>
			<description>Trzech wysokich rangą urzędników przemysłu obronnego, w tym czołowi eksperci od broni jądrowej, zostało usuniętych z parlamentu — podał hongkoński dziennik &quot;South China Morning Post&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf5abc9a-f243-41be-b4bb-4963ce4be73d</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 05:44:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vc2k9kpTURBXy8wMzNjMDNjYmQxNjA5MzI1YjNkZDI0OWRkMWZjY2Q1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ruszyło śledztwo w sprawie dyskryminacji białych pracowników w Nike. Firma nie chce pokazać danych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sledztwo-w-sprawie-nike-sa-zarzuty-o-dyskryminacje-bialych-pracownikow/mgbf36n</link>
			<description>Firma Nike została w USA objęta śledztwem w sprawie zarzutów o dyskryminację rasową wobec białych pracowników i kandydatów do pracy. Dochodzenie wobec giganta odzieżowego prowadzi amerykańska Komisja ds. Równych Szans Zatrudnienia (EEOC). Kluczowym punktem spornym jest odmowa udostępnienia przez Nike pełnej dokumentacji kadrowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">c92a0017-16b3-41d8-ace0-334f6fbb08ec</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 05:28:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2JOk9kpTURBXy8wYzg4Yzg2M2ZlNDQxYTk5MDhlNzI3ZTNiOTNmYzMxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Pęknięcie&quot; w Ameryce Północnej. Kanada przeżywa najgorsze i najlepsze czasy w historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/relacje-kanada-usa-na-zakrecie-pekniecie-postepowalo-od-lat/5pjl9lv</link>
			<description>Na arenie międzynarodowej Kanada przeżywa jednocześnie najlepsze i najgorsze czasy. Zacznijmy od złych wiadomości: jej najważniejszy sojusznik — Stany Zjednoczone — staje się coraz bardziej wrogi, pojawiają się ponowne groźby ceł i rozmowy o aneksji płynące z Białego Domu. Z drugiej strony Kanada sygnalizuje, że potrafi mocniej stanąć na własnych nogach.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7e27540-dc66-4c5c-86ad-561bf5da936f</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 05:24:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R_ik9kpTURBXy8zNTE2NDgyZjUwMjM2YzE2ZGIzYjQ0N2JjZTZjN2RjMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie rewolucja na kolei. Gra idzie o dziesiątki miliardów złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fundusz-kolejowy-zyska-miliardy-na-inwestycje-kolej-w-polsce-ma-szanse-na-historyczny/qrf58jl</link>
			<description>Inwestycje kolejowe w Polsce stają się coraz bardziej realne. Chodzi na przykład o koleje dużych prędkości realizowane w ramach Portu Polska, czy rozwój dostępu do kolei dla mniejszych ośrodków. Kolejne polskie rządy w praktyce faworyzowały budowę dróg. Teraz, po latach oczekiwania, także Fundusz Kolejowy ma stać się stabilnym źródłem finansowania. Skąd rząd weźmie na to pieniądze?</description>
			<guid isPermaLink="false">94dcdca9-a553-4f44-bf19-50e5f1eb65ea</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 05:14:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VdZk9kpTURBXy83ZGY4NTQ0YTExMmUwOGMzZjJmNzEzNzlmM2Y2MzkyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy mogą sparaliżować rynek nieruchomości. Dwa skróty, które trzeba znać [ANALIZA PRAWNA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/nowe-przepisy-o-schronach-uderza-w-rynek-nieruchomosci-czym-sa-mds-i-spz-tlumaczymy/pnhpsfj</link>
			<description>Prawo, które ma chronić obywateli w czasie zagrożenia, może uderzyć w rynek nieruchomości — ostrzegają w komentarzu dla Business Insider Polska dr Agnieszka Grabowska-Toś i Łukasz Masztakowski. Nieprecyzyjne przepisy o &quot;strefie zagruzowania&quot; i miejscach doraźnego schronienia mogą zablokować część inwestycji, a niektóre w ogóle wyeliminować z rynku. Problem jest poważny.</description>
			<guid isPermaLink="false">cce3f13f-5f85-4681-9575-9e6efffea8a2</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 05:08:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zkTk9kpTURBXy8yM2MwOTJhZjgwMGY5M2QwZWQ0YjE5NmZhMjA3ODNlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy grożą nam zimne kaloryfery? Awarii w ciepłownictwie jest dziś mniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/systemy-cieplownicze-pod-presja-mrozow-eksperci-o-bezpieczenstwie-dostaw/pgxw78v</link>
			<description>Problemy z ogrzewaniem w zimę to wizja nie mniej straszna niż blackout — zwłaszcza przy odnotowywanych w tym sezonie temperaturach. Awarie występują w różnych punktach na mapie całej Polski. Ciepłownicy potwierdzają, że trudne warunki pogodowe mogą mocniej obciążać systemy i zwiększać ryzyko awarii. Dzięki rozwojowi sektora jesteśmy dziś jednak bezpieczniejsi niż kiedyś.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9820743-8ae5-4857-8aaf-162eefdaf9d3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 05:02:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/90yk9kpTURBXy83ZjkwMzQxMWYzZGVmMWYzNzNhZTA4Mzk1NWExYjIxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump podpisuje umowę ze swoim kluczowym sojusznikiem. Chodzi o minerały</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/argentyna-podpisala-z-usa-umowe-chodzi-o-krytyczne-surowce/wbsek4e</link>
			<description>Argentyna i USA podpisały umowę o współpracy w dziedzinie minerałów krytycznych, w tym litu, kobaltu i metali ziem rzadkich.</description>
			<guid isPermaLink="false">2412a1ac-53df-442a-991f-3f6abd01ce31</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 04:57:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nsgk9kpTURBXy85Y2JhNTY3MjkxOTM4ZGJlOTcyMTMxOWI0YjYwYmU3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bycie jak fiskus to komplement. Szef PIP mówi o nowym prawie do wydawania interpretacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/marcin-stanecki-o-reformie-pip-to-naprawde-dobre-rozwiazania/5lg4rff</link>
			<description>W czwartek Stały Komitet Rady Ministrów ma się ponownie zająć reformą Państwowej Inspekcji Pracy, upublicznioną w zeszłym tygodniu. Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz, minister funduszy i polityki regionalnej, poinformowała, że najnowsza jej wersja została już uzgodniona z Komisją Europejską, choć ostateczna wersja nie jest gotowa. Marcin Stanecki, główny inspektor pracy, w rozmowie z Business Insider, uważa, że proponowane rozwiązania są dobre. Jego zdaniem nowe prawo do wydawania interpretacji ogólnych rozwieje wątpliwości przedsiębiorców. Jest tylko jeden problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">dea408e5-1359-4ecb-b62b-f56395109984</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 04:45:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PsYk9kpTURBXy80OWIzYjY4ZGM5MzIyYzQ1YWU0OTYwZjEwMGRhMzNlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziś się kończy era nuklearnego bezpieczeństwa. Generał: są trzy scenariusze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/konczy-sie-kluczowy-traktat-rosja-usa-trzy-scenariusze/sjjmmyz</link>
			<description>Do historii przechodzi traktat Nowy START — niedoskonały, dziurawy i nie do końca przestrzegany — ale jednak trzymający w ryzach światowe bezpieczeństwo. Co teraz? Gen. Stanisław Koziej przyznaje w rozmowie z Business Insider Polska — sytuacja jest poważna. I kreśli trzy scenariusze, które mogą się niebawem zrealizować.</description>
			<guid isPermaLink="false">1dc08132-a341-4254-b4ee-25115b82c4f1</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 04:42:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BgYk9kpTURBXy9iZjE5ZjY0ZWE0MDNmZmVlZDdjZmM2YTFlNTYwNzdjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krajobraz znika w mgnieniu oka. Jak to jest prowadzić pociąg dużych prędkości?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-to-jest-prowadzic-pociag-duzych-predkosci-maszynisci-do-zadan-specjalnych/cjdz4kb</link>
			<description>Pociągi dużych prędkości od lat fascynują swoją technologią i bezpieczeństwem. Wyjątkowo szybkie maszyny wymagają maszynistów przystosowanych do niezwykle ciężkich warunków pracy. Praca na kolei dużych prędkości jest nie lada wyzwaniem, ponieważ obciążona jest ogromną odpowiedzialnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fa8947f-5cf6-4e58-bb34-b3829db8363f</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVvk9kpTURBXy81ZDZmNWRhODJkOWIwYmQyY2MxMmY0ZGNhZjJkYjNiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z obrywa w pracy. Czy naprawdę zasługuje na złą reputację?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pokolenie-z-obrywa-w-pracy-czy-naprawde-zasluguje-na-zla-reputacje/7dx85h9</link>
			<description>Pokolenie Z na rynku pracy mierzy się z falą krytyki – podobnie jak kiedyś milenialsi. Zarzuca im się brak dyscypliny, roszczeniowość i niechęć do pracy. Niektórzy twierdzą wręcz, że są &quot;niezatrudnialni&quot;. Jednak młodzi pracownicy odpierają te zarzuty, podkreślając, że oczekują po prostu sensu, elastyczności i adekwatnego wynagrodzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">6064789a-04c2-4a0f-8dc0-3a5f9c39fe33</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GmPk9kpTURBXy84YWQxNDY3MTljMmUwOWQ4MDVhMWUwNmUxYTJjYzNlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przejechałem się Strykerem. Osiem kół, 20 ton i &quot;najlepsza praca na świecie&quot; [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/armia-usa-stawia-na-strykery-odkrywamy-tajemnice-opancerzonej-bestii/rve3z59</link>
			<description>Ośmiokołowy, uzbrojony po zęby i wart nawet 10 mln dol. — Stryker to jeden z filarów mobilności armii USA. Podczas ćwiczeń amerykańskiej kawalerii w Niemczech zajrzeliśmy do jego wnętrza, przejechaliśmy się wojskowym konwojem po autostradzie i sprawdziliśmy, jak wygląda praca załogi jednego z najpowszechniej używanych bojowych pojazdów opancerzonych świata — od stanowiska kierowcy po zdalnie sterowaną armatę 30 mm.</description>
			<guid isPermaLink="false">de01151d-4eb1-462b-a309-6cb178e70d56</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:45:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WgJk9kpTURBXy82N2EzMmY2N2VmY2VjZGQ0MjNjZWZiNDdkNzU5OGUwYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tanie i łatwe w obsłudze. To stawia Biedronka zamiast automatów na butelki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/biedronka-jak-dziala-system-kaucyjny-i-dlaczego-sa-kartony-zamiast-automatow/p2q8nmc</link>
			<description>Biedronka zaskakuje prostym rozwiązaniem na zbiórkę butelek w ramach systemu kaucyjnego. Zamiast kosztownych automatów klienci mogą zauważyć zwykłe kartonowe pudła. To nie tylko tańsza, ale i bardziej ekologiczna alternatywa dla popularnych butelkomatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d70f0a1c-7ab0-44f4-81f4-feecf97aba8e</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/onzk9kpTURBXy81MzFiODYwNTE0ZTYwNGJjNTVlNzhhOWY0YThiNDk3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe ceny złota mają swoją mroczną stronę. Nic nie trwa wiecznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/rekordowe-ceny-zlota-afrykanskie-spolecznosci-placa-wysoka-cene/k41e07z</link>
			<description>Złoto jest najdroższe w historii, a światowy popyt na ten kruszec rośnie szybciej niż kiedykolwiek. Rekordowe ceny złota mają jednak swoją ciemną stronę, o której nie mówi się tak głośno jak o kolejnych rekordach.</description>
			<guid isPermaLink="false">53109b9c-44b0-43a4-b0e9-4bfb8eb24cd5</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 15:47:27 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0eVk9kpTURBXy9lYmJhNTJjZGViYzQzNzA0Nzg4ZDFiNzE4NTZiNjk1Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny shutdown w USA. Zdecydowana deklaracja spikera Izby Reprezentantów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kolejny-shutdown-w-usa-zdecydowana-deklaracja-spikera-izby-reprezentantow/qf2h5pk</link>
			<description>Spiker Izby Reprezentantów Mike Johnson ocenił, że ma większość konieczną do przegłosowania porozumienia budżetowego, co zakończy trwający od soboty częściowy shutdown. — Jestem przekonany, że uda nam się to zrobić najpóźniej do wtorku — oświadczył przewodniczący izby niższej amerykańskiego Kongresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c46e187-e727-41c1-a610-8de6d512ef54</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 15:21:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s51k9kpTURBXy8yYzU4NmM4Zjc2MjBjODIwOGU5OWYwMzk1NzE4YjYxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone'y biją rekordy popularności. Ich sprzedaż zaskoczyła nawet Apple</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/iphoney-bija-rekordy-popularnosci-ich-sprzedaz-zaskoczyla-nawet-apple/c921eyn</link>
			<description>Ludzie rzucili się na najnowsze iPhone'y. Sprzedaż telefonów z nadgryzionym jabłkiem na pleckach była w ubiegłym roku tak dobra, że zaskoczyła nawet Apple.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ec45c77-6486-4795-8460-28ecaf305fed</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 14:18:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fpjk9kpTURBXy80ZTM0ZDJlZDMzN2MwMWJiNzEzMDY2NWFlNDZiNTJmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Między hotelem a mieszkaniem. Co zmieni nowa ustawa w zakresie najmu krótkoterminowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najem-krotkoterminowy-w-polsce-do-zmian-ekspertka-o-potrzebie-regulacji/k4ggqx0</link>
			<description>Rynek najmu krótkoterminowego w Polsce od lat działa w szarej strefie pomiędzy hotelami a klasycznym najmem mieszkań. Coraz głośniej mówi się o konieczności jego uporządkowania, ale propozycje regulacyjne budzą duże emocje. Jak przekonuje Ewa Wielgórska, także firmy zajmujące się najmem krótkoterminowym są zainteresowane jasnymi zasadami gry.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d35f0d9-2aaa-4c97-8310-190d170d9fac</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:00:38 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l9Wk9kpTURBXy80YTZhZTQ5MGZhZTA3NDg5NmU4N2QzZjJmNWFhMmEwMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w fakturowaniu stała się faktem. Szef KAS podaje pierwsze statystyki o KSeF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ksef-wystartowal-tysiace-faktur-w-systemie-i-ambitne-plany-cyfryzacji/evvxm45</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur (KSeF) z pierwszym dniem lutego oficjalnie rozpoczął pracę. Marcin Łoboda, szef Krajowej Administracji Skarbowej, zapewnia, że proces przebiega płynnie, a system jest gotowy na kolejne etapy wdrożenia. Przez godziny funkcjonowania do systemu wpłynęło ponad 50 tys. faktur i zalogowało się około 320 tys. użytkowników. Większy test nadejdzie 1 kwietnia, gdy do systemu dołączą mniejsze firmy i samozatrudnieni. Ministerstwo Finansów podkreśla, że cyfryzacja to nie tylko obowiązek, ale przede wszystkim większe bezpieczeństwo obrotu i koniec papierowej dokumentacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">372a2e8d-00a5-431f-b136-d1b7fe9b556b</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:46:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e3Lk9kpTURBXy83ZGVmNzc0MjI3ZmJjMmU1ZDE3ZjAyYWJkZDBlZmIzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SpaceX ogranicza dostęp do Starlinka dla Rosji. Elon Musk potwierdza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spacex-ogranicza-rosjanom-dostep-do-starlinka-elon-musk-potwierdza/2lkmk3b</link>
			<description>Amerykański miliarder Elon Musk oświadczył w niedzielę, że wygląda na to, iż kroki podjęte przez jego firmę SpaceX, by uniemożliwić nieautoryzowane wykorzystywanie internetu satelitarnego Starlink przez Rosję, okazały się skuteczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">955b33fb-dca6-4904-a709-37c07cb37df6</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:34:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YFDk9kpTURBXy8wODE3OGY3ZGU5NWZjNDgyMjA0N2I1ZGY3MzQzNzQyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem milionerem i z przyjemnością zapłacę wyższe podatki. Ludziom nie potrzeba więcej niż 30 mln dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ile-trzeba-miec-pieniedzy-by-nic-juz-nie-musiec-milioner-wskazuje-bariere/sjv7gcs</link>
			<description>Scott Ellis jest milionerem z Doliny Krzemowej, który popiera proponowany w Kalifornii podatek majątkowy dla miliarderów. Jest wręcz zdania, że propozycja jego stanu jest niewystarczająca. Uważa, że nadmierne bogactwo zagraża demokracji. Bez ogródek mówi też o ludziach, którzy &quot;wygrali&quot; w grze zwanej &quot;kapitalizm&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccc5b8a4-ea43-4dc3-8272-b6f76d88224a</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:15:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PSXk9kpTURBXy81MDVmMzRmNTA2YjRlMjdlOTIwNmU1NjU4MTMwNjE0OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>25 największych armii świata według liczby żołnierzy w czynnej służbie [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kto-ma-najliczniejsza-armie-na-swiecie-ranking/vphwy8m</link>
			<description>Choć armie świata dążą do ambitnych postępów technologicznych, liczebność personelu pozostaje jednym filarów. Od najwyższych rangą generałów po żołnierzy na polu walki — siły ludzkie pozostają kluczowym sposobem oceny zasięgu i potęgi militarnych potęg świata. Na podstawie danych z raportu The Military Balance 2025 Business Insider uszeregował państwa według wielkości ich czynnych sił zbrojnych oraz podał ich budżety obronne.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e0d9a80-c358-45b0-94e9-365969030f2b</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:12:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUZk9kpTURBXy83OGVmYWQwZmQwZWI1NzAyYWVmYWZiNDRjNzAyZDA1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Ukrainy podał datę negocjacji pokojowych. &quot;Ukraina jest gotowa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-ukrainy-podal-date-negocjacji-pokojowych-ukraina-jest-gotowa/16xlg71</link>
			<description>Kolejna runda rozmów pokojowych z udziałem Ukrainy, USA i Rosji odbędzie się w najbliższą środę i czwartek, 4 i 5 lutego, w Abu Zabi w Zjednoczonych Emiratach Arabskich — poinformował w niedzielę ukraiński prezydent Wołodymyr Zełenski. Wcześniej oczekiwano, że rozmowy odbędą się 1 lutego.</description>
			<guid isPermaLink="false">b18628bf-e53e-4b0d-998b-616587887b8a</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:56:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aWdk9kpTURBXy8xMTM0MGRiYzU0NGY5MzlkYmFkMGZlNzg0NGI5OTBiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Starbucks ofiarą swojego sukcesu. Największa sieć kawiarni w kryzysie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/amerykanie-zmieniaja-kawowe-nawyki-starbucks-przegrywa-z-konkurencja/nj936dm</link>
			<description>Amerykanie piją coraz więcej kawy, ale coraz rzadziej wybierają Starbucksa. Największa sieć kawiarni w USA traci udziały na rzecz konkurencji, mimo ambitnych planów rozwoju i wprowadzania nowości. Rynek kawowy w Stanach Zjednoczonych przeżywa boom, a klienci coraz chętniej sięgają po nowe smaki i marki. Czy Starbucks zdoła odzyskać dawną pozycję?</description>
			<guid isPermaLink="false">136892bb-9ffb-43a4-a7b6-785ba6ba546a</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:21:52 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CmIk9kpTURBXy9iOGM3YTJhM2VmYzRjMGVlYzQ5YTY4N2YxMzgxY2E1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zatankowałem na Orlenie po uruchomieniu KSeF. Co z fakturą?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/odbior-faktury-w-ksef-z-orlenu-przedsiebiorcy-moga-sie-zdziwic/bjeqxr6</link>
			<description>KSeF dopiero zaczyna żyć w codziennych sytuacjach przedsiębiorców, ale pierwsze testy pokazują, że potrafi zaskoczyć. Dlatego poprosiliśmy pana Marka, przedsiębiorcę i czytelnika Business Insider Polska, by sprawdził, jak w praktyce wygląda odbieranie faktur w Krajowym Systemie e‑Faktur. Zatankował więc na Orlenie — i co dostał?</description>
			<guid isPermaLink="false">2f5fdafe-d580-4f10-ab8f-93242259c86a</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:57:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GRPk9kpTURBXy82MGVlYmUyN2NlZmZlNjk0YjkxMjc4MjkzMDdiNWNlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kosmiczny wyścig o sztuczną inteligencję. Kolejny odważny pomysł Elona Muska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ziemia-za-ciasna-dla-ai-wedlug-muska-spacex-szykuje-kosmiczna-rewolucje/rn59cjm</link>
			<description>Ziemia staje się za ciasna dla sztucznej inteligencji — przynajmniej według Elona Muska. Jego firma SpaceX planuje bezprecedensową ekspansję, zakładającą wystrzelenie miliona satelitów mających wspierać rozwój nowoczesnych technologii z orbity. Choć wizja superkomputerów w próżni brzmi jak science-fiction, to stoją za tym konkretne argumenty. Jednak na drodze do realizacji planu stoją obawy i protesty astronomów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3beb656b-4da8-4546-a7a4-86fd304c8dd0</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:26:57 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ALDk9kpTURBXy82ZTEyNjllYzNiZDJjNjQ0MmQwNTVhZWJlOTA0YjdkOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe ETF-y na horyzoncie. Prezes Beta TFI o nowych funduszach i rekordach na GPW</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/etf-y-zmieniaja-polski-rynek-kazimierz-szpak-zapowiada-nowe-fundusze-beta-etf/2g7yms5</link>
			<description>Polski rynek kapitałowy przechodzi &quot;pasywną rewolucję&quot;, która zmienia układ sił w portfelach rodzimych inwestorów. Choć przez dekady dominowały tradycyjne Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych (TFI), ich hegemonia kruszeje pod naporem coraz popularniejszych funduszy ETF. Inwestorzy indywidualni coraz częściej — zamiast płacić za obietnicę ponadprzeciętnych wyników — wybierają niskokosztową prostotę i przejrzystość inwestowania pasywnego. Kazimierz Szpak, prezes Beta TFI, ocenia potencjał polskiego rynku w tym roku i wskazuje, jakie nowe fundusze ETF wprowadzi jego firma.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec6352c4-9a33-4c4e-aa33-4501af1ec59e</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:09:04 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YiDk9kpTURBXy9kMjVjMDAzYjNkODEzMWFmZmFlNDk3ZDc0YTg3YmE0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W co powinna inwestować klasa średnia, która nie boi się ryzyka? &quot;Dziejowa szansa na zyski&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/w-co-powinni-inwestowac-optymisci-dziejowa-szansa-na-zyski-analiza/7tnwkzd</link>
			<description>Polska klasa średnia może nie mieć gigantycznych środków na inwestycje, ale czy może to nadrobić &quot;podniesieniem progu&quot; ryzyka? Eksperci mają kilka rad dla inwestorów ze średnim kapitałem, dla których priorytetem nie jest ostrożność. Nasi rozmówcy mówią na przykład, że takie osoby powinny zastanowić się na przykład nad sensem inwestowania w złoto i w kryptowaluty. Prawdziwe okazje mogą być gdzie indziej.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d1dc773-d554-40a9-8919-8a507c6107ee</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:30:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yWNk9kpTURBXy85NjY4MzQ0NDg5ZDgwYzliM2NlMWIxMjYzYTkzMjk3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa szefowa Polski 2050. Co kryje oświadczenie majątkowe Katarzyny Pełczyńskiej-Nałęcz?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/katarzyna-pelczynska-nalecz-oswiadczenie-majatkowe-szefowej-polski-2050/59387wh</link>
			<description>Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz zastąpi Szymona Hołownię i przejmie stery w Polsce 2050. Minister funduszy i polityki regionalnej została w sobotę wybrana szefową partii. Co znajduje się w oświadczeniu majątkowym ministry? Oto jej majątek.</description>
			<guid isPermaLink="false">7534abfe-8f91-4b7f-8ef0-31558df4498d</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ivzk9kpTURBXy85NTFlMzVkNDQyMDVkZjljMmFhMmRlN2YwNGMxMzZkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk pompuje miliony w kampanię Republikanów przed wyborami połówkowymi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/elon-musk-wspiera-republikanow-przed-wyborami-w-usa-przekazal-miliony-dolarow/29mgedc</link>
			<description>Elon Musk przekazał w zeszłym miesiącu 10 milionów dolarów, aby pomóc Republikanom w nadchodzących wyborach uzupełniających w USA. Najbogatszy człowiek świata naprawił wówczas swoje relacje z prezydentem Donaldem Trumpem i wycofał się z groźby utworzenia konkurencyjnej partii prawicowej — donosi &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6c0c031-ca12-4ef7-94a6-b88e0cd05528</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:23:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gYtk9kpTURBXy84NGRjYjgxYmJiNWJjY2JmOGQwOWE3NjY2MTc3M2QxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Geopolityczne wstrząsy tworzą anomalie na rynku obligacji. Morgan Stanley widzi okazje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/obligacje-pod-presja-polityki-ekspert-morgan-stanley-o-okazjach-dla-inwestorow/4bbg7nr</link>
			<description>Geopolityczne wstrząsy i zaskakujące deklaracje dyplomatyczne doprowadziły do rzadko spotykanych anomalii na globalnym rynku długu. W niektórych przypadkach pojawiły się dla inwestorów okazje, jakich nie widzieliśmy od lat. Zmienność i rozproszenie między regionami tworzą przestrzeń do wypracowania ponadprzeciętnych zysków.</description>
			<guid isPermaLink="false">9870ee14-4259-49fe-af1b-29b6ddd520b5</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:40:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2fjk9kpTURBXy9mZTNiNmQxZTA5NjVjZTY4OTc2ODM4NjJhNzRkZmExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na ten sprzęt wydamy miliardy z programu SAFE. Zbrojeniówka już zaciera ręce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowoczesny-sprzet-dla-polskiej-armii-sprawdz-co-kupimy-za-pieniadze-z-safe/f1yf5y9</link>
			<description>Komisja Europejska pozytywnie oceniła wnioski Polski o finansowanie w ramach programu SAFE. Do naszego kraju trafi ok. 184 mld zł, z czego aż 80 proc. ma zostać przeznaczone na zakupy w polskich firmach zbrojeniowych. To ogromna szansa na wzmocnienie siły naszej armii i wyposażenie jej w nowoczesny sprzęt, a także napędzenie naszej gospodarki. Zobaczmy, jakie polskie uzbrojenie możemy zakupić za pieniądze z programu SAFE i co ma do zaoferowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1ddb328-71d2-48ac-9864-62141f78e7b5</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:04:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r61k9kpTURBXy9mMDBmYzU5ZWE1MjBjOWFlNTE1MmEwZmVmZDY0ZTUxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za smartfona musisz zapłacić abonament RTV w 2026 r. Mało osób zdaje sobie z tego sprawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/abonament-rtv-w-2026-r-oto-stawki-za-radio-tv-i-urzadzenia-mobilne/dhpks8n</link>
			<description>Od 2026 r. abonament RTV obejmuje nie tylko telewizory i radia, ale także smartfony, tablety i laptopy. Te ostatnie są traktowane jak odbiorniki telewizyjne. Za radio zapłacimy 9,50 zł miesięcznie, a za telewizor 30,50 zł. Przy opłacie rocznej koszt wyniesie odpowiednio 102,60 zł i 329,40 zł, czyli więcej niż w poprzednim roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d564edb-88b1-44ec-b420-f3efb5fbf927</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x3Zk9kpTURBXy9jZDM5YTk0MjQzYjRlNzU5NjhjYzg4NWNiYTgwYmNjMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowa formacja szuka chętnych do pracy. Nawet 8 tys. zł i liczne dodatki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/straz-ochrony-kolei-szuka-chetnych-do-pracy-wiadomo-kto-moze-dolaczyc-do-sok/8lcv4p2</link>
			<description>Straż Ochrony Kolei szuka nowych funkcjonariuszy. Oferuje nie tylko stabilną pracę, ale też atrakcyjne zarobki i szeroki pakiet dodatków. Wyjaśniamy, jakie warunki trzeba spełnić, by dołączyć do SOK i na jakie benefity mogą liczyć pracownicy SOK.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc797400-41d7-49d5-a52c-3f6de99738d4</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 04:33:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zGdk9kpTURBXy9kZGYwYWZkNmIzYTEwY2ZlOGZlOWExM2EyOTE4MzI3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klamka zapadła. To ona będzie nową szefową Polski 2050</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowa-szefowa-polski-2050-kim-jest/ltbkv1m</link>
			<description>Polska 2050 od wielu tygodni stała u progu ważnej zmiany, która może mieć wpływ nie tylko na przyszłość samej partii, ale i układ sił na polskiej scenie politycznej. Po latach pod wodzą jej założyciela ugrupowanie wybiera nowego lidera, a droga do tego momentu okazała się pełna nieoczekiwanych zwrotów akcji. Sprawdź, kto teraz wchodzi do gry i dlaczego ta decyzja ma znaczenie dla dalszych lat działalności politycznej formacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">5585901a-3ea9-4bef-bee6-a224f2f9bc4d</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 21:25:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6JAk9kpTURBXy9kYTI0ZmYyZDIxMDk3OWY0ODQ0NjYwZTQxMjEyNzViZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Internet przegrywa z AI. Jednak jeszcze nie wszystko jest stracone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/c2pa-kontra-falszywe-multimedia-jak-odzyskac-zaufanie-do-tresci-w-internecie/yr1c1yy</link>
			<description>Czy słyszeliście kiedyś o państwie, które prawnie wymagałoby od fałszerzy oznaczania podrobionych przez siebie banknotów? Brzmi absurdalnie? Z jakiegoś powodu właśnie na tej zasadzie obecnie działa internet, w którym oczekuje się, że osoby używające AI do generowania udostępnianych przez siebie obrazów i wideo będą informować o tym świat. Wszyscy widzimy, jak działa to założenie, ale na szczęście istnieje alternatywa, która pozwoliłaby odzyskać przynajmniej część utraconego zaufania do tego, co widzimy w sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">6271655c-d5c0-4d2f-84f1-48661894147b</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 20:15:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sDPk9kpTURBXy85M2MwNDAwYWZkMTJhZDAwMmQzZTFmOThiZDBiYTAzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezpieczeństwo jako koszt i przewaga. Ustawa schronowa a galerie i biurowce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ustawa-schronowa-zmienia-rynek-nieruchomosci-komercyjnych-nowe-wyzwania/eenlf8r</link>
			<description>Bezpieczeństwo infrastrukturalne przestaje być wyłącznie domeną administracji publicznej. Od 2026 r. stanie się realnym czynnikiem kosztowym, projektowym i konkurencyjnym dla deweloperów, inwestorów oraz właścicieli nieruchomości komercyjnych. Nowa ustawa schronowa wchodzi w praktyczną fazę działania — i już dziś widać, że jej konsekwencje sięgną znacznie dalej niż tylko segment mieszkaniowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ec35f60-9081-4087-a8d1-31ec2307ec9c</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 19:37:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zz7k9kpTURBXy8zNDAzZDM1ZTJjMTE4MGU3N2U2YTNjZWU2YWRmMTgwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Między Mercosur a Ukrainą. Doradca Karola Nawrockiego: Polskie rolnictwo jest w kleszczach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/miedzy-mercosur-a-ukraina-doradca-prezydenta-polski-rolnictwo-jest-w-kleszczach/glm3yfh</link>
			<description>Umowa handlowa między Unią Europejską a państwami Mercosur ma zabezpieczać interesy rolników. Jan Krzysztof Ardanowski, były minister rolnictwa i przewodniczący prezydenckiej Rady Rolnictwa twierdzi jednak, że one nie zadziałają. Dlaczego?</description>
			<guid isPermaLink="false">8773f642-8bc9-4ca9-95dd-baf3dc1ef93a</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:41:01 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kcFk9kpTURBXy9iMWI1OTdlNDRmNmZhNTYyMDExYTA5ZjQ1MWFkMDBiNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od lat pracuję jako planistka podróży. Oto dziewięć największych błędów, jakie ludzie popełniają podczas rezerwowania wakacji typu all inclusive</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-all-inclusive-oto-najczestsze-bledy-przy-planowaniu-wyjazdu/dtzg4yg</link>
			<description>Jako planistka podróży regularnie zatrzymuję się w resortach all inclusive i rezerwuję luksusowe wyjazdy dla moich klientów. Wakacje w formule all inclusive mogą być skomplikowane w planowaniu, a wielu podróżnych po drodze popełnia błędy. Rezerwowanie najtańszego pokoju, proszenie o widok na ocean i zabieranie dzieci za każdym razem to nie zawsze najlepsze rozwiązanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">19edc762-c90e-4721-881c-434e371f8fb0</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 15:39:20 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HOhk9kpTURBXy9mMjNiN2YzYTdhOThiM2I0NjZjN2I4MGU5NDQwNDMyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA mają tylko jedno takie miejsce. Wojna w Ukrainie zmieniła wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/produkcja-luf-do-haubic-w-watervliet-arsenal-jak-usa-wspieraja-ukraine/xp4sxbp</link>
			<description>Cztery miesiące pracy, 50-letnie maszyny i jedna fabryka w całych Stanach Zjednoczonych. Watervliet Arsenal produkuje lufy do haubic, które od 2022 r. masowo trafiają do Ukrainy. Rosnący popyt obnażył słabości amerykańskiego przemysłu zbrojeniowego i zmusił Pentagon do inwestycji wartej 1,7 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">af7c94fb-ec66-4a8c-bd8f-b79c36ea7443</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:33:19 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Pck9kpTURBXy82M2MzZmFjZDMwYzFhMDg3YzI0ZTFhYmYxZmRiZmMzYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogaci wydają mniej niż myślisz. Oto pięć zasad budowania majątku, które warto wdrożyć w swoje życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/co-milionerzy-robia-inaczej-z-pieniedzmi-niz-przecietny-czlowiek-psychologia/g1t6m13</link>
			<description>Bogaci nie wydają pieniędzy tak, jak myślisz. Choć milionerów kojarzymy z luksusem i ostentacyjnymi zakupami, wielu z nich zaskakuje oszczędnością i rozsądnym podejściem do wydatków. Zamiast inwestować w drogie auta czy markowe ubrania, skupiają się na tym, co przynosi realną wartość i wolność finansową.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f26a6da-3905-4ee3-a31b-3ee002045234</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:36:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aY2k9kpTURBXy9kNTU5YTgxNDBhZWMzNDIxMGE3NjFjYTkwZWNmMzJjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeszłam na emeryturę w wieku 50 lat. Meksyk pomógł mi spełnić to marzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-wyglada-zycie-na-emeryturze-w-meksyku-50-latka-dzieli-sie-swoja-historia/08fd5h7</link>
			<description>Chciałam przejść na emeryturę w wieku 50 lat, ale zrobienie tego w USA — szczególnie w San Francisco — wydawało się niemożliwe. Po wnikliwych poszukiwaniach postanowiłam przeprowadzić się do Ajijic w Meksyku, gdzie mam znacznie niższe koszty życia. Wczesna emerytura tutaj jest komfortowa, a finansowa wolność pozwala mi prowadzić pełniejsze życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">50d46f71-7895-4243-8db2-1b6fe179ae0e</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 11:46:04 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c8Uk9kpTURBXy9lODYyYzhmMTY0YjM3MTkyYTE5MGNkN2U5MGUzYTE4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alkoholowy majątek Janusza Palikota na sprzedaż. Setki tysięcy butelek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/alkoholowy-biznes-janusza-palikota-na-sprzedaz-tysiace-butelek-w-magazynach/7t9emwg</link>
			<description>Trwa śledztwo w sprawie Janusza Palikota, który usłyszał łącznie dziewięć zarzutów. Jednocześnie syndyk rusza ze sprzedażą majątku firmy prowadzonej przez byłego biznesmena i polityka. Jak podaje &quot;Rzeczpospolita&quot;, na sprzedaż są setki tysięcy butelek alkoholu, ale też opakowania, butelki, stojaki i inne przedmioty.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d0b3a48-8250-4ae3-af00-aa6bea0dd328</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:58:09 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R6pk9kpTURBXy9iMGFmZjY4OTVmYzQ1MzIzNGNiNjdmYWRmMTVkYzRiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decydujące głosowanie w Polsce 2050. Po unieważnionej II turze partia znów wybiera liderkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/paulina-hennig-kloska-i-jej-majatek-pokazne-oszczednosci-i-trzy-nieruchomosci/r4kg7e7</link>
			<description>W sobotę członkowie Polski 2050 ponownie wybiorą swoją przewodniczącą — to konsekwencja unieważnienia wcześniejszego głosowania, podczas którego część uprawnionych nie mogła oddać swoich głosów. To właśnie II tura, do której weszły dwie ministry z rządu Donalda Tuska, musiała zostać powtórzona po wykryciu nieprawidłowości w zdalnym systemie. Jedną z kandydatek pozostaje Paulina Hennig‑Kloska — a jej majątek przedstawiamy poniżej.</description>
			<guid isPermaLink="false">e144cdcf-de55-465c-b850-3fc9ba1b8bfc</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MMmk9kpTURBXy8zYTczZmU4ZWZhNDRhZDJiNDExMGI2ZDA0OThmNGJjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarobiła &quot;Melania&quot;? Zaskakująco dużo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/film-melania-pobil-rekord-dekady-to-spore-zaskoczenie/dz4j08c</link>
			<description>Film o Melanii Trump okazał się klapą? W premierowy weekend media pisały o pustych salach kinowych. Tymczasem pierwsze dane o sprzedaży biletów pokazują, że produkcja nie tylko przerosła oczekiwania, ale pobiła rekord dekady dla dokumentu niemuzycznego. Podano też dane o tym, kto najchętniej kupował bilety.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ca4f5da-ccee-4ab8-a479-fd0b93d8c48a</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:41:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1Qk9kpTURBXy9lMDA3NDdlODhkMTJkZjM3NzVkZmQzN2ZkMjI1MWEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie chcą awansować. Pokolenie Z wybiera minimalizm w pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pokolenie-z-zmienia-podejscie-do-pracy-nie-chca-awansowac/n4j3l42</link>
			<description>Pokolenie Z coraz częściej wybiera minimalizm w pracy zamiast tradycyjnej kariery. Młodzi pracownicy nie dążą już za wszelką cenę do awansu. Wolą także zmieniać stanowiska i dywersyfikować źródła dochodu. Takie podejście daje im większe poczucie bezpieczeństwa, elastyczność i satysfakcję z pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1054d64-eb43-45b7-b99c-d674f70d4db7</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 19:17:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/icXk9kpTURBXy84MmM1YTQyMWI1ZWZmMGY0MjE5YjNmNWRmOTc2M2FiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki ułaskawił trzy osoby. Za co zostały skazane?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kogo-ulaskawil-karol-nawrocki-oszustwo-pokrzywdzenie-wierzycieli-szkody-w-obrocie/nsws9ct</link>
			<description>Karol Nawrocki zastosował prawo łaski w stosunku do trzech osób. Osoby te zostały skazane za: groźby karalne, spowodowanie katastrofy w ruchu lądowym oraz oszustwo, pokrzywdzenie wierzycieli i &quot;wyrządzenie szkody w obrocie gospodarczym w wielkich rozmiarach&quot;. Oto uzasadnienie decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a347c533-adad-455e-9830-f63c104d52c6</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 18:03:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-USk9kpTURBXy8wMTM1MTU4MDQ1NTZhN2Y3M2U4OTEyNTBkMTg2MWQyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Problem z logowaniem do KSeF. Nowe informacje z Ministerstwa Finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/elektroniczne-faktury-dla-firm-sa-nowe-informacje-w-sprawie-systemu-ksef/fm9kdqf</link>
			<description>Ministerstwo Finansów poinformowało, że Profil Zaufany jest obecnie w pełni dostępny, a wcześniejsze trudności z logowaniem do Krajowego Systemu e-Faktur miały jedynie charakter przejściowy. Jak podkreśla resort, w czasie występowania problemów system KSeF funkcjonował bez zakłóceń, a liczba przesyłanych faktur nie uległa zmniejszeniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a8999e4-9fe7-4cad-a48a-c54393ee3d4e</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 17:56:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-kJk9kpTURBXy9hNjIwZDllNGQ0YzI3MTEyOTI3Y2NiYWU3NzgxNGNlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elita, także biznesu, w cieniu listy Epsteina. W Norwegii konsternacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/lista-epsteina-czy-mette-marit-moze-zostac-krolowa-po-tym-wszystkim/1qt8yr9</link>
			<description>W aferę Epsteina dali się wciągnąć członkowie norweskich elit, w tym księżna koronna, czołowi dyplomaci, były premier, który później przewodniczył Komitetowi Noblowskiemu oraz obecny prezes Światowego Forum Ekonomicznego. Liczba Norwegów uwikłanych w aferę budzi zdziwienie — oceniają media.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7e5c1af-5f26-42dd-9cf2-77bc9fdd36dc</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:37:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eeFk9kpTURBXy83YWJmNDhkYWQzMWM0NjY1N2VmYzYwM2JlMTgzOWJkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajemnicze balony nad Polską. W środku ponad 1,7 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/balony-z-bialorusi-nad-polska-w-srodku-175-mln-sztuk/hs7rk21</link>
			<description>Straż Graniczna udaremnia nietypowy przemyt z Białorusi, do którego przemytnicy wykorzystali balony meteorologiczne. Wartość zabezpieczonego towaru oszacowano na około 1,78 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">53941c76-fcdb-4762-b334-0a4e9c1de44f</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:59:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hgok9kpTURBXy82YTFiMDUyZjc3Mjk5ODRjZTI0Y2ViYmRkNjk2MmUxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Hydraulika, elektryka, spawanie&quot;. AI zagrożeniem również dla pracowników fizycznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/branza-ai-inwestuje-miliardy-w-roboty-co-z-pracownikami-fizycznymi/e54ze95</link>
			<description>Sztuczna inteligencja coraz szybciej wychodzi poza świat wirtualny. Jak informuje amerykański portal Axios, firmy z tej branży zbierają gigantyczne środki na stworzenie oprogramowania — swoistych &quot;mózgów&quot;, które pozwolą robotom pracować w takich miejscach jak budowy, magazyny czy platformy wiertnicze. Oznacza to, że automatyzacja może wkrótce dotknąć nie tylko pracowników biurowych, ale również tych wykonujących pracę fizyczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">4fa83d08-dbda-4ca8-a04f-5a08dce17b8b</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:53:04 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bc9k9kpTURBXy9kNmIzOTljMDE3NjI4OTdhMmJkOWY1MDhlNTQ1YWRjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińczycy zainfekowali popularną aplikację. Tysiące stacji roboczych zagrożone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chinczycy-zainfekowali-popularna-aplikacje-tysiace-stacji-roboczych-zagrozone/054hqek</link>
			<description>Sponsorowana przez Chiny grupa APT przejęła serwery aktualizacji popularnej aplikacji Notepad++, udostępniając złośliwe uaktualnienia. Cały proceder trwał kilka miesięcy, a użytkownicy programu nie byli w stanie w żaden sposób rozpoznać, że doszło do naruszenia bezpieczeństwa. Istnieje realne ryzyko, że szkodliwe oprogramowanie mogło zainfekować tysiące stacji roboczych działających w wielu firmach.</description>
			<guid isPermaLink="false">feb6bd0e-b4e2-45d6-a0da-b1d17b8e473d</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:50:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QSok9kpTURBXy80YjA2M2VlMGViZDkyMmZlYjA3YzQ5NGE2ZjE4NGFhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy chcą uciąć zasiłki na dzieci. Na celowniku trzy kraje, w tym Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/niemcy-chca-ciecia-zasilkow-dla-dzieci-politycy-mowia-o-oszustwach/wgcs222</link>
			<description>Kierownictwo CDU — partii współtworzącej rządzącą koalicję w Niemczech — przedstawiło plan ograniczenia zasiłków na dzieci mieszkające poza krajem. Chodzi o to, by ograniczyć nieuczciwe praktyki ludzi, którzy pracują w Niemczech, podczas gdy ich rodziny żyją w innych krajach, gdzie koszty życia są znacznie niższe. Ewentualne zmiany mogą boleśnie odczuć rodziny z Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e3e80f1-5ca9-4883-93df-355d47e94c73</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:44:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3DGk9kpTURBXy83Y2UwNTRmMzNmZGQ5Mjg0ZDNhZmNlYzBjNWM2ZDk5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Limit logowań do KSeF. Resort ogłosił nowe zasady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-nie-dziala-resort-wprawadza-limity-logowan/4hs3qtd</link>
			<description>KSeF wystartował 1 lutego. Szybko pojawiły się problemy z logowaniem do sytemu. &quot;W związku z przejściowymi problemami resort finansów wprowadził limity logowań&quot; — poinformował wiceminister cyfryzacji. &quot;Infrastruktura dostaje zadyszki&quot; — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7ca0233-db64-42db-b483-1a6ef9340321</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:36:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BLgk9kpTURBXy9jMWRmYWVmZjFhMTk1NjlkM2Q3ZGM1YzBjYWY3NzMyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zasiłek macierzyński w 2026 roku. Oto proste triki, by dostać więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zasilek-macierzynski-2026-r-wyjasniamy-80-proc-czy-100-proc/f0b268z</link>
			<description>Urlop i zasiłek macierzyński w 2026 r. co do zasady prawnej pozostają bez zmian. Jednak warto znać szczegóły dotyczące wymiaru urlopu, możliwości przekazania go ojcu oraz wysokości świadczeń. Oto najważniejsze informacje, które pomogą przygotować się do tego wyjątkowego czasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b32353b-f159-4939-9ae5-20b4da460533</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:31:46 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iJzk9kpTURBXy9lMWIwY2QwMWZhMDE3NTk1ODcwZTM3MWMyMmVlZDgwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były minister Xi Jinpinga skazany na dożywocie. Te słowa uratowały mu życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/byly-minister-xi-jinpinga-skazany-na-dozywocie-wyjatkowo-ciezkie-szkody/xts0pm8</link>
			<description>Sąd w Chinach skazał byłego ministra sprawiedliwości Tang Yijuna na karę dożywotniego pozbawienia wolności. Był oskarżony o potężną korupcję. Ten wyrok to kolejna odsłona wielkiej kampanii antykorupcyjnej, zarządzonej przez Xi Jinpinga, w ramach której przywódca Chin przeprowadza czystkę wśród wysoko postawionych urzędników cywilnych i wojskowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a976aead-1299-4a11-9322-1429cb0e57bc</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:12:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jzDk9kpTURBXy82NmZlMzZmYzQzM2FhNWUzNjNiMTRhZWQ2ZjdhZDdlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największe internetowe kłamstwo ostatnich dni. W Moltbook ludzie podszywają się pod boty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/moltbook-to-internetowe-klamstwo-ludzie-udaja-boty-udajace-ludzi/vf1b3pn</link>
			<description>Platforma Moltbook miała być pierwszym miejscem w sieci, gdzie &quot;rozmawiają ze sobą&quot; wyłącznie sztuczne inteligencje. Tymczasem w kilka dni zamieniła się w viralowy chaos, w którym rzekome agenty AI wyznają &quot;uczucia&quot;, piszą o swoich właścicielach, a eksperci alarmują: to w dużej mierze mistyfikacja pełna luk bezpieczeństwa, która może narazić użytkowników na poważne wycieki danych.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc9dbbab-4300-43f5-bf3e-952ad7283d53</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:52:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fcgk9kpTURBXy9hNmVjODY2YTNmMTAwZmVhMTNhOTVkMTU2MThkNzU5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zmieni przepisy o ochronie powietrza. Będzie można wnosić skargi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-zmienia-prawo-ochrony-srodowiska-nowe-uprawnienia-dla-mieszkancow/2hethmq</link>
			<description>We wtorek 3 lutego Rada Ministrów zajmie się projektem nowelizacji Prawa ochrony środowiska, który ma rozszerzyć możliwości zaskarżania programów ochrony powietrza do sądów administracyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a92794c-974b-4d22-8206-942eb1a9f8d8</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:20:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PkMk9kpTURBXy9jODE3N2RhYWIzYTkxOGY4ZDQzNzI1ZWZhN2YwM2UwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wracamy po Samuraje. Tego nie było od dwóch lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-wraca-na-rynek-obligacji-samurajskich-nowa-emisja-juz-wkrotce/6ny5hxc</link>
			<description>Polska po dwuletniej przerwie zamierza ponownie wejść na japoński rynek obligacji, planując emisję wielotranżowych obligacji samurajskich. Celem jest pozyskanie środków na rosnące potrzeby kredytowe kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f52b8c4-beb8-42a5-bea4-afe5b18f4aec</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:37:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SZZk9kpTURBXy81MDc5MGE2OTZlZGY4NjU3YjUwYjAzMTQxOTdlYjk1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po co jest KSeF i kto na nim skorzysta? Możesz być zaskoczony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rewolucja-ksef-a-oszustwa-w-vat-dlaczego-podatnicy-musza-uwazac-jeszcze-bardziej/nvr9hgp</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur to duża rewolucja. Wielu przedsiębiorców zastanawia się jednak, czy w ogóle jest potrzebna i kto na niej skorzysta. Ministerstwo Finansów wyjaśnia, że chodzi o to, aby szybko i skutecznie eliminować oszustów z rynku. Państwo ma więc działać w tle, bez angażowania firm w trakcie kontroli. Zwykli przedsiębiorcy dostaną też szybciej zwrot VAT. To prawda, ale nie cała.</description>
			<guid isPermaLink="false">372a5320-01ab-482b-afc7-8eef8f0ea777</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i-3k9kpTURBXy84MTI2MTA2NGM2ODA3MTNlZGYzZDNiZDJjNmE3NTEyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paraliż transportu publicznego w Niemczech. Strajk ostrzegawczy dotknął 150 miast</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/strajk-w-niemieckim-transporcie-publicznym-sparalizowal-150-miast/fytxhmj</link>
			<description>W poniedziałek Niemcy doświadczyły jednego z największych strajków w sektorze transportu publicznego w ostatnich latach. Protest, zorganizowany przez związek zawodowy Verdi, sparaliżował funkcjonowanie komunikacji miejskiej w aż 150 miastach. Autobusy, tramwaje i metro pozostały w zajezdniach, a mieszkańcy musieli zmagać się z poważnymi utrudnieniami w codziennych dojazdach.</description>
			<guid isPermaLink="false">403fa107-d247-494c-8f8c-d1899dfd6f97</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:57:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_1Pk9kpTURBXy9kZWEzNmVhOTU4MDhlYjJlODQ5NTE3NTAxMmMzMjlkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań rosną, ale sprzedaż hamuje. Kupujący mogą negocjować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowy-rok-na-rynku-mieszkan-ceny-w-gore-ale-szanse-na-okazje-rosna/dt5xq6x</link>
			<description>Ceny mieszkań na rynku pierwotnym zaczęły 2026 r. od wzrostów, jednak sprzedaż wyraźnie hamuje. Najnowsze dane z Barometru Cen Mieszkań pokazują rosnące średnie stawki w największych miastach, przy jednoczesnym spadku popytu i coraz większym znaczeniu negocjacji. Co naprawdę dzieje się na rynku i gdzie kupujący mają dziś największe pole do manewru?</description>
			<guid isPermaLink="false">d5359da0-d9d1-4340-ab83-56e97acf92cd</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:28:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eFVk9kpTURBXy9kNmU4YjM2ZjliNzMwNDFkMjBkZGJhMmVhNTIyNjhlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy zabezpieczenia KSeF muszą być tak skomplikowane? Wyjaśniamy, jak połączyć logowanie z mObywatelem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/logowanie-do-ksef-z-mobywatelem-wyjasniamy-jak-to-zrobic/kjzwspc</link>
			<description>Od 1 lutego wszyscy przedsiębiorcy w Polsce żyją w nowej rzeczywistości. Tego dnia ruszył Krajowy System e-Faktur i choć świeżo po wejściu zmiany obyło się bez większych problemów, te pojawiły się już w poniedziałek rano. Dodatkowo, wiele osób narzeka na proces logowania, który każdorazowo wymaga wykonania kilku kroków. Oczywista funkcjonalność taka jak weryfikacja naszej tożsamości poprzez mObywatela — nie jest funkcją domyślną... choć da się ją aktywować.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc1a9c4c-89cd-4636-95b2-f07b42b7cce3</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:14:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THrk9kpTURBXy8xNTM4MTY2MTRkYzgwMDc5M2RhMWM2NTI0NWM5NTc1MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF padł? Wyjaśniamy, co się dzieje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-padl-przedsiebiorcy-maja-problem-z-logowaniem-dostaja-niepokojace-informacje/7czy285</link>
			<description>W niedzielę 1 lutego ruszył Krajowy System e-Faktur. I póki był dzień wolny od pracy, wszystko działało. Teraz odstajemy informacje od przedsiębiorców, że nie mogą zalogować się do KSeF. Ministerstwa Cyfryzacji wyjaśnia przyczyny problemu. KSeF jako system działa, ale jest problem z kluczowym kanałem dostępu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e07a58f-a403-4a55-a42f-62e805bfc151</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:13:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nk9k9kpTURBXy8wNDAxMTZjNTFkNDliNzk1Njc4MTQxOTdlMDdlYTAzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>3,5 tys. osób bez prądu. Najtrudniejsza sytuacja na Podlasiu i Warmii i Mazurach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/podlaskie-i-warmia-bez-energii-elektrycznej-alarmujace-prognozy-mrozow/tlc5f9n</link>
			<description>Ponad 3,5 tys. odbiorców w Polsce pozostaje bez dostępu do energii elektrycznej, a najtrudniejsza sytuacja panuje na Podlasiu oraz Warmii i Mazurach. Jak poinformował w poniedziałek rzecznik Rządowego Centrum Bezpieczeństwa Piotr Błaszczyk, w tych regionach bez prądu pozostaje odpowiednio 800 i 850 odbiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcc01a48-4502-4a6f-8379-e9e925488998</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:00:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LHck9kpTURBXy81OWM2YjA2ZmRjNDY2MDIwYmU2ZjBmYTk0NjYyM2VjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Profil zaufany nie działa. Awaria utrudni życie przedsiębiorcom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/awaria-profilu-zaufanego-internauci-zglaszaja-problemy-z-logowaniem/kh8vpt3</link>
			<description>Profil zaufany, usługa pozwalająca na logowanie w wielu państwowych serwisach czy złożenie elektronicznego podpisu na dokumentach lub wnioskach, nie działa. Internauci zwracają uwagę, że strona całkowicie nie odpowiada i nie ma możliwości potwierdzenia na niej swojej tożsamości np. za pośrednictwem banku. &quot;Nie wiemy, czy to DDoS, ale Profil zaufany sobie leży&quot; — zauważa profil Zaufana Trzecia Strona zajmujący się cyberbezpieczeństwem. Niewykluczone, że ma to związek z wejściem Krajowego Systemu e-Faktur (KSeF).</description>
			<guid isPermaLink="false">8b700615-ad50-4843-8a72-6f7bb8031eb2</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 09:54:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c1lk9kpTURBXy80YWIyNjA4OGI3OWUxYTFjYWZjOWY2NDdkYjkxY2EzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Papież Leon XIV ostrzega przed AI. Kolejne przypadki samobójstw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/papiez-leon-xiv-ostrzega-przed-ai-kolejne-przypadki-samobojstw/7nt7t7e</link>
			<description>W dobie szybkiego rozwoju sztucznej inteligencji, głosy ostrzegawcze płyną z nieoczekiwanych stron. Papież Leon XIV, głowa Kościoła Katolickiego, w swoich najnowszych wypowiedziach wezwał do pilnych regulacji AI, szczególnie w kontekście chatbotów, które mogą prowadzić do poważnych problemów emocjonalnych i psychicznych wśród młodych użytkowników. Wszystko po przypadkach samobójstw wśród młodych ludzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b021d1d-01e8-42da-9e1d-1df169ee555a</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:59:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y1Wk9kpTURBXy83NGVhMjVhNTMzMjU1MmQzMGI1NmFmOGQ1ODgxMTVhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe mrozy w Polsce. Pracownik może odmówić pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekordowe-mrozy-w-polsce-pracownik-moze-odmowic-pracy/hjx8w7x</link>
			<description>Przez Polskę przechodzą rekordowe mrozy, sięgające nawet -28 stopni Celsjusza. Dlatego prawo dokładnie określa warunki, jakie trzeba zapewnić pracownikom zimą. W wyjątkowo trudnych warunkach pracownik w czasie mrozu ma prawo odmówić wykonywania pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e354d78a-5f4f-4e9a-9a65-2f9c108db3c6</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:53:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AInk9kpTURBXy9mYjAxNTVjMGZmZmNiNGFjZjJkZDYwZjA5ZWI2N2RmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyty mieszkaniowe i konsumpcyjne na wzrostowej ścieżce. Dane NBP za 2025 rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nbp-o-kredytach-w-polsce-wartosc-rosnie-oprocentowanie-spada/cs8jgwk</link>
			<description>Banki w Polsce udzieliły w grudniu 2025 r. kredytów mieszkaniowych o łącznej wartości 7 mld 549 mln zł, co oznacza wzrost w porównaniu z listopadem, kiedy to wartość wyniosła 7 mld 398 mln zł — wynika z najnowszych danych Narodowego Banku Polskiego (NBP).</description>
			<guid isPermaLink="false">1539b26b-6f07-4ab6-b82c-476503abf252</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:39:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-YPk9kpTURBXy9hZGI5N2QzMDE0M2UwYWQ3NGU5NjBiZThiMWY2YWNlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UOKiK zadecydował. Potężna kara dla polskiej spółki. Aż 34 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/uokik-ukaral-orange-polska-spolka-musi-zaplacic-az-34-mln-zl/2kg3wtb</link>
			<description>Urząd Ochrony Konkurencji i Konsumentów (UOKiK) nałożył ponad 34 mln zł kary na Orange Polska. Zarzuca bowiem spółce jednostronne zmienianie warunków umów, a także pobieranie bezprawnych opłat za utrzymanie telefonu w sieci w przypadku braku aktywności abonenta. Jak podkreśla prezes UOKiK, Tomasz Chróstny, praktyka Orange Polska &quot;była sprzeczna z dobrymi obyczajami&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d27f5108-f410-4d35-abc4-ef97edb2cd31</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:36:14 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qjyk9kpTURBXy9hMDYzYzVlZTlhODJkMDFjMGM1NGI5MzZlZTY0NmQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Strategia ochrony mokradeł w Polsce. Rząd przyspiesza prace nad dokumentem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kryzys-wodny-i-mokradla-w-polsce-rzad-przygotowuje-plan-dzialania/bt5e7sx</link>
			<description>Polska przystępuje do intensywnych działań na rzecz ochrony swoich mokradeł. Podsekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i Środowiska, Mikołaj Dorożała, wyraził nadzieję, że Strategia ochrony obszarów wodno-błotnych zostanie przyjęta najpóźniej na początku 2027 r. Dokument, który ma stanowić fundament dla ochrony torfowisk i terenów podmokłych, oficjalnie wpisano do wykazu prac rządu w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">60ad4dd9-586f-4630-a284-b2891e81b938</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:03:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gRak9kpTURBXy9mZmFiZmY5NTgwMGY3YTk1ZWFlMmExOGZmZGM3OGU5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna zapowiedź Ministerstwa Zdrowia w sprawie aptek. W przeszłości ten temat budził wielkie kontrowersje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowa-ustawa-apteka-dla-aptekarza-20-pod-lupa-co-czeka-rynek-aptek/rf3d0c7</link>
			<description>Polskie społeczeństwo starzeje się, rośnie więc znaczenie dobrej dostępności aptek dla obywateli. Jak ustalił Business Insider, zmiana prawa farmaceutycznego w tej sprawie jest przedmiotem analiz Ministerstwa Zdrowia. W tym roku ma ruszyć proces legislacyjny związany z nowelizacją tak zwanej ustawy Apteka dla Aptekarza 2.0. Jak wpłynie to na rynek aptek w Polsce?</description>
			<guid isPermaLink="false">891a210c-105a-48c0-92cd-d2a93e6b00ce</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 07:25:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m1Tk9kpTURBXy8xNzlhNGI5YzFmNjNlZDYyZjZjNDdlMmI4YzhhNmE3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być początek końca. Rekordowy spadek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-moze-byc-poczatek-konca-drastyczne-spadki-cen-zlota/zglwbc7</link>
			<description>Rynki surowcowe przeżywają gwałtowne zmiany, a złoto, niegdyś uważane za bezpieczną przystań, zaczyna tracić na wartości w tempie, które zaskakuje nawet doświadczonych inwestorów. Czy na metalu szlachetnym kończy się era stabilności, a obecne ruchy to dopiero początek większej zmiany?</description>
			<guid isPermaLink="false">46f330b4-6440-450c-a72b-0f89ecabf3df</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 06:59:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LPIk9kpTURBXy9mZDRlMjFhMzYxMjM0ODdkYzJjOTI1YTU5NzE3MDc0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drogo w sklepach. Fatalne wieści dla miłośników bananów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wzrosty-wracaja-fatalne-dane-ze-sklepow/lrf2ltf</link>
			<description>Po zeszłotygodniowym spadku mamy niestety kolejne wzrosty. Tym razem królem drożyzny okazał się banan.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ac80ecb-b506-40ec-a517-a6f95fc092b7</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 06:44:51 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1DKk9kpTURBXy9jMzNkOWYwNGYwODQwOTk5MmJiMzU1YjNkMjU0N2MzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od 20 lat to samo pytanie o pieniądze. Czołowe menedżerki zdradzają, o co pytają kandydatów do pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-znalezc-dobrych-pracownikow-zadaj-ludziom-te-pytania/np31lgp</link>
			<description>Business Insider rozmawiał z pięcioma liderkami o ich ulubionych pytaniach zadawanych podczas rozmów kwalifikacyjnych. Menedżerka AT&amp;amp;T Jennifer Van Buskirk zadaje dwa pytania, które pozwalają ocenić odwagę kandydata. Corinne Sklar z IBM wykorzystuje z kolei pytanie o zarabianie pieniędzy, by sprawdzić przedsiębiorcze cechy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d2c002a-f827-48c1-99e5-cd522992a31c</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:44:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SLak9kpTURBXy9iMDhiMjIzZDdiNWQ0NWMwNmI2Y2I3MmY4MzIzMDc4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwóch kolegów. Jedna firma. Jak startup stał się liderem rynku hipotek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/co-wyroznia-lendi-firma-technologiczna-z-ludzka-twarza-podbija-nowe-rynki/30y2zmv</link>
			<description>Koledzy z jednego boiska, którzy znają się i przyjaźnią od 25 lat, w ciągu kilku lat zbudowali firmę, która pośredniczy dziś przy co szóstym kredycie hipotecznym w Polsce, osiągnęła ponad 400 mln zł przychodów w 2025 r. i konsekwentnie rozwija się od początku istnienia. O tym, dlaczego Lendi rosło wtedy, gdy inni znikali z rynku, jak wyglądało &quot;kanibalizowanie&quot; własnego produktu, jaką rolę odgrywa AI w procesie zakupu nieruchomości i dlaczego uważają się za firmę technologiczną z ludzką twarzą, rozmawiamy z Piotrem Stempińskim i Michałem Pettersem, współzałożycielami Lendi.</description>
			<guid isPermaLink="false">59dfd12c-15b5-4f4f-9f2a-48f9886ca444</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:39:58 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ty4k9kpTURBXy8yM2RmMThhNDM0NThiOTk0NzFjY2Q3ZWZkMGE5YmNkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie popełnij tego jednego dużego błędu w relacjach z trudnym szefem. Coach kariery ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-radzic-sobie-z-trudnym-szefem-nie-popelniaj-tego-bledu/z9q1y0d</link>
			<description>Kyle Elliott, coach kariery pracowników branży technologicznej, często pomaga klientom, którzy mają trudnych przełożonych. Jednym z największych błędów, jakie obserwuje, jest wyżalanie się bezpośrednio szefowi. Dodał też, że wylewanie frustracji podczas sesji z coachem raczej nie ma sensu — to strata pieniędzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">48cb7e74-4351-4602-acb7-9e85d752ed1c</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:24:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-O2k9kpTURBXy8zMmVkMWQ2ODc1NGE2NWZiNzkyM2Q2ZWJlNzk4YjhhNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słaby jen okazją dla Polaków. Droga dla eldorado dla miłośników elektroniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/japonia-kusi-elektronika-slaby-jen-szansa-na-tansze-zakupy-dla-polakow/qr5sfec</link>
			<description>Wartość japońskiego jena utrzymuje się na rekordowo niskim poziomie, dzięki czemu Japonia staje jednym z najciekawszych kierunków zakupowych dla polskich konsumentów. Przy obecnych kursach walut import wybranych urządzeń, zwłaszcza sprzętu fotograficznego i elektroniki japońskich marek, może oznaczać realne oszczędności. Zanim jednak skusi nas niższa cena, warto wiedzieć, gdzie kupować, ile można faktycznie zaoszczędzić i na co trzeba uważać, gdy rozważamy import elektroniki z Kraju Kwitnącej Wiśni.</description>
			<guid isPermaLink="false">e77722e1-9314-4253-a7ce-512d09c7f0d1</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:07:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tClk9kpTURBXy9kY2RjZWIxOGYwZWU0ZjQ0MjVmZTAyMzA1NjllOWNjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Faktury na stacjach paliw nie tylko z KSeF. Takie możesz teraz dostać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jakie-faktury-wystawiaja-orlen-moya-i-shell-nowe-zasady-po-wejsciu-ksef/v558v36</link>
			<description>Od niedzieli 1 lutego firmy wystawiły już dziesiątki tysięcy faktur w KSeF. Jednymi z pierwszych były stacje benzynowe. Kupujący nie dostali jednak tylko faktur w KSeF. Przykładowo na Orlenie można dostać również takie same faktury jak przed 1 lutego. Wiemy, jak to będzie wyglądać na innych stacjach benzynowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">43ecc052-2fc8-4836-bc27-4015bf33579e</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:05:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sTEk9kpTURBXy9mMmRhMDI5ZjEwMzU5NzVhYzFlYzgzM2MxZDM5NTU3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polak zatrzymany w Dominikanie. Miał przywłaszczyć kilkanaście milionów złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polak-zatrzymany-w-dominikanie-miedzynarodowa-oblawa/72prdt7</link>
			<description>Zachodniopomorscy policjanci zatrzymali jednego z najbardziej poszukiwanych w ostatnich miesiącach podejrzanych o przestępstwa gospodarcze. Były asesor komorniczy Łukasz G. wpadł w Dominikanie, gdzie ukrywał się przed polskim wymiarem sprawiedliwości. Po zatrzymaniu został deportowany do kraju i doprowadzony do aresztu.</description>
			<guid isPermaLink="false">593920a9-cd24-4663-8cee-0ba8e301b251</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:46:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V4Qk9kpTURBXy83ZGMxZTBhOGJiNzRiZmQyOWI5ODQ1OWFlMzI2OWJmMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak naprawdę jeździ się elektrykiem? Pstryk i Hertz zapraszają do praktycznego doświadczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jak-naprawde-jezdzi-sie-elektrykiem-pstryk-i-hertz-zapraszaja-do-praktycznego/bvrlc79</link>
			<description>Elektromobilność wciąż budzi skrajne opinie. Jedni wskazują na komfort jazdy i niższe koszty eksploatacji, inni zwracają uwagę na zasięg, ładowanie i codzienne ograniczenia. Wiele z tych ocen powstaje jednak bez realnego doświadczenia. Właśnie z tej obserwacji narodził się projekt przygotowany wspólnie przez Pstryk i Hertz. Akcja opiera się na tygodniowym wynajmie wybranych modeli EV w preferencyjnych cenach. Informacje o dostępnych pojazdach oraz terminach można znaleźć na stronie rezerwacyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">83fee036-df50-4f54-8142-c5cc6fe5cfc8</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:07:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J4ek9kuTURBXy9hM2M2YjA2Mi1kZDY2LTRlMzMtOGUyOC01YWExZDZjOGNlYmUuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paraliż komunikacyjny w Niemczech? Związek Verdi wzywa do strajku ostrzegawczego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/strajk-komunikacji-miejskiej-w-niemczech-verdi-naciska-na-pracodawcow/6qfxzwb</link>
			<description>W poniedziałek 2 lutego niemieckie miasta mogą stanąć w obliczu poważnych utrudnień w komunikacji miejskiej. Związek zawodowy Verdi wezwał pracowników transportu publicznego do strajku ostrzegawczego, który ma być odpowiedzią na brak postępu w negocjacjach płacowych dotyczących niemal 100 tys. osób zatrudnionych w około 150 przedsiębiorstwach transportowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">300195fa-483d-4f3b-808b-dba298044cd7</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:00:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EAek9kpTURBXy84MWIzZWNhNTExYTA1ZTUzNjYyZmNlNjZmZmI5NGRkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz mieszkanie bez wkładu własnego? Sprawdziliśmy, gdzie to jeszcze możliwe [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/chcesz-mieszkanie-bez-wkladu-wlasnego-sprawdzilismy-gdzie-to-jeszcze-mozliwe-analiza/fl2dlv1</link>
			<description>Program &quot;Mieszkanie bez wkładu własnego&quot; wciąż działa i formalnie daje młodym Polakom szansę na zakup pierwszego lokum bez konieczności posiadania oszczędności. Problem w tym, że dostępność mieszkań spełniających ustawowe limity jest mocno ograniczona. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl sprawdzili, w których miastach kredyt bez wkładu własnego jest realną opcją, a gdzie pozostaje raczej iluzją.</description>
			<guid isPermaLink="false">da06a596-3c0a-4cb1-aca9-db6ae2eba0e1</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:23:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XH7k9kpTURBXy8wMjIxNzQ1ZTMzNzA1MDc0YzQwODEzN2Y3YzAwMGZmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk wygasza ważny projekt. Teraz stawia na humanoidalne roboty Optimus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-wygasza-wazny-projekt-miliarder-stawia-na-roboty-optimus/4bbvbbg</link>
			<description>Tesla ogłosiła zakończenie produkcji swoich dwóch popularnych samochodów elektrycznych — modeli S oraz X. Linie produkcyjne w fabryce w Kalifornii zostaną przestawione na wytwarzanie humanoidalnych robotów Optimus. Decyzję potwierdził w środę Elon Musk.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4831f2f-cd06-47b3-9c81-801ab56a55e2</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:52:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Va8k9kpTURBXy85ZDY1MWZiZTUzNDI3MzQ4YWE3NDcwYmE2ODdlMDcxMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzęsienie ziemi w KGHM. Prezes odwołany, znamy następcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/trzesienie-ziemi-w-kghm-prezes-odwolany-znamy-nastepce/d6fdepd</link>
			<description>Rada nadzorcza KGHM odwołała prezesa spółki Andrzeja Szydło oraz wiceprezesa Piotra Stryczka. Choć spółka długo nie wydawała komunikatu, to z informacji Business Insider Polska wynika, że miedziowym gigantem pokieruje teraz Remigiusz Paszkiewicz, dotychczas członek rady nadzorczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1842fad-1f4f-4e94-b6ff-4654e4479159</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:48:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LqQk9kpTURBXy84ZDFhMWZjYThmYzgwMjZkZGRlMTI0Yzc2ODU3YTE0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cupra Terramar zaskakuje osiągami i ekonomią. Sprawdziliśmy, ile naprawdę spala</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/cupra-terramar-jako-flagowy-suv-dynamiczny-design-i-oszczedny-naped/wfe3qq3</link>
			<description>Kiedyś niszowa marka Seata, dziś Cupra to częsty widok na naszych ulicach. Rozsądna polityka cenowa i efektowny design modeli sprawiły, że znalazło się wielu chętnych na te hiszpańskie auta budowane z podzespołów Volkswagena. Cupra Terramar, flagowy SUV w gamie Cupry, zapewne nie będzie pod tym względem wyjątkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">16239431-ef92-4e6d-8f50-aea35b799119</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:41:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1fSk9kpTURBXy9iNDY2YWJmN2M4NTM3NGExNjQwYWMyOGQ5MGY2YTdhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek najmu w Warszawie, Gdańsku, Krakowie i Wrocławiu. Takie są realne koszty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-gdansk-krakow-i-wroclaw-porownanie-kosztow-najmu-mieszkan/xjte2hy</link>
			<description>Wynajem mieszkania coraz częściej nie jest wyłącznie etapem &quot;przed zakupem&quot;, ale świadomym wyborem lub rozwiązaniem przejściowym. Sprawdziliśmy, jak kształtują się ceny i dodatkowe koszty czterech popularnych form najmu: ofert prywatnych, najmu instytucjonalnego PRS, colivingu i Airbnb w Warszawie, Gdańsku, Krakowie i Wrocławiu. Różnice sięgają kilku tysięcy złotych miesięcznie — a to dopiero początek rachunku.</description>
			<guid isPermaLink="false">46202cb4-f513-4944-af9c-7b30d626ef50</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:46:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HOxk9kpTURBXy9mYmE4MGUyZWY3YmNlNzM4Y2YyMGZkMGE5ZTliZDM4Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
