<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Viktor Orban wskazuje na słabość Donalda Trumpa w sprawie Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/viktor-orban-wskazuje-na-slabosc-donalda-trumpa-w-sprawie-ukrainy/19we6mg</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban skrytykował prezydenta USA Donalda Trumpa za brak wpływu na europejskich przywódców w sprawie wojny na Ukrainie. Podczas swojego wystąpienia na konserwatywnym festiwalu MCC Feszt, Orban stwierdził, że obecna administracja amerykańska pragnie zakończenia konfliktu, podczas gdy europejscy liderzy dążą do militarnych rozstrzygnięć.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a3c2900-779f-4538-8681-f50976c63055</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 19:52:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VKdk9kpTURBXy80ZmE4YzI1MjM3MDI3MGE2MzMxN2FjZTgzYzUzZGZkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełom w sprawie Ukrainy? Media: Trump planuje spotkanie z Putinem i Zełenskim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/media-trump-planuje-spotkanie-z-putinem-i-zelenskim/v4egc6t</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump planuje spotkać się osobiście z prezydentem Rosji Władimirem Putinem w przyszłym tygodniu — podał w środę dziennik "New York Times". Następnie miałoby dojść do spotkania Trumpa, Putina i przywódcy Ukrainy Wołodymyra Zełenskiego — przekazały dwa źródła gazety.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7970b07-b031-44c4-b7eb-8f14aa66336a</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 19:10:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q7Zk9kpTURBXy9mZDQ2NWU5ODFmY2I4YzgyYjkwN2FhYTYyNTZlODRhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy w czołówce palaczy w UE. Mężczyźni palą znacznie częściej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-w-czolowce-palaczy-w-ue-mezczyzni-pala-znacznie-czesciej/q3mgmzr</link>
			<description>W 2023 r. niemal co czwarty obywatel Unii Europejskiej w wieku 15 lat i więcej przyznał się do palenia papierosów – wynika z najnowszych danych opublikowanych przez Eurostat. W Polsce problem ten jest bardziej powszechny niż średnio w UE – pali tu 27 proc. społeczeństwa. Szczególnie wysoki odsetek palaczy odnotowano wśród mężczyzn.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2c0a4f6-b4f2-4e4a-a4f1-8f2f94995555</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 18:19:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TP0k9kpTURBXy9mOWVkOWM2MGY5Yjc0NmVkZjNkODg4NjQ0YWVmMDE1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski rozmawiał z Donaldem Trumpem. Telefon po ważnym spotkaniu w Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wolodymyr-zelenski-rozmawial-z-donaldem-trumpem-telefon-po-waznym-spotkaniu-w-rosji/rt6g3qr</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski poinformował dziś, że rozmawiał telefonicznie z prezydentem USA Donaldem Trumpem. "Nasze wspólne stanowisko z naszymi partnerami jest absolutnie jasne – wojna musi się skończyć. I musi to nastąpić w sposób uczciwy" — poinformował prezydent Ukrainy w swoim najnowszym wpisie na platformie X.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c98e351-1ca4-4d2e-a5e4-91355b886e86</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 17:42:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l6Ik9kpTURBXy9jN2NlZWRkYjNmOWIwNDE5ZTM0ODlhZTUyM2Y2NDhiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Steve Witkoff po spotkaniu w Rosji. Jest wpis Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/steve-witkoff-po-spotkaniu-w-rosji-jest-wpis-donalda-trumpa/w2jh9k0</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump poinformował w środę, że jego specjalny wysłannik Steve Witkoff odbył "bardzo owocne" spotkanie z prezydentem Rosji Władimirem Putinem. Według Trumpa rozmowy przyniosły "ogromne postępy" w kontekście zakończenia wojny w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4c9fdc1-a3e6-4907-add2-5657865c7a6a</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 17:29:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FNFk9kpTURBXy9hZWExZDE1NDE3ZDU5M2U0MzI4OTY3ZjZjOTE3ZjgxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyzwanie dla premiera. Brytyjskie media o zaprzysiężeniu Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-polityka-w-impasie-financial-times-o-nowym-prezydencie/zjmwmj8</link>
			<description>"Financial Times" ocenił w materiale redakcyjnym opublikowanym w dniu zaprzysiężenia nowego prezydenta Polski, że "prezydent Karol Nawrocki rzuca wyzwanie premierowi Donaldowi Tuskowi". Czytamy w nim także, jak ocenia brytyjski dziennik, obecnie Polsce, jednej z największych gospodarek w UE, grozi przedłużający się impas w polityce wewnętrznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bbc8cf7-3713-44b5-ab9a-41e5fe66c0cb</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 17:03:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p_fk9kpTURBXy9jNjFmYTg1NmRjNGJmYmI5OWY1MGNjOTE3ZTcwZjMyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cła USA uderzają w branżę alkoholową. Producenci alkoholi piszą do Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cla-usa-uderzaja-w-branze-alkoholowa-producenci-alkoholi-pisza-do-trumpa/yd9db5l</link>
			<description>Ustalona 15-procentowa taryfa celna Stanów Zjednoczonych na towary z UE może zmniejszyć wartość sprzedaży alkoholu o prawie 2 mld dol. zagrozić 25 tys. miejsc pracy w USA. Takie obawy przekazała grupa 57 firm przemysłu alkoholowego w liście, który wysłała do prezydenta USA Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">cabca379-7016-4a25-b95b-5e9d7931694f</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 16:58:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5zLk9kpTURBXy80Nzg1OWNjZjc5YWE3MGY5YjcxNDY2Nzc5MjA2ZDcwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od 12 lat na wysypisku śmieci szuka dysku z bitcoinami wartymi miliardy. Podjął kluczową decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/james-howells-konczy-poszukiwania-dysku-nowy-plan-na-920-mln-dol/dxdencx</link>
			<description>James Howells od ponad dekady szukał na wysypisku śmieci dysku komputera, na którym miały się znajdować bitocoiny, których wartość obecnie szacowana jest na 920 mln dol. Inżynier komputerowy z Walii ogłosił, że zakończył swoją misję odzyskania dysku twardego. Równocześnie dodał, że to nie zamyka sprawy fortuny.</description>
			<guid isPermaLink="false">25d39c15-db83-4e27-aabf-51092b545de4</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 16:45:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zehk9kpTURBXy9hNGViZjgzMmMxNzgzOWM3OGFkZTQ1MjM1NTU0MzhkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Włochy zdecydowały w sprawie mostu na Sycylię. Będzie najdłuższym takim na świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wlochy-zdecydowaly-w-sprawie-mostu-na-sycylie-bedzie-najdluzszym-takim-na-swiecie/1vj5df4</link>
			<description>Rząd Włoch wydał w środę końcową zgodę na budowę mostu nad łączącą Sycylię z Kalabrią Cieśniną Mesyńską. To inwestycja o historycznym znaczeniu. Most ma być najdłuższym jednoprzęsłowym mostem na świecie, a jego ukończenie planowane jest na 2032 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">5055aca5-6c8f-47cf-b69e-24cb3df5f33a</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 16:39:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sO0k9kpTURBXy8zYzFmNjk3ZGM5NWUyN2VlYTg0NWVmZTRlMmQ3MDJhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Niesprawiedliwe, nieuzasadnione i nierozsądne". Indie reagują na amerykańskie cła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-naklada-dodatkowe-cla-na-indie-co-oznacza-decyzja/5dwz7tb</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump wprowadził dodatkowe 25 proc. cło na import towarów z Indii. Decyzję uzasadniał faktem, że "kraj ten kupuje rosyjską ropę". Indyjski resort dyplomacji oświadczył tego samego dnia, że taryfy te są "niesprawiedliwe, nieuzasadnione i nierozsądne".</description>
			<guid isPermaLink="false">00d4ed5b-612c-4c06-94f7-74c829a46483</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 16:35:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H_uk9kpTURBXy9hNGQ1MmNlZTRmNGI5YTlhMDcwMmRjOGJjOTMwZGU4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy piszą o Karolu Nawrockim. "Jest zwolennikiem teorii spiskowej"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-pisza-o-karolu-nawrockim-jest-zwolennikiem-teorii-spiskowej/2kjgx1h</link>
			<description>Karol Nawrocki, zaprzysiężony w środę jako nowy prezydent Rzeczypospolitej Polskiej, spotyka się z krytycznymi komentarzami w niemieckiej prasie. Czołowe media w Niemczech zgodnie wskazują, że relacje między Warszawą a Berlinem oraz współpraca prezydenta z rządem Donalda Tuska mogą być wyjątkowo trudne.</description>
			<guid isPermaLink="false">fcd66870-af26-4716-bc2f-f212631f6b9a</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 16:21:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1pOk9kpTURBXy82NTM4MzhkODZjZDcwNGU4NTlmMWI1MzkwZWU3MjgxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom AI ratuje giełdę USA. Noblista ostrzega przed recesją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-boom-w-sektorze-ai-maskuje-skutki-polityki-trumpa/gdch60g</link>
			<description>Boom w sektorze AI maskuje fatalne gospodarcze skutki polityki prezydenta USA Donalda Trumpa; jest też powodem, dla którego mimo wojny handlowej nie doszło do tąpnięcia na giełdach - pisze w środę na swym blogu laureat ekonomicznego Nobla prof. Paul Krugman.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5468282-2b97-45d9-bc7c-676fe08eb19c</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 16:12:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZVsk9kpTURBXy8xZjljY2UzMjg5N2FjNDNkNTJmZGJhZTA5NWFlY2JhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w rządzie Litwy. Jest kandydatka na nowego premiera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zmiany-w-rzadzie-litwy-jest-kandydatka-na-nowego-premiera/e3t4mdb</link>
			<description>Litewska Partia Socjaldemokratyczna (LSDP) oficjalnie wskazała dotychczasową minister pracy i opieki społecznej Ingę Ruginiene jako swoją kandydatkę na stanowisko premiera – poinformowało prezydium ugrupowania w środę. Propozycja ta pojawiła się po tym, jak w poniedziałek z funkcji szefa rządu zrezygnował Gintautas Paluckas, wobec którego wysunięto zarzuty dotyczące możliwych działań korupcyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba8c3ffa-89b2-46f0-a860-470522440e46</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 16:06:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fbak9kpTURBXy8yYjFiNzcwNmVhNDQwYzZiNDI4YjU3Mjg2Mjk5MzczYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż twarożku wystrzeliła przez TikToka. Producenci nie nadążają z produkcją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sprzedaz-twarozku-wystrzelila-producenci-nie-nadazaja-z-produkcja/n2z5f3z</link>
			<description>Kiedyś pomijany produkt spożywczy przeżywa renesans w internecie. Trend na TikToku sprawia, że twarożek stał się tak popularny, że producenci nie nadążają z produkcją i dostawami do sklepów.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fbf9257-d11a-4f14-bd3c-2da9daf47cbf</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 15:55:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wE7k9kpTURBXy8xOGUzOTYwMzEyMmZjZTUwYzUxZmE5NzdjNDU3Yjc4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki mówi nie dla euro w Polsce. Ocena eksperta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-a-euro-analiza-ekspertow-i-stanowisko-prezydenta/p0cnklk</link>
			<description>Nikt w tej chwili Polski do strefy euro nie wprowadzi — ocenił w rozmowie z PAP Piotr Kuczyński z domu inwestycyjnego Xelion, komentując słowa prezydenta o tym, że jest on przeciw wprowadzeniu euro. Ekspert zwrócił uwagę, że ani polska gospodarka nie jest gotowa na tę walutę, ani nie ma szans na zmianę konstytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">600b4972-05bc-4558-a22e-d1d80fbc32e9</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 15:16:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KmZk9kpTURBXy8zYTJmNzllMGNlNGFmZmY1OTZiNzI0ZTZmNjdlODM2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowy silnik polskiej gospodarki na minusie. W Europie gorzej tylko we Francji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kluczowy-silnik-polskiej-gospodarki-na-minusie-w-europie-gorzej-tylko-we-francji/kx4vt2y</link>
			<description>W pierwszym kwartale br. spożycie indywidualne gospodarstw domowych stanowiło prawie dwie trzecie polskiego produktu krajowego brutto. To, czy optymistycznie podchodzimy do zakupów, ma przełożenie na całą gospodarkę, włącznie z dochodami Skarbu Państwa. No i tu okazuje się, że Polacy odznaczają się na tle Europy szczególnym pesymizmem. W czerwcu sprzedaż detaliczna była u nas o 0,8 proc. niższa niż w maju i to drugi najgorszy rezultat w Europie. Wiele wskazuje na to, że przyczyną jest turystyka.</description>
			<guid isPermaLink="false">48ff26c5-ae99-4b2a-a43e-41a1a8cab79b</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 14:54:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Iek9kpTURBXy80MjVkNzZjYzIzYmIxNTVlNDExNWRmODQxMDM0MjA0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CPK ujawnia projekt terminala i dworca. Budowa coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/cpk-projekt-terminala-i-dworca-gotowy-wnioski-o-pozwolenia-w-drodze/k54dgs5</link>
			<description>Spółka CPK poinformowała, że odebrała już projekt terminala lotniska i dworca kolejowego od master architekta. Obecnie trwa przygotowanie dokumentacji do złożenia wojewodzie mazowieckiemu wniosków o wydanie pozwoleń na budowę, która ma wystartować w przyszłym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">51c9571b-f5b4-4221-9051-5cd89df8d987</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 14:25:25 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zWyk9kpTURBXy83NjYwMjE4MjJjMDRjZjU4MmRhN2FhNDZiZDJkOTI1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w Polsce lekko w górę. Wyliczenia MRPiPS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bezrobocie-w-polsce-lekko-w-gore-wyliczenia-mrpips/2sc1ps4</link>
			<description>Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej poinformowało, że stopa bezrobocia rejestrowanego w lipcu wyniosła 5,4 proc. wobec 5,1 proc. w czerwcu bieżącego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0f2f40e-ceeb-4acd-8108-ff2ea1b1548b</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 12:34:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kvmk9kpTURBXy80Y2ZlMDYzZWZkMTkwMTI1YzgxNjI4Zjk0ZjQ0MDNkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy próg wstępu do klubu 10 proc. najlepiej zarabiających. Kobiety dogoniły mężczyzn</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/najwyzsze-10-procwynagrodzen-w-gospodarce-prog-przesunal-sie-w-gore-szczegolnie-w/q10bzpy</link>
			<description>Jedna dziesiąta pracujących w Polsce zarabia powyżej 16 tys. zł brutto — wynika z opublikowanych w środę danych GUS za luty. Zauważalny jest przy tym wyższy wzrost progu bogactwa u kobiet niż u mężczyzn. Zresztą w ogóle zarówno średnia płaca, jak i mediana płac kobiet rośnie dużo szybciej od mężczyzn. Różnica na niekorzyść kobiet zeszła już do prawie 3 proc. i jest historycznie najniższa. Na poziomie najbogatszych osób niemal jej już nie ma. Jeśli są jakieś nierówności płacowe między płciami, to nie należy ich szukać w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf1ade63-1a2a-468f-9924-a94c6df6e76b</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 12:31:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kBqk9kpTURBXy81YTZjODA3NjRmNzkyODhkY2E3MWIyYzUyNGRiMzZmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd proponuje nową wysokość płacy minimalnej od 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/rzad-nowe-stawki-minimalne-od-2026-r-zwiazki-zawodowe-krytykuja-propozycje/yecg160</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. minimalne wynagrodzenie za pracę ma wynieść 4806 zł brutto, a minimalna stawka godzinowa – 31,40 zł brutto. Taką propozycję zawiera projekt rozporządzenia Rady Ministrów, który trafił właśnie do opiniowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">71665e5d-06ea-438a-9adf-f0fc1e9cfc9d</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 12:24:20 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J0Mk9kpTURBXy84ODk1ZmNmODc3NTRjOWU0NWI1NjYzYTNiYzYzZGRkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TK może być bronią Karola Nawrockiego. Rząd Donalda Tuska w żelaznym uścisku [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-idzie-na-zwarcie-z-rzadem-i-nie-chodzi-tylko-o-weto-analiza/q6nrstf</link>
			<description>Pierwsze słowa Karola Nawrockiego po zaprzysiężeniu mówią o jego polityce więcej niż kilka miesięcy kampanii wyborczej. Prezydent idzie na ostre zwarcie z rządem premiera Donalda Tuska. Choć jego konstytucyjne kompetencje w dziedzinie gospodarczej są ograniczone, to jego wpływ będzie znaczący. Politycy PiS sugerują nam anonimowo, że będzie się działo.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c298332-09b1-46a1-a5f3-24ab59bf0e67</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:51:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Jtk9kpTURBXy8yMWNiNDNiOTE0MTU1NjdmZTlmZjg2MTY5ZDkwMzdhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostry spadek zamówień na niemieckie samochody. To złe informacje dla polskiej gospodarki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ostry-spadek-zamowien-na-niemieckie-samochody-to-zle-informacje-dla-polskiej/h2l8dsy</link>
			<description>Prognozy ekonomistów mówiły o wzroście, a jednak realne dane rozczarowały. Niemiecki przemysł, który jest filarem największej gospodarki Europy, odnotował w czerwcu spadek zamówień o 1 proc. Znaczące problemy ma branża motoryzacyjna. Skoro Niemcy mają mniej zamówień, to ich spadku mogą oczekiwać też podwykonawcy w Polsce, a to może przełożyć się na zwolnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">d42978aa-b29c-4a6c-8a5b-908d0765cc33</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 10:30:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/baHk9kpTURBXy83OTUyZGQ1NjZmZDVmYWE3MzY0MTVjODM0MjhmYTNmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawrocki chce rozmawiać z rządem o stanie finansów publicznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nawrocki-chce-rozmawiac-z-rzadem-o-stanie-finansow-publicznych/gsfe8n7</link>
			<description>— Chciałem już dzisiaj zaprosić na posiedzenie Rady Gabinetowej, które odbędzie się jeszcze w sierpniu — powiedział podczas swojego orędzia prezydent Karol Nawrocki. Jak dodał, będzie chciał m.in. o stanie finansów publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">719bb85d-d25d-4abb-af32-6d54f85b46a0</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 09:36:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dd0k9kpTURBXy8yZTRlNjc5YjA0YWJmZjgxMmZhMDllMTBmZjcwZWM4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiadomosć od prezydenta dla Waldemara Żurka: "Polska nie jest na drodze praworządności"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-ustroj-panstwa-do-naprawy-juz-teraz-sedziowie-musza-sluzyc/7fpp52d</link>
			<description>"Drodzy państwo, polska musi wrócić na drogę praworządności. Dzisiaj polska nie jest na drodze praworządności" — powiedział Karol Nawrocki w orędziu wygłoszonym w Sejmie tuż po zaprzysiężeniu go na prezydenta. I zaznaczył, że "ciężko nazwać praworządnym państwo w którym nie działa i nie funkcjonuje legalnie wybrany prokurator krajowy". Prezydent zwrócił się też bezpośrednio do Waldemara Żurka, ministra sprawiedliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">990139ae-62fa-4f19-8c23-0f4df4b460ec</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 09:25:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oc2k9kpTURBXy9kNTY2YWEzNWE5NDBhYmRjMGI0MDdkMGE4YzdkNGFhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki w orędziu mocno o CPK. "Jutro złożę projekt"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pierwsze-slowa-prezydenta-nawrockiego-cpk-i-wiek-emerytalny/dtzs4rd</link>
			<description>Podczas inauguracyjnego orędzia prezydent Karol Nawrocki zapowiedział plan swojej pięcioletniej kadencji. Sporo miejsca poświęcił Centralnemu Portowi Komunikacyjnemu. Zapowiedział błyskawiczny projekt w tej sprawie. Podkreślił też brak zgody na podniesienie wieku emerytalnego czy nielegalną migrację. Mówił również o silnej polskiej walucie, przy czym popełnił bardzo częsty błąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">876dfca1-87c8-440a-9cd4-b5876bfb13c4</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:41:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l0Ik9kpTURBXy82M2EwMGNhNjZhZjY1OGRjM2E0MWJlYWExMTQzOTlmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krótszy czas pracy? Oto co myślą o nim Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wielki-test-krotszego-tygodnia-pracy-oto-co-mysla-o-nim-polacy-sondaz/c5cmrps</link>
			<description>Ponad 76 proc. Polaków słyszało o projekcie rządowym dotyczącym pilotażu skrócenia czasu pracy. Na stole są dwie opcje — krótszy tydzień pracy lub krótsze dni pracy. Pracownia Research Partner sprawdziła, co sądzą o nich Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">9eef35cf-dbbd-4044-b5a0-12e2f5499832</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:01:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dxXk9kpTURBXy83ZTkxZGEzOGVmMGYwMTE0OGU1ZjUwMjIxYmUzNDVmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze projekty Nawrockiego "na dniach". W tym PIT 0 proc. dla rodzin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pierwsze-projekty-nawrockiego-na-dniach-w-tym-pit-0-proc-dla-rodzin/qqk2205</link>
			<description>W najbliższych dniach do Sejmu trafią prezydenckie projekty ustaw dotyczące CPK, PIT 0 proc. dla rodzin, które mają dwoje lub więcej dzieci oraz kwestii dotyczących rolników, związanej z umową Mercosur — poinformował PAP Zbigniew Bogucki, który będzie szefem Kancelarii Prezydenta Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">67bc19ac-2008-425e-ac2b-801fb79a4411</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 05:23:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Lxk9kpTURBXy9iODQyZTVhYjhjZGEwZjc2ZTRkYWEyMmQ5NDZjNWEwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala rezygnacji w USA przez powroty do biur. Firmy źle się za to zabierają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-przeprowadzic-powrot-do-biur-idealny-model-to-nie-hybryda-czy-pelna-praca-zdalna/qde1esw</link>
			<description>Polityka powrotu do biura często negatywnie wpływa na motywację i morale pracowników — ale, jak twierdzą eksperci, z którymi rozmawiał Business Insider, wcale nie musi tak być. Nierówne egzekwowanie zasad to jeden z najczęstszych błędów w całym procesie. Aby zrobić to dobrze, warto przeszkolić kadrę kierowniczą średniego szczebla i wsłuchać się w jej głos.</description>
			<guid isPermaLink="false">912dcf97-7578-47fc-928d-496a314e4ccb</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 05:20:20 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gcGk9kpTURBXy8xYmM0MGIxYWE0OTVmNTYyZWUwYzI4MjkwYmMzM2E0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fiskus wyegzekwuje podatek tylnymi drzwiami? Jest projekt dużej nowelizacji ordynacji podatkowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/projekt-zmian-w-ordynacji-podatkowej-jedne-problemy-znikna-a-powstana-nowe-analiza/wdkd8xv</link>
			<description>Jest nowa wersja projektu dużej nowelizacji ordynacji podatkowej. Ministerstwo Finansów chce usunąć jeden z przepisów, który powodował, że przedawnienie podatków było dotychczas fikcją. Tego oczekiwali eksperci. Wskazują jednak, że jednocześnie fiskus będzie mógł dochodzić kar dla sprawców tylnymi drzwiami, a więc mimo przedawnienia podatku. Na plus z kolei jest likwidacja krajowych schematów podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">522fb364-9b1f-42c3-b455-220ff6f7e19b</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 05:17:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/keOk9kpTURBXy8yYmUxN2UwNTI1NWVjYjBhYzIwMDNjOWNiNDc3YWI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto był najlepszym prezydentem? Tak wypada Andrzej Duda [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/andrzej-duda-bez-szans-polacy-wskazali-najlepszego-prezydenta-sondaz/9qe5vk9</link>
			<description>Andrzej Duda, kończący swoją pracę w Pałacu Prezydenckim, znalazł się na podium zestawienia najlepszych prezydentów III RP. Sondaż na zlecenie Onetu przeprowadziła pracownia SW Research.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3fbd38c-c43b-43b2-83ce-6cbaa43714bf</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 04:45:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gc6k9kpTURBXy9kYTczYTI0YzcyMzY5MmI0ZGNiM2FkYTg4MjdjNDRlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie zmiany w podatkach obiecał Karol Nawrocki. Jakie są przeszkody, żeby je zrealizować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/karol-nawrocki-o-pit-i-vat-ambitne-zmiany-dla-rodzin-i-przedsiebiorcow/m31jwbh</link>
			<description>6 sierpnia oficjalnie swoją prezydenturę zaczął Karol Nawrocki. W trakcie kampanii wyborczej zapowiedział kilka podatkowych inicjatyw ustawodawczych. Nowy prezydent chciałby m.in. zmian w podatkach dochodowych. Z realizacją tych zapowiedzi będą jednak zasadnicze problemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">739e9a7f-fc28-47a8-aacf-f0424916a3ea</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 04:24:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/re9k9kpTURBXy81YjJhZTNjZTk3M2U4YWRkMWY1ZDE1NTk2ZGUxM2JkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy wracają do kraju. Nowe dane to potwierdzają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-wracaja-do-kraju-nowe-dane-to-potwierdzaja/yvhlqdj</link>
			<description>Już od kilku lat Wielka Brytania, a ostatnio też Niemcy znalazły się wśród państw z ujemnym bilansem polskiej migracji. Ten trend będzie się nasilał - pisze w środę "Rzeczpospolita". To oznacza, że Polacy raczej do ojczyzny wracają niż z niej wyjeżdżają.</description>
			<guid isPermaLink="false">66313b77-84dc-4891-8b60-1fd14892a7c7</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 04:21:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vQ9k9kpTURBXy8yMWZiNDJiMzk1ODFhMjFiMDBiMzM0NTc2N2U4MjAyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te ustawy szybko trafią na biurko Karola Nawrockiego. Oto co Sejm uchwalił przed wakacjami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/te-ustawy-trafia-na-biurko-karola-nawrockiego-oto-co-sejm-uchwalil-przed-wakacjami/2dzjbzn</link>
			<description>Sejm zakończył ostatnie przedwakacyjne posiedzenie. W efekcie na biurko nowego prezydenta trafi pakiet ustaw do podpisu. To będzie pierwszy test Karola Nawrockiego. Jarosław Kaczyński, prezes PiS, powiedział, że początek pełnienia funkcji, rzeczywistej kadencji prezydenta, musi być czymś wielkim. Mówi się też, że to ma być najbardziej konfrontacyjna prezydentura ze wszystkich dotychczasowych, której skutkiem może być paraliż państwa. Czy zatem urzędowanie może zacząć od zawetowania pierwszych ważnych dla rządu premiera Donalda Tuska ustaw?</description>
			<guid isPermaLink="false">ba62a185-6523-4cc4-9610-95fba4b1f7dd</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IjTk9kpTURBXy80ZTY5MDNmY2MwOWE3YjlkNzc1MjUxYmQ5M2MzZGQ2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedem legislacyjnych grzechów głównych? Podsumowanie 10 lat prezydenta Andrzeja Dudy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/siedem-legislacyjnych-grzechow-glownych-podsumowanie-10-lat-prezydenta-andrzeja-dudy/rtjccmx</link>
			<description>W ciągu 10 lat Andrzej Duda podpisał 1850 ustaw, 19 zawetował, a 61 skierował do Trybunału Konstytucyjnego, wyszedł z 62 inicjatywami ustawodawczymi, ułaskawił 146 osób. Można powiedzieć, że równo inicjował i wetował w pierwszej i drugiej kadencji. W drugiej znacznie częściej pytał o zdanie trybunał, któremu pomógł stracić autorytet. Z wet najbardziej wszyscy pamiętają to dotyczące ustawy o Sądzie Najwyższym, ale były i inne, równie ważne.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e948e1a-c43d-4f77-b11e-15a89c5770fd</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8R9k9kpTURBXy85NGVhODAyMzNkMmVkMDYzNzUyMWY0YmNjY2JlMWE0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec "okrutnego absurdu". Nowe prawo właśnie wchodzi w życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/koniec-okrutnego-absurdu-nowe-prawo-wchodzi-w-zycie/jbbtcm1</link>
			<description>Od 6 sierpnia po poronieniu nie trzeba już ustalać płci dziecka. By skorzystać ze skróconego urlopu macierzyńskiego lub zasiłku pogrzebowego wystarczy zaświadczenie od lekarza. To zmiana, na którą Polki czekały wiele lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">89e8ea64-c65b-4e9b-8e41-38fdd79e5a6c</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2vFk9kpTURBXy82OTQ0MzhmNjkwZGY4ZjhkYjlkMDZlNGU2MWMzNjc4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm przegłosował reformę szpitali. To sprawdzian dla koalicji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-przeglosowal-reforme-szpitali-ustawa-budzi-spory/l4zqslt</link>
			<description>We wtorek Sejm przyjął ustawę o reformie szpitali, głównie powiatowych. Głosowanie nad ustawą to był sprawdzian dla koalicji. Początkowo bowiem protestowała Lewica. Ostatecznie ustawa została przyjęta, a teraz trafi do Sejmu. Gdy już wyjdzie z Parlamentu, trafi do podpisu nowego prezydenta Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">db97bcb3-de30-4427-a48c-b1ba94a9b922</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 16:26:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjQk9kpTURBXy83M2Q1N2I3OTgwZTQ3NDdhYjc1ODllZDM4ZGJjMTU3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie podwyżka dla 100 tys. emerytów. Sejm zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/sejm-zdecydowal-zus-przeliczy-emerytury-z-urzedu-bedzie-podwyzka-dla-100-tys-emerytow/4qvpgfx</link>
			<description>Sejm przegłosował ustawę dla blisko 100 tys. seniorów z 11 roczników. Chodzi o tych, którzy mają mniej korzystne emerytury, ponieważ wniosek złożyli w czerwcu. Pobierają tak zwane emerytury czerwcowe, zwykle o 1-2 proc. niższe od tych wyliczonych w innych miesiącach. Nowe przepisy zakładają, że ZUS z urzędu przeliczy wysokość świadczenia wszystkim, którzy w latach 2009-2019 byli poszkodowani, bo przeszli na emeryturę w czerwcu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a7cc3ad-5a79-461d-b541-4b0e548e98dd</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 15:55:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IYfk9kpTURBXy82MGFmZWVlNTljMGVjOWI3NDlmOGI3OTAyNGMxYWExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda i gospodarka. Im dalej w prezydenturę, tym gorzej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/piec-gospodarczych-mgnien-andrzeja-dudy-im-dalej-tym-gorzej/1pc2x5h</link>
			<description>Prezydent w polskim ustroju ma bardzo mało do powiedzenia, jeśli chodzi o politykę gospodarczą. W zasadzie jego rola ogranicza się do podpisywania lub wetowania kluczowych ustaw, ewentualnie zgłaszaniu do parlamentu swoich pomysłów. Jak w tej materii szło Andrzejowi Dudzie? Sprawdziliśmy 10 lat jego prezydentury. Zaczęło się od kilku naprawdę mocnych akcentów, później było już jednak znacznie gorzej.</description>
			<guid isPermaLink="false">147158fa-c31c-4a8b-9dd5-40d64c1994c8</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 15:48:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c-5k9kpTURBXy8xODc2YWQyZjNiODcwYmRmMGVhNTBhMDRkMjM2MDMwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone marzeń w zasięgu ręki. Poznaj "odNowa by iSpot", czyli wybór w zgodzie z Tobą, który inspiruje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/iphone-marzen-w-zasiegu-reki-poznaj-odnowa-by-ispot-czyli-wybor-w-zgodzie-z-toba/f84z11r</link>
			<description>Posiadanie iPhone'a to dla wielu symbol nowoczesnego stylu, innowacji i jakości. Teraz, dzięki nowej inicjatywie iSpot, dostęp do tej technologii staje się jeszcze bardziej świadomy i inspirujący. Jedyny w Polsce Apple Premium Partner wprowadza "odNowa by iSpot" – linię profesjonalnie odnowionych iPhone'ów, która udowadnia, że nie trzeba wybierać między sercem a rozsądkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">da5df724-48e9-486e-a5cd-366a9b05183c</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 14:25:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fh7k9kpTURBXy9mMWU2ZjA1YWNmMDlmN2Y5NjAwZGZmNzBkMTcxZDM2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy konsument rynku beauty: bardziej świadomy, mniej impulsywny. Barwa Cosmetics o przyszłości pielęgnacji i wartości w czasach niepewności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-konsument-rynku-beauty-bardziej-swiadomy-mniej-impulsywny-barwa-cosmetics-o/qz975zr</link>
			<description>Branża beauty przez lata uchodziła za odporną na kryzysy. Kosmetyki, traktowane jako codzienne dobro – a czasem wręcz emocjonalna potrzeba – przez dekady opierały się recesjom, inflacji i zmianom nastrojów konsumenckich. Ale dziś, jak zauważają eksperci, jesteśmy świadkami fundamentalnego przedefiniowania zachowań zakupowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea41e0c1-7d32-461d-a865-1bb388f88fd4</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 12:54:07 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yYpk9kuTURBXy8xN2NhM2NmYy01NjAxLTQ2NGYtYjIxNi01YzU5MThlZTZhYjAuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Osobiste Konto Inwestycyjne. Opinie na temat nowego pomysłu rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-narzedzie-inwestycyjne-w-polsce-czy-oki-to-dobry-wybor/m0xp12r</link>
			<description>Minister finansów i gospodarki Andrzej Domański poinformował o wprowadzeniu nowego narzędzia inwestycyjnego — Osobistego Konta Inwestycyjnego. Informacja spotkała się raczej z pozytywnym przejęciem, czego doskonałym dowodem są pozytywne reakcję na mediach społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf928d50-8023-419b-97b1-8fcab87969a3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:02:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t0pk9kpTURBXy8xZGE3NThiOTEzNTc1OWRlYjA1NTg3MDY2NjIwN2IxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Filar europejskiej gospodarki reaguje na pogodę. Cieszą się Hiszpanie i Niemcy, Francuzi w depresji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/filar-europejskiej-gospodarki-reaguje-na-pogode-ciesza-sie-hiszpanie-i-niemcy/d511p9l</link>
			<description>Filar unijnej gospodarki, czyli sektor usług, pozytywnie zareagował na pogodę. Inaczej niż w Polsce, dobra pogoda dopisała we Włoszech, w Hiszpanii i w Niemczech, co przekłada się na poprawę w turystyce. Badanie opinii menadżerów firm pokazało, że nastroje są coraz lepsze. Pozytywnie wygląda też sytuacja Wielkiej Brytanii. Wyjątkiem jest Francja, tu recesja się powiększa.</description>
			<guid isPermaLink="false">0097ec1f-1c3c-40cd-82c5-33fa8ed38ef5</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 09:35:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nsFk9kpTURBXy9lODdlMmY5YmRiZGQ5NjA3ZTkwNjk2ZWMxNTg5MGRlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BP oficjalnie ogłasza: odkryliśmy największe złoże od 25 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bp-oglasza-najwieksze-odkrycie-ropy-i-gazu-w-tym-stuleciu/tdmhhqx</link>
			<description>Gigant energetyczny BP dokonał przełomowego odkrycia w basenie Santos u wybrzeży Brazylii — donosi BBC. Brytyjska firma ogłosiła, że znalazła rezerwy ropy i gazu, które mogą znacząco wpłynąć na wzrost jej produkcji. Informacja ta podkreśla zwrot BP z energii odnawialnej w stronę paliw kopalnych, co jest zgodne z nową strategią koncernu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d8c7c2f-69bf-4270-9e47-518c8046da15</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 09:18:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ALak9kpTURBXy9iNDhmMWEwYzkwMzQyMWJiNmI2ODQ0MDVjMTg2YzhlZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czekamy dziś na ostatnią decyzję prezydenta Andrzeja Dudy. Mocny apel RPD i młodych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ostatnia-decyzja-prezydenta-andrzeja-dudy-rpd-apeluje-nie-pozwolmy-mlodym-umierac/6p4pd79</link>
			<description>Wtorek, 5 sierpnia, to ostatni dzień prezydentury Andrzeja Dudy i ostatni dzień na podjęcie decyzji w sprawie przyjęcia lub odrzucenia ustawy uprawniającej osoby po 13. roku życia do pomocy psychologa bez zgody rodzica. — Potrzebujemy tej ustawy, nie pozwólmy młodym umierać — apeluje w rozmowie z Business Insider Polska rzeczniczka praw dziecka Monika Horna-Cieślak.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d682e7d-8b40-433e-9834-bfe16ca620e8</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:21:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Su4k9kpTURBXy8yZWMwMmQ5MmQzNzM5N2JiOGI5YWE5ODUyNTg4NjdmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz firmę? Czas ucieka. Rozwiewamy mity i tłumaczymy, jak się przygotować do rewolucji KSeF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-to-nie-jest-sprawa-ksiegowosci-ekspert-rozwiewa-mity-wyjasnia-nowe-obowiazki/dtebpxx</link>
			<description>Rewolucja w fakturowaniu zbliża się wielkimi krokami, a wokół Krajowego Systemu e-Faktur (KSeF) narosły już mity. Rozwiewa je Bogdan Zatorski, kierownik do spraw analiz biznesowych i wymagań prawnych w Symfonii, w rozmowie z Business Insiderem. Apeluje też, aby przedsiębiorcy nie odkładali przygotowań na ostatnią chwilę. Podkreśla, że KSeF to złożony, wieloetapowy proces. Tłumaczy, jakie etapy trzeba przejść. Nie jest to sprawa księgowości. Nie da się też KSeF przerzucić na biuro rachunkowe lub dostawcę oprogramowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">7888a227-0d8b-483f-b720-f23b6368ba2b</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:38:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SE4k9kpTURBXy8zYjRjY2I5NjI1ODBlZjllOTQ3OTEyNDMwMDY5YzU0Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Drill, baby, drill" czy neutralność klimatyczna? Co zrobić z odkryciem na Bałtyku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zloza-ropy-na-baltyku-szansa-czy-wyzwanie-dla-klimatu/7krhp7w</link>
			<description>Choć złoża odkryte niedawno na Bałtyku robią wrażenie, Polska raczej nie zostanie naftowo-gazową potęgą Europy Środkowo-Wschodniej. Pytanie zresztą, czy w dobie wzrostu globalnych temperatur i wciąż obowiązującego kursu na neutralność klimatyczną jest to w ogóle możliwe. Własne zasoby paliw mogą nieco poprawić naszą niezależność energetyczną, transformacji w kierunku zeroemisyjności i elektryfikacji jednak nie zatrzymają.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d610ee7-3cd5-49b7-b5a2-ede6b0abe45d</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:22:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zjyk9kpTURBXy8wNjc5MWQ4MWU0ZTFmNzVhNTlmYTBmNzgxZmZlNmY2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To jedna z pierwszych ustaw, która trafi na biurko Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/to-jedna-z-pierwszych-ustaw-ktora-trafi-na-biurko-karola-nawrockiego/3379fxf</link>
			<description>Wystarczą dwa kliknięcia, by dowiedzieć się, na jaką emeryturę będziemy mogli liczyć w przyszłości. Taki plan ma rząd, który chce takie informacje umieścić w aplikacji mObywatel. Ustawa, która to umożliwi, będzie we wtorek głosowana w Sejmie. Jeśli znajdzie większość, to będzie jedną z pierwszych, które trafią na biurko nowego prezydenta Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">64f1bd61-50fb-4d32-8db3-b49036d9c20a</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:16:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FnLk9kpTURBXy9iMDJmMGQ1YWRmZjdiZWFjM2NlYzdmYzU1N2Q5NjZkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niespodziewane zwolnienia grupowe w Krakowie. Znana firma zamyka dział. AI się do tego przyłożyła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienia-grupowe-w-aldi-w-krakowie-znika-caly-dzial/2pv1hxp</link>
			<description>Krakowska jednostka międzynarodowej sieci Aldi Nord niespodziewanie przeprowadziła grupowe zwolnienia, informując o nich niemal z dnia na dzień — donosi krakowska "Wyborcza", którą o sprawie zawiadomił jeden z czytelników. Pracę ma stracić blisko 100 osób. Dane wskazują, że zwolnienia grupowe stają się coraz częstsze w stolicy Małopolski.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ee1f3aa-bfb4-40d4-9a2e-f621f100dbfa</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:08:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iTPk9kpTURBXy8wNmFkMWIxMjhjMDEwMjc3MTU5MWY3NWIzYzAwNTM5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Austriacy przejmują Santander Bank Polska. Zmienią układ sił w sektorze bankowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/erste-group-przejmuje-santander-bank-polska-co-oznacza-rebranding/jsyvj1c</link>
			<description>Po przejęciu Santander Bank Polska to Austriacy będą mieli największy udział w naszym sektorze bankowym wśród inwestorów zagranicznych, ale nie dominujący. Jak przypomina "Rzeczpospolita", obcy" kapitał w Polsce jest zróżnicowany, co jest dobrą informacją dla stabilności rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">05186abc-26b1-49d6-b75a-97f5bfb7c88a</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 04:29:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t83k9kpTURBXy83YzQyZTM5ZjlkM2I0NDIwOTVmYjZkODE5ODVkOTdjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z Andrzejem Dudą? Polacy mówią jasno[SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/andrzej-duda-konczy-kadencje-co-dalej-polacy-sie-wypowiedzieli-sondaz/vdxwk1c</link>
			<description>Andrzej Duda kończy swoją kadencję prezydencką. Wciąż jednak pozostaje pytanie, czy jego polityczna kariera będzie kontynuowana. Choć on sam wyraża gotowość do pracy np. na stanowisku premiera, Polacy — pytani przez SW Research na zlecenie Onetu — nie są w większości przekonani do tego pomysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5334aee7-08b3-40b2-bffa-3b0037f8c6a5</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 04:27:23 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fHTk9kpTURBXy8xNmQ5MGYyYzk0NWY1ZDlhNDM2ODQxZjVlODY1ZGRjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Migracja milionerów gwałtownie rośnie. Oto 10 krajów, które w 2025 r. przyciągną najwięcej zamożnych osób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/milionerzy-dawno-sie-tak-nie-przeprowadzali-to-wazny-sygnal-gospodarczy/vhbxgcx</link>
			<description>Szacuje się, że w tym roku na świecie przeprowadzi się 142 tys. milionerów, wnosząc ze sobą miliardy dolarów majątku inwestycyjnego. Głównymi czynnikami migracji milionerów są bezpieczeństwo, podatki i styl życia. Na przeprowadzkowej liście jest trochę zaskoczeń. — Południowa Europa szybko staje się nowym centrum przyciągającym bogactwo — mówi ekspert w rozmowie z BI. I dodaje: — Wielka migracja majątkowa dopiero się rozpędza.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a3d2852-e207-4641-9834-ed637347b874</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 04:14:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/toGk9kpTURBXy9hODAyNDZlNmRjYjM2ZTI3NTBmOTcwMDYxY2RmNGViOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulisy katastrofy Volkswagena. Nad tym ryzykownym planem w tajemnicy pracuje zarząd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowy-volkswagen-motoryzacyjny-gigant-szykuje-najwieksza-zmiane-w-historii/c74gcx8</link>
			<description>Sytuacja w Volkswagenie jest poważna – po raz kolejny. Ogłoszone pakiety oszczędnościowe nie wystarczają, by przygotować koncern na przyszłość. Prezes zarządu, Oliver Blume, planuje w ciągu najbliższych dwunastu miesięcy gruntowną restrukturyzację. Na końcu tej rewolucji ma powstać "nowy VW".</description>
			<guid isPermaLink="false">3889cab4-9af8-47df-945e-2d9fb8f94a52</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 04:07:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AWNk9kpTURBXy9jMTAzODkwZTQ3MzM0MmQyYWY1NmNhMzM1YjYyNDQ2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące emerytów się ucieszą. Dostaną nadprogramowe podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/tysiace-emerytow-sie-uciesza-dostana-spore-podwyzki/f2eyn6s</link>
			<description>Problem, z którym wiele rządów nie było sobie w stanie przez lata poradzić, może zostać w końcu rozwiązany. We wtorek Sejm zajmie się rządowym projektem ustawy likwidującej absurd w postaci tzw. emerytur czerwcowych. Dzięki niemu nawet 100 tys. emerytów będzie mogło liczyć na ponowne przeliczenie wysokości świadczeń. Na tym ruchu nie można stracić. Da się tylko zyskać.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8e3603-a039-4184-9dfa-592032f9a0eb</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1e_k9kpTURBXy83NWZiMGM5NTQ1ZmNmYTNiN2YwNjA4MmUwN2UyZWY2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa w Polsce giełda kryptowalut ma za sobą rekordowy rok. Potwierdzona stabilność kapitałowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najwieksza-w-polsce-gielda-kryptowalut-ma-za-soba-rekordowy-rok-potwierdzona/8ksmd1p</link>
			<description>Zondacrypto z rekordowym rokiem. BB Trade Estonia OU, operator giełdy zondacrypto, zamknął 2024 r. z wynikiem 31,50 mln euro skonsolidowanych przychodów i 8,44 mln euro zysku netto. Spółka poinformowała o pozytywnej opinii niezależnego audytora oraz o przejściu audytu "own funds", który potwierdza odpowiedni poziom środków własnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5368bfb-30c5-48eb-acfa-e13e3a56f4a4</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 12:11:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lrnk9kpTURBXy84OGU3MmYwZGFiNTVhZTFmNjFjNGZlZTFkMDgzZGE0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1 sierpnia wolny od pracy? Sprawa trafiła do rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/1-sierpnia-dniem-wolnym-od-pracy-aktualny-status-narodowego-dnia-pamieci-powstania/lst34wq</link>
			<description>1 sierpnia 2025 r. obchodzimy 81. rocznicę wybuchu Powstania Warszawskiego. Dzień ten jest świętem państwowym, jednak pozostaje dniem pracującym. Czy jest szansa, że to się zmieni?</description>
			<guid isPermaLink="false">c05508b2-991f-4ec7-b3e0-821301d6b957</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:30:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/elQk9kpTURBXy80ZjRkYzRjMmNkY2I3ZDM4Yjg2MDBjYTFlYzRiNTMzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile czasu trzeba, żeby podwoić oszczędności? Porównaliśmy siedem popularnych sposobów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/tak-mozna-podwoic-oszczednosci-sprawdz-siedem-popularnych-sposobow-wykresy/zmk8s8y</link>
			<description>Masz oszczędności i zastanawiasz się jak je ulokować? Najpopularniejszy sposób Polaków jest bezpieczny, ale na podwojenie wpłaconej kwoty trzeba było czekać ponad 20 lat. Dla porównania 100-procentowa stopa zwrotu możliwa była do osiągnięcia na rynku nieruchomości w ciągu kilku ostatnich lat, a na warszawskiej giełdzie najwięksi szczęśliwcy taki sam efekt osiągnęli w kilka miesięcy. Pod lupę wzięliśmy jeszcze m.in. obligacje, złoto i bitcoina.</description>
			<guid isPermaLink="false">b141da0b-fbbe-4a75-a3c0-86f3d9cfa8d0</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zm8k9kpTURBXy8yZDE1YzJjNjM4MWFlZTVkMjk4ZTY5ZTJhOTMwMTEzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>VB Leasing: restrukturyzacja działa, mamy dobry plan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/plan-restrukturyzacyjny-spolek-leszka-czarneckiego-vb-leasing-odpowiada-na-zarzuty/t0hyjg4</link>
			<description>PZA potwierdza, że zaskarży uchwałę o wyrażeniu pozytywnej opinii planu restrukturyzacyjnego VB Leasing wraz z suplementami, jak również złoży zarzuty do samego planu restrukturyzacyjnego. AMS Restrukturyzacje broni przygotowanego planu, i podkreśla, że rada pozytywnie zaopiniowała plan zdecydowaną większością głosów. Dodaje, że już wdrożone działania zadziałały.</description>
			<guid isPermaLink="false">0cc8b32b-5180-4688-a98b-3a4eb4577ee9</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:42:58 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xZ8k9kpTURBXy9hNzJmMzA5MDlkZDkzNTQxOWI5ZGFkZmRlN2M1NzYyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajwański producent chipów uniknie ceł Trumpa. Jest jeden ważny powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tajwanski-producent-chipow-uniknie-cel-trumpa-jest-jeden-wazny-powod/sb00wyl</link>
			<description>Tajwański gigant technologiczny TSMC (Taiwan Semiconductor Manufacturing Company) nie zostanie objęty 100-procentowymi cłami zapowiedzianymi przez prezydenta Donalda Trumpa – poinformował w czwartek Liu Chin-ching, dyrektor Narodowej Rady Rozwoju Tajwanu. Decyzja ta chroni kluczowego producenta chipów przed poważnymi konsekwencjami nowej polityki handlowej USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">db33c484-2af3-437a-a5b9-5b2b2f349ac6</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:54:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Ipk9kpTURBXy9iMGI3MjVjYTlhZmE4YTNjZWJiMjVkZjVlOWQxMGNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozczarowanie czy duma? Polacy wskazali, co myślą o swoich mieszkaniach [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czy-polacy-sa-zadowoleni-ze-swoich-mieszkan-sondaz/jsjtk2k</link>
			<description>Większość Polaków deklaruje zadowolenie ze swoich nieruchomości — wynika z badania przeprowadzonego przez portal Nieruchomosci-online.pl. Najbardziej pozytywne odczucia mają mieszkańcy województwa zachodniopomorskiego, natomiast najmniej entuzjazmu wyrażają osoby z Opolszczyzny. Różnice widać też, patrząc na wiek ankietowanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">699f0873-3813-455a-91e4-8865fb6129b6</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:43:18 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sDok9kpTURBXy9lYTQ5MjBkOWY1OGU5NGUzMTE4MzU0NmYxYWE5NjM3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom na rynku kurierskim trwa. Firmy rosną, ale koszty też</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/boom-na-rynku-kurierskim-trwa-firmy-rosna-ale-koszty-tez/jcjlcrx</link>
			<description>Chociaż handel internetowy notuje lekkie spowolnienie, firmy kurierskie w Polsce pracują na najwyższych obrotach. Jak wynika z analizy Dun &amp;amp; Bradstreet, której wyniki "Rzeczpospolita" poznała jako pierwsza, sektor KEP (kurier, ekspres, paczka) nadal dynamicznie się rozwija, przyciągając coraz więcej podmiotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b9ac6160-0a41-4300-90de-6e65439e10ad</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:22:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lG2k9kpTURBXy84MmQzMzJlODg0NWVkZmFjZTYzZmViMmU5NmYyYTZjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hipermarkety kontra dyskonty. Które i za co bardziej cenią Polacy? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/hipermarkety-czy-dyskonty-raport-ujawnia-preferencje-polakow-sondaz/s09716q</link>
			<description>Hipermarkety zyskały uznanie klientów za atrakcyjne ceny i szeroką ofertę promocji, z kolei dyskonty zostały docenione za przejrzystą politykę informacyjną/ Wyniki pochodzą z raportu UCE Research i Hybrid Europe, który analizuje preferencje zakupowe Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">d690ae68-40b0-495f-a178-c23b2fc21b84</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:16:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kgqk9kpTURBXy84OTBmNWZlMzIwYzQ5YzZlNjkzYjBkYWMzNDhlYTVkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin oswoił Rosjan z atakiem na Ukrainę. "Mniej emocji wzbudzała tylko pogoda"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/putin-oswoil-rosjan-z-atakiem-na-ukraine-mniej-emocji-wzbudzala-tylko-pogoda/hgb03hq</link>
			<description>Czwarty rok wojny w Ukrainie nie wywołuje już w Rosji większych emocji. Społeczeństwo przyzwyczaiło się do konfliktu, który coraz częściej funkcjonuje jako tło codzienności — albo źródło szybkich pieniędzy, albo medialnej ciekawostki. Dla jednych to temat do żartów i zdjęć, dla innych – okazja do zysków lub uniknięcia długów. Tymczasem część młodego pokolenia zdaje się traktować wojnę jak telewizyjną fikcję — opisuje "Rzeczpospolita".</description>
			<guid isPermaLink="false">0dacd67c-bfd1-4f73-9a57-9e64523e838b</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 05:30:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fgfk9kpTURBXy8wNzYxMjNjNThmMTMxMWE2YzMxMjI0ZmMxYjUyZTlkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór o energetykę w rządzie. Branża OZE nie zgadza się z resortem klimatu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/spor-o-energetyke-w-rzadzie-branza-oze-nie-zgadza-sie-z-resortem-klimatu/7eeetbt</link>
			<description>Zgodnie z założeniami rekonstrukcji dokonanej przez premiera Donalda Tuska rząd mebluje na nowo kwestie związane z energetyką. Do Rady Ministrów trafiły dwa projekty rozporządzeń, które zmieniają kompetencje resortu klimatu i środowiska oraz powołują nowe ministerstwo na bazie jednego dotychczas istniejącego. Oba akty prawne mają obowiązywać od 11 sierpnia. Biznes i branża OZE chcą jednak pełnej integracji w zarządzaniu energetyką, na co nie zgadzają się Paulina Hennig-Kloska oraz jej polityczne zaplecze.</description>
			<guid isPermaLink="false">117cae3b-64a2-4f4c-8d39-90c53bbc35c4</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 05:17:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EtQk9kpTURBXy9lNWIwNGJlYzcyNzdmNDk3NDgyMTRjNjJhZTFkNzk3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka ofensywa celna Donalda Trumpa oficjalnie weszła w życie. Kto ucierpi najbardziej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cla-trumpa-oficjalnie-weszly-w-zycie-70-panstw-i-ue-na-liscie-kto-odczuje-najbardziej/d1be2fk</link>
			<description>Minutę po północy czasu wschodnioamerykańskiego 7 sierpnia weszły w życie nowe stawki celne wprowadzone przez administrację prezydenta Donalda Trumpa. Obejmują one aż 70 państw oraz Unię Europejską, co czyni je jednymi z najbardziej rozległych zmian w międzynarodowej polityce handlowej od dekad. Nowe cła to zarówno efekt negocjacji handlowych, jak i jednostronnych decyzji prezydenta USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">76ed41f0-9ec8-414b-9531-3c0be8422edc</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 05:07:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ra8k9kpTURBXy81NjhlYTczNGIyNTJhOGY3ODVmYmI1NGEzMzA4NTFmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaprzysiężenie Karola Nawrockiego. Duże zmiany w klubie parlamentarnym PiS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zaprzysiezenie-karola-nawrockiego-duze-zmiany-w-klubie-parlamentarnym-pis/qq64x71</link>
			<description>Czterech parlamentarzystów Prawa i Sprawiedliwości obejmie kluczowe stanowiska w Kancelarii Prezydenta Karola Nawrockiego. W związku z objęciem funkcji w administracji prezydenckiej, zgodnie z przepisami, będą musieli zrzec się mandatów poselskich. Ich miejsca w Sejmie zajmą politycy z dalszych miejsc list PiS.</description>
			<guid isPermaLink="false">c685814c-d41d-47b0-b1ee-496ec3244b37</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:58:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/21rk9kpTURBXy8xYjBiYzRmMDc2MTAyYjZkMWIzODRkNzUzMmY3MWUwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spadek zaufania do prezydenta Zełenskiego po protestach [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-sondaz-w-ukrainie-zaufanie-do-wolodymyra-zelenskiego-spada/l8b2f4y</link>
			<description>Zaufanie społeczne do ukraińskiego prezydenta Wołodymyra Zełenskiego znacząco spadło, osiągając najniższy poziom od pół roku — informuje Reuters. Według danych Kijowskiego Międzynarodowego Instytutu Socjologii (KIIS) nastroje pogorszył kontrowersyjny ruch prezydenta w kwestii walki z korupcją. Nie tylko to jednak nie podoba się coraz większej części Ukraińców.</description>
			<guid isPermaLink="false">948e9aac-789b-4cf0-964a-7f2c38ff4641</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:50:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/48Kk9kpTURBXy9mNmY4NThjZDg0ZTU2Njk1ODVhMGE2NDU1ZDE5YzI2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Polsce znów rosną. Coraz większe znaczenie rynku wtórnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-polsce-znow-rosna-coraz-wieksze-znaczenie-rynku-wtornego/j1zg8m3</link>
			<description>Rynek nieruchomości w Polsce nie przestaje zaskakiwać. Jak wynika z najnowszych danych, już po raz szósty w tym roku zanotowano wzrost cen mieszkań – informuje "Puls Biznesu". Wzrosty dotyczą zarówno rynku sprzedaży, jak i wynajmu lokali mieszkalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">62b368eb-5fca-4174-addc-0e59018aecbb</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:43:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xiAk9kpTURBXy85NzQ4YzFmY2NkZmE0OTA0MzEwNzczOTUzMGMxYWI5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawrocki czy Tusk? Kto powinien prowadzić politykę zagraniczną [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-czy-donald-tusk-dla-kogo-polityka-zagraniczna-sondaz/ed9dgk2</link>
			<description>Karol Nawrocki, nowy prezydent Polski, zasygnalizował swoje ambicje większego zaangażowania w politykę międzynarodową, zwłaszcza w relacjach z Unią Europejską. Temat ten może wkrótce stać się osią sporu między prezydentem a rządem Donalda Tuska. Opinie Polaków w tej sprawie ukazał najnowszy sondaż SW Research przeprowadzony dla Onetu.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa7c463a-96da-402e-97cf-6a0b39b1e1da</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:29:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cfgk9kpTURBXy84ZTNiYzdiNmJlMTU4YTEyODNlZDk3MjllODQ0NzNiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump potwierdza. Trwają przygotowania do spotkania z Władimirem Putinem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-potwierdza-trwaja-przygotowania-do-spotkania-z-putinem/zypfzed</link>
			<description>W środę prezydent USA Donald Trump poinformował, że trwają przygotowania do ewentualnego spotkania z prezydentem Rosji Władimirem Putinem. "Jest szansa, że wkrótce do niego dojdzie" — powiedział. Jak przekazał, rozmowy prowadzone dotychczas między stronami były "bardzo dobre", a klimat do bezpośredniego dialogu wydaje się sprzyjający. Na konferencji poinformował on także o nowych cłach oraz inwestycjach firmy Apple w USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">83ed0acb-1e3f-4d20-b220-4e7afa3606f9</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:25:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2nRk9kpTURBXy81MmJlMWVkYmQzZDQ3Yjk4ZTU0MDJiMGM0YTIzMWZiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie rewolucja w prawie pracy. O kim jednak zapomniano?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/staz-pracy-bedzie-rewolucja-w-kodeksie-pracy-oto-kogo-pominieto/jny469f</link>
			<description>Umowy zlecenia, działalność gospodarcza i praca za granicą mają być wliczane do stażu pracy. To ma być rewolucja, z której skorzystają nawet dwa miliony pracujących. Dziś, jeśli ktoś pracuje dla siebie lub na zleceniu, a potem przejdzie na etat, traci i to dwukrotnie: na starcie i w razie rozwiązania umowy. Problem też w tym, że w projekcie nowelizacji, która wprowadzi tę rewolucję, zapomniano o pewnych osobach.</description>
			<guid isPermaLink="false">464c1b6a-4c4b-4fdb-81ac-71082a2a9652</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W2Ek9kpTURBXy81MzhmZGRhMTc5NzdlYWU1NDNmYmFjODdiOTViYmIzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI bez internetu. OpenAI udostępnia dwa modele offline</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-bez-internetu-openai-udostepnia-dwa-modele-offline-za-darmo/k2hdyyn</link>
			<description>Pojawiło się to, na co czekała branża technologiczna od dłuższego czasu. OpenAI udostępniło dwa otwarte modele z rodziny gpt-oss do pobrania i uruchamiania poza chmurą. To pierwszy od czasów GPT-2 zwrot firmy w kierunku "open-weight", czyli publikowania samych parametrów technologii wraz z prawem do komercyjnego wykorzystania i modyfikacji, ale bez pełnej przejrzystości danych i procesu treningu modeli AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">2293b347-19fa-470b-bd97-2c7f33d772af</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yRPk9kpTURBXy9mMDU5MzYwYjRlM2ZjMzdmYjk4ZTk4ZDQ2YzM0MWFlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najgorętsze zawody jeszcze kilka lat temu nie istniały. "Dyplomy cię do nich nie zaprowadzą"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jakie-zawody-maja-przyszlosc-ekspertka-mowi-co-bedzie-sie-liczyc-poza-ai/t5ces31</link>
			<description>Zawody się zmieniają i żaden dyplom nie jest w stanie w pełni cię do nich przygotować, mówi Business Insiderowi główna ekonomistka LinkedIn na region Azji i Pacyfiku Chua Pei Ying. Dodaje, że pracodawcy zatrudniają dziś na podstawie umiejętności, a nie "papierów", bo szkolnictwo nie nadąża za rozwojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e443e4ae-be92-4416-a0d7-ef5e4943d467</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SU_k9kpTURBXy9jYjRmMzcwMmVkMjkxOWI5Njk2Y2RjZDc0YWY4ZWFmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masowa akcja banków, znowu piszą do klientów. Trzeba podpisywać aneks? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/masowa-akcja-bankow-w-sprawie-planow-awaryjnych-znowu-pisza-do-klientow/j4nrj6e</link>
			<description>Polskie banki znowu wysyłają listy do swoich klientów. Korespondencja dotyczy kredytów mieszkaniowych w złotych. Przede wszystkim tych, których oprocentowanie jest zmienne i oparte na stawce WIBOR. Banki proponują podpisanie aneksu do umowy. Sprawa nie ma jednak związku z próbami podważania takich kredytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8553a270-d19b-414b-8f2b-61c168dffeee</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cFSk9kpTURBXy9kNmM0MmU1YzU1ODViNzUwYTdlZDZiODhmMjQwNDY1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zmienić ścieżkę kariery? Oto co według jednej z dyrektorek Google należy zrobić najpierw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-sie-przebranzowic-ekspertka-z-google-wskazuje-na-pierwszy-krok/n3rdrfx</link>
			<description>Mira Lane, wiceprezeska ds. technologii i społeczeństwa oraz założycielka Envisioning Studio w Google, uważa, że warto podążać za pasją i zmieniać karierę — sama to zrobiła. Jednak zachęca do podejścia do zmiany z odpowiednim planem.</description>
			<guid isPermaLink="false">b57c72bc-b58e-42cd-a321-594cb2494fc2</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 19:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1vSk9kpTURBXy8yNTE1ZWE3MWY4MTRjNmEyZDJlN2ZhNTZlZTZiMzMwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poradziecki bunkier atomowy na sprzedaż w Polsce. "To nie jest zabytek" [ZDJĘCIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dzialka-z-bunkrem-atomowym-na-sprzedaz-w-polsce-cena-tanio-nie-jest/9m1n0j4</link>
			<description>Czy można prowadzić działalność gospodarczą na terenie, który przed laty służył do przechowywania bomb atomowych? Odpowiedź jest prosta: można i to z powodzeniem. – To nie jest zabytek, obiekty nie są objęte żadnymi regulacjami prawnymi czy konserwatorskimi i można je zaadaptować na dowolne cele – mówi pan Mariusz, właściciel wystawionej na sprzedaż nieruchomości w Wiechlicach w woj. lubuskim, na której znajduje się m.in. bunkier z lat 60. XX w., w którym armia radziecka przechowywała głowice jądrowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6ab256d-bbb3-40a5-ac19-e0c36aaec846</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 18:44:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUwk9kpTURBXy8wNzZiN2FmNDI2OTFhZGI5ZjdmYjg1OGY1N2E2MTIzNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wystarczy jedno zdanie by kandydat zrezygnował. Co firmy powinny wiedzieć o języku inkluzywnym?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/stereotypy-w-komunikacji-jak-unikac-wykluczajacych-zwrotow-w-pracy/cg9j35v</link>
			<description>Jedno słowo w tytule wywołało burzę. "Silversi" – termin powszechnie obecny w raportach trendowych, komunikacji marketingowej i HR, którego użyłam w tytule tekstu – miał brzmieć neutralnie. W rzeczywistości dla wielu osób 50+ okazał się etykietą, której nie chcą. To przykład, jak język, wbrew intencjom, może dzielić, wykluczać i osłabiać zaufanie. Z wymiernymi konsekwencjami biznesowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4b107f7-fdd8-4cbb-be52-f3853cea41af</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 17:45:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NGJk9kpTURBXy9jZTIxZmU2OWU4YTg1ZmQyNTQxNmIzZWQ1YzE3NjY4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyfrowa przepaść w polskim biznesie. „Startujemy z bardzo niskiego pułapu”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/cyfrowe-kompetencje-polskie-firmy-musza-nadrobic-zaleglosci/hq7be1d</link>
			<description>Zgodnie z najnowszym raportem Komisji Europejskiej, Polska ma dobrze rozwiniętą infrastrukturę i dostęp do e-usług, ale wciąż zmaga się z niskim poziomem kompetencji cyfrowych i powolnym wdrażaniem zaawansowanych technologii przez firmy. Pod względem cyfrowego zaawansowania przedsiębiorstw plasujemy się poniżej średniej unijnej. Choć są obszary, w których Polska robi postępy, jak infrastruktura telekomunikacyjna czy dostęp do e-usług, kuleją dwa kluczowe filary przyszłości: wykorzystanie sztucznej inteligencji i kompetencje cyfrowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">1cfbc83b-7eac-4020-9b4b-f795f002a278</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 17:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kvyk9kpTURBXy9kZjQzNGM3ZDAxMmY2ZmZiNTY3MGVlZDQzNjliYjc3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te nożyczki kosztują 11 tys. zł. Ostrza mają tylko jeden punkt styku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/naruto-scissors-dlaczego-te-nozyczki-fryzjerskie-kosztuja-3000-dol/l7hh9xk</link>
			<description>Choć wyglądają niepozornie, mogą kosztować nawet 11 tys. zł. Profesjonalne nożyczki fryzjerskie japońskiej marki Naruto to prawdziwe dzieła sztuki użytkowej — ręcznie kute, perfekcyjnie wyważone i niemal niezniszczalne. Tworzone przez doświadczonych rzemieślników w wieloetapowym procesie, potrafią służyć przez dekady, zachowując niezwykłą ostrość i ergonomię. Co sprawia, że dla stylistów fryzur z całego świata są warte każdych pieniędzy?</description>
			<guid isPermaLink="false">d5d0e70c-85c3-414d-9dd5-791cbe6a83c2</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 16:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x41k9kpTURBXy8yNjIwOTBmMGQ2ZTRmNjQzM2M4ZWM3OGEzOTllMmI1OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczęło się od marzenia nastolatka. Dziś walczy z największym śmietnikiem świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/plastik-w-oceanach-czy-przechwytywacze-moga-rozwiazac-globalny-problem/l6c2zzk</link>
			<description>Czy oczyszczanie oceanów ma sens? Co roku lądują tam miliony ton plastiku, z czego znaczną część niosą rzeki. Organizacja Ocean Cleanup kierowana przez Boyana Slata opracowała systemy, które mają zatrzymać odpady, zanim trafią do mórz. Choć zebrane ilości to ułamek globalnego problemu, projekt zdobywa rozgłos i wsparcie, a technologia jest stale rozwijana.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fff2ff0-8180-40bb-87ed-dad614f7ac80</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 14:53:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xrVk9kpTURBXy9lNDQxMGExMzIwZjM2OTYxYjM2Y2NmZDY0MTRiYjQxNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>65 tys. za m kw. Tyle kosztują kolekcjonerskie apartamenty w Warszawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-luksusowe-apartamenty-kolekcjonerskie-w-towarowa22/7tfkb94</link>
			<description>W sercu stolicy, w nowym superkwartale Towarowa22, w ramach inwestycji M7, powstaje siedem unikalnych apartamentów kolekcjonerskich. Do sprzedaży trafiły właśnie pierwsze trzy: "Helmut Newton and Sylvia Gobbel", "M as Marylin" oraz "Guitar Heroes". Może kupić je każdy, kto zapłaci ok. 4 mln zł (65000 za m kw.). To projekt Archicom Collection, luksusowej marki dewelopera Archicom.</description>
			<guid isPermaLink="false">dafc1dbd-0af3-4648-8631-4c18630dca35</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 14:45:05 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0rwk9kpTURBXy8xMTE4OTU3ZjFhNDA2ZmNlMDRlYjk2NDVhODA1ZGQyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brak szkoleń, presja, wypalenie. Kryzys przywództwa to problem systemowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kryzys-przywodztwa-dlaczego-organizacje-zawodza-liderow/ven1460</link>
			<description>Mówi się, że ludzie nie odchodzą z firmy, tylko od szefa. Tymczasem coraz więcej danych i głosów z rynku pokazuje coś innego: to nie liderzy zawodzą organizację, ale organizacja zawodzi liderów. W efekcie pozycje menedżerskie stają się rolami wysokiego ryzyka z ogromnym ciśnieniem, odpowiedzialnością i widmem wypalenia na horyzoncie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cbd35d6-0790-4fed-9ce6-219ba8ad6871</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 14:26:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JSuk9kpTURBXy8zYmM0OGJjMmQ3YTY1NWU3ZTU2ODQzN2NiYjFiZTA1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI kontra prąd. Rachunki za energię stają się zakładnikiem wojny big techu z energetyką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-kontra-prad-rachunki-za-energie-staja-sie-zakladnikiem-wojny-big-techu-z/edne5nx</link>
			<description>Amerykański rynek energii próbuje w ekspresowym tempie dopasować się do rewolucji AI. Energetyka chce, by koszty wywołane przez nielicznych, ale potężnych odbiorców ponosili przede wszystkim oni sami. Big tech próbuje zabezpieczyć sobie przewidywalność kosztów i wizerunek, ogłaszając wielkie kontrakty na czystą energię, ale broni się przed "karzącymi" taryfami. W środku stoją konsumenci, których rachunki już dziś są barometrem tego, jak szybko uda się zbudować nową podaż — i jak sprawiedliwie zostanie ona sfinansowana. Podobne trendy mogą trafić też do Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2ebf049-1d8f-4e93-b106-4aae2e28597d</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 12:09:44 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXIk9kpTURBXy9kOGE4Yjc5NWRmM2U1M2Y4MDczZjYwMTAxZDhiOTEyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 18 lat? Udowodnij. Internet wchodzi w nową erę kontroli wieku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/masz-18-lat-udowodnij-internet-wchodzi-w-nowa-ere-kontroli-wieku/elheekp</link>
			<description>Internet przechodzi w erę sprawdzania wieku. W ciągu kilku tygodni dużo się zmieniło i zmienia. 25 lipca 2025 r. Wielka Brytania uruchomiła obowiązek "wysoce skutecznych" bramek wieku dla serwisów z pornografią i innymi treściami szkodliwymi dla nieletnich, z realnymi karami finansowymi i nawet blokadami stron. Równolegle YouTube zapowiedział, że zacznie wykrywać konta użytkowników poniżej 18. roku życia przy pomocy uczenia maszynowego, by automatycznie nakładać ograniczenia. Unia Europejska też pracuje nad odpowiednimi rozwiązaniami.</description>
			<guid isPermaLink="false">68dec54f-5651-4ca5-8abf-53062a5d7a26</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 09:35:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FO5k9kpTURBXy85MDdmNDMxOTU4NzI3MjliZmE4NWFiZGE4ZjVmZmNhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co trzeci Polak za biedny na najem, za bogaty na wsparcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkalnictwo-w-polsce-dlaczego-tak-wielu-nie-stac-na-wlasne-lokum/qc1k9df</link>
			<description>Według najnowszego raportu Habitat for Humanity Poland Polacy coraz większą część swoich dochodów wydają na mieszkanie, a jednocześnie rosną szeregi osób, których nie stać ani na kupno, ani na wynajem odpowiedniego lokum. Paradoksalnie, ta sama grupa nie może liczyć na wsparcie państwa, bo jest "za bogata".</description>
			<guid isPermaLink="false">fb6183d7-2500-449b-9a58-9510a2ac5685</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iGpk9kpTURBXy8yNzU5ZTNiODYxZjBiNjgzOTU0MmFhM2RmYmZhNWI0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak (nie)działa system. Kto i jak organizuje obozy harcerskie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wymagania-i-odpowiedzialnosc-organizatorow-obozow-harcerskich/j0wtgwb</link>
			<description>Śmierć 15-letniego Dominika Muszewskiego na obozie harcerskim w Wilczu wstrząsnęła opinią publiczną. Sprawą zajmuje się prokuratura, zareagowało też Ministerstwo Edukacji Narodowej. Ta tragedia wywołała jednak falę pytań o to, kto i na jakiej podstawie odpowiada za bezpieczeństwo dzieci, czy są odpowiednie procedury, czy działają, i w końcu kto odpowie za śmierć młodego harcerza, czy tylko dwaj młodzi opiekunowie? Dlatego pokazujemy krok po kroku, jakie obowiązki mają organizatorzy, i jaka odpowiedzialność na nich ciąży.</description>
			<guid isPermaLink="false">92e9c3a0-d275-48bb-908c-3c09c74871ef</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-0Ok9kpTURBXy9lMzdjNTQ1NjkyZGRjMTllYTNlOTViZmNjZjJhNDVlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plotka w mediach społecznościowych spowodowała spadek liczby letnich wyjazdów do Japonii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/kraj-traci-turystow-podrozni-zmieniaja-plany-przez-komiks/p0kr6r4</link>
			<description>Zainteresowanie Japonią wśród turystów z Azji znacznie spadło w czerwcu, po tym, jak w mandze pojawiła się przepowiednia, że w lipcu 2025 r. kraj nawiedzi "katastrofa". Najbardziej odczuwalny był spadek liczby podróżnych z Hongkongu. "Fikcyjna narracja, wzmacniana przez media społecznościowe, mogła stworzyć przekonujący, choć naukowo nieuzasadniony powód do odroczenia podróży" – powiedział jeden z ekspertów.</description>
			<guid isPermaLink="false">c47da45f-8dd2-449e-8a71-e03f7f0758bd</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 19:45:27 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o59k9kpTURBXy9iYTA1M2Y5YjkwNGU1OTNhYzMxMmNhYjE2ZTU0ZDNiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cztery dni czy 70 godzin tygodniowo? Starcie dwóch wizji przyszłości pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dolina-krzemowa-startupy-ai-testuja-kontrowersyjny-model-pracy/3vb9tf0</link>
			<description>W Polsce trwa debata o czterodniowym tygodniu pracy, tymczasem w Dolinie Krzemowej część startupów AI testuje kontrowersyjny model 996, czyli pracę od 9.00 do 21.00, przez sześć dni w tygodniu. Dwie wizje organizacji pracy coraz wyraźniej się rozmijają. Jedna stawia na dobrostan, druga – na wydajność za wszelką cenę. Czy to koniec marzeń o świecie, w którym technologia miała pracować za nas?</description>
			<guid isPermaLink="false">21fc89b7-1520-4e43-9687-ded516ce8391</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 15:56:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjNk9kpTURBXy8yNDc4YjY4NmRmNDExNTdiMzU2MDQwNjNmMzBiMThmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Huśta się o drugiej w nocy, by stworzyć syrop wart fortunę. Tak powstaje koreański skarb</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/koreanski-syrop-ryzowy-jak-powstaje-jego-wyjatkowa-slodycz/jjd7367</link>
			<description>Huśtają się o drugiej w nocy, by wycisnąć ostatnią kroplę słodkiego sikhye. Koreański mistrz syropu ryżowego od 60 lat pracuje z jednego żelaznego garnka, przekazywanego z pokolenia na pokolenie. Dziś jego produkt osiąga zawrotne ceny i zdobywa świat – a wszystko zaczyna się od ryżu i cierpliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b75528b-5f4d-4612-82c3-d4b6d57ecd95</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 14:41:51 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q24k9kpTURBXy9jMzgzOGQyMTJmNTVjOGUwMTY1N2VhZjM5NmRkMTY2OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy będą dopłaty do kredytów mieszkaniowych? Eksperci mówią o "niewypale"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kredyt-na-start-program-pierwsze-klucze-anulowany-jak-wyglada-nowa-polityka/02q7871</link>
			<description>Koniec z rządowym wsparciem mieszkalnictwa w Polsce — rząd oficjalnie ogłosił rezygnację z programu Pierwsze klucze, który miał być następcą Bezpiecznego kredytu 2 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">b47a0a43-86d4-47ca-ad5b-8bfeb03b7318</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 14:38:33 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5ezk9kpTURBXy81MmNmYmMwYmFkMWU2NWVmNDdhYjNiZjM3NGVlNzc2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy opłaca się inwestować w klimatyzację w mieszkaniu na wynajem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/klimatyzacja-w-mieszkaniach-na-wynajem-rosnace-oczekiwania-najemcow/dzpkns1</link>
			<description>Klimatyzacja przestała być luksusem zarezerwowanym jedynie dla ekskluzywnych apartamentów. Coraz częściej traktowana jest jako podstawowe udogodnienie, które może decydować o powodzeniu oferty na rynku najmu. Jak pokazują najnowsze dane Otodom, w czerwcu 2025 r. już 15 proc. ofert najmu dotyczyło mieszkań wyposażonych w klimatyzację – to ponad dwukrotnie więcej niż w przypadku sprzedaży, gdzie takie udogodnienie oferowało zaledwie 7 proc. lokali.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8e81276-9d05-4d73-ba89-f879cf4f3e6f</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 14:16:17 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqBk9kpTURBXy85MDQzZTVkY2QwYWM2NDk3YTI0ODc2N2M4MWUxOGJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy nie potrafią odpoczywać. Ekspert zdradza klucz do regeneracji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-skutecznie-odpoczac-na-urlopie-kluczowe-zasady-regeneracji/ddh7xhe</link>
			<description>Wakacje to czas, na który czekamy przez cały rok. Jednak czy rzeczywiście potrafimy wykorzystać urlop do pełnej regeneracji? Badania programu MultiSport pokazują, że co trzeci Polak nie planuje wyjazdu podczas tegorocznych wakacji, a ci, którzy wyjeżdżają, robią to najczęściej na okres do dwóch tygodni. W takich okolicznościach umiejętność skutecznego wypoczynku staje się kluczowa dla naszego zdrowia psychicznego i fizycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">65ba98da-a65b-4772-b909-dffe76222bd0</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 13:14:50 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjmk9kpTURBXy82OTA4ZjJkYTQzMWY1ZTcwN2E5OTJiOGU5MzZlYzczNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zabawiłem się w szofera i przewiozłem znajomych Rolls-Roycem Ghost II. Oto czym zachwyca, a czym rozczarowuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/rolls-royce-ghost-ii-debiutuje-w-polsce-luksus-i-ukryta-moc/wshxf3n</link>
			<description>Pod koniec czerwca w Polsce zadebiutowała II seria Rolls-Royce'a Ghost. Z założenia ma to być auto "uniwersalne" — dla tych majętnych właścicieli, którzy nie tylko chcą być wożeni, ale i sami zasiąść za kierownicą. Aby sprawdzić jedno i drugie, posadziłem kilkoro bliskich znajomych na tylnej kanapie. Co ich zachwyciło? W skrócie: luksus. Dopatrzyli się jednak także pewnych wad.</description>
			<guid isPermaLink="false">f11ccdc8-60d3-49c4-b887-7afb8773b3c0</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:50:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tjNk9kpTURBXy82YzIwN2I4OGFhMDRhMGM1MzQyODhjYjAwNjZjMTUwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zanurzeni w śmierci. Robot ratuje ludzi z najbrudniejszej pracy świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/rewolucja-w-kanalizacji-roboty-zastepuja-ludzi-w-niebezpiecznych-zadaniach/tfxvpe9</link>
			<description>W Indiach wciąż tysiące ludzi zanurza się w toksycznych ściekach, ryzykując życie za grosze — teraz ich miejsce może zająć robot do czyszczenia kanalizacji. Bandicoot – maszyna z czterema kamerami i stalowym "pająkiem" – nie tylko ratuje życie, ale pokazuje, jak przestarzałe są systemy kanalizacyjne w wielu miastach świata. A to, co spłukujemy w toalecie, wraca do nas szybciej, niż myślimy.</description>
			<guid isPermaLink="false">84671ea9-a1fe-4f57-a91d-72f61f58e05a</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:15:49 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DQWk9kpTURBXy83ZmNkNTY1YTI3NmZkNTRhMjY1ODI4MjkyMGQwMTcxYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski rynek handlowy pięć lat po pandemii. Parki rosną w siłę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-wyglada-rynek-handlowy-w-polsce-piec-lat-po-pandemii-raport/m27d8pe</link>
			<description>Pięć lat po wybuchu pandemii COVID-19 polski rynek nieruchomości handlowych z rozpędem odbudowuje swoją pozycję, jak wynika z raportu JLL. Wizje końca tradycyjnego handlu i całkowitego przejęcia rynku przez e-commerce nie sprawdziły się, choć koronawirusowe obostrzenia niewątpliwie wpłynęły na preferencje i zwyczaje zakupowe konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8b3774a-a36a-4198-8ecf-47cc35a652b5</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:14:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AbKk9kqTURBXy81MTY1OTE4NTI5YTkxNTkxOGE3ZjNkMzI1YWFlZWZiOS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sałata z biurowca pięć razy droższa niż z pola. Czy rolnictwo miejskie ma sens?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/farmy-wertykalne-przyszlosc-rolnictwa-czy-kosztowna-iluzja/1lwfbq4</link>
			<description>Farmy wertykalne w opuszczonych biurowcach, szklarnie na dachach centrów handlowych, ryby hodowane w filtrujących pływających platformach – rolnictwo miejskie kusi innowacyjnością i wizją samowystarczalnych miast. Ale jest też druga strona medalu: rachunki za prąd nierzadko przewyższają wartość zbiorów, inwestorzy tracą cierpliwość, a koszt sałaty potrafi być pięciokrotnie wyższy niż z pola. Miejska produkcja żywności rozciąga się dziś pomiędzy tymi dwoma biegunami: obietnicy przyszłości i kosztownej iluzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1a708b2-222d-440f-bfcf-7c5fa0d16d3d</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 11:41:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0F5k9kpTURBXy83OTJlNDBkZDM4ZDBiMDdiZjlmYTE5MDY5MDUwZDE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy termin posiedzenia Trybunału Stanu. Chodzi o immunitet Małgorzaty Manowskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/znamy-termin-posiedzenia-trybunalu-stanu-chodzi-o-immunitet-malgorzaty-manowskiej/7675ygn</link>
			<description>Trybunał Stanu zbierze się w sprawie wniosku prokuratora o wyrażenie zgody na pociągnięcie do odpowiedzialności karnej Małgorzaty Manowskiej, przewodniczącej TS. Chodzi m.in.: o niedopełnienia obowiązków w związku z niezwołaniem w ustawowym terminie posiedzenia pełnego składu Trybunału Stanu. To będzie pierwsze posiedzenie Trybunału w tej kadencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4af575b-b66c-4600-9655-f59a234643d1</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:46:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BcDk9kpTURBXy9lZDRlMzY4ZTU1ZGUxZmJhMzhhMDEwZWVmYTkxYmE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SMS-y z kosmosu. Satelity Starlink chcą położyć kres martwym strefom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sms-y-z-kosmosu-satelity-starlink-chca-polozyc-kres-martwym-strefom/sy2p3s4</link>
			<description>T‑Mobile uruchomił w całych Stanach Zjednoczonych usługę T‑Satellite, która korzysta z satelitów Starlink wyposażonych w moduły Direct‑to‑Cell (D2C). Obejmuje ona wysyłanie i odbieranie SMS‑ów, wiadomości alarmowe 911 i udostępnianie lokalizacji — telefon automatycznie podłącza się do satelity, gdy nie widzi żadnej naziemnej sieci. Obsługiwanych jest ponad 60 modeli telefonów, a połączenie działa w większości miejsc na zewnątrz, gdy widać niebo. Czy Starlink będzie docelowo działać jak typowa firma telekomunikacyjna?</description>
			<guid isPermaLink="false">d7748555-dcc0-4dc7-98be-2ce16fb35b9e</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:02:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eXPk9kpTURBXy80MDg5MDdhMTk5YWU2ZjY0NGE3ODBmM2MyZDQxNDJjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odkryj magię declutteringu. Podcast "Slow life w dużym mieście"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/decluttering-jak-odgracic-dom-i-zycie-posluchaj-podcastu-natalii-kraus-kowalczyk/gjd2jyt</link>
			<description>Czy czujesz się przytłoczony nadmiarem rzeczy wokół siebie? Czy Twój dom zamiast być oazą spokoju, stał się źródłem stresu? Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, w 6. odcinku swojego podcastu "Slow life w dużym mieście" zabiera słuchaczy w fascynującą podróż przez świat declutteringu — sztuki odgracania domu i życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">72f1617a-c26a-4bd3-8c6e-9b559c5f7766</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ronk9kpTURBXy9iOWY2MWIyYjU0NTYxYTcxZWU0ODVlNGYwMDI4MDVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłam się i wychowałam we Włoszech. Oto siedem moich rad dla turystów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/urodzilam-sie-i-wychowalam-we-wloszech-oto-siedem-moich-rad-dla-turystow/svx3w2t</link>
			<description>Dorastałam we Włoszech i uważam, że wiele błędów popełnianych przez turystów jest naprawdę łatwych do uniknięcia. Da się też uniknąć przepłacania za jedzenie czy wycieczki, jeśli poszuka się informacji poza rekomendacjami influencerów.</description>
			<guid isPermaLink="false">59310a6f-23b3-424f-8a47-1f41ae3c2285</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 04:32:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u2Xk9kpTURBXy8wOTFhYmNkMmQ5MTI5YTU4MTZlM2Y4NzgxYmVjZDFiMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakaz silników spalinowych w 2035 r.? "Europa całkowicie pogubiła się w regulacjach"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/zakaz-silnikow-spalinowych-w-2035-r-europa-calkowicie-pogubila-sie-w-regulacjach/gs5c0kj</link>
			<description>Arnd Franz jest szefem jednego z największych niemieckich dostawców motoryzacyjnych. Twierdzi, że unijny zakaz sprzedaży nowych samochodów spalinowych od 2035 r. zagraża ok. 280 tys. miejsc pracy. Europa całkowicie pogubiła się w regulacjach – mówi – i krytykuje niemiecki model gospodarczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef8541c3-2b69-4899-adff-05c8d5a57297</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VCjk9kpTURBXy8zY2Y3NzgyYmEzMThiMjI3ZjYxNDRkNDNkYmYzZGMxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cichy złodziej w twoim smartfonie. Wielu już straciło pieniądze z konta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/toxicpanda-grozny-trojan-kradnie-dane-bankowe-sposoby-usuwania-i-zabezpieczenia/p66lf0r</link>
			<description>ToxicPanda to niebezpieczny malware. Złośliwe oprogramowanie, które po raz pierwszy wykryto w 2022 r., powraca w ulepszonej formie, stając się coraz większym wyzwaniem dla użytkowników Androida. Celem działania ToxicPanda jest kradzież danych logowania do banków — ostrzega portal telepolis.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">e75ae30f-6f9c-40b6-b5d1-5dcdd4bf1e06</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 18:43:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f8fk9kpTURBXy9mZmM4MDZhYjdmZmIwNzczMzBhYjU2ODkzN2QyNjg5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luka kadrowa zwiększa ryzyko cyberataków. Resort cyfryzacji podsuwa koło ratunkowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/luka-kadrowa-zwieksza-ryzyko-cyberatakow-resort-cyfryzacji-podsuwa-kolo-ratunkowe/nw46szf</link>
			<description>Brakuje od 2,8 do nawet 4,8 mln specjalistów, którzy potrafiliby zabezpieczać infrastrukturę cyfrową. Światowe Forum Ekonomiczne ostrzega, że 39 proc. firm wymienia deficyt kompetencji jako główną przeszkodę w budowaniu odporności, podczas gdy zaledwie 14 proc. uznaje swoje zespoły za wystarczająco przygotowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">439aaa0c-95ba-48eb-bc8b-29bbe103bf64</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 18:17:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Smxk9kpTURBXy9kMTFjYWIzYTQ1ZGRjYjBhM2M5OGM0ODRiZjIyMTJiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest decyzja komisji ws. immunitetu Macierewicza. To nie koniec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/jest-decyzja-komisji-ws-immunitetu-macierewicza-to-nie-koniec/73dvlbd</link>
			<description>Sejmowa Komisja Regulaminowa poparła wniosek prokuratury dotyczący zniesienia immunitetu poselskiego Antoniego Macierewicza. Ostateczną decyzję w tej sprawie podejmie teraz cały Sejm.</description>
			<guid isPermaLink="false">8639d5bb-6f9c-40de-9c42-23cf1d81100a</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 17:28:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Oik9kpTURBXy8xOGI1NWEzZTJmY2UzNWNjMjExY2RiNzNkM2UwM2I2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Czech: okupacja części Ukrainy przez Rosję akceptowalną ceną za jej przetrwanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-czech-okupacja-czesci-ukrainy-przez-rosje-akceptowalna-cena-za-jej/beb9p79</link>
			<description>W wywiadzie dla BBC prezydent Czech Petr Pavel ocenił, że czasowa rosyjska okupacja części Ukrainy może okazać się konieczną ceną przetrwania państwa ukraińskiego. Jego słowa, podkreślające zarazem brak jakiegokolwiek prawnego uznania tych terytoriów za rosyjskie, wywołały żywą debatę międzynarodową i krytyczne reakcje w Kijowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd93068b-daa2-42f7-ab60-8300531c5a94</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 17:18:27 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qB6k9kpTURBXy8zYzIxMThlZjU3NDEwZWQ2MzIyNWJmZjc5MDVjMmEwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz dużo pieniędzy? Latanie prywatnym odrzutowcem to dziś wyznacznik bogactwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/masz-duzo-pieniedzy-latanie-prywatnym-odrzutowcem-to-dzis-wyznacznik-bogactwa/z0j01dt</link>
			<description>W ciągu kilku ostatnich lat prywatne odrzutowce z luksusowego środka transportu przeistoczyły się w najbardziej rozpoznawalny symbol realnego bogactwa. Dla coraz liczniejszej grupy osób z majątkiem liczonym w dziesiątkach milionów dolarów, które aspirują do elitarnego klubu 0,1 proc., możliwość polecenia własnym samolotem stała się ważniejsza niż posiadanie supersamochodu, rezydencji w Hamptons czy torebki Hermès Birkin.</description>
			<guid isPermaLink="false">8415a78d-302b-4830-bfb8-e58a16c30a2c</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 16:20:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fq_k9kpTURBXy8wNWE3ZmNkNGU1MjkyYmEyYjAzZDc1YTM1MDE2OTFiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI idzie po konsultantów. McKinsey ostrzega przed "egzystencjalnym zagrożeniem"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-idzie-po-konsultantow-mckinsey-ostrzega-przed-egzystencjalnym/v4mpbqe</link>
			<description>McKinsey &amp;amp; Company od blisko stu lat uważana za najbardziej prestiżową firmę doradczą świata, ale obecnie sama musi przejść radykalną transformację. To, co przez dekady było jej przewagą — analityczny talent tysięcy konsultantów — coraz częściej potrafi wykonać sztuczna inteligencja, i to w czasie liczonym w minutach. Globalny partner zarządzający Bob Sternfels przyznaje, że AI stała się tematem każdego posiedzenia zarządu. Nie chodzi już o kolejny zestaw narzędzi wspomagających pracę, lecz o fundament, który wymusza zmianę sposobu działania całego biznesu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c03e5d3c-104d-4e4c-9c6e-dec89044bc1e</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 15:31:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xo8k9kpTURBXy9lYTA4ODAzNDIxZGI4MDU1NjczNDk3YTA0MDNkM2YzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za kilka dekad będzie nas 10 miliardów. WWF Polska radzi co robić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/za-kilka-dekad-bedzie-nas-10-miliardow-wwf-polska-radzi-co-robic/kn3xj3j</link>
			<description>W perspektywie wzrostu liczby ludności świata do niemal 10 miliardów, społeczeństwa globalnej północy będą musiały ograniczyć konsumpcję, by zapewnić dostęp do zasobów dla wszystkich. Firmy świadome tego trendu już teraz muszą dostosować działania do przyszłych realiów – podkreśla Barbara Skuła-Dąbek, dyrektorka partnerstw strategicznych Fundacji WWF Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">8deefc22-371d-4be3-99c4-8fc7a40417b3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 13:39:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fEIk9kpTURBXy9iNzkwNjg1NWViYTc4MTAwNTVhY2RiYTRlMmZkNmUxMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjski gigant wraca do ropy. Tak BP planuje zwiększyć globalną produkcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najwieksze-odkrycie-bp-od-dekady-brazylia-naftowym-eldorado/nnpyhvr</link>
			<description>Brytyjski gigant BP poinformował, że spółka dokonała największego od 25 lat odkrycia ropy naftowej i gazu w brazylijskim basenie Santos. Mowa o tzw. obszarze przedsolnym na głębokich wodach przybrzeżnych, w którym, jak się obecnie potwierdza, zawarte są bogate złoża ropy naftowej i gazu.</description>
			<guid isPermaLink="false">85bb6e41-5062-487b-a1b4-1f2b87c0b769</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:13:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KgYk9kpTURBXy80NTFlYWJkMzY4ODI1YmQwYTJhMjFkNjAyOTdlZWY0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański gigant nie dogadał się ze związkami. Strajk paraliżuje firmę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/strajk-w-zakladach-boeinga-pracownicy-walcza-o-lepsze-kontrakty/eznsjze</link>
			<description>Kilka tysięcy pracowników koncernu Boeing z zakładów w stanach Missouri i Illinois rozpoczęło strajk. Protest jest następstwem nieudanych negocjacji dotyczących podwyżek oraz zmian w kontraktach.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c708f83-dacb-4921-8424-525483e05ece</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:19:47 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v0Bk9kpTURBXy9hMDEyMjY5MGIwYmE4OTQzMjc2NzViZTZjNjQ1MzU2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy minister sprawiedliwości: postawiłem wszystko na jedną kartę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-postawilem-wszystko-na-jedna-karte/528c0bf</link>
			<description>Pierwszy tydzień pokazał mi, że dużo rzeczy da się zrobić szybko i skutecznie. O wiele lepiej jest realizować, niż obiecywać, i taka będzie moja droga – powiedział minister sprawiedliwości Waldemar Żurek w wywiadzie dla poniedziałkowej "Rzeczpospolitej".</description>
			<guid isPermaLink="false">a1ab69db-ff71-4161-8d88-cda3d14014f3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rX_k9kpTURBXy84MWJhMmRjOTcxMjgyZmVjMzI5MmExNDdlZTAwYzUxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wypłacasz należności za granicę? Z podatkiem nadal będą problemy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-u-zrodla-kontrowersje-w-objasnieniach-ministra-finansow/h5cs8fm</link>
			<description>Minister finansów wydał w lipcu 2025 r. objaśnienia podatkowe dotyczące podatku u źródła, a konkretnie tego, kogo można uznać za beneficjenta rzeczywistego. Polskie firmy wypłacające dywidendy, odsetki i należności licencyjne do spółek zagranicznych czekały na ten dokument wiele lat. Niestety, jak mówi Agnieszka Wnuk, doradczyni podatkowa i partnerka w Quidea w rozmowie z Business Insiderem, w objaśnieniach są kontrowersyjne twierdzenia, które osłabiają poczucie bezpieczeństwa polskich płatników.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd85068f-7ba3-4904-823d-dae466f2d830</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 05:02:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y2tk9kpTURBXy9kYzRjYWJjNjQ2MzhmMTY0YWQ0NmE3MTAwZDg3OTMwZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Serwis Cinkciarz.pl nie działa, upadłość nabiera tempa. Oto pięć faktów, które trzeba znać, by odzyskać pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-z-poszkodowanymi-przez-cinkciarzpl-po-upadlosci-jak-odzyskac-pieniadze-oto-piec/2lgwj4y</link>
			<description>Od marca 2025 r. Sąd Rejonowy w Zielonej Górze rozpatruje wniosek o upadłość serwisu Cinkciarz.pl. Wszystko wskazuje, że to jest pierwszy skuteczny wniosek, a zatem sąd może ogłosić upadłość. Co to oznacza dla poszkodowanych klientów? Co powinni zrobić? Co ze sprawami, które wytoczyli spółce? Czy odzyskają pieniądze, gdy mają prawomocne orzeczenie? Co ze sprawą karną? I jak udowodnić wierzytelność, skoro serwis nie dział. Eksperci odpowiadają na najważniejsze pytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">f333a609-bf69-4fd2-a005-f701091ba589</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 04:55:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I6rk9kpTURBXy9mOTA2MzE4OTIyNDAwNzViNTJlMmY0NzQ5Yzk4ZGM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zrezygnowałam z korpo, by realizować swoje marzenie i poniosłam porażkę. Cztery lata później znów spróbowałam</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-odejsc-z-korporacji-ona-sprobowala-dwa-razy-pierwszy-byl-porazka/edc4dtv</link>
			<description>Vivienne Errington-Barnes odeszła z branży bankowości inwestycyjnej, by założyć firmę zajmującą się organizacją eventów. Jej pierwsze przedsięwzięcie zakończyło się porażką – po ponad kilkunastu wydarzeniach zarobiła tylko kilka tysięcy dolarów. Wróciła na kilka lat do pracy w korporacji, by ponownie z niej zrezygnować.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e026cb1-8dfc-4348-a722-5170c501e1be</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 04:51:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YOGk9kpTURBXy9lZTc5M2VhMmMzOTQ0YzY2YjA0ZDEwZDQ0NDRjMWQ2OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fiskus dociśnie firmy. Ile podatków może wyciągnąć z kontroli cen transferowych?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ceny-transferowe-pod-lupa-kas-jakie-zmiany-czekaja-firmy-w-polsce/n3cvghc</link>
			<description>Ministerstwo Finansów i Krajowa Administracja Skarbowa postawiły sobie za cel zwiększenie skuteczności kontroli firm w obszarze cen transferowych. Doradcy podatkowi spodziewają się skoku jakościowego, jeśli chodzi o kontrole firm. Tylko, czy wzmożone działania administracji mogą przynieść wymierne efekty dla budżetu państwa i polskich firm na rynku?</description>
			<guid isPermaLink="false">18dbf1a0-a710-4151-93e3-dfcd7e94147a</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 04:29:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_v5k9kpTURBXy8xN2E5ZmQzNWZlZDJmNjE3MzViMTViZTU2YzBjOWRhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakie emerytury mają księża i zakonnice? Te kwoty mogą zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-ksiezy-i-zakonnic-w-polsce-2025-wysokosc-zrodla-i-roznice/z200cxj</link>
			<description>System emerytalny duchownych w Polsce to temat, który budzi zarówno zainteresowanie, jak i kontrowersje. Wysokość świadczeń dla księży i zakonnic zależy od wielu czynników, takich jak rodzaj wykonywanej pracy, staż zawodowy oraz sposób odprowadzania składek. Brak jednolitego systemu wyliczania emerytur prowadzi do znacznych różnic w wysokości świadczeń, co rodzi pytania o sprawiedliwość i przejrzystość tego systemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9ecf5d3-4d18-45a2-8c38-91c543746ab6</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 15:31:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GgGk9kpTURBXy80MzkxZDA2Y2YwYjU1ZmU1MjQ2MGU5NTczOGYyZmQ3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe otwarcie dla reaktora MARIA. Regularne inspekcje i ambitne plany modernizacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/reaktor-maria-bezterminowe-zezwolenie-na-eksploatacje-w-swierku/3ke9s3d</link>
			<description>Reaktor badawczy "MARIA", będący jedynym w Polsce działającym obiektem tego typu, uzyskał bezterminowe zezwolenie na eksploatację — podała Państwowa Agencja Atomistyki (PAA). Tym samym zakończono trwającą wiele miesięcy procedurę administracyjną. Jak podkreślił minister energii Miłosz Motyka, obecnym priorytetem stała się modernizacja reaktora, która ma zapewnić mu kilkadziesiąt lat dalszej pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b03f92e-ad16-472f-ac20-535c836c6c02</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 13:32:42 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KkOk9kpTURBXy81ZWM0MGQyMzU1Y2U5NDc2ZGY5ZjFiMTM5ZDVlODgwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec kolejek w urzędach. Rząd stawia na platformę MOS i cyfrowe wnioski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rada-ministrow-cyfryzacja-wnioskow-o-pobyt-cudzoziemcow-w-polsce/9pst021</link>
			<description>We wtorek Rada Ministrów pochyli się nad projektem nowelizacji ustawy o cudzoziemcach, która ma wprowadzić istotne zmiany w procedurach legalizacji pobytu w Polsce. Kluczowym elementem reformy jest przeniesienie wniosków o zezwolenia na pobyt na platformę cyfrową Modułu Obsługi Spraw (MOS), co ma znacząco usprawnić proces i skrócić kolejki w urzędach.</description>
			<guid isPermaLink="false">4855a19e-d66e-4571-b484-db902f4eb84f</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 12:48:53 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b47k9kpTURBXy84M2ExMzQ2NDk3M2NlNzk4MDZjMmRhOGI1MzM3ZTAyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy coraz częściej na L4 z kodem C. Pracodawca widzi co to oznacza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienie-lekarskie-kod-c-czy-przysluguje-zasilek-l4/q3klh6d</link>
			<description>Elektroniczne zwolnienia lekarskie ułatwiły kontrolę nad absencjami chorobowymi. Lekarze za pomocą kodów literowych na zwolnieniach wskazują przyczyny niezdolności do pracy. Kod C ma unikalne implikacje dla pracownika, zarówno finansowe, jak i wizerunkowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3292e03-1c84-4465-b14c-e20dd0794fbe</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 12:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-83k9kpTURBXy80MmY4NzUzNzcxZjUwODEwOTE2N2MwY2VhMDUxMWVlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeszliśmy na emeryturę w wieku 35 i 40 lat. Musieliśmy nauczyć się spierać o wydatki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/przeszlismy-na-emeryture-w-wieku-35-i-40-lat-kluczowe-okazaly-sie-klotnie/j4877ex</link>
			<description>Katie i Alan Donegan przeszli na wcześniejszą emeryturę w wieku odpowiednio 35 i 40 lat. Początkowo para nie była jednomyślna co do dążenia do niezależności finansowej. Doneganowie podkreślają, jak ważny jest rozwój osobisty i rozmowa, aby związek po przejściu na emeryturę był udany.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae567103-ddec-4395-b041-6d2fc96b6567</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:10:24 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/smlk9kpTURBXy9jYjNlZDNhYjcwN2RmNzBkZGNhZDlmNTBmYjhhM2UzZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Producenci samochodów zaczynają ujawniać, ile kosztują ich cła wprowadzone przez Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ile-kosztuja-cla-donalda-trumpa-producenci-samochodow-zaczynaja-ujawniac-prawde/z7hwe6v</link>
			<description>Stellantis, właściciel marek m.in. Jeep i Ram, poinformował, że spodziewa się, iż opłaty celne za importowane pojazdy będą go kosztować ok. 1,2 mld euro w tym roku. General Motors, Tesla i Volkswagen również w ostatnich tygodniach zgłosiły duże straty związane z cłami w swoich wynikach finansowych. Branża motoryzacyjna wciąż próbuje odnaleźć się w gąszczu przepisów celnych, a koszty nieustannie rosną. I zaczynają przekładać się na konkretne podwyżki cen modeli.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b2046c6-615e-4219-93e1-bb78c18638cb</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:07:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tstk9kpTURBXy83ZDEzNmM4YjI5MGM1NTg1YjlmYjlhODMxNDZiZWY3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes ZUS o emeryturach groszowych. Padła deklaracja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-problem-emerytur-groszowych-wymaga-pilnych-zmian/8lqn1xx</link>
			<description>Prezes Zakładu Ubezpieczeń Społecznych Zbigniew Derdziuk w rozmowie z Polską Agencją Prasową podkreślił, że tzw. emerytury groszowe są jednym z problemów wymagających pilnej regulacji. Jak wskazał, w systemie emerytalnym istnieją "pewne zaszłości, które należałoby wyeliminować".</description>
			<guid isPermaLink="false">400f7a54-9e1c-4f53-965c-02b4aff7b56d</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:07:12 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tNsk9kpTURBXy9mZTJlMzUwYTQ0NjYwMDg3ZGE0N2I4YjM0MDQwYzQyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynająć czy sprzedać mieszkanie? Rentowność najmu wciąż rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zyski-z-wynajmu-mieszkan-w-polsce-tu-trzeba-inwestowac-by-zarobic-najwiecej/ddzmd6j</link>
			<description>Właściciele mieszkań kupionych na kredyt kilka lat temu coraz częściej stają przed dylematem: co zrobić z dotychczasowym lokalem przy planowanej przeprowadzce. Najnowsza analiza Otodom pokazuje, że mimo spadającej rentowności najmu, realne zyski inwestorów nadal rosną, osiągając średnio 1655 zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">76bfac83-e779-4ca8-9ad1-39c20e269bcb</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 04:23:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t6Nk9kpTURBXy8zYWJlNjNhYjYwMmMxNjlmYWVlN2NhOGZkMDM2ZWE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
