<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Toyota rusza z produkcją baterii w USA. Ogromna inwestycja na lata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowa-fabryka-toyoty-w-usa-ruszyla-hybrydy-i-auta-elektryczne-na-celowniku/4ye6fqs</link>
			<description>Koncern Toyota Motor ogłosił rozpoczęcie produkcji w swojej nowej fabryce baterii w Karolinie Północnej, której budowa kosztowała 13,9 miliarda dol. Jak poinformowano, inwestycja ma wspierać rosnącą produkcję pojazdów hybrydowych, a producent potwierdził także plan zainwestowania kolejnych 10 miliardów dolarów w ciągu pięciu lat w rozwój produkcji w Stanach Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea1e8c81-e04f-4661-b27d-fb53e0109135</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:41:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2R8k9kpTURBXy9jMzU5YzBmNjgwMTlhN2FiYmVkZmM3M2Q1ZDQxZjU3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Głupi i niepotrzebny&quot; shutdown w USA. Amerykanie liczą straty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/paraliz-rzadu-usa-zakonczony-straty-gospodarcze-szacowane-na-miliardy-dolarow/0rkkn7m</link>
			<description>Sześciotygodniowy paraliż rządu federalnego w Stanach Zjednoczonych dobiegł końca, pozostawiając za sobą ogromne straty. Według szacunków Biura Budżetowego Kongresu (CBO), kosztował amerykańską gospodarkę aż 11 mld dol., a jego skutki dotknęły pracowników federalnych, podróżujących oraz sektor prywatny.</description>
			<guid isPermaLink="false">41004866-1ac9-4b46-8ffb-26a082567564</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 17:06:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lshk9kpTURBXy9hNTljOGFkZTNhNTNmNzc5ZmI5NjM0YTk3NDJmYjE3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder ostrzegał. Jedno zdanie Rockefellera o pieniądzach, które daje do myślenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/john-d-rockefeller-ostrzega-kluczowy-cytat-ktorego-inwestorzy-nie-wolno-ignorowac/hd5pe85</link>
			<description>&quot;Jeszcze tylko odrobinę&quot; — to słowa Johna D. Rockefellera, które skłaniają do refleksji. Zamiast zatrzymać się i zastanowić nad swoim życiem, nieustannie dążymy do kolejnego poziomu, mając nadzieję, że znajdziemy tam szczęście i zadowolenie. Tymczasem odpowiedzią może być &quot;lagom&quot; — ostatecznie to właśnie na tym polega szczęśliwe, satysfakcjonujące życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">de77ceab-0090-4a0f-8a41-a85a7bf3c1c9</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 16:39:37 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fjLk9kpTURBXy83NTA1MDY5MjdhZGFkOWIwNzc3MjY2MTJmMWU4NzE1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska daleko za unijną średnią. Wynagrodzenia rosną, ale dystans pozostaje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/eurostat-podaje-srednie-wynagrodzenia-w-ue-polska-daleko-za-liderami/zwctdc5</link>
			<description>W 2024 r. średnie roczne wynagrodzenie, przeliczone do pełnego etatu, wyniosło w Unii Europejskiej 39,8 tys. euro brutto, co oznacza wzrost o 5,2 proc. w porównaniu z 37,8 tys. euro zanotowanych w 2023 r. — podał w środę Eurostat. Polska nie wypada dobrze na tle nie tylko najbogatszych państw, ale i średniej unijnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0111e58a-381b-4d91-9925-bde946fbaa12</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:54:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HIuk9kpTURBXy9iZGNkNmRhYjIxMjc5YTJjNjUxOTU4YTBkYzBhMDkyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 tysięcy osób nie złożyło jeszcze wniosku. Można zaoszczędzić nawet 1600 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wakacje-skladkowe-zus-2025-do-kiedy-skorzystala-tylko-polowa-uprawnionych/r73s9jw</link>
			<description>Wakacje składkowe dają możliwości skorzystania z ustawowego zwolnienia ze składek ZUS. W 2025 r. jedynie połowa uprawnionych przedsiębiorców zdecydowała się na złożenie wniosku. Blisko 800 tysięcy właścicieli firm wciąż nie podjęło działań, choć procedura jest wyjątkowo prosta i wymaga jedynie wypełnienia elektronicznego formularza. Termin składania wniosków mija 30 listopada.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbbc24ee-4ac6-4600-a5af-083080b90f2b</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:07:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rv-k9kpTURBXy9iYzNhMjBhODY2MGM4YTQxYzIzZTc2NTFlOWY0ZmU4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W IT kontrakty B2B wciąż dominują, ale to się może wkrótce zmienić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/branza-it-szykuje-sie-na-zmiany-czy-era-umow-b2b-dobiega-konca/6cqqs2l</link>
			<description>W branży IT od lat dominują umowy B2B. W 2025 r. ponad połowa ogłoszeń oferowała wyłącznie ten model współpracy — wynika z analizy No Fluff Jobs. To wzrost o 6,5 pkt. proc. względem ubiegłego roku. Jednak planowane podwyżki składek ZUS i zapowiedzi Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej dotyczące uporządkowania rynku pracy mogą wkrótce odwrócić ten trend.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8d5f275-ee12-4638-98f0-43fdeeaf89d3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:23:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x5Lk9kpTURBXy9kZDY4YTJjODcyYWRmOTA4YzBjNjBhNTUyNDk4NWE1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP oceniła projekt przyszłorocznego budżetu. Zwrócono uwagę na zagrożenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rpp-ocenila-projekt-przyszlorocznego-budzetu-zwrocono-uwage-na-zagrozenie/e1esmf0</link>
			<description>Prognoza wzrostu PKB zawarta w projekcie budżetu na 2026 r. jest realistyczna — oceniła RPP w opinii na temat projektu budżetu na przyszły rok. Rada oceniła też, że w przyszłym roku trudno będzie ograniczyć deficyt finansów publicznych, a tempo narastania długu zagraża stabilności makroekonomicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">11685056-4cac-454b-b624-0e43d4fa5a39</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:48:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3tYk9kpTURBXy82MGE2ZDBlZTBmMmYwNjExZGUxMjI5OTFiMjFjYWM3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niezdolność do pracy kosztuje nas coraz więcej. ZUS ujawnia nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zus-ujawnia-koszty-niezdolnosci-do-pracy-wydatki-siegaja-dziesiatek-miliardow-rocznie/e8f8str</link>
			<description>Naruszenie sprawności organizmu ograniczające bądź uniemożliwiające pracę zarobkową czy uzyskanie środków na utrzymanie generuje określone koszty. Ma negatywny wpływ zarówno na życie ubezpieczonego jak też na funkcjonowanie całego społeczeństwa, gospodarki, w tym na system ochrony zdrowia. Zakład Ubezpieczeń Społecznych przedstawił dokument podsumowujących koszty z tego tytułu.</description>
			<guid isPermaLink="false">b06c7bd0-4193-4819-a525-5920202b6475</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:07:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qkk9kpTURBXy82YmRhNzAwODJmMDQyOWM0NGZkNzk1ZTNhNGViOTc1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent stawia na swoim. Odmawia nominacji dla sędziów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-odmowil-nominacji-46-sedziom-ostre-slowa-o-sedziach-i/svdzppp</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podjął decyzję o odmowie nominacji 46 sędziom oraz zapowiedział, że w ciągu najbliższych pięciu lat nie przyzna awansów sędziom, którzy w jego ocenie podważają porządek konstytucyjny w Polsce. Swoją decyzję uzasadnił orzeczeniem Trybunału Konstytucyjnego z 2012 r., które daje głowie państwa prawo do odmowy nominacji sędziowskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a36456b-1f72-42df-ab07-0f758296121d</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:04:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ubgk9kpTURBXy9iNGRkNGIwZTY1NWNhZjMxY2M0M2VjOTJhZjllYWJjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szybki rozwód bez sądu? Jest decyzja rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/pozew-o-rozwod-nie-bedzie-potrzebny-rzad-przyjal-nowe-przepisy/1kln64l</link>
			<description>Rząd przyjął projekt ustawy, który pozwoli uzyskać szybki rozwód poza sądem. Z takiej możliwości nie będą mogły skorzystać wszystkie małżeństwa. Trzeba będzie spełnić określone warunki. Jednym z nich jest brak dzieci. To i tak ułatwi wielu parom rozstanie. Obecnie bowiem zgodnie z obowiązującymi przepisami o rozwodzie może zdecydować sąd. Postępowanie trwa długo i kosztuje, bo trzeba opłacić prawników. I to się zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">0686c41a-56e5-428e-bae2-4eec71b52b7a</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:51:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XkZk9kpTURBXy9mYzgwN2Y3MmE2OTczMjkwMTQ0YWUwYTY0ZTdjMjJmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ciepłownictwo z rekordowym spadkiem sprzedaży. Rentowność wciąż ujemna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/raport-ure-o-cieplownictwie-w-2024-roku-sektor-przed-wielka-zmiana/mkffvh3</link>
			<description>Polski sektor ciepłowniczy w 2024 r. odnotował spadek sprzedaży ciepła oraz zmiany w strukturze wykorzystywanych paliw. Choć średnia rentowność branży wzrosła, nadal pozostaje ujemna, a sektor stoi przed wyzwaniami związanymi z transformacją energetyczną — wynika z opublikowanego raportu Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki &quot;Energetyka cieplna w liczbach&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">a11c9256-4e89-4f87-99a9-019127903ab1</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:59:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0kWk9kpTURBXy83YzAyNzE0ZWY4NWVlZGQwZjVkNTA0NTM5MDEzNjY3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek akademików w Polsce bije rekordy. CBRE: &quot;Ogromny potencjał rozwoju&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/raport-cbre-prywatne-domy-studenckie-w-polsce-zyskuja-na-popularnosci/60q0f9v</link>
			<description>Liczba prywatnych akademików w Polsce dynamicznie rośnie od półtorej dekady. W tym roku do użytku oddano już 12 nowych obiektów, co potwierdza rosnące zainteresowanie inwestorów sektorem prywatnych domów studenckich. Jak wynika z raportu firmy doradczej CBRE, rynek ten kryje w sobie ogromny potencjał rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">140d88a0-2112-4f35-bc96-84f0a9ca204f</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:15:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vz4k9kpTURBXy9lOTNkMGViOWVkM2U3YTY2Mzc4ZmUyYTVkNTQ5NmE0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kalendarz 2026. Kiedy najlepiej wziąć urlop?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-w-2026-roku-sprawdz-jak-kilka-dni-wolnego-zamienic-na-dwa-tygodnie/bqdyxkb</link>
			<description>Rok 2026 nie będzie tak łaskawy dla pracowników jak 2025. Długich weekendów będzie mniej, a część świąt przypadnie w soboty lub niedziele. Wciąż jednak da się zaplanować urlop tak, by z kilku dni wolnego zrobić nawet dwa tygodnie odpoczynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e92c9968-32ee-4576-876f-e44dae72d388</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:36:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hOok9kpTURBXy9kYTZjZGFjOWYwYzc4NzYxMTQzOGJhY2NmYzhhMWYzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google zapewni prywatne obliczenia AI. Co naprawdę zmieni się dla firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-zapewni-prywatne-obliczenia-ai-co-naprawde-zmieni-sie-dla-firm/sys0xt0</link>
			<description>Google ogłosił Private AI Compute, czyli nową warstwę przetwarzania w chmurze. Łączy ona możliwości modeli Gemini z obietnicą prywatności i bezpieczeństwa dotąd kojarzoną głównie z przetwarzaniem na urządzeniu. W praktyce chodzi o to, by użytkownik i firma dostawali szybsze, trafniejsze i bardziej proaktywne odpowiedzi od AI, a jednocześnie dane pozostawały prywatne i niedostępne dla kogokolwiek z zewnątrz, w tym dla Google.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d319534-54dd-4e9d-909a-3f149e49a373</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:35:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfok9kpTURBXy9iZjk0NmFjYjNhNTMwYTY4ZjdhMzcyNjc5ZjMwY2ZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarb Państwa decyduje o składzie rady Orlenu. W tle rezygnacje i nowe nominacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/plock-kluczowe-zmiany-w-radzie-nadzorczej-orlenu-nwz-juz-13-listopada/grvw360</link>
			<description>W czwartek, 13 listopada, w Płocku odbędzie się wznowione Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie (NWZ) Orlenu. Posiedzenie, które przerwano 28 października na wniosek Skarbu Państwa, ma kontynuować dyskusję nad zmianami w składzie rady nadzorczej spółki.</description>
			<guid isPermaLink="false">68537cca-970f-48e4-8ab7-7b7b6fbba99f</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:31:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rYhk9kpTURBXy8yNDIxZThkZGI2MTBiYjU4NDc3MTliMGE1ODY5YTUwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takiego nośnika jeszcze nikt nie widział. Ma aż 1 TB pojemności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/takiego-nosnika-jeszcze-nikt-nie-widzial-ma-az-1-tb-pojemnosci/097cwyp</link>
			<description>SanDisk wprowadził nośnik o nazwie Extreme Fit. To nowy pendrive USB-C o pojemności sięgającej aż 1 TB. Producent chwali się najmniejszym w swojej ofercie napędem USB-C o tak dużej pojemności — i trudno się z tym spierać, bo gabaryty są wręcz absurdalnie małe.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5f03c43-ad63-42bc-88f4-1b3b832290c6</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:08:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5V5k9kpTURBXy9iNzEwOTg1MDkyOThkZDk1NjY1MDM4ZDY1YjBjMzI4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy w usługach rosną najszybciej. GUS podsumowuje rejestracje firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gus-podsumowuje-rejestracje-firm-jakie-branze-rosna-najszybciej/bndl12s</link>
			<description>Miesięczne dane o firmach w systemie REGON wskazują na stabilizację w zakresie zakładania firm i lekki wzrost wyrejestrowania działalności w porównaniu z poprzednim miesiącem. Kwartalne statystyki pokazują wyraźny wzrost rejestracji rok do roku i lekki spadek upadłości.</description>
			<guid isPermaLink="false">d937a8ae-6d69-47dc-a535-567c43720fbb</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:04:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1aAk9kpTURBXy9kOGY1NTgyNDk3MDY2MDE1OGE0YzhmZDZmMzRkNmRmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PlayStation 5 będzie tańsza, ale tylko w tym kraju. Niezbyt to sprawiedliwe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/playstation-5-bedzie-tansza-ale-tylko-w-tym-kraju-niezbyt-to-sprawiedliwe/s7z0gpy</link>
			<description>Sony wprowadza w Japonii nową, tańszą wersję PlayStation 5 Digital Edition, przygotowaną wyłącznie na rynek krajowy. Model &quot;japanese-language only&quot; (tylko w j. japońskim) kosztuje 55 tys. jenów i trafi do sprzedaży 21 listopada. Konsola działa wyłącznie z kontami PlayStation, w których region ustawiono na Japonię, a język systemu to japoński — to więc celowo zablokowana wersja przeznaczona na rynek domowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbdb8a0a-81cc-4777-abee-7c07a70a9dd6</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:48:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WhCk9kpTURBXy8wZTRjNjNlYzViY2FhMjFjN2ZmYTViZTU1MTJmNzA5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacyjne trendy na Boże Narodzenie. Tajlandia i Oman w pierwszej dziesiątce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/egipt-bije-rekordy-popularnosci-wsrod-polskich-rodzin-na-swieta-i-sylwestra/1tvvlnt</link>
			<description>Z danych portalu Wakacje.pl wynika, że liczba rezerwacji wyjazdów zagranicznych na okres świąt Bożego Narodzenia i sylwestra wzrosła o 33 proc. w porównaniu z ubiegłym rokiem. Polacy najczęściej decydują się na ciepłe kraje, takie jak Egipt, Malta czy Zjednoczone Emiraty Arabskie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6624ad7e-b4d6-4c3a-9d77-e5ceca2d3de3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:36:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/79ak9kpTURBXy9kZDM5NmNiNzgyMzc1MDYxZjkzYTY4MjRiODVmMDFmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ucz, rozwijaj, skaluj. Jak technologia przekształca rozwój pracownika w strategiczną inwestycję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ucz-rozwijaj-skaluj-jak-technologia-przeksztalca-rozwoj-pracownika-w-strategiczna/7chhtrf</link>
			<description>Od blisko dwóch dekad obserwuję, jak zmieniają się reguły gry w biznesie. Jedna z najważniejszych transformacji dotyczy roli działów HR. Nowoczesny HR to już nie administracja, lecz strategiczne centrum rozwoju talentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">836d5032-81be-49fa-9f3f-56cd9297683f</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:35:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/naZk9kpTURBXy80OGEzZmZmYWNiZTUxODBkYTA5OTFlY2I0MzBiMmNlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Połowa Polaków znajduje pracę w dwa miesiące. Najmłodsi radzą sobie najszybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pracujpl-ujawnia-wyniki-badania-jak-szybko-polacy-znajduja-prace/rt69pfe</link>
			<description>Wyniki badania przeprowadzonego przez Pracuj.pl pokazują, że niemal połowa respondentów, którzy zmienili pracę w ciągu ostatnich dwóch lat, potrzebowała na jej znalezienie maksymalnie dwóch miesięcy. Co piąty badany zakończył poszukiwania w mniej niż miesiąc. Na rynku pracy najlepiej radzą sobie osoby w wieku 18-24 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">498ff6f6-da72-477d-9481-dc0bbb422532</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:20:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6SIk9kpTURBXy81MTIwZmZlYzIxMzQ0OGI2YjcwZGUyNTdjN2M4YTk4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BLIK wchodzi do Europy. Oto nowy sposób na międzynarodowe płatności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/blik-rozpoczal-przelomowy-projekt-przelewy-na-telefon-w-europie-coraz-blizej/rttb0jn</link>
			<description>BLIK rozpoczął fazę pilotażową projektu związanego z włączeniem go do grona europejskich systemów płatności mobilnych, które umożliwiają wykonywanie przelewów na telefon pomiędzy ich użytkownikami.</description>
			<guid isPermaLink="false">736a4556-7f37-4242-87b5-7f71f9ea3b3b</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:06:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W7hk9kpTURBXy8wOWVlYWU5YmMxYzEwZmNjZDY5MGEwOWRjODhlNTY1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów przeciera szlak. Obligacje skarbowe bez wskaźnika WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jurand-drop-o-reformie-wskaznikow-mf-wyemituje-nowe-obligacje-na-polstr/z4fc0cf</link>
			<description>Reforma wskaźników referencyjnych w Polsce wkracza w decydującą fazę. Lada dzień rząd uplasuje obligacje skarbowe na nowej stawce POLSTR. — Wartość instrumentów powiązanych z WIBOR, które zostały wyemitowane przez Ministerstwo Finansów i będą musiały zostać zastąpione papierami powiązanymi z nowym wskaźnikiem POLSTR, wynosi 322 mld zł — powiedział PAP wiceminister finansów Jurand Drop.</description>
			<guid isPermaLink="false">37a0c468-36d6-417c-9900-149d1228c494</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:31:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ziJk9kpTURBXy84N2ZiNDkwZWZhNTFhNTIzYzNmMjk0MDNhZmFiNTUxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak optymistyczne polskie firmy nie były od lat. &quot;To potwierdzenie ożywienia gospodarki&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/miesieczny-indeks-koniunktury-wystrzelil-polskie-firmy-dawno-nie-byly-tak/wqcn4d8</link>
			<description>Miesięczny Indeks Koniunktury (MIK), obliczany przez Polski Instytut Ekonomiczny (PIE) w listopadzie 2025 r. dotarł do najwyższego poziomu od czterech lat. To oznacza, że optymizm wśród firm rośnie i jest potwierdzeniem rozpoczynającego się ożywienia w polskiej gospodarce.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5935fa2-993a-476a-89f3-bf2eb4126e44</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:09:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/20nk9kpTURBXy9lZGI3YzVmMjg3M2JmM2QzZjJkNWU5NWZiNzk1OTFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zarabiają polscy lekarze na tle Europy. Jest nowy raport</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tak-zarabiaja-polscy-lekarze-na-tle-europy-jest-nowy-raport/e8q5ltv</link>
			<description>Lekarze zarabiają w systemie publicznym trochę mniej niż ich koledzy w Europie Zachodniej, ale i koszty życia mają dużo niższe — dowodzi Federacja Przedsiębiorców Polskich (FPP) w raporcie, który ma przedstawić 18 listopada — czytamy w &quot;Dzienniku Gazecie Prawnej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cf2206c-fdd4-405c-aa4e-0f481f56e0b3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:14:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zv-k9kpTURBXy9iYWY5OTc2Nzk5YTEyOTY3YWVlN2ZkOTFjMjc3ZWEzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obawy wokół szczelności KSeF. &quot;Tykająca bomba&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/sluzby-wezma-sie-za-ksef-ryzyko-zwiazane-z-cyberbezpieczenstwem/g9be5ny</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur może być skutecznym narzędziem w walce z oszustwami podatkowymi, ale jednocześnie rodzi poważne wątpliwości dotyczące bezpieczeństwa zgromadzonych danych. Jak donosi &quot;Rzeczpospolita&quot;, wciąż nie został pod tym kątem przebadany przez instytucje zajmujące się cyberbezpieczeństwem państwa. &quot;To tykająca bomba&quot; — czytamy w dzienniku.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6b5c42a-8c97-4080-9675-8300a2bf5a15</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:30:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M64k9kpTURBXy9jMTM5OThiYzg3OGYwNThhZGI4ZDcwNTUwMDFlMWMxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowsze zasady poszukiwania pracy. Czy naprawdę działają? Zapytaliśmy u źródła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ktore-triki-przy-wysylaniu-cv-maja-sens-rekruterki-podpowiadaja/0vjbs0h</link>
			<description>Osoby szukające pracy są gotowe spróbować niemal wszystkiego, by wyróżnić się na konkurencyjnym rynku. Niektórzy przysięgają, że warto aplikować wcześnie rano lub bezpośrednio przez stronę internetową firmy. Eksperci do spraw kariery z LinkedIn i Indeed podzielili się z nami opiniami na temat tego, które strategie faktycznie warto stosować — a które są tylko mitami.</description>
			<guid isPermaLink="false">093a5e0d-16ef-4918-9586-14aac39d3760</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:25:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JIek9kpTURBXy82MzllNmIzMjBhNDFmMmQxNDE2YmZmNzA3ODM4NDk0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w podatkach fundacji rodzinnej uchwalone. Warto się pospieszyć i założyć fundację przed końcem 2025 r.?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/fundacja-rodzinna-czy-warto-ja-zalozyc-przed-2026-r-czyli-przed-zmianami-w-cit/3szd96y</link>
			<description>Nowelizacja ustawy o CIT, która ma wprowadzić zmiany w opodatkowaniu fundacji rodzinnej od 2026 r., czeka już tylko na podpis prezydenta. Przewiduje ona uszczelnienie przepisów podatkowych, w tym wprowadzenie trzyletniej blokady sprzedaży aktywów wniesionych do fundacji (np. udziałów i akcji).</description>
			<guid isPermaLink="false">4b6d0098-c976-473c-8746-468d472f40d3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:23:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tj1k9kpTURBXy84ZThiNWIzY2FiZTFlNzQ2ODMzZTZlNWIzYmM2NWZmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemieckie emerytury wciąż biją na głowę polskie. Mamy nowe dane [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/niemieckie-emerytury-bija-na-glowe-polskie-mamy-dane-kwoty/nqqmldf</link>
			<description>Niemcy coraz głośniej narzekają na wysokość emerytur i coraz głośniej słychać też o konieczności podniesienia wieku emerytalnego w tym kraju. W Polsce tymczasem przeświadczenie o horrendalnie wysokich emeryturach za naszą zachodnią granicą jest wciąż żywe. A czy jest prawdziwe? Nie ma lepszego sposobu, niż porównać sytuację polskich i niemieckich seniorów. Tak też zrobiliśmy. Okazuje się, że punkt widzenia zależy od punktu siedzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">96559b5a-6229-4f8a-b239-000c7ef5df6e</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W_ek9kpTURBXy83MzZkYTYzNzdiODQzYTlkMzM4OTYyMTVkYThiNWVmYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fakty i mity wokół ustawy o kryptoaktywach. Wiceminister finansów ostrzega prezydenta [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kryptoaktywa-pod-nadzorem-knf-fakty-i-mity-wokol-ustawy-wywiad/ferd6qs</link>
			<description>Wetując ustawę o kryptoaktywach, prezydent wziąłby na siebie odpowiedzialność za to, co się będzie działo z tym rynkiem, który będzie nienadzorowany i w żaden sposób nieregulowany przez państwo. Bierze też odpowiedzialność za potencjalne oszustwa, które mogą się pojawić — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska wiceminister finansów Jurand Drop. Dodaje, że resort finansów ma neutralne stanowisko, jeśli chodzi o regulacje kryptowalut — nie promuje ich, ale też nie zniechęca do inwestowania. Wyjaśnia też, dlaczego to KNF dostał nadzór nad rynkiem krypto.</description>
			<guid isPermaLink="false">39192746-b1ac-4c9b-9a31-f4018d656f22</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TeRk9kpTURBXy9mNjZkMmM3YWIwZDkwOGIwODc5YWUyMzU1YmJhMTM2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>5G miało zmienić świat. Dziś eksperci mówią wprost: to była wielka ściema</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/5g-mialo-byc-rewolucja-dlaczego-po-pieciu-latach-czujemy-rozczarowanie/bgp219t</link>
			<description>5G miało odmienić świat — obiecywano operacje przeprowadzane z drugiego końca globu, samochody bez kierowców i inteligentne miasta wolne od korków. Minęło pięć lat, a większość z tych wizji pozostała w reklamach operatorów. Zamiast technologicznego skoku ludzkość dostała droższą infrastrukturę, mylące mapy zasięgu i pytanie, które coraz częściej powraca: czy 5G było największym przeszacowaniem w historii technologii?</description>
			<guid isPermaLink="false">88eb146f-f88f-4a66-a383-60543687db34</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 19:03:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vs2k9kpTURBXy82YTJkYTBiMjZiNzAzNmQyMDFiNTE0ZDcwNGE1OTMyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brain rot, czyli jak pogarsza się nasz stan psychiczny w dobie AI i social mediów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/brain-rot-czyli-jak-pogarsza-sie-nasz-stan-psychiczny-w-dobie-ai-i-social-mediow/dwlrmyz</link>
			<description>W 2024 r. Oxford University Press wybrał &quot;brain rot&quot; na słowo roku — pojęcie, które trafiło do głównego obiegu jako opis psucia kondycji poznawczej i psychicznej przez nadmiar niskiej jakości treści i nawyk bezrefleksyjnego scrollowania. To kulturowy skrót myślowy, ale dobrze łapie prawdziwy problem. Chodzi o rosnącą podaż krótkich, łatwych w konsumpcji materiałów napędzanych algorytmami i generatywną AI, oraz nawyk polegania na narzędziach takich jak ChatGPT, które zdejmują z nas wysiłek myślenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">47a17bd8-717d-4f2a-8195-c19aec42b65c</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:56:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0kAk9kpTURBXy8xZWJkMjhlMjExZWUxMmU4NmFkMjU3MTRjNGJlYWJlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna Inteligencja. Podwójny agent rekrutacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/no-fluff-jobs-stawia-na-ai-nowe-narzedzia-zmieniaja-zasady-rekrutacji/t6b0p7t</link>
			<description>Sztuczna inteligencja wywraca rynek pracy do góry nogami: firmy rosną, ale liczba rekrutacji spada, kandydaci tworzą i wysyłają setki CV dziennie przy pomocy AI, a rekruterzy mierzą się z botami udającymi ludzi. W odpowiedzi portale jak No Fluff Jobs automatyzują kolejne etapy rekrutacji — CV Scoring, asystenci ogłoszeń i rozmowy wstępne możliwe do przeprowadzenia o dowolnej porze. To skraca cały proces i obniża koszty, ale budzi też niepokój. Czy słusznie?</description>
			<guid isPermaLink="false">4c73ab38-a636-49da-97c1-183a2e78b3d5</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l49k9kpTURBXy82NTQ3ZTc0N2JhMjY2ZTEzYjRiYzE1MDNjZmQ3MDgwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wewnętrza strona dłoni jest narzędziem. Czy w dobie masowej produkcji ta tradycja przetrwa?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/sztuka-rogan-kontra-masowa-produkcja-jak-jedna-rodzina-ocalila-tradycje/ksffclg</link>
			<description>W świecie, w którym rzemiosło coraz częściej ustępuje miejsca masowej produkcji, jedna rodzina w Indiach walczy o przetrwanie sztuki, która liczy sobie setki lat. Sztuka Rogan — misterny taniec farby, dłoni i tradycji — przetrwała tylko dzięki determinacji Abdula Gaffura Khatriego. Gdy inni porzucali pędzle dla fabryk, on wrócił do rodzinnej wioski, by uratować dziedzictwo, które dziś zachwyca kolekcjonerów i prezydentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">14534e35-5145-44e5-b3db-1728b7c5a2e4</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TGtk9kpTURBXy83NjA5OGRhN2FkYzYxMThkY2U0NDM1MmYwYmI2M2Y0MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ożywienie w Niemczech napędza polski eksport. Jest tylko jeden problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/eksport-z-polski-nabiera-tempa-co-to-oznacza-dla-polskich-przewoznikow/w3z6vh4</link>
			<description>Po okresie wyraźnego osłabienia europejska gospodarka zaczyna odbijać. Najnowsze prognozy dla Niemiec, największego partnera handlowego Polski, zakładają wzrost PKB na poziomie 1,3 proc. w 2026 r. Ożywienie widać już w praktyce, a nie tylko w prognozach. Według analiz DSV — Global Transport and Logistics, w trzecim kwartale bieżącego roku zapotrzebowanie na transport drogowy z Polski do Niemiec było niemal dwukrotnie wyższe niż rok wcześniej. Ta wiadomość powinna cieszyć, ale przedsiębiorcy patrzą na nią z niepokojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">9405e99e-66dd-4f13-bb5b-244d81be7bcd</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:47:03 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/10nk9kpTURBXy81MjcwZTBkMGZlMzJmMmM0YmFlZjNiNGRkNDgxNWRmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SoftBank sprzedaje udziały w Nvidii. Zainwestuje miliardy w OpenAI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/softbank-sprzedaje-udzialy-w-nvidii-zainwestuje-miliardy-w-openai/dp2619b</link>
			<description>Japoński gigant technologiczny SoftBank Group, kierowany przez Masayoshi Sona, ogłosił sprzedaż wszystkich swoich udziałów w Nvidia wartych 5,8 mld dol. Decyzja ta ma być częścią strategii firmy, która intensywnie inwestuje w rozwój sztucznej inteligencji - informuje &quot;Financial Times&quot;. Sprzedaż udziałów była związana z koniecznością pozyskania środków na inne inwestycje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d473685-1a42-4256-bd4e-f433ba45d240</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:43:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w3fk9kpTURBXy9iNzU1ZGU3ZDExMmQyY2M1ZDA0MmQ0NGY1MzRjNDdhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dopłaty nie rozwiążą problemu. Szef KZN: chcemy budować tysiące mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/budownictwo-spoleczne-w-polsce-lukasz-balajewicz-komentuje-wyzwania/76j9ge3</link>
			<description>Łukasz Bałajewicz, prezes Krajowego Zasobu Nieruchomości, mówi o priorytetach instytucji, współpracy z samorządami i planach budowy mieszkań w ramach Społecznych Inicjatyw Mieszkaniowych. Wyjaśnia, dlaczego dopłaty do kredytów nie rozwiązują problemu dostępności mieszkań i jak KZN chce zmienić rynek.</description>
			<guid isPermaLink="false">df2dfbb4-1b78-4a43-acad-2b7dce31996b</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:15:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JBJk9kqTURBXy82NzI4NTJjYzBmOWZjN2MxN2NiY2Y3OWI5MjhjMTYxZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unijne wynagrodzenia minimalne. TSUE podtrzymuje dyrektywę płacową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/unijne-wynagrodzenia-minimalne-tsue-podtrzymuje-dyrektywe-placowa/h46n778</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej (TSUE) we wtorek wydał kluczowy wyrok dotyczący unijnej dyrektywy o wynagrodzeniach minimalnych. Większość jej zapisów została uznana za zgodną z traktatami UE, co oznacza, że nie naruszają one kompetencji państw członkowskich. Skargę w tej sprawie złożyła Dania, której rząd argumentował, że Bruksela przekroczyła swoje uprawnienia w zakresie ustalania płac.</description>
			<guid isPermaLink="false">30daf6e8-b3ea-4cdd-868f-88159609dfee</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:50:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ghlk9kpTURBXy83ZDBiYzlmMjM3YjZlODQ4NjlkYTM0YjFkOWI0ZTI0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwotny pomysł na tę grę wymknął się spod kontroli. Przewrotna historia Monopoly</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/przewrotna-historia-monopoly-nie-tak-wyobrazala-to-sobie-prawdziwa-tworczyni-gry/7y90wzz</link>
			<description>Monopoly to najpopularniejsza gra planszowa na świecie. Wynaleziona została przez kobietę, która chciała w zabawny sposób skrytykować pogoń za bogactwem. Rzeczywistość zakpiła jednak z jej podejścia.</description>
			<guid isPermaLink="false">48ae9647-c702-45c0-a63b-bd6bf126abc1</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:52:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2cCk9kpTURBXy9iMzAyNmE1NWY0OWY3NjY0Y2U0YWY3MmUzMjAwZjE1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam północnokoreańską restaurację. Zaskoczeń było kilka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/restauracja-z-korei-polnocnej-bylo-prawie-jak-w-polsce/gh7xy88</link>
			<description>Jak smakuje Korea Północna? Miałam okazję to sprawdzić w północnokoreańskiej restauracji w Seulu, którą prowadzi uciekinierka z reżimu Kimów. Zaskoczeń było wiele: od &quot;roku szkolnego&quot; i &quot;medycyny zjednoczenia&quot; w menu, po to, co ostatecznie podano mi do stołu — w pewnym momencie poczułam się jak w Polsce. No, prawie. Nie zaskoczyło jedno — to, czego polskie restauracje mogłyby się uczyć od koreańskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">c70a95d1-5fd0-4289-bc58-f3836050f66c</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 07:20:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sLQk9kpTURBXy80MjNlMTk0OTgwN2M2OWM4NWYyZmMwMmQ4ZGFkZmE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Straż Graniczna notuje mniej incydentów. &quot;Sytuacja się ustabilizowała&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/straz-graniczna-o-spadku-incydentow-na-granicy-z-bialorusia-nowe-wyzwania/kr5mjq9</link>
			<description>Na podlaskim odcinku polsko-białoruskiej granicy w ostatnich dniach obserwuje się znaczną poprawę sytuacji. Według przedstawicieli straży granicznej, liczba prób nielegalnego przekroczenia granicy wyraźnie zmalała, a agresywne incydenty wobec polskich służb niemal całkowicie ustały. Funkcjonariusze podkreślają, że to efekt skuteczniejszych działań, trudniejszych warunków pogodowych oraz zapowiedzi otwarcia drogowych przejść granicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f528218-402a-4160-833c-d32e439c0713</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:05:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hAqk9kpTURBXy82Mjc4NmJkNmQ3ZjdlNzI0YjFjZDZkY2VlY2Y5NDk0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pentagon rozważa uderzenie na Wenezuelę. Donald Trump podejmie decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-rozwaza-uderzenie-na-wenezuele-pentagon-przedstawia-scenariusze/kpdmv8m</link>
			<description>Wysocy rangą przedstawiciele Pentagonu przedstawili prezydentowi Donaldowi Trumpowi możliwe scenariusze działań militarnych wobec Wenezueli, w tym potencjalne uderzenia na lądzie w najbliższych dniach. Informację tę podała w czwartek telewizja CBS, powołując się na anonimowe źródła. Na naradzie w Białym Domu nie podjęto jednak ostatecznej decyzji w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f78440c3-8963-4596-a20a-51baf439ac51</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:40:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w0_k9kpTURBXy9jYzI3N2RiZWJlMGQ4ZWYxNzA2YzAzZjA1ZDMxMGQyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wzmacnia swoje siły zbrojne. 180 czołgów K2 już w kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-armia-odebrala-komplet-czolgow-k2-nowy-kontrakt-juz-podpisany/yme9t7n</link>
			<description>Polska armia wzbogaciła się o kolejne 20 czołgów K2, które dotarły w czwartek wieczorem. Tym samym zakończono realizację pierwszej umowy wykonawczej na dostawę 180 maszyn, podpisanej w 2022 r. — poinformował wicepremier i szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz. W sierpniu br. zawarto nowy kontrakt na kolejne 180 czołgów, z których część zostanie wyprodukowana w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">4eb1057a-18fb-49cb-bbf2-39ac61c73e4a</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:48:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LJrk9kpTURBXy85ZDU1OTI3YTc5Y2VkZjRhMzI5NTRhYmZmY2RhMDRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump żąda miliarda dolarów od BBC. Stacja ma czas do 14 listopada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bbc-pod-presja-po-grozbie-pozwu-donalda-trumpa-stacja-odpowiada-na-zarzuty/1kj4nk2</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump grozi brytyjskiej stacji BBC pozwem o odszkodowanie w wysokości co najmniej miliarda dolarów. Powodem są zarzuty dotyczące zmanipulowania jego wypowiedzi w programie &quot;Panorama&quot;. BBC ma czas do 14 listopada na przeprosiny i sprostowanie. Eksperci wskazują jednak na prawne trudności w realizacji tych żądań.</description>
			<guid isPermaLink="false">19bd5445-4cba-4a95-8c3e-1926c42d733d</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:29:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2oYk9kpTURBXy82NmQ4ODUxY2RjZTE5MmRjMWM2OGU4MjA2NWY1NDEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojna domowa zatrzymała rosyjskie plany na Morzu Czerwonym. Budowa bazy wstrzymana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/morze-czerwone-bez-rosyjskiej-bazy-konflikt-w-sudanie-blokuje-projekt/8tq0ene</link>
			<description>Rosja musiała wstrzymać realizację projektu budowy bazy morskiej w Port Sudan, która miała być pierwszym tego typu obiektem w Afryce od czasów ZSRR. Konflikt wewnętrzny w kraju, który przerodził się w jedną z najkrwawszych wojen na kontynencie, uniemożliwił kontynuację prac.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3acb5b0-d07a-41a3-b542-12ffdce78d32</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:51:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T68k9kpTURBXy8yMzU1MTI0MDgzMDExYmYxZDdhNWE0ODk0NzMxNjAwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzieżowe Słowo Roku 2025. Poznaliśmy propozycje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mlodziezowe-slowo-roku-2025-zaskakujace-propozycje-w-finale/sl2tzky</link>
			<description>Listę 15 słów i zwrotów, które znalazły się w finale plebiscytu na Młodzieżowe Słowo Roku 2025, ogłoszono w czwartek. Znalazły się na niej m.in. &quot;6 7&quot;, &quot;klasa&quot; i &quot;szponcić/szpont&quot;, &quot;lowkey&quot;, &quot;skibidi&quot; i &quot;goat&quot;. Organizatorem plebiscytu jest Wydawnictwo Naukowe PWN.</description>
			<guid isPermaLink="false">187ee88b-de06-4136-8134-676bea599a91</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:37:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OAYk9kpTURBXy81NDk5MzM5MTk5YmIyYTJlNGQxZDdhNDc3ZTE3NGY0Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pragmatyzm zamiast optymizmu. &quot;Rynek biurowy w fazie dużej przewidywalności&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/technologia-i-nearshoring-napedzaja-rozwoj-rynku-nieruchomosci-w-warszawie/h70cgvt</link>
			<description>Niepewność geopolityczna, presja kosztowa i transformacja technologiczna zmieniają oblicze europejskiego rynku nieruchomości. Najnowszy raport PwC i Urban Land Institute pokazuje, że sektor wchodzi w fazę pragmatyzmu, a Warszawa umacnia swoją pozycję jako najdojrzalszy rynek Europy Środkowo-Wschodniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">49ceabae-8744-415c-b20c-214fed5838ce</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:06:09 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogbk9kpTURBXy9mZWMwZDQ3ZWVhM2U0Y2NhOTQ2YzBjODViYTAzMzNlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fuzja Pekao z PZU. Korzyści dla Skarbu Państwa i wyzwania dla inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowa-strategia-banku-pekao-i-pzu-kluczowe-korzysci-dla-skarbu-panstwa/504ywtk</link>
			<description>Planowana reorganizacja Banku Pekao z PZU okazuje się bardziej korzystna dla Skarbu Państwa niż dla inwestorów finansowych. Raport Citigroup, który trafił w ręce PAP Biznes, wskazuje, że kontrola nad wykorzystaniem dodatkowego kapitału wygenerowanego dzięki tej transakcji będzie należeć do państwa, co czyni ją szczególnie atrakcyjną dla tego podmiotu.</description>
			<guid isPermaLink="false">830b6268-4843-459f-836a-3e089040c8c4</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:57:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qt7k9kpTURBXy81NWUyMTViMzljYjRiMmU1NDNhN2RiOWVlNDkyY2I5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odkryto gigantyczne złoże złota w Kenii. Są warte miliardy dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/shanta-gold-odkrywa-gigantyczne-zloza-zlota-w-kenii-warte-miliardy/bjdsr2k</link>
			<description>Brytyjska firma górnicza Shanta Gold ogłosiła odkrycie jednego z największych złóż złota na kontynencie afrykańskim. Zasoby, zlokalizowane w hrabstwie Kakamega w zachodniej Kenii, zostały wycenione na 5,29 mld dolarów. To przełomowe odkrycie może uczynić z Kenii kluczowego gracza w branży wydobycia złota w regionie wschodniej Afryki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d442efc0-0962-4707-a2e2-482f515434ef</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:54:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Am7k9kpTURBXy8xZDlhMjhhNTdmODc2ZjNiYmZiODRhN2QwNGEyNDBmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski przemysł w europejskiej czołówce. W Niemczech spadek, u nas wzrost [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-przemysl-w-europejskiej-czolowce-w-niemczech-spadek-u-nas-wzrost-mapa/b5w9vr1</link>
			<description>Polski przemysł odbił o 6 proc. rok do roku we wrześniu i był to najwyższy wzrost od prawie trzech lat. Choć nie byliśmy w tym odbiciu samotni, bo sześć europejskich krajów miało jeszcze lepsze wyniki, to można być zadowolonym. Tym bardziej patrząc na Niemcy, które znowu są na minusie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea55efb8-f64f-412a-88be-499e2f1a2895</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:43:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i0pk9kpTURBXy9iYzZkNDlhMDZkYWUzZWUzYjJmMTc3ZDFkZmUxNmVhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Synagoga w Poznaniu wystawiona na sprzedaż. Mogą tam powstać nawet 122 mieszkania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/synagoga-w-poznaniu-wystawiona-na-sprzedaz-moga-tam-powstac-mieszkania/g8wbcz8</link>
			<description>W Poznaniu pojawiła się wyjątkowa oferta sprzedaży. Chodzi o wybudowaną w 1907 r. Nową Synagogę. Budynek, który dawniej pełnił funkcję pływalni, ma szansę na nowe życie. Według planu zagospodarowania może powstać tu hotel, apartamentowiec lub akademik. Jest jednak jeden warunek — musi tam pozostać przestrzeń dla muzeum.</description>
			<guid isPermaLink="false">868c12ab-957f-4a9d-82ec-3330377405b5</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:07:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ieAk9kpTURBXy9jZjJhYjQ4YmU1OGE2YmJhMDE3N2M2MDEwMmQyNTRlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamiana zlecenia w etat. Resort pracy przedstawił propozycje zmian w reformie PIP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/reforma-pip-z-kluczowymi-poprawkami-znamy-szczegoly/qvcdce9</link>
			<description>W czwartek w resorcie pracy odbyło się spotkanie ze stroną społeczną w sprawie reformy Państwowej Inspekcji Pracy. Jak ustalił Business Insider Polska, wiceminister Sebastian Gajewski przedstawił zmiany, które mają zostać wprowadzone do projektu. Zgodnie z nimi inspektor będzie mógł stwierdzić istnienie stosunku pracy maksymalnie trzy lata wstecz, a główny inspektor pracy lub sąd będą mogli uchylić rygor natychmiastowej wykonalności. To niejedyna zmiana.</description>
			<guid isPermaLink="false">05035005-5800-484d-8055-bba13aaf0d0c</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:06:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eb8k9kpTURBXy8yZGMwZmQyZTc5YmM0YjIxNDhkZGFkYzJjZTRlNmE3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy z rekordową liczbą norweskich emerytur. 17-krotny wzrost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-coraz-czesciej-pobieraja-emerytury-z-norwegii-liczby-robia-wrazenie/g4rdb4s</link>
			<description>Zaledwie w ciągu dekady liczba Polaków pobierających emerytury w Norwegii wzrosła z 200 do 3500. Jak wynika z raportu norweskiej agencji rządowej NAV, to efekt masowej emigracji zarobkowej z początku XXI w. Zdaniem ekspertów, liczba ta będzie nadal rosła.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e539b00-9e97-4104-8cb6-c6b1f615a25f</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:56:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sczk9kpTURBXy8xNDRjYTY3OWFjNTNiNDI1Y2YwMDg4ZDQ4MGZlMTA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE zaczyna śledztwo przeciwko Google. Zarzuty o dyskryminację stron</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/google-pod-lupa-ue-dochodzenie-w-sprawie-pozycji-stron-informacyjnych/cv5zxr2</link>
			<description>Unia Europejska zainicjowała nowe dochodzenie w sprawie Google’a, podejrzewanego o dyskryminowanie określonych stron informacyjnych w wynikach wyszukiwania. Amerykański gigant technologiczny stanowczo zaprzecza tym oskarżeniom, twierdząc, że jego działania mają na celu walkę z manipulacjami w sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">05dfe65a-fbe1-49d0-a7cd-102e8ae6b012</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:44:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ebRk9kpTURBXy8wNmM5MGQzMDA0MTk4NTkyZWFjNThhZThkNGZjNWFmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska na minusie. Pieniądze od nas odpływają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-na-minusie-pieniadze-od-nas-odplywaja/5gnthz3</link>
			<description>Saldo rachunku bieżącego we wrześniu 2025 r. było ujemne i wyniosło 3,1 mld zł. W analogicznym miesiącu 2024 r. saldo rachunku bieżącego było również ujemne i wyniosło 3,5 mld zł — podał w czwartek NBP.</description>
			<guid isPermaLink="false">6709e500-9190-4bfe-bc9b-8fda34a8f68d</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:30:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ppik9kpTURBXy80ZTU2ZDFlN2E5NWZhZDg4MWFhOTBlMDdiNmJmZjc1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szok w Hollywood. Znany reżyser wyprzedaje majątek po wielkiej finansowej klapie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rezyser-ojca-chrzestnego-traci-miliony-wyprzedaje-majatek/l9jl5q3</link>
			<description>Francis Ford Coppola, legendarny reżyser &quot;Ojca chrzestnego&quot;, zmuszony był sprzedać swoją prywatną wyspę Coral Caye w Belize. Powodem są ogromne straty finansowe, jakie poniósł na swoim ambitnym filmie science-fiction &quot;Megalopolis&quot;. Reżyser musiał także wyprzedać swoje zegarki warte miliony.</description>
			<guid isPermaLink="false">a214bc10-c9ac-44c7-a2a5-e2b1aa56e7a5</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:12:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QYVk9kpTURBXy8yNDRmM2VmYjI4ODBiMWZiNzE4MTVlYjhhYWI0MjcxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest ruch prokuratury w sprawie aresztowania Zbigniewa Ziobry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zbigniew-ziobro-z-wnioskiem-o-areszt-prokuratura-ujawnia-powody/2r4lj64</link>
			<description>Jak poinformował rzecznik Prokuratury Krajowej Przemysław Nowak, prokurator złożył do sądu wniosek o tymczasowe aresztowanie Zbigniewa Z. [Ziobry]. Ma to być — jak podkreślił — &quot;niezbędne dla zapewnienia prawidłowego postępowania&quot;. Zarzuty, które mają zostać postawione byłemu ministrowi sprawiedliwości, dotyczą m.in. założenia i kierowania zorganizowaną grupą przestępczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd65b7d2-56d7-45fa-9801-bcc323934956</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:56:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kw5k9kpTURBXy9jNDE1Zjg0YTk2OWIwM2YwMjgyYjk1NDQwZmRhYjYzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedronka ma swojego &quot;Burgera Drwala&quot;. Dyskont chce powalczyć z McDonald's</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/burger-drwala-wraca-do-mcdonalds-biedronka-i-konkurenci-odpowiadaja/4webrwe</link>
			<description>Do restauracji McDonald’s w Polsce właśnie powraca — jak co roku o tej porze — Burger Drwala. Na fali popularności kanapki próbują zyskać też inni. Biedronka wprowadziła swoją wersję &quot;Drwala&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">927d52a3-767b-4e55-810e-95bc719fa4a0</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:42:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qtMk9kpTURBXy9mYWY2YTM1ZGNkZjY5NGE1OWZlMDY0NGIxNWI4NDJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec partii Sławomira Mentzena. Za kilka dni może zostać zdelegalizowana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/koniec-partii-slawomira-mentzena-za-kilka-dni-zostanie-zdelegalizowana/vwfrvzt</link>
			<description>21 listopada ugrupowanie Sławomira Mentzena może zostać wykreślone z rejestru partii — informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">511c83e0-4623-41a7-a60c-96afcb62d188</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:20:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tuOk9kpTURBXy8zNmI0YmRmMzYwMDM4NzAwMTljNDM2MDhmMzlmZDA0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hołownia odchodzi z funkcji marszałka Sejmu. &quot;To nie jest łatwy proces&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sejm-czeka-na-nowego-marszalka-holownia-przekazuje-obowiazki-czarzastemu/xj9gtqy</link>
			<description>Szymon Hołownia podpisał w czwartek rezygnację z funkcji marszałka Sejmu. Jak zapowiedział, jego decyzja wejdzie w życie we wtorek, 18 listopada. Wówczas pełniącym obowiązki marszałka zostanie najstarszy wiekiem wicemarszałek — Włodzimierz Czarzasty, który zgodnie z umową koalicyjną ma objąć to stanowisko na stałe.</description>
			<guid isPermaLink="false">38ddfcdf-7af3-4d20-a103-28cf3fd9ac4f</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:14:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fRQk9kpTURBXy9iM2U1ZDgzNjdhM2Q0M2ZjZDMwMjVhZjFjZTM3OTRlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet NFZ. Niedobór może być niższy niż szacowano</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/narodowy-fundusz-zdrowia-z-nowym-wsparciem-ministerstwo-zdrowia-uspokaja/eylp7fc</link>
			<description>Ministerstwo Zdrowia uspokaja: szacowany na 2025 r. niedobór w budżecie Narodowego Funduszu Zdrowia, wynoszący 14 mld zł, może okazać się niższy. Resort zapewnia, że sytuacja finansowa Funduszu jest monitorowana, a priorytetem działań pozostaje bezpieczeństwo zdrowotne pacjentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">de2b7e2d-fc3b-4fd4-a363-7558d4943879</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:44:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s7sk9kpTURBXy9kYTZhZmUzMzJlOWM0MjUyZDNhMjY5N2Y1NTE2MWM1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>LOT rozpycha się w USA. Otwiera nowe połączenie do Ameryki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/lot-rozpycha-sie-w-usa-otwiera-nowe-polaczenie-do-ameryki/0v0ef1v</link>
			<description>Polskie Linie Lotnicze LOT ogłosiły kolejne połączenie ze Stanami Zjednoczonymi. Narodowy przewoźnik będzie latać z Warszawy do San Francisco.</description>
			<guid isPermaLink="false">4866eaa2-3cc9-4422-9298-b1f83fa0d973</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:23:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3mAk9kpTURBXy80OWU5NWVmMjhiMjk2YzE4N2Y3MzNhMTczMGJiN2Q4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztabki złota znalezione podczas koszenia trawy. Policja szuka właściciela</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sztabki-zlota-znalezione-podczas-koszenia-trawy-policja-szuka-wlasciciela/66rct87</link>
			<description>Podczas rutynowego koszenia trawnika pracownicy miejscy w okolicach Drezna natknęli się na niezwykłe znalezisko. W gęstej trawie leżało 10 sztabek złota, zapakowanych w plastikowe opakowania. Wartość znaleziska szacuje się na około 30 tys. euro. Policja prowadzi dochodzenie, a lokalne władze zastanawiają się, co zrobić z tym nietypowym skarbem.</description>
			<guid isPermaLink="false">4948a883-0611-462c-a72f-a320dee0dc93</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:02:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kV6k9kqTURBXy9jNjQ1MmJiMjcwYTQ0NmRhZTQ2NGQ1Yjg5YjIxNWRiNy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy mają nowy ulubiony kraj na wakacje. Zostawili w nim 219 mln euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-maja-nowy-ulubiony-kraj-na-wakacje/4cvsem2</link>
			<description>Już nie tylko Turcja, Grecja czy Egipt to ulubione wakacyjne kierunki Polaków. Coraz częściej wybieramy Maltę. Okazuje się, że do października 2025 r. kraj ten odwiedziło 50 proc. więcej naszych rodaków niż rok wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5c1cb4a-cb24-4367-b9b7-8cb68d7fc6f3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:39:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJek9kpTURBXy8zNTUyNmU3MmQ5OGQxOGQ2NTI3Mjc1NTgwODk2MjZkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bez domu i mieszkania, ale z gotówką. Jakim majątkiem dysponuje Paulina Matysiak?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/paulina-matysiak-wyrzucona-z-razem-oto-jej-oswiadczenie-majatkowe/lvt4t7y</link>
			<description>Partia Razem poinformowała, że skreśliła z listy swoich członków Paulinę Matysiak, uzasadniając decyzję tym, że posłanka &quot;od dłuższego czasu nie współpracowała z partią&quot;. Matysiak w odpowiedzi stwierdziła, że Razem reprezentuje nurt lewicy &quot;sekciarskiej&quot;. Polityczka, która od wielu miesięcy budzi sporo emocji swoimi wyborami współpracowników politycznych. jest jedną z mniej zamożnych parlamentarzystów.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b4dc258-ddf1-4395-a5de-15adfd92090f</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:28:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S6Kk9kpTURBXy9iMGIxMGJiY2NkNzU0YWQ0ODdkOTU5YTVjZTE2NGVmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle zarabiają lekarze w Czechach. Tak na ich tle wypadają Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/raport-na-temat-pensji-polskich-lekarzy-oto-jak-wypadaja-na-tle-czechow/ljkvz95</link>
			<description>Federacja Przedsiębiorców Polskich przygotowała raport, w którym ujawniono, ile obecnie zarabiają lekarze w Polsce. Z dokumentu, do którego dotarł &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot; wynika, że specjalista na etacie dostaje co najmniej ponad 11,8 tys. zł miesięcznie. Przeanalizowaliśmy, jak te zarobki wyglądają na tle Czech. Wyniki mogą być dla niektórych osób zaskakujące.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ef7903e-2e84-4c2d-891d-8def6bb5dfc3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:10:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nhlk9kpTURBXy81YTU4ZWNlMTZhMzJhNTM0ZTczMGVmNmQyOWRmMjQ3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zacznijmy się żegnać z Temu i Shein. Bruksela przyśpiesza cło na paczki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatki/zacznijmy-sie-zegnac-z-temu-i-shein-bruksela-przyspiesza-clo-na-paczki/vl415gn</link>
			<description>Ograniczenie miało obowiązywać od 2028 r., ale zwiększony import i rozpychanie się na europejskim rynku przez chińskie platformy e-commerce sprawiły, że Unia chce przesunąć termin o dwa lata wstecz. Kilka krajów Unii planowało wprowadzenie opłat indywidualnie, bez czekania na Unię.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf561c54-45f9-46a5-9b13-60c5bfacc54a</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:56:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TKkk9kpTURBXy81MGU0NDJjMTE3Njg4ZWI0YjJiNWIzYjdiNGU4ODhkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ambasador USA krytykuje brytyjski projekt. Westinghouse miał inne plany dla Anglesey</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielka-brytania-stawia-na-male-reaktory-nowa-elektrownia-jadrowa-w-walii/eyy9ypp</link>
			<description>Pierwsza mała elektrownia jądrowa w Wielkiej Brytanii powstanie w Wylfa, na wyspie Anglesey w północnej Walii — podało w czwartek biuro brytyjskiego premiera Keira Starmera. Jej budowa rozpocznie się w 2026 r. W połowie lat 30. elektrownia powinna dostarczać energię do około 3 mln domów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d34dfab-ff2d-4b5c-9860-b1ea8a86a97c</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:56:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ViVk9kpTURBXy84NzdiNjhmMzRmYTg5ODA1ZWI1OWM1NzJjNjFiM2I5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes ZUS komentuje pomysł prezydenta na emerytury. Wytyka ważną rzecz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/prezes-zus-komentuje-pomysl-karola-nawrockiego-na-emerytury-wytyka-wazna-rzecz/kvre8r4</link>
			<description>— Czasem się zastanawiam, jak ludzie się ekscytują, czy jest wysoka waloryzacja, czy nie. I wtedy zapominają o prostej historii — że przecież waloryzacja jest pochodną inflacji — zauważył — mówił w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; prezes ZUS Zbigniew Derdziuk. W ten sposób skomentował prezydencki pomysł na zmiany w emeryturach.</description>
			<guid isPermaLink="false">e53f0afb-2535-46a6-b437-ce324075b749</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:26:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AXLk9kpTURBXy84MDYwODY3MjUxOTM0ZDQzOGY4OTBkNWY0MmE3OGI2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie 5 mln zł dla zarządu NBP w 2024 r. Rekordzista zgarnął ponad 941 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/prawie-5-mln-zl-dla-zarzadu-nbp-w-2024-r-rekordzista-zgarnal-ponad-941-tys-zl/z4470h4</link>
			<description>W 2024 r. członkowie zarządu Narodowego Banku Polskiego zarobili niemal 5 mln zł brutto. Rekordzistą pod względem wysokości wynagrodzenia okazał się były minister finansów Paweł Szałamacha, którego roczna pensja przekroczyła 941,5 tys. zł brutto. Najmniej, na poziomie 39,5 proc. zarobków Szałamachy, zarobił za to Paweł Mucha z wynagrodzeniem w kwocie niecałych 372,1 tys. zł rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c5ad391-e47e-4df2-a6ba-b0604a01f36d</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:04:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/05Fk9kpTURBXy8yMGRiZTAxMDhkNjNhOWNlMGM2M2I0ZTE4YTVjY2IyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Drwal&quot; wchodzi do McDonald's. Na razie tylko w jednym mieście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/burger-drwala-2025-slynna-kanapka-wchodzi-do-mcdonalds-w-poznaniu/verherf</link>
			<description>Słynny Burger Drwala powraca do sieci McDonald's. Na razie będzie jednak dostępny tylko w restauracji przy ul. Hetmańskiej 100 w Poznaniu. Do lokali w całej Polsce burger w klasycznej wersji trafi 19 listopada.</description>
			<guid isPermaLink="false">062ba105-0044-40fc-b609-0a7d9dd585b2</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:51:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xp4k9kpTURBXy9jZjJkYzliMzY1YjJjNDc2YzA0YjU2MWVkYjE5ZDM4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najwyższy wzrost PKB od trzech lat. Gospodarka przyśpiesza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/najwyzszy-wzrost-pkb-od-trzech-lat-gospodarka-przyspiesza/1kvmh42</link>
			<description>Polski PKB wzrósł w trzecim kwartale o 3,7 proc. rok do roku. To dynamika, którą polska gospodarka ostatni raz notowała w trzecim kwartale 2022 r., by później coraz bardziej odczuwać konsekwencje wojny na terenie Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f56daea2-1dec-47ce-94e0-fe7a4b5225b1</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:00:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CnSk9kpTURBXy9jYmNjYWQwM2ZkMmM5MjUzMTI5M2Y3Y2M0NjgzYmU1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BOŚ z imponującym wzrostem zysku netto w 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bos-z-rekordowym-wzrostem-zysku-wyniki-za-2025-robia-wrazenie/bljh9y8</link>
			<description>Zysk netto grupy BOŚ za pierwsze trzy kwartały 2025 r. wyniósł 85,7 mln zł, co oznacza wzrost o 108,8 proc. w porównaniu do analogicznego okresu roku ubiegłego — poinformował bank w najnowszym komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1adfac9-2721-413a-97d5-12dca858c39e</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:51:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Smbk9kpTURBXy8zM2NkMjE2ZDgwMDYwMGUyNDRlMDA2ZmM2M2E1YzEwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wskaźnik przyszłej inflacji. 84 proc. Polaków spodziewa się wzrostu cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wskaznik-przyszlej-inflacji-84-proc-polakow-spodziewa-sie-wzrostu-cen/h2g4fsb</link>
			<description>Wskaźnik Przyszłej Inflacji (WPI) prognozujący z kilkumiesięcznym wyprzedzeniem kierunek zmian cen towarów i usług konsumpcyjnych w listopadzie 2025 r., nie zmienił się w stosunku do wartości sprzed miesiąca. Stabilizację wartości wskaźnika obserwujemy trzeci miesiąc z rzędu. Zdecydowana większość jego składowych działa w ostatnich miesiącach w kierunku stabilizacji inflacji na poziomie bliskim celu NBP.</description>
			<guid isPermaLink="false">58dbb0f1-11d5-4134-859a-0c2990f64831</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:22:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qEIk9kpTURBXy80OTkwODFjNWRkYWJjNjU1YzcyYzRjZjQ5OWFlNDYxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny ropy nieznacznie spadają. Nadwyżka podaży na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-ropy-spadaja-po-szoku-na-gieldach-eksperci-przewiduja-dalsze-zmiany/yezysq6</link>
			<description>Ceny ropy na światowych giełdach paliw odnotowują niewielkie spadki po środowych gwałtownych zniżkach. Powodem są sygnały o nadwyżce podaży tego surowca na rynkach. Eksperci wskazują, że sytuacja ta może wpłynąć na ceny paliw oraz decyzje banków centralnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">527b5f3b-ea46-49b9-8fde-d18da4e47738</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:29:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PB2k9kpTURBXy81OGVhNTIzM2JkNTRkN2EyMzM1NTIyMWUxM2E4YTgxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto wypadnie ze zwolnienia z VAT w 2026 r.? Ministerstwo odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podwyzka-limitu-vat-juz-od-2026-roku-co-jesli-sprzedaz-przekroczy-200-tys-zl/r34kc8n</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. podwyższony zostanie limit tzw. zwolnienia podmiotowego w VAT, czyli ze względu na wielkość sprzedaży, z obecnych 200 tys. zł do 240 tys. zł. Na zmianie mają skorzystać mikroprzedsiębiorcy, bo nie będą musieli rozliczać VAT, jeśli sprzedaż nie przekroczy limitu. Sławomir Mentzen dopytywał w interpelacji, czy z nowego limitu będą mogli skorzystać również przedsiębiorcy, u których sprzedaż w 2025 r. przekroczy 200 tys. zł, ale będzie niższa niż 240 tys. zł. I są dla nich dobre wieści.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c256ef0-e435-47b1-a671-55a64b69a425</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:47:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/efAk9kpTURBXy8wOTBiODBjMzMwNTgzNjU2ZmQyNWFlOTRjYmQ5MTk4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyty frankowe znikają z rynku. Euro już 2,5 raza mocniejsze w portfelach banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/frank-szwajcarski-traci-na-znaczeniu-kredyty-w-euro-dominuja-na-rynku/dll67z4</link>
			<description>Pozwy i ugody dotyczące kredytów frankowych całkowicie zmieniły strukturę portfela hipotek walutowych w Polsce. Dziś to euro, a nie frank szwajcarski, jest główną obcą walutą w kredytach mieszkaniowych. Eksperci wskazują, że różnice między tymi produktami są mniejsze, niż mogłoby się wydawać.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0cb3834-d0bd-4a6f-bc3f-9e093f1ec3cb</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:40:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ROsk9kpTURBXy9jMmFlZWE0NTQyOWYzMjRkZjc3YTRhYzA3NWVkZDM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolniłem setki pracowników. Oto co należy zrobić, jeśli spotka to ciebie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnilem-setki-pracownikow-ludzie-krzyczeli-mi-prosto-w-twarz/f11evx8</link>
			<description>Były dyrektor ds. kadr Pav Stojkovic w swojej karierze zwolnił setki pracowników, a część z nich wykrzyczała mu w twarz, co o nim myśli. Stojkovic mówi wprost: to nie pomaga. Zamiast tego radzi, by m.in. rzeczowo negocjować lepsze warunki odprawy i poprosić o kopię swojej dokumentacji pracowniczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3df586ea-7fbe-489c-aa70-4b3ff295d12e</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:33:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vRlk9kpTURBXy83Mjk5MzhiY2ZjMzc5MDI4MTgzYmJmZDc2ODZmM2MxNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koszt codziennych zakupów w górę o 4,1 proc. Eksperci ostrzegają przed kolejnymi podwyżkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-produktow-codziennego-uzytku-w-polsce-eksperci-przewiduja-zmiany/hwgtv4w</link>
			<description>W październiku ceny artykułów codziennego użytku w Polsce wzrosły średnio o 4,1 proc. w porównaniu z analogicznym okresem ubiegłego roku — wynika z najnowszego raportu przygotowanego przez UCE Research i Uniwersytety WSB Merito. Choć dynamika podwyżek spada, eksperci przewidują, że w najbliższych miesiącach ceny niektórych produktów mogą ponownie rosnąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">6feb36d0-ed45-42b7-a158-154cd75faa08</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:26:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YKRk9kpTURBXy80MjdiMDQxNDY5NDRkZTIzYmY1NjhhMWEyMWE2NTUxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Embargo na ukraińskie zboże pod znakiem zapytania. Zniesienie możliwe już w styczniu [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/minister-rolnictwa-o-zniesieniu-embarga-na-ukrainskie-zboze-od-stycznia-nie-mozna/50g4v2w</link>
			<description>Minister rolnictwa Stefan Krajewski w wywiadzie dla Business Insider Polska zapowiada, że w przyszłym tygodniu ogłosi wyniki kontroli w KOWR. — Nigdzie nie powiedziałem, że będę bronił kogoś dla zasady. Niejednokrotnie mówiłem, i to podtrzymuję, że nie ma świętych krów — stwierdza, pytany o możliwe dymisje w KOWR. Dopytywany, czy jest możliwe, że od nowego roku zniesione będzie embargo na ukraińskie zboże, na co naciska Komisja Europejska, odpowiada: — Nie można takiego rozwiązania też wykluczać. Zobaczymy też, jak reagować będzie Komisja Europejska.</description>
			<guid isPermaLink="false">dcee718d-c7d2-4bc2-a94b-a2b864bfccbb</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:20:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bR0k9kpTURBXy80ZGE2ODAyZWMyMzJhNmIyNmU5NjUwOTI0YjkzMjEyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące firm będą zmieniać umowy zatrudnionym? Resort pracy podaje szokujące dane przed reformą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/reforma-pip-tysiace-firm-poza-kontrola-ministerstwo-ujawnia-skale-problemu/dk993xs</link>
			<description>Ponad 150 tys. firm zatrudnia więcej niż jedną osobę, ale żadnej na umowie o pracę. Tak wynika z danych ZUS, które upublicznił Liwiusz Laska, dyrektor generalny Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej. Jak podkreśla dyrektor, Państwowa Inspekcja Pracy nie wie o tych firmach, bo nie ma danych z ZUS i w efekcie nie może ich skontrolować. Dlatego jego zdaniem potrzebna jest reforma Państwowej Inspekcji Pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2f634f4-2899-4dc1-9f14-ffb3decd29f9</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kH0k9kpTURBXy8wMDI1ODBlMTNkYzA4MWIxMDVmN2UxM2RiMTQ2OWI2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden taki korzeń może kosztować tyle, co samochód. Biznes kwitnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/dziki-zen-szen-z-korei-poludniowej-bije-rekordy-cen-co-go-wyroznia/rm0y0ph</link>
			<description>Hong Daesik natknął się na coś, co w świecie roślin jest jak diament wśród kamieni. W górach Korei Południowej znalazł dziko rosnący żeń-szeń wart ponad 20 mln wonów, czyli ok. 53 tys. zł. Takie okazy to rzadkość, a ich ceny biją rekordy. Dlaczego ten niepozorny korzeń jest cenniejszy niż złoto i jak wygląda biznes wokół jednego z najdroższych ziół na świecie?</description>
			<guid isPermaLink="false">9f3cef65-0cc4-4c1f-ad5e-0b5fe0808a4e</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 17:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ph9k9kpTURBXy83ZDM4MzViZTY5NTgwZjI3ZWFhZTE1ZjVjMDYwYWQxOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co sekundę świat wyrzuca ciężarówkę ubrań. &quot;Można się tu poczuć jak w Matriksie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/co-sekunde-swiat-wyrzuca-ciezarowke-ubran-mozna-sie-tu-poczuc-jak-w-matriksie/96f8jjj</link>
			<description>W świecie, w którym co sekundę na wysypiska trafia ciężarówka ubrań, ThredUp próbuje odwrócić bieg rzeczy. Platforma odsprzedaży, wspierana przez sztuczną inteligencję, buduje przemysłowy ekosystem recyklingu i handlu używaną odzieżą — o skali, która bardziej przypomina fabrykę z Matrixa niż second-hand.</description>
			<guid isPermaLink="false">822f3300-a644-4b8f-bf6e-05dd17119343</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 16:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/isrk9kpTURBXy8zMjgzZWViNzdiYzFlYTYwM2I1YjJlZDcxYWQ2YjU0Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa wśród najdroższych stolic UE. Czynsz pochłania 44 proc. pensji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/koszty-najmu-mieszkan-w-polsce-rosna-najwyzsze-stawki-w-warszawie/2pcrv1v</link>
			<description>Koszty wynajmu mieszkań w Polsce rosną, a w Warszawie czynsz pochłania aż 44 proc. przeciętnej pensji. Choć stawki w kraju są niższe niż w wielu europejskich metropoliach, relacja dochodów do kosztów najmu stawia stolicę w gronie najdroższych miast Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac1e033d-fcdd-490a-8e95-e3cbb1fc370f</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:35:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t5gk9kpTURBXy9kNDgzMzNmMzEyNGFmNjgzMjQxNzg2ZmM2OTlmZDA1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emil ma trzy etaty, ale pieniądze to dla niego efekt uboczny. &quot;Życie stopniowo zlało się z karierą&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emil-ma-28-lat-i-trzy-etaty-gdy-odkrylem-ze-moge-zarabiac-robiac-to-co-lubie-moje/tv380f9</link>
			<description>Do młodego pokolenia przylgnęła łatka leniwego i roszczeniowego. Dane temu przeczą. Wbrew stereotypom, 38 proc. przedstawicieli pokolenia Z pracuje w kilku miejscach jednocześnie. To wnioski z badania Hays Poland i OFF school. Młodzi najczęściej łączą etaty dla pieniędzy, ale niemal równie ważny jest dla nich rozwój — zawodowy i w obszarze osobistych zainteresowań. Tak jest w przypadku Emila, 28-letniego projektanta z Poznania, dla którego wieloetatowość to styl życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab39aa36-bdce-461f-9674-942478a69173</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/npRk9kpTURBXy9kZGI0YWU1ZGQyNWE5NWI4YWI3YTExYjk2Y2Q5YzhjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paraliż w USA blokuje dostawy broni dla NATO. Ukraina i inni czekają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/paraliz-w-usa-blokuje-dostawy-broni-dla-nato-ukraina-czeka/qtrwbmx</link>
			<description>Sprzedaż broni sojusznikom z NATO została wstrzymana w wyniku paraliżu administracji federalnej USA. Mocno uderza to w zdolność Zachodu do utrzymania strumienia uzbrojenia dla Ukrainy. Według szacunków Departamentu Stanu, do których dotarł serwis Axios, opóźnienia obejmują już kontrakty o łącznej wartości ponad 5 mld dol. To namacalna konsekwencja przestojów, zawieszonych programów i pracy na okrojonych zasobach, gdy shutdown wchodzi w czterdziesty dzień.</description>
			<guid isPermaLink="false">bef6ec6f-5d84-4fe9-9f14-f26da0a7cbe4</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:06:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9UDk9kpTURBXy8xOTA5OGNlNDc5MzdmNDBlOWU4MDA4YjhlMjI3ODBlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sposób uczenia się ze wsparciem AI. &quot;Żałuję, że nie zacząłem wcześniej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-sposob-uczenia-sie-ze-wsparciem-notebooklm-zaluje-ze-nie-zaczalem-wczesniej/8lcbmhk</link>
			<description>W internecie znajdziemy mnóstwo treści, ale są one rozmieszczone w różnych miejscach. Niektóre informacje znajdziemy na blogach, inne na filmach na YouTube, jeszcze inne kryją się w oficjalnych dokumentacjach PDF. Można więc uczyć się za darmo, ale trzeba poświęcić dużo czasu na samo dobieranie materiałów. NotebookLM potrafi zamienić ten chaos w prostą ścieżkę nauki.</description>
			<guid isPermaLink="false">977b5cf7-5625-42b6-be52-2e4740074d0c</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wXMk9kpTURBXy9hNmU0YTdmYzk0MDI5YzUwY2U2NDUzYzRmMmY3MGU3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tworzą narracje dla największych inwestycji. Oto filozofia pracy Studia Element</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-studio-element-tworzy-narracje-dla-wielkich-inwestycji-w-europie/9x4p81y</link>
			<description>Zaczynali od konkursowych wizualizacji, dziś współtworzą narracje dla największych inwestycji w Europie. Studio Element, którego założycielami są Filip Kurasz i Jakub Figel, to nie tylko pracownia graficzna — to miejsce, gdzie architektura spotyka emocje, a obraz staje się opowieścią. O drodze od studenckich marzeń po międzynarodowe nagrody, o filozofii pracy i przyszłości wizualizacji architektonicznej opowiada Filip Kurasz.</description>
			<guid isPermaLink="false">800e801c-d763-42d7-a589-82c7ecf53e3e</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:35:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVpk9kpTURBXy9lNzc2YzAyNzFlNTY4MmVhOTA0NTQyMWZmODNiYTQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Auchan pozbywa się centrów handlowych w Polsce. Nieruchomości trafią do węgierskiego funduszu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/auchan-pozbywa-sie-centrow-handlowych-w-polsce-nieruchomosci-trafia-do-wegierskiego/xcts1gy</link>
			<description>Węgierski fundusz inwestycyjny Adventum przejmie część aktywów należących do Auchan Polska i Ceetrus Polska. Na mocy transakcji właściciela zmieni osiem centrów handlowych, a francuska sieć pozostanie ich najemcą. To klasyczny model &quot;sale &amp;amp; leaseback&quot;, gdzie występuje jednoczesna sprzedaż nieruchomości i podpisanie długoterminowej umowy najmu. Pozwala to uwolnić kapitał bez przerywania działalności operacyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">cdd775b5-4a1c-4faf-947e-36c15714558c</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:29:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jS8k9kpTURBXy9kZmNjZThiNmU5ODIzMDExNWIwZjMzYTQ2MjE4NTA0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolosalnie spadł zysk w IKEA. Prawdopodobny koniec ery obniżek cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kolosalnie-spadl-zysk-w-ikea-prawdopodobny-koniec-ery-obnizek-cen/7vr71d6</link>
			<description>IKEA zanotowała wyraźne pogorszenie wyników finansowych, które firma wiąże z rosnącymi kosztami ceł, drożejącymi surowcami oraz własną, kończącą się właśnie strategią mocnego cięcia cen. W zakończonym 31 sierpnia roku finansowym zysk netto spadł o 32 proc., do 1,5 mld euro, co odpowiada ok. 1,73 mld dol. Szwedzka marka, od lat utożsamiana z dostępnością cenową, znalazła się w punkcie zwrotnym. Teraz, żeby bronić marż, będzie musiała częściej przerzucać część wzrostu kosztów na klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7dd4dfe-8425-41ca-ba7a-c001292de751</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MN0k9kpTURBXy8zMzJjZjI3MDkyYjk1OTExMmNjMGI5YThkM2E0M2YyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ławrow deklaruje gotowość do spotkania z sekretarzem stanu USA. &quot;Interesy Rosji muszą być brane pod uwagę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/lawrow-deklaruje-gotowosc-do-spotkania-z-sekretarzem-stanu-usa-interesy-rosji-musza/dt3s0jp</link>
			<description>Rosyjski minister spraw zagranicznych Siergiej Ławrow oświadczył w niedzielę, że jest gotów spotkać się z sekretarzem stanu USA Marco Rubio. Zaznaczył jednocześnie, że w każdym procesie pokojowym dotyczącym Ukrainy &quot;interesy Rosji muszą być brane pod uwagę&quot;, a kwestia integralności terytorialnej Federacji Rosyjskiej oraz wyniki przeprowadzonych przez Moskwę referendów z 2014 i 2022 r. nie podlegają dyskusji. Deklarację Ławrowa przekazała państwowa agencja RIA Nowosti.</description>
			<guid isPermaLink="false">9509ac25-7798-446e-9ab4-5c8deb81de75</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:57:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ocek9kpTURBXy8wNGU0YjU5OGE1Y2FkOThhOTcwYjIxMzg5NjMxMWEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk czy Karol Nawrocki? Polacy zagłosowali, kto jest lepszym politykiem [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-czy-karol-nawrocki-polacy-zaglosowali-kto-jest-lepszym-politykiem-sondaz/5qf86rd</link>
			<description>W najnowszym sondażu United Surveys dla Wirtualnej Polski premier Donald Tusk wygrywa z prezydentem Karolem Nawrockim o 4,5 punktu procentowego. Gdy jednak zajrzeć głębiej, widać wyraźną różnicę jakości poparcia. Nawrocki częściej dostaje głosy &quot;zdecydowanie&quot;, Tusk — &quot;raczej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">cab4d3e5-a6bc-44e1-88b6-c862910ea34a</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:33:17 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NOVk9kpTURBXy9mZTJmYzE0YTZlYTdjYTNiYTE3OTA3ZTJmMDc1N2ViNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słowacja sprzeciwia się wykorzystaniu zamrożonych rosyjskich aktywów. &quot;Mamy dać pieniądze Ukrainie, by utrzymać wojnę?&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/slowacja-sprzeciwia-sie-wykorzystaniu-zamrozonych-rosyjskich-aktywow-mamy-dac/g9xgetb</link>
			<description>Premier Robert Fico zapowiedział, że jego rząd nie poprze żadnych rozwiązań prawnych ani finansowych, które prowadziłyby do użycia zamrożonych rosyjskich aktywów na cele związane z wojną w Ukrainie. W rozmowie z publicznym nadawcą STVR 8 listopada podkreślił, że Słowacja &quot;nie weźmie udziału w żadnych schematach&quot;, jeśli środki miałyby zostać przeznaczone na koszty militarne po stronie Kijowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">453d7e3d-35fb-47fe-8a1d-b142b1877396</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aMzk9kpTURBXy83ZDRhY2VlNzU3MTRiYzQ5NTE1Njk5N2QxMTNmOTdkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robert De Niro w Warszawie. Nobu Hotel świętuje pięciolecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nobu-hotel-warsaw-obchodzi-piec-lat-robert-de-niro-i-wspolzalozyciele-w-polsce/pbc2xlk</link>
			<description>W minioną sobotę Nobu Hotel Warsaw obchodził swoje pięciolecie. Z tej okazji do Warszawy przyjechali trzej współzałożyciele marki Nobu: Robert De Niro, Chef Nobu Matsuhisa i Meir Teper. To pierwsza wizyta całej trójki w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">c69f538e-e24c-44c4-aadf-36ca5baa0618</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:53:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aTQk9kpTURBXy81MDVhNDFlZmI5MjFkNjdhMDQzMTg4NmExMDdkOTY5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk dostaje pakiet za 1 bln dol. Instytucje ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pakiet-placowy-elona-muska-wart-1-bilion-dol-a-cel-do-realizacji-inwestorzy-licza-na/e5r98ds</link>
			<description>Akcjonariusze Tesli zatwierdzili warunkowy pakiet wynagrodzenia dla Elona Muska. Za jeden z argumentów uznano już samo walne zgromadzenie w Austin, podczas którego na scenie towarzyszył mu humanoidalny robot Optimus. Za pakietem, który może sięgnąć 1 bln dol. w akcjach w horyzoncie dekady, opowiedziało się ponad 75 proc. głosujących. Warunki obejmują m.in. wyniesienie kapitalizacji Tesli do ok. 8,5 bln dolarów (obecnie wycena to ok. 1,4 bln dol.) oraz realizację ambitnych kamieni milowych w robotyce i autonomii.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cf826cc-339a-4e0a-bb5c-2d941a12a288</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:49:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qaqk9kpTURBXy8yMjk2OGYzNmVjOWViOGY1ZDg4YmY5NTVlNDhkMzY2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes Biura Informacji Kredytowej: nie powinniśmy dopuścić do rozszczelnienia systemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mariusz-cholewa-o-cyberoszustwach-prezes-bik-mowi-jak-technologia-pomaga-sie-bronic/1q8f9bn</link>
			<description>— Baza BIK to centralny rejestr, w którym dostępny jest pełen obraz sytuacji kredytowej konsumentów. Dochodzą nas słuchy, że pojawiają się pomysły, które mogłyby doprowadzić do &quot;rozszczelnienia&quot; tak zorganizowanego systemu. Nie powinniśmy jako kraj i sektor finansowy iść w tym kierunku. Rozproszenie danych mogłoby prowadzić do powstania luk informacyjnych, a co za tym idzie błędnych decyzji kredytowych, zarówno po stronie banków, jak i konsumentów — mówi Mariusz Cholewa, prezes Biura Informacji Kredytowej. Dodaje, że należy skupić wszelkie działania i akty prawne w kierunku uszczelniania systemu, co poprawiłoby bezpieczeństwo nie tylko instytucji finansowych, ale też samych klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbd30881-9423-4729-957c-fd10419a00f2</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YzNk9kpTURBXy8yYTJkOTgxM2U3YzhjMWQ5MjUxNTEwZTE1NjM1ZTgyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orban: Trump &quot;obiecał mi tarczę finansową&quot;. USA tego nie potwierdzają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/orban-trump-obiecal-mi-tarcze-finansowa-usa-tego-nie-potwierdzaja/bkdcesz</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban ogłosił po wizycie w Białym Domu, że prezydent USA Donald Trump miał zgodzić się wesprzeć węgierską gospodarkę, jeśli znalazłaby się pod presją spekulacyjną. &quot;Zawarłem z amerykańskim prezydentem porozumienie o tarczy finansowej&quot; — powiedział dziennikarzom w drodze z Waszyngtonu, a jego wypowiedź opublikował prorządowy serwis Mandiner. Szef rządu nie przedstawił jednak żadnych konkretów dotyczących formy czy skali takiego wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f143f6a-f81e-4fa5-93e4-904254850c21</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:13:17 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cTIk9kpTURBXy8xNTkxZTA5NWY0ODQ0NTU1MjJhZmIwNmU4NDI0NGFlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłem mechanikiem, a teraz jestem szefem działu AI w start-upie. Oto jak dokonałem tej zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-zaczac-zarabiac-na-ai-on-byl-mechanikiem-ale-calkowicie-zmienil-swoje-zycie/nw9qx50</link>
			<description>Daryl Roberts przeszedł drogę od mechanika silników Diesla do głównego inżyniera ds. sztucznej inteligencji i uczenia maszynowego. Aby nadrobić zaległości, zapisał się na obóz szkoleniowy z zakresu sztucznej inteligencji, uczęszczał na dodatkowe zajęcia i czytał artykuły naukowe. Projekty freelancerskie z zakresu AI pomogły mu zdobyć obecną posadę, pokazując jego zdolność do adaptacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">24bd8043-5e82-4c1f-b330-42ea3cc368d0</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OtVk9kpTURBXy9hODA1NGY4YzA1NzdiMTMxZDFmN2RjNmFjMzZiNmNmOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem CEO, który doznał zawału w czasie pracy. Powrót nie był dla mnie łatwy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-sie-dzieje-w-firmie-gdy-szef-walczy-o-zycie-bylem-tym-szefem/9mb1vjj</link>
			<description>Bruce Adams, dyrektor generalny Credit Union League of Connecticut, doznał zawału serca podczas spotkania w pracy. Nawet walcząc o życie, starał się instruować swojego specjalistę od PR-u, jakie oświadczenie ma wydać. Tymczasem później czekało go sześć miesięcy przerwy. Gdy wracał do pracy, myślał: &quot;Jako dyrektor generalny zajmuję największą pozycję w budżecie płac. Czy ludzie pomyślą, że nie jestem tego wart?&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">23bfb2ae-1d25-4378-99a8-77d66a52691e</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:07:04 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GFMk9kpTURBXy8zMGFmOTdiMDYzZGJhNDNkYzlhZmZkZDliZWZhNTU3Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Podatek od smartfonów&quot; bez ustawy. Elektronika zdrożeje już od stycznia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatek-od-smartfonow-bez-ustawy-elektronika-zdrozeje-juz-od-stycznia/n6j6mtj</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. polskich konsumentów czeka prawdopodobnie konieczność ponoszenia nowego &quot;podatku&quot;. Tym razem od kupowanych smartfonów, tabletów, komputerów i telewizorów. Rząd przymierzał się do wprowadzenia tej nowej opłaty — popularnie zwanej właśnie &quot;podatkiem od smartfonów&quot; — już od dłuższego czasu. Będzie mógł to zrobić bez ustawy, czyli nie musi obawiać się weta prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">c41f6a3f-0b5c-4f2f-913f-85df52d805fa</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 20:35:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yhTk9kpTURBXy9kNDNiMDVkODgzMDFkYmQ1OWM3ZGVlMzhiYzhlZDA5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy zeroemisyjny biurowiec w Polsce. Poznań rozpoczyna przełom na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/pierwszy-zeroemisyjny-biurowiec-w-polsce-poznan-rozpoczyna-przelom-na-rynku/p4t4gwr</link>
			<description>W Poznaniu rusza budowa Nowego Rynku C — pierwszego w kraju biurowca o zerowej emisji CO2 netto na poziomie operacyjnym. Inwestycja Skanska to przełom w zrównoważonym budownictwie, który stawia stolicę Wielkopolski w jednym szeregu z najbardziej innowacyjnymi miastami Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee7db80c-5239-4da6-8bf4-b5bb3e14dbf9</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 17:15:08 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/49ek9kpTURBXy8zOGZiNjY5ZjE2OWIwMTEwNDk4Yjg4YTUzNmQwYzY3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump odmawia udziału USA w szczycie G20 w RPA. Oskarżenia o łamanie praw człowieka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-odmawia-udzialu-usa-w-szczycie-g20-w-rpa-oskarzenia-o-lamanie-praw/f8khssn</link>
			<description>My staramy się o awans do grupy 20 największych gospodarczo państw, a tymczasem USA odmawiają udziału w szczycie. Prezydent Donald Trump ogłosił, że żaden przedstawiciel administracji Stanów Zjednoczonych nie weźmie udziału w nadchodzącym szczycie G20, który odbędzie się w Republice Południowej Afryki w dniach 22-23 listopada. Decyzja ta została uzasadniona zarzutami wobec RPA o łamanie praw człowieka względem białej ludności w tym kraju. RPA zaprzecza.</description>
			<guid isPermaLink="false">6480ee70-067f-49f3-bf22-2f3c22c2c2c5</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 16:55:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qEhk9kpTURBXy83MjBiOTg3NGY4N2YzNmRjMTc5MDk0MmUxYWExZmJkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>20 osób, 150 tysięcy posiłków. Szef kuchni pokazuje, jak budować zespół jak rodzinę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kerala-swietuje-onam-mahadevan-i-jego-kucharze-gotuja-sadye/2jjkhf1</link>
			<description>W świecie, w którym liczą się liczby, on stawia na ludzi. Szef kuchni Mahadevan z Kerali od 32 lat prowadzi zespół, który co roku przygotowuje 150 tysięcy posiłków na święto Onam. W jego firmie nie ma hierarchii, tytułów ani szefów — jest współpraca, zaufanie i wspólny cel. To przepis, który działa nie tylko w kuchni, ale i w biznesie.</description>
			<guid isPermaLink="false">46580bc9-e354-455e-9bb8-3007b0e269c1</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 16:32:07 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cSCk9kpTURBXy9lNmFkNzIyYzdiOWQ1ZjQ4MGI2NDUwOWFmNjdjNTU4My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze słowa Zbigniewa Ziobro po odebraniu immunitetu. &quot;Nie będę dawał sobie zamknąć ust&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pierwsze-slowa-zbigniewa-ziobro-po-odebraniu-immunitetu-nie-bede-dawal-sobie-zamknac/9g5gv58</link>
			<description>W tej chwili wszystkiego o swoich zamierzeniach mówić nie będę, a o tym, jakie będę podejmował działania, będę informował w miarę upływu czasu — powiedział w sobotę były minister sprawiedliwości Zbigniew Ziobro. Podkreślił, że będą to rozmaite działania prawne i polityczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">0dce7966-9a57-423b-9b41-4a82ccaabf97</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 16:06:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P3Ek9kpTURBXy81MjRhN2YyNWNmMmZmZWYyYzI2YWYwYmY2MTMzMDU0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Produkują 70 proc. piłek nożnych świata. Miesięcznie zarabiają mniej niż cena jednej z nich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/produkuja-70-proc-pilek-noznych-swiata-zarabiaja-mniej-niz-cena-jednej-z-nich/lddjvbe</link>
			<description>W pakistańskim Sijalkocie tysiące pracowników każdego dnia zszywa marzenia świata o futbolu — piłki, które kosztują więcej niż ich miesięczne pensje. To właśnie tu, w fabrykach takich jak Bola Gema Pakistan, powstaje blisko 70 proc. wszystkich piłek nożnych na świecie. Globalny przemysł sportowy wart miliardy dolarów napędzają ręce ludzi, dla których futbol to nie pasja, lecz sposób na przetrwanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b10bed1-7a18-4dae-a18c-ae158a0f2978</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:16:17 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVJk9kpTURBXy82MzlkODc0MmU3ZTllZDVjY2I5NGUyZWM0NWM0MmQ4NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedem zagrożeń dla pilotażu skróconego czasu pracy. &quot;Ten eksperyment można jeszcze uratować&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pilotaz-czterodniowego-tygodnia-pracy-problemy-z-wiarygodnoscia-wynikow/sv1rmmm</link>
			<description>Lista podmiotów wybranych do pilotażu skróconego tygodnia pracy wywołała kontrowersje oraz fundamentalne pytanie: czy ten eksperyment w ogóle przyniesie wiarygodne wyniki?. Wątpliwości budzi nie tylko dysproporcja między firmami publicznymi i prywatnymi. Ekspertka rynku pracy Tina Sobocińska ostrzega przed powierzchowną metodologią, nadmiernym upolitycznieniem projektu i brakiem reprezentatywności uczestników. Tym samym, obok politycznej narracji o &quot;dopłacaniu do urzędów&quot;, toczy się spór o merytoryczne fundamenty badania.</description>
			<guid isPermaLink="false">ecc812e0-e251-491d-9e73-3f42d2c84019</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:49:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4eVk9kpTURBXy8zN2I0ZTRkYjdlMzVjZTMxMzM3MGE2YzM3MTYzZWM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bez tego sztuczna inteligencja się nie rozwinie. Giganci wykładają miliardy na podmorskie kable</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/bez-tego-sztuczna-inteligencja-sie-nie-rozwinie-giganci-wykladaja-miliardy-na/12vk9x0</link>
			<description>Ponad 95 proc. światowego ruchu danych i połączeń głosowych odbywa się za pośrednictwem niemal półtora miliona kilometrów podmorskich kabli komunikacyjnych. Te niewidoczne na co dzień instalacje odpowiadają za przesyłanie komunikacji rządowej, transakcji finansowych, poczty elektronicznej, rozmów wideo i transmisji strumieniowych na całym świecie. Rosnące zapotrzebowanie na szybki transfer danych sprawia, że inwestycje w tę infrastrukturę osiągają rekordowe poziomy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b44c1689-c2e7-4d70-bcb6-598e27ccf419</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:36:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3amk9kpTURBXy84MDBjZjc1ZGQwYzk1M2ZlNTFiODFlYzM4NjBhZjI4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie każda kamienica to inwestycja marzeń. Eksperci radzą, jak uniknąć błędów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rewitalizacja-zabytkow-krok-po-kroku-porady-pawla-kuczery/0wjgmlr</link>
			<description>Stuletnia kamienica w sercu miasta, oryginalna stolarka, wysokie sufity i klimat, którego nie da się odtworzyć w nowoczesnym budownictwie — brzmi jak spełnienie marzeń. Jednak za tym urokiem kryją się formalności, koszty i ryzyka, o których warto wiedzieć, zanim podpiszesz umowę. Eksperci portalu gratka.pl podpowiadają, na co zwrócić uwagę, a Paweł Kuczera, założyciel i prezes zarządu Horyzont Inwestycji, zdradza, jak wygląda proces rewitalizacji w praktyce.</description>
			<guid isPermaLink="false">f033da72-922f-46b4-828b-3d7abaab33e8</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:48:18 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KGok9kpTURBXy9iMTBlOTk2YmQzYWQzOGFmYzliMmQyNjVjMTA4OTc2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybory lokalne dla Demokratów. Donald Trump nie dotrzymał obietnic o kosztach życia [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wybory-lokalne-dla-demokratow-donald-trump-nie-dotrzymal-obietnic-o-kosztach-zycia/x5tw063</link>
			<description>Mimo historycznie niskiej oceny Partii Demokratycznej wśród wyborców, jej politycy osiągnęli nadspodziewanie dobre wyniki we wtorkowych wyborach regionalnych, pokonując Republikanów na każdym polu. Zdaniem partyjnych działaczy to efekt skupiania się partii na złamanych obietnicach Donalda Trumpa w sprawie obniżenia kosztów życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc678995-8fa3-4757-b6cd-a23d5effcb24</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:28:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gLsk9kpTURBXy83NTA0ODQ1NmFiNDI5YWI0YjQyOTM5N2ZlOTM2ODEwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meblowy gigant zapowiada grupowe zwolnienia. Związkowcy walczą o pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/grupowe-zwolnienia-w-black-red-white-zwiazkowcy-nie-akceptuja-decyzji/9nq76rw</link>
			<description>Szykują się poważne cięcia etatów w meblowym gigancie, który ma swoje fabryki m.in. w woj. lubelskim. Black Red White — największy pracodawca na Lubelszczyźnie — ma zwolnić jeszcze w listopadzie i grudniu tego roku ok. 800 osób, zatrudnionych m.in. w Biłgoraju i Zamościu — donosi &quot;Nowa Gazeta Biłgorajska&quot;. Związkowcy protestują, liczą na to, że od zwolnień uratuje ich nowy właściciel.</description>
			<guid isPermaLink="false">c60aba1f-b405-43c0-87f4-ad5bb78b3ab3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:12:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SmXk9kpTURBXy84ZmI1OGY1ZTdmMDg2OGM4ZDk4N2RiZDAwZjRhMTQ1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słowa szefa Nestlé zwiastują nową erę w korporacjach. Zapowiada brak litości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/w-korporacjach-idzie-nowe-ceo-nestle-bedziemy-bezlitosnie-oceniac-naszych-ludzi/zbt8nzz</link>
			<description>Philipp Navratil domaga się w Nestlé nowej kultury wydajności. Koniec ze stawianiem dobrostanu pracowników na pierwszym miejscu. Nagradzani będą tylko ci, którzy dowożą wyniki. Dotyczy to już również innych dużych firm.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3152b50-33b0-47cc-8928-026f68434224</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:26:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lhFk9kpTURBXy81NzY1YTQwZWFjZWRiZTA1M2U1ZWI0MDBkOWVmYzQ1Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomysł prezydenta na emerytury. Tyle zyskaliby seniorzy [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/pomysl-prezydenta-na-emerytury-tyle-zyskaliby-seniorzy-tabela/6vrh4e9</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki pokazał w tym tygodniu swój pomysł na podniesienie emerytur. De facto sprowadza się on do wprowadzenia waloryzacji kwotowo-procentowej, którą znamy chociażby z ostatnich lat rządów PiS. Sprawdziliśmy, co oznaczałoby to dla świadczeń seniorów. Poniżej prezentujemy konkretne wyliczenia, które pokazują, że na propozycji prezydenta w przyszłym roku zysk wyniesie maksymalnie 57 zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">049a53d3-e342-433a-acbd-c1967b06a9ee</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:07:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIRk9kpTURBXy9iNTMwMzVkODk1OTZiMzQxNWY0YzlhYjcxZTA4NmMwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo dla milionów Polaków. Co zrobi prezydent Karol Nawrocki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-dla-milionow-polakow-sejm-uchwalil-co-zrobi-prezydent-nawrocki/e89sw64</link>
			<description>Tematem numer jeden dla wielu był immunitet Zbigniewa Ziobry, byłego ministra sprawiedliwości. Parlament jednak sfinalizował prace nad kluczowymi ustawami ważnymi dla firm, obywateli, a także budżetu państwa, który nie jest w najlepszym stanie. Na biurko Karola Nawrockiego trafią przepisy m.in. o podatku od banków, portalu DOM, zmianach dla fundacji rodzinnych, kierowców, wyborców oraz właścicieli działek starających się o warunki zabudowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1389c3a3-afb4-4e34-891c-a79dde8edd0e</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 04:45:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0tYk9kpTURBXy8zYWU2ODU3ZTY2OGYyOTdlMWU5MzZmODFlZmE2ZDllMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Netflix oferuje już gry, a teraz myśli na poważnie o czymś innym. Widać lekki optymizm inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/netflix-oferuje-juz-gry-a-teraz-mysli-na-powaznie-o-czyms-innym-widac-lekki-optymizm/lt8y3ee</link>
			<description>Netflix szykuje się do kolejnego eksperymentu programowego, który może przestawić zwrotnicę w branży audio-wideo. Serwis rozmawia z twórcami o produkcji oryginalnych podcastów wideo na wyłączność, przygotowuje kampanię marketingową oraz planuje zmiany w aplikacji, by nowy format nie ginął w tłumie. To znak, że platforma traktuje podcasty nie jako dodatek promocyjny do filmów i seriali, lecz jako osobną kategorię treści.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0a63f1a-edd4-45b8-80d2-b4d3a6cee027</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:49:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DyJk9kpTURBXy82MThjZWNhMzQ3OGU5M2Y1N2VlMjcwMzJmYTUxNzU1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dania zakazuje dzieciom poniżej 15. roku życia korzystania z mediów społecznościowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dania-zakazuje-dzieciom-ponizej-15-roku-zycia-korzystania-z-mediow-spolecznosciowych/cc22wv7</link>
			<description>Duński rząd porozumiał się w sprawie wprowadzenia minimalnego wieku 15 lat na wybranych platformach społecznościowych. Rozwiązanie ma chronić zdrowie psychiczne młodych ludzi i ograniczyć ich ekspozycję na szkodliwe treści. Większość partii w Folketingu zadeklarowała poparcie dla planu, który wpisuje się w zapowiedziany przez premier Mette Frederiksen kurs zaostrzenia zasad korzystania z mediów społecznościowych przez dzieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">fcf1b64f-f8a2-4323-a9c9-1bb794abac79</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:03:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QgQk9kpTURBXy84ZjRhNjgzODA2N2MyYjQ4NmMyZGQ1Y2I0M2VhYmJhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupiłeś telewizor? Pamiętaj o tym obowiązku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/abonament-rtv-przechodzi-do-historii-kto-nie-musi-placic/l8erhdf</link>
			<description>Kupiłeś nowy telewizor? Zgodnie z polskim prawem każdy właściciel telewizora lub radia musi zarejestrować swoje urządzenie w ciągu dwóch tygodni od zakupu. Proces ten można przeprowadzić w oddziale Poczty Polskiej lub online, na dedykowanej stronie internetowej. Brak rejestracji może wiązać się z dotkliwymi karami finansowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">837b77e3-ea4e-4a55-bf56-098589639423</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:45:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mNnk9kpTURBXy81ZjdjOWY0NDlkMDYzODEzOGRjNDVmNmU0ODVkMmU2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Polsce powstanie supertunel. To jedna z najbardziej ambitnych inwestycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najdluzszy-tunel-drogowy-w-polsce-powstaje-pod-odra-tak-ma-wygladac-zdjecia/nq3jf6y</link>
			<description>Zapadły kluczowe decyzje w sprawie zachodniej obwodnicy Szczecina. GDDKiA wybrała wykonawców wszystkich trzech odcinków S6, a inwestycja ma już komplet pozwoleń na budowę (ZRID). Największym i najbardziej skomplikowanym elementem będzie pięciokilometrowy tunel między Policami a Goleniowem — najdłuższy drogowy tunel w Polsce, przebiegający pod Odrą i terenami zakładów chemicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">60e520fa-da9a-4789-af54-24a60ddb4a58</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:38:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/140k9kpTURBXy8xNTY3YzNiYzhiYjk0YThkY2VkNzA0MDA2ZjI4NzRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie pojechać tanio na wakacje? Szef TUI wskazuje jeden kraj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/gdzie-na-tanie-wakacje-porady-od-szefa-najwiekszego-biura-podrozy-tui/ybcbcks</link>
			<description>Prezes TUI, giganta branży turystycznej, poleca szczególnie jeden kraj, do którego można pojechać na niedrogie wakacje. Sebastian Ebel w rozmowie z &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot; mówi też o nadchodzącej zmianie w sprzedaży usług turystycznych. Zmienia się nie tylko sprzedaż, ewoluują również zachowania klientów w zakresie rezerwacji — zwłaszcza pod wpływem rosnących cen.</description>
			<guid isPermaLink="false">f64329d3-3a5e-42d9-ac95-2df73c455c51</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:35:12 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2Tk9kpTURBXy9mMDBhZTUxMGJhMDc5YjFjNWVjNjUxMGMwY2VmZTM5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bunt w NBP. Zarząd przeciw Adamowi Glapińskiemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/bunt-w-nbp-zarzad-przeciw-adamowi-glapinskiemu/qj4fsrq</link>
			<description>Część zarządu Narodowego Banku Polskiego sprzeciwiła się prezesowi Adamowi Glapińskiemu w sporze o treść opinii do projektu ustawy budżetowej na 2026 r. — wynika z ustaleń Radia Zet. Według rozgłośni prezes miał w ostatniej chwili zdjąć z obiegu głosowanie nad dokumentem, którego prawdopodobnie nie zdołałby przeforsować. NBP nie odpowiedział na pytania o powody anulowania procedowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">4aa5f2d7-3edb-4a83-84aa-c0a0f93c9119</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:56:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Njbk9kpTURBXy8wMDY0MjUwMzQ2OTBmNTcwYTlmZmNkZWQzZThlNjFlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Łukaszenko: broń atomowa wciąż jest na Białorusi. Wspomniał Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/lukaszenko-bron-atomowa-wciaz-jest-na-bialorusi-odnosi-sie-do-polski/s1ebrrq</link>
			<description>Aleksandr Łukaszenko utrzymuje, że rosyjska taktyczna broń jądrowa pozostaje na terytorium Białorusi. W jego relacji ładunki, rozmieszczone pierwotnie w czerwcu 2023 r., miały na pewien czas trafić do Rosji na serwis, po czym &quot;wróciły jako najnowocześniejsza wersja&quot;. Białoruski przywódca dodał, że szczegóły dotyczące liczby głowic i miejsc ich składowania nie będą ujawniane. Jednocześnie stwierdził, że Mińsk nie dąży do działań ofensywnych poza granicami kraju, podkreślając: &quot;nie potrzebujemy zajmować Litwy, Łotwy lub Polski. (…) Budujemy swoją obronę&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">be2ca8ae-9927-45d0-92ae-9bac9071596c</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:14:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/up8k9kpTURBXy80OTJjN2Q1NGVlOTFjOGE2ZjEwMzAxNWM0MzU1NmIyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy bank w Polsce znów na celowniku. Tak wygląda wiadomość od oszustów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/najwiekszy-bank-w-polsce-znow-na-celowniku-cyberprzestepcow/zeky1vh</link>
			<description>Klienci PKO BP stali się celem najnowszej kampanii phishingowej, o czym informuje CERT Polska. Oszuści rozsyłają spreparowane wiadomości e-mail, które mają na celu wyłudzenie danych do bankowości elektronicznej. Fałszywe komunikaty do złudzenia przypominają autentyczną korespondencję banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">21e067de-aacb-48a2-9c8a-55e3f321dd3a</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:07:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S82k9kpTURBXy9lM2RiMTFjMmQ0NjllMzdkZjJhYzkzZDI2ODQ2ODE2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugoda po 20 latach sporów. Zmiany odczują klienci i sprzedawcy w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/visa-i-mastercard-obniza-oplaty-sprzedawcy-w-usa-czekali-na-to-20-lat/1fg142b</link>
			<description>Po ponad dwóch dekadach sporów sądowych Visa i Mastercard zawarły z amerykańskimi sprzedawcami ugodę, która ma przynieść sklepom ulgę kosztową i większą kontrolę nad akceptacją płatności. Porozumienie jest jeszcze warunkowe i wymaga zatwierdzenia przez sąd, ale już teraz obie firmy zapowiadają zmiany. Te mogą być zauważalne przy kasie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a0c5852-119a-40a9-b999-7992debbccba</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:56:04 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SOEk9kpTURBXy85NTUxYTdmN2U0YjE5YzJkOTcwYmYxNDdiZjMxNmI1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sławomir Mentzen z cybertruckiem. Tajemnica zdjęcia wyjaśniona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/slawomir-mentzen-z-cybertruckiem-tajemnica-zdjecia-wyjasniona/0fjrk4m</link>
			<description>Zdjęcie Sławomira Mentzena z Teslą Cybertruck wzbudziło duże zainteresowanie i setki komentarzy w mediach społecznościowych. Komentujący wytykali szefowi Nowej Nadziei wcześniejszy sceptycyzm odnośnie do au alektrycznych. Lider Konfederacji wyjaśnił, że samochód nie jest jego własnością, a jedynie miał okazję go przetestować.</description>
			<guid isPermaLink="false">6450a171-d151-45a9-a7a0-41d6ddb87d72</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:33:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jxEk9kpTURBXy81MDBiM2NkMTdlNTQyYTRjMjZjYTY0NWVjYTViMWJkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rogale marcińskie u Magdy Gessler znów podrożały. Cena zwala z nóg﻿</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jedzenie/rogale-marcinskie-magdy-gessler-drozsze-niz-rok-temu-skad-taka-cena/b019cfp</link>
			<description>Rogale świętomarcińskie, tradycyjny wypiek z białym makiem, niezmiennie cieszą się zainteresowaniem w listopadzie. Jak co roku uwagę przyciągają propozycje od Magdy Gessler, dostępne w warszawskim lokalu &quot;Słodki Słony&quot;. Cena jednego rogala wynosi 39 zł, co wzbudza niemałe emocje wśród klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">196f084c-f30d-40f5-b222-8439275b7c5a</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:04:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CTMk9kpTURBXy8xZmFjZjVmNjI5NTUzZTY1ZDVkNWJhZTRmYjhlZDFkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja grozi próbami nuklearnymi. &quot;Najpierw musimy zrozumieć, czy musimy to zrobić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rosja-grozi-probami-nuklearnymi-najpierw-musimy-zrozumiec-czy-musimy-to-zrobic/b5wkwec</link>
			<description>Rosja będzie zmuszona przeprowadzić próby nuklearne, jeśli USA zrobią to pierwsze — powiedział w poniedziałek rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow. Dodał, że Moskwa nie rozumie jeszcze, co prezydent USA Donald Trump miał na myśli mówiąc, że inne kraje przeprowadzają próby nuklearne.</description>
			<guid isPermaLink="false">ded68ba2-cfd8-4995-b064-34adba9320ed</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:57:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UJxk9kpTURBXy8zZWEyZTkwYjIxZDE0YzgzOGYwOTU5MTRiYTVhYTkzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chcą zdalnej pracy, ale bez przesady. Biura z open space to przeżytek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polacy-chca-zdalnej-pracy-ale-bez-przesady-biura-z-open-space-to-przezytek/g7tzp57</link>
			<description>Z badań firmy doradczej JLL wynika, że 75 proc. ankietowanych chciałoby pracować z biura maksymalnie trzy dni w tygodniu, czyli widzimy potrzebę przychodzenia do firmy. Tak czy inaczej staje się to logistycznym wyzwaniem dla firm. Zdaniem ekspertów, rozwiązaniem jest aktywne zarządzanie frekwencją w biurze i elastyczne podejście do aranżacji przestrzeni w budynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">732fcb9d-f1dc-41d6-baf2-3756d0f20c82</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:38:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Jfk9kpTURBXy9mNDM1NDkyMTIyMmU2OGI2NjM4OWQ2MDE3YzllODJmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka afera korupcyjna w ukraińskim sektorze energetycznym. Opublikowano nagrania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wielka-afera-korupcyjna-w-ukrainskim-sektorze-energetycznym-opublikowano-nagrania/9p28smt</link>
			<description>Narodowe Biuro Antykorupcyjne Ukrainy (NABU) oraz Specjalna Prokuratura Antykorupcyjna (SAP) opublikowały część nagrań audio z dochodzenia w sprawie wielkiej afery korupcyjnej w ukraińskim sektorze energetycznym. Proceder przewidywał prowizje dla przestępców w wysokości do 15 proc. wartości kontraktów.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b91f0cd-47d6-4cc6-b456-c1c9a97f269e</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:02:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c-Ik9kpTURBXy83ZWFlZDc0ODIyZjFjNDI4MTc1OTRlOTlkY2VmMmY2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nicolas Sarkozy zwolniony z więzienia. Sąd wydał zgodę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nicolas-sarkozy-zwolniony-z-wiezienia-sad-wydal-zgode/6725fj9</link>
			<description>Sąd w Paryżu zgodził się na zwolnienie z więzienia, pod nadzorem sądowym, byłego prezydenta Francji Nicolasa Sarkozy'ego, który od 21 października odbywał wyrok pięciu lat pozbawienia wolności. Z więzienia były szef państwa będzie mógł wyjść jeszcze w poniedziałek.</description>
			<guid isPermaLink="false">c374ed45-9afe-4a98-9578-9852ce8d90f7</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:24:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1hdk9kpTURBXy9hM2UzYzc2YmI0NGI5NTZkNmU3MDZlNWEyZmE0OTI2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki koncern motoryzacyjny ogranicza produkcję. Zwolnienia dotkną też Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/trudna-sytuacja-w-motoryzacji-zwolnienia-grupowe-w-firmie-z-czestochowy/y6ykzxj</link>
			<description>W częstochowskim zakładzie produkującym pasy bezpieczeństwa i poduszki powietrzne szykują się zwolnienia grupowe. Jak ustalił reporter RMF FM, Marcin Buczek, redukcja etatów w ZF Passive Safety Systems Poland ma rozpocząć się na początku przyszłego roku. Na środę zaplanowane jest kolejne spotkanie pracowników z przedstawicielami firmy w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2da30162-b8e3-4c8c-94c7-4f6d69ab5977</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:17:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WR-k9kpTURBXy9kYmM0MTY5ZjRiZGVhZWE3OGQ5ZmNmYTZmZGZjYTQwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak szybko tracą wartość chińskie auta. Ta analiza wiele wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/jak-szybko-traca-wartosc-chinskie-auta-ta-analiza-wiele-wyjasnia/669wgsk</link>
			<description>Chińskie samochody szturmem zdobywają polski rynek motoryzacyjny. Obecnie co trzecia marka samochodów osobowych dostępnych w Polsce pochodzi z Chin. Dla klienta istotne będzie jednak nie tylko sam fakt kupna, ale też ile za kupowane obecnie auto będzie mógł uzyskać za kilka lat. Jak szybko maleje wartość samochodu chińskich marek? Przeprowadzona przez Carfax i Info-Ekspert analiza na pierwszych trzech miejscach stawia marki: MG, BAIC oraz BYD — pisze &quot;Auto Świat&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">84ca79b1-8be7-4040-90da-322647ce8b3d</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:24:45 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ldQk9kpTURBXy80MmMxZmNhM2E3NjY3MzQxMDgwMjAwNjQ3ZWE0ZWRhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 4200 zł premii dla przedsiębiorców z iKontem Biznes w Alior Banku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nawet-4200-zl-premii-dla-przedsiebiorcow-z-ikontem-biznes-w-alior-banku/xfz41yr</link>
			<description>Alior Bank aktywnie promuje iKonto Biznes, proponując przedsiębiorcom atrakcyjne oferty. Nowi klienci, którzy online założą konto firmowe i będą aktywnie korzystać z niego oraz innych produktów bankowych, mogą otrzymać nawet 4200 zł premii. iKonto Biznes dostępne jest teraz z nową bankowością elektroniczną Alior Business, która ma ułatwić przedsiębiorcom prowadzenie firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">53b75a64-d9e6-4840-8fdd-f4932b13cb1c</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
		</item>
		<item>
			<title>PKO Bank Polski upraszcza drogę do finansowania rozwoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/pko-bank-polski-upraszcza-droge-do-finansowania-rozwoju/v5vgwyh</link>
			<description>Po latach dynamicznego wzrostu i modernizacji polska gospodarka znalazła się w punkcie zwrotnym. PKB rośnie, inflacja się stabilizuje, a koszt kapitału maleje — to warunki sprzyjające inwestycjom, których kraj wciąż potrzebuje, by utrzymać tempo rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab69374d-11b7-402a-9b6b-03abc7f074d1</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:34:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vrXk9kpTURBXy9iMzY2ZjQ4ZmM3NWQwODc3MDg4ZTVmYjIxNzNmMDJhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kawalerki tracą na atrakcyjności&quot;. Takie mieszkania na wynajem są teraz hitem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kawalerki-traca-na-atrakcyjnosci-jest-nowy-hit/vlqwn4t</link>
			<description>Na jakie nieruchomości jest największy popyt przy wynajmie krótkoterminowym? Małe kawalerki tracą na atrakcyjności — w przypadku krótkich pobytów konkurują z hotelami, które przy niższej cenie oferują pełen serwis i wygodę — opowiada Adrian Barwicki, CEO firmy Rentujemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0cbc2678-8340-4be4-b022-fec9b6f332b2</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:33:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqqk9kpTURBXy9mNWEzODQ3NTI4ZTMwYmZkMmNkNjExZDViZTE4NmRhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakim cudem biały t-shirt może kosztować prawie 2 tys. zł? &quot;To wszystko jest wliczone w cenę tej koszulki&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sprzedaja-bialy-t-shirt-za-prawie-2-tys-zl-i-ludzie-niemal-sie-o-niego-bija/yxbsfew</link>
			<description>Luksusowa marka The Row jest dziś tak popularna — i tak droga — jak nigdy dotąd. Jednym z jej tańszych produktów jest biała bawełniana koszulka za 520 dol., czyli ponad 1900 zł. Oto jak podstawowy element garderoby może kosztować więcej niż niejeden laptop.</description>
			<guid isPermaLink="false">09873fee-d622-428f-a126-f00e4463c18e</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:26:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oe4k9kpTURBXy83MjU1YmRjYjdiNTI1OWRlZmY4ZDRjYjZkMWU2YjZjZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamila zawiesiła swoją karierę i została żołnierzem. To była najlepsza decyzja w jej życiu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/porodowke-zamienila-na-poligon-to-byla-najlepsza-decyzja-w-moim-zyciu/gjcv6xn</link>
			<description>Z wykształcenia jest pedagogiem. Przez lata pracowała jako trenerka i edukatorka — szkoliła korporacje z kompetencji miękkich, profilaktyki stresu, a ostatnio nawet menopauzy i andropauzy w miejscu pracy. Równolegle była doulą — towarzyszyła kobietom w porodach, wspierała je w połogu, pomagała przechodzić przez kryzysy. Dziś, jako szeregowy Wojsk Obrony Terytorialnej, służy w Zespole Zabezpieczenia Medycznego w Batalionie Dowodzenia w Zegrzu i walczy z lękiem przed rozmową o wojnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c981278-ca44-4526-b1b9-48d26d6258de</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:50:41 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DFgk9kpTURBXy9lMWJmZmY1NTM3YTVmODJiYmI0MTMzYThhY2U2MmYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska czy Niemcy? Sprawdzili, gdzie jest drożej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/polska-czy-niemcy-dziennikarze-sprawdzili-gdzie-jest-drozej/071rs5f</link>
			<description>Niemcy od lat jeżdżą do Polski na zakupy w poszukiwaniu niskich cen. &quot;Tanie zakupy w Polsce? Obecnie wygląda na to, że dotyczy to tylko niektórych produktów&quot; — przestrzega jednak berliński serwis RBB24. I podaje, co po drugiej stronie Odry ciągle jest tańsze.</description>
			<guid isPermaLink="false">5091cd3b-4451-47e2-8ab4-3c00917318d9</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:32:54 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iYik9kpTURBXy82YWQxYWNmNzg4MmE4ZGVkNjM2NTA3MWE4NzcyNThjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek cukrowy ma iść w górę. Nielogiczne zasady opłaty, która ma chronić nasze zdrowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-cukrowy-ma-isc-w-gore-nielogiczne-zasady-oplaty-ktora-ma-chronic-nasze/gm3ff9j</link>
			<description>Podatek potocznie nazywa się &quot;cukrowym&quot; i nałożony został na napoje słodzone. Sęk w tym, że w ustawie jeden cukier drugiemu nierówny i przepisy zawierają furtki. Ludzie z cukrzycą też nie mogą powiedzieć, że ich on nie dotyczy, mimo że unikają napojów z cukrem, za to wykorzystują te ze sztucznymi słodzikami. Co więcej, w przypadku VAT podatkowo preferowane są napoje słodzone sokiem w porównaniu z wodą mineralną. To wszystko wypacza prozdrowotną ideę samego opodatkowania i sprowadza go do &quot;podatku od amerykańskich napojów&quot; lub do zwykłego instrumentu wzrostu wpływów podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba8c5581-4ec8-4d36-88f8-b7c045637a50</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:44:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P_kk9kpTURBXy9lNTg1Y2QyYzY4NGQ3YmU3MWVkZjc1YjM4Yjc4MDM1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalne dane ze sklepów. Psychologiczna granica przekroczona [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/fatalne-dane-ze-sklepow-psychologiczna-granica-przekroczona/m0dhwce</link>
			<description>Zakupy w Polsce są coraz droższe. W ciągu tygodnia cena naszego koszyka wzrosła równo o 3 proc. — wynika z zestawienia PanParagon dla Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">669aaf79-361b-4182-9374-fecb67524436</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aDDk9kpTURBXy9kMGJhNTE2YjA3MDY0MmNjMDgzOGJiN2FhM2Q2OGI5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki szykują się na wycofanie wskaźnika WIBOR. Taki będzie wpływ na oprocentowanie kredytów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/nowy-wskaznik-juz-w-bankach-co-zmieni-polstr-dla-kredytobiorcow/1v5b6h3</link>
			<description>Polaków czeka spora zamiana. Wskaźnik referencyjny WIBOR, powszechnie używany do wyznaczanie oprocentowania kredytów, zostanie zastąpiony przez indeks POLSTR. Pierwsze produkty z nowym wskaźnikiem już trafiają do firm, ale na dużą skalę klientom indywidualnym zostaną zaoferowane w 2026 r. Czy kredytobiorcy mogą liczyć na spadek oprocentowania? Co z istniejącymi już kredytami?</description>
			<guid isPermaLink="false">4d6ff028-e596-439d-9b16-99c57e927e73</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:16:49 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hbPk9kpTURBXy9kZTc1YTRlNmNiNjdlNGQzMzI5ZmZiNTg3MGY1NmI3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Centra danych pod lupą fiskusa. Podatki mogą zatrzymać inwestycje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-od-serwerow-to-musza-wiedziec-inwestorzy/mkt4np4</link>
			<description>Centra danych są postrzegane jako kierunek inwestycyjny z dużym potencjałem. Pierwsze takie inwestycje powstały już kilkanaście lat temu. Można oczekiwać, że takich miejsc będzie powstawać coraz więcej. Wymagają one zaangażowania sporych środków finansowych, co wynika zwłaszcza z drogich elementów hardware. Z punktu widzenia inwestora, dla opłacalności inwestycji niezbędna jest wiedza o bieżących kosztach utrzymania centrum danych. A istotnym może okazać się podatek od nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">3817cab0-edf6-4ad1-a558-d364d0587220</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zd2k9kpTURBXy8wYTNlY2QxZjViYjQyZGU1Yzc4NDRhZDlkNjllZDg0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grozi nam kryzys? Resort pracy zabiera głos w sprawie zwolnień grupowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/bezrobocie-pod-kontrola-ministerstwo-komentuje-fale-zwolnien-grupowych/ckw8ch8</link>
			<description>Jeśli popatrzymy na suche dane, to można powiedzieć, że przez Polskę przetacza się fala zwolnień grupowych. Zapytaliśmy więc Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej, czy monitoruje sytuację i czy widzi niebezpieczny trend. Prof. Ewa Flaszyńska, dyrektor Departamentu Rynku Pracy, zapewnia, że nic nie wskazuje na gwałtowny wzrost bezrobocia. Z danych resortu wynika, że choć zgłoszenia zwolnień grupowych rosną od 2023 r., to nie wszystkie zapowiedzi są realizowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">72d6c9c3-5558-4d98-8663-9c0a57cf9825</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 04:54:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xxKk9kpTURBXy9lN2FkMjQ3Zjk5YmM1YjU4OTFkMjU3NjFjNWQzMTM0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro bez immunitetu. Co dalej? Oto możliwe scenariusze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-zdecydowal-o-immunitecie-zbigniewa-ziobry-mozliwe-trzy-scenariusze/ts2t0c6</link>
			<description>W piątek wieczorem Sejm uchylił immunitet byłemu ministrowi sprawiedliwości w odniesieniu do wszystkich 26 zarzutów, które chce mu postawić prokuratura, w związku ze sprawą Funduszu Sprawiedliwości. Sejm wyraził też zgodę na zatrzymanie i tymczasowe aresztowanie byłego szefa MS, posła PiS. Co dalej? Zależnie od tego, jak zareaguje były minister sprawiedliwości, możliwe są trzy scenariusze.</description>
			<guid isPermaLink="false">5114e6e4-3ee3-4f31-9dd7-d06fa8cbdae0</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 21:05:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KMMk9kpTURBXy9lZGQxYTBlMWRmM2MxYTkyOTM4MmI1Mzc1OTI4ZjRmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm zaostrza przepisy dla pijanych kierowców. Nawet 500 tys. zł nawiązki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-zaostrza-przepisy-dla-pijanych-kierowcow-i-rajdowcow/236zvcp</link>
			<description>Sejm uchwalił ustawę w celu poprawy bezpieczeństwa ruchu drogowego. Posłowie zdecydowali, że gdy sąd nie będzie mógł orzec przepadku pojazdu za jazdę pod wpływem alkoholu, orzekał będzie nawiązkę w wysokości od pięciu do nawet 500 tys. zł. Obecnie górny limit wynosi tylko 100 tys. zł. Ustawa zaostrza też przepisy dla organizatorów nielegalnych wyścigów i ich uczestników.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4b469d4-cb61-4db2-838f-3f13fe6211cf</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 17:33:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2nLk9kpTURBXy80NWFiNDJiN2Q5YzEwNzYwNTBhMzJjZWJkZmRlYjFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzy lata przyniosły zwrot o 180 stopni. Tak spadły raty kredytów i odsetki z lokat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/ciecie-stop-procentowych-odmienia-raty-kredytow-co-z-oszczednosciami/geeyjt3</link>
			<description>Cięcie stóp procentowych to nie tylko miła wiadomość dla kredytodawców w postaci niższych rat oraz rekordowej zdolności kredytowej. W kieszeniach kredytobiorców zostaną miliardy złotych, których nie muszą przeznaczać na odsetki. Drugą stroną medalu jest cięcie oprocentowania lokat, co oznacza niższe zyski z oszczędności.</description>
			<guid isPermaLink="false">3656a2e9-7592-40a2-8382-867fb9cfa193</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:32:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9mfk9kpTURBXy8xNTY4NGI4OTBhY2Y2N2IzMTgyNDUyMTlmZDNmZDk2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmę teściów zmieniła w imperium. Została polską królową cappuccino w proszku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/firme-tesciow-zmienila-w-imperium-zostala-polska-krolowa-cappuccino-w-proszku/y5vmypg</link>
			<description>Teresa Mokrysz trzy dekady temu przejęła stery w rodzinnej firmie męża. Zmieniła jej nazwę, a zamiast produkcji materiałów budowlanych, zaczęła importować z Holandii śmietankę w proszku. Dzisiaj jest jedną z najbogatszych Polek z majątkiem 1,12 mld zł, a jej Mokate cappuccino znają prawie wszyscy. Na początku Polacy nie wiedzieli, jak je pić.</description>
			<guid isPermaLink="false">16a6a8a0-8576-47a9-b3b6-b08f24968439</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:45:54 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JB5k9kpTURBXy8xMTllN2EwZTA1NjBiYzUzNWZhZmNmZjhmOGY5YTEzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie czynniki zadecydowały o cięciu stóp. Jest protokół z posiedzenia RPP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-zadecydowalo-o-cieciu-stop-procentowych-jest-protokol-z-posiedzenia-rpp/de2nx8r</link>
			<description>Na październikowym posiedzeniu RPP jej członkowie zaznaczali, że choć obniżyła się niepewność w zakresie kształtowania się dynamiki cen konsumpcyjnych do końca 2025 r., to jednak utrzymują się ryzyka na kolejne lata — podano w opisie dyskusji z posiedzenia RPP z 8 października. Czynnikiem silnie proinflacyjnym w krajowej gospodarce jest polityka fiskalna.</description>
			<guid isPermaLink="false">7662900d-defe-47a8-8957-1eddb0294313</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:42:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3lrk9kpTURBXy80YTM5YjliYWVjMTAwMTYzYWZhYWI1OTNlYjNmYTg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Okradała sąsiadkę metodą salami. Trwało to ponad rok, zanim rodzina zastawiła pułapkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/okradala-sasiadke-metoda-salami-trwalo-to-ponad-rok-zanim-rodzina-zastawila-pulapke/qf5prk0</link>
			<description>Prokuratura Rejonowa w Płońsku skierowała do sądu akt oskarżenia przeciwko Magdzie N. z gminy Raciąż. Kobieta miała przez ponad rok regularnie okradać swoją 81-letnią sąsiadkę, nie pozostawiając żadnych śladów włamania. Według ustaleń śledczych, z domu seniorki zniknęło w sumie 19 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8704d2-628e-4c5c-9a93-050f8910f142</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:29:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xGlk9kpTURBXy9mNTAwYjU3OGI2MGVkNmQ0NjA5MjJjYzY4MmIwNzY5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne rekordy NBP. Aktywa rezerwowe i wartość złota znowu puchną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kolejne-rekordy-nbp-aktywa-rezerwowe-i-wartosc-zlota-znowu-puchna/mprgm48</link>
			<description>Na koniec października 2025 r. oficjalne aktywa rezerwowe Polski wyniosły 228 mld euro, a w przeliczeniu na dolary amerykańskie — 264 mld dolarów — poinformował NBP. Wartość złota w skarbcach NBP znowu wyraźnie urosła do rekordowych poziomów, podobnie jak udział szlachetnego kruszcu w łącznych aktywach.</description>
			<guid isPermaLink="false">49a3197e-0001-4032-bea0-7fed4692a15f</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:08:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/frok9kpTURBXy8wYmE1N2I3NDJhYzFjNDZlZTMyM2ZmMjU3ZDUwM2QxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa opłata od 2026 roku. Twój smartfon, laptop i telewizor mogą być droższe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/elektronika-drozsza-od-2026-roku-wszystko-co-warto-wiedziec-o-oplacie-reprograficznej/je3cwwk</link>
			<description>Opłata reprograficzna, nazywana potocznie opłatą od smartfonów lub podatkiem od smartfonów, ma zacząć obowiązywać od 1 stycznia 2026 r. Ministerstwo Kultury i Dziedzictwa Narodowego pracuje nad nowelizacją przepisów. Nowe regulacje obejmą m.in. smartfony, tablety i telewizory. Jak podkreśla resort, opłata trafi bezpośrednio do polskich artystów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7ea4abd-7365-4467-ada0-8d1f47e85057</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:53:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iA4k9kpTURBXy84MTRmOGU3YWZhYmZmOGY1ZjgzNGEyYzY5OTYyOTIzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża suplementów rośnie w siłę. Wartość rynku zbliża się do 9 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/branza-suplementow-rosnie-w-sile-wartosc-rynku-zbliza-sie-do-9-mld-zl/zerddxs</link>
			<description>W 2024 r. wartość polskiego rynku suplementów diety osiągnęła 7,1 mld zł, a do 2027 może wzrosnąć do ponad 9 mld zł — wynika z danych PMR Market Experts i Polskiego Instytutu Ekonomicznego. To jeden z najszybciej rozwijających się segmentów branży zdrowia i produktów konsumenckich, napędzany rosnącą świadomością zdrowotną i popularnością profilaktyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9b34162-2f3c-41e3-947e-a1cc0988dca3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:30:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4gbk9kpTURBXy81MmI1Mzc0ZjgxMDVmYzc0NGNkOTJmYzlmNGYzMGE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski gigant przejął wielkie winnice w Mołdawii, Bułgarii i Rumunii. 2000 hektarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-gigant-przejal-wielkie-winnice-w-moldawii-bulgarii-i-rumunii-2000-hektarow/p2kmvq1</link>
			<description>Maspex Romania, spółka należąca do grupy Maspex, otrzymała niezbędne zgody na nabycie akcji spółki Purcari Wineries w ramach oferty publicznej przeprowadzonej w lipcu 2025 r. — poinformował Maspex w komunikacie prasowym. W jej wyniku grupa Maspex stała się większościowym akcjonariuszem Purcari Wineries.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad2a52eb-84b6-4a8c-a73c-b4db07d5812e</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:09:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BnHk9kpTURBXy9mYzk1NDYxODlkZDBlOWM2ZWM3Yjc2MDRkYWU4ZjQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarga na PKP Intercity do Komisji Europejskiej. Czeski przewoźnik kolejowy ma w Polsce pod górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/skarga-na-pkp-intercity-do-komisji-europejskiej-czeski-przewoznik-kolejowy-ma-w/6dvmbz4</link>
			<description>Branżowy czeski portal Z dopravy opublikował w czwartek wieczorem oświadczenie przewoźnika kolejowego RegioJet, w którym znalazła się informacja o przygotowywanej przez tę firmę skardze do Komisji Europejskiej w związku z &quot;niezgodnym z prawem i sprzecznym z zasadami uczciwej konkurencji działaniem PKP Intercity&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">eca300a4-78bd-4a27-800a-8e3801d5ac4f</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:29:30 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BXuk9kpTURBXy80OWU2YzJlZDJmNWEzOTM2ZDE3Y2I5NTNiYjA5MjA0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marta Nawrocka zaskakuje. &quot;Jestem formalnie emerytką&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/marta-nawrocka-wiek-kariera-emerytura-mundurowa-po-18-latach-sluzby/lbbd5f9</link>
			<description>Marta Nawrocka, obecna pierwsza dama, ujawniła, że formalnie przeszła na emeryturę. Przez 18 lat pracowała w Służbie Celnej oraz Krajowej Administracji Skarbowej, co pozwoliło jej skorzystać z prawa do wcześniejszego świadczenia emerytalnego. Ile może wynosić jej świadczenie?</description>
			<guid isPermaLink="false">1d3d3244-d019-401b-94c5-fb4b8947c992</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:57:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OPkk9kpTURBXy9mZDY2YzJjNTZmMTBlNDc1ZGQ3NmU4ZWI5MjJhZTkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Mijanka&quot; na prawicy staje się faktem. Nowy sondaż wyborczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mijanka-na-prawicy-staje-sie-faktem-nowy-sondaz-wyborczy/sfyecev</link>
			<description>Konflikt pomiędzy PiS a Konfederacją doprowadził do przesunięć w elektoracie po prawej stronie sceny politycznej. Według najnowszego sondażu CBOS, gdyby wybory odbywały się w najbliższą niedzielę, to wygrałaby je Koalicja Obywatelska, ale władzy by nie utrzymała. Chyba żeby zawarła koalicję z Konfederacją, która zyskuje wyborców kosztem PiS. Po raz pierwszy w historii zsumowane poparcie dla obu Konfederacji, w tym tej Grzegorza Brauna, jest już większe niż poparcie PiS, ale z racji oddzielnego startu miałyby razem mniej posłów od partii Jarosława Kaczyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">67b566da-5b3a-4533-b44a-4e56c34238f0</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:39:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8Vk9kpTURBXy9kYmY0OTcyNGNhNGI2ZTljNDAwMTFiZDViZDc0N2ViMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są wyniki kontroli w KOWR. Prokuratura wchodzi do gry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sa-wyniki-kontroli-w-kowr-prokuratura-wchodzi-do-gry/gpjqs59</link>
			<description>Minister rolnictwa Stefan Krajewski poinformował o zakończeniu kontroli w Krajowym Ośrodku Wsparcia Rolnictwa w związku ze sprawą działki w Zabłotni, kluczowej z punktu widzenia Centralnego Portu Komunikacyjnego. Resort zawiadomił prokuraturę w związku z działaniami byłego wiceministra z PiS.</description>
			<guid isPermaLink="false">5abb1958-d957-4aab-a440-0953c7b93495</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:56:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6rk9kpTURBXy83M2RkMWFkOTlkNDUxNzMwZWNiMmVhNDlmOTc4NGRlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk wyciąga rękę do Intela. W planach budowa &quot;terafabryki&quot; chipów AI w Tesli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-wyciaga-reke-do-intela-w-planach-budowa-terafabryki-chipow-ai-w-tesli/72r3cnh</link>
			<description>Dyrektor generalny Tesli Elon Musk i właściciel dużego pakietu akcji spółki powiedział w czwartek, że Tesla planuje budowę &quot;gigantycznej fabryki chipów&quot;, aby wytwarzać układy wykorzystujące sztuczną inteligencję. Publicznie rozważał możliwość współpracy producenta pojazdów elektrycznych z firmą Intel.</description>
			<guid isPermaLink="false">59da38fe-86e3-4c8e-90cd-b246713d7dd7</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:31:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-83k9kpTURBXy9mYjU4MzMzNjBiMmRjNmU2NGI3NDQzM2M4Y2Y5ZWE5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna prognoza dla zakupów przez internet. Rafał Brzoska o miksie sygnałów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/swiateczna-prognoza-dla-zakupow-przez-internet-rafal-brzoska-o-miksie-sygnalow/q4mkdmc</link>
			<description>InPost zakłada, że w czwartym kwartale 2025 roku rynek e-commerce w Polsce nie wzrośnie o więcej niż 5 proc. rok do roku — poinformował prezes InPostu Rafał Brzoska.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3ac2ce4-f893-4f09-80fd-4faeb34a0381</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:30:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pLZk9kpTURBXy83MmM5NjgxMmZkZjNjN2E1OTdmZDg2NDczNGNlMzkxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota RAV4 Plug-in Hybrid kusi mocą i oszczędnością. Sprawdziliśmy, czy warto dopłacić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/hybrydowa-toyota-rav4-w-wersji-plug-in-komfort-oszczednosc-i-wyzsza-cena/0qhx2hp</link>
			<description>Toyota RAV4 to jeden z najbardziej cenionych, kompaktowych SUV-ów, który lata temu chętnie kupowany był w wersji z dieslem. O silnikach na „ropę” Toyota jednak już zapomniała, więc teraz RAV4 sprzedawany jest jedynie jako hybryda: oszczędna i wystarczająco mocna. Na szczycie gamy jest zaś szczególny jej wariant: mocniejszy i z możliwością ładowania z gniazdka. Czy warto za tę wersję zapłacić o 50 tys. zł więcej niż za podstawową „ravkę”?</description>
			<guid isPermaLink="false">28f3ad24-f91c-4a24-abc7-6e4d876394ca</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:43:42 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UcWk9kpTURBXy84ZGVkYTEzYWI0YTc0MDEwOWJkODBlZmEyNGVlMjJkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masowa kontrola paczek od Shein we Francji. Rząd mówi o akcji na &quot;wyjątkową skalę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/platforma-shein-pod-lupa-we-francji-ruszyla-masowa-kontrola-paczek/btn0x5z</link>
			<description>Francuskie władze rozpoczęły w czwartek bezprecedensową kontrolę wszystkich przesyłek pochodzących z chińskiej platformy Shein. Operacja, obejmująca 200 tys. paczek na paryskim lotnisku Charles de Gaulle (CDG), ma na celu sprawdzenie zgodności towarów z krajowymi przepisami oraz wykrycie ewentualnych naruszeń celnych i fiskalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3d79ab7-c19a-471b-9f70-819c6da49787</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rjhk9kpTURBXy80Y2Q1MWU1Y2JhNThhNjdlZTNjNzFhZGY2MjkyNDA3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwrot w sprawie aktywów Łukoilu. Chętny się wycofał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zwrot-w-sprawie-aktywow-lukoilu-chetny-sie-wycofal/en04ymt</link>
			<description>Spółka Gunvor, zarejestrowana na Cyprze, zrezygnowała z planów zakupu międzynarodowych aktywów rosyjskiego koncernu naftowego Łukoil. Decyzja ta zapadła po tym, jak Departament Skarbu USA zapowiedział, że nie wyrazi zgody na sfinalizowanie transakcji. Informację potwierdził rzecznik Gunvor, Seth Pietras, w rozmowie z portalem Politico.</description>
			<guid isPermaLink="false">2524f734-6e30-46c6-8e33-53ecbd30ca4e</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:34:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cNIk9kpTURBXy84MDZkYjAxMzFjNWZhYjU0MTZkOGJkNDY0MzhkNTE2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w górę. Są najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-gore-sa-najnowsze-dane/gtfcb34</link>
			<description>Ceny z aktów notarialnych po raz kolejny poszły w górę. Mimo to chętnych do zakupu nie brakuje, a rynek daje im wciąż szeroki wybór — zauważa w piątkowym wydaniu &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d687840-b249-48a9-8974-485509a87645</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:12:28 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aEjk9kpTURBXy9iYjYxYTRjYTc5MGI5YmZiZWY2N2I1NjczNzdiZWNiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Akcjonariusze zgodzili się na podwyżkę dla Muska. Horrendalna kwota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/akcjonariusze-zgodzili-sie-na-podwyzke-dla-elona-muska-horrendalna-kwota/33d3bx4</link>
			<description>Akcjonariusze Tesli zgodzili się na nowe wynagrodzenia dla Elona Muska, który w ciągu 10 lat może otrzymać niemal 900 mld dolarów i zostać pierwszym bilionerem na świecie. Wypłata jest uzależniona od realizacji celów firmy — poinformowały media.</description>
			<guid isPermaLink="false">daad5d1f-721d-42b6-8031-1d297507c807</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:39:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vc-k9kpTURBXy9lZTgwYmM4YmJmMzVjNDA0ZGUwNGUzM2E0NjdiNmZkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje bankom wzrost podatku CIT. Pierwszy efekt będzie zaskakujący</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-szykuje-bankom-podwyzke-podatku-cit-a-to-oznacza-dodatkowe-zyski/9d00nx1</link>
			<description>Choć na pierwszy rzut oka wydaje się to zaskakujące, ale banki wykażą dodatkowy zysk wynikający z podniesienia stawki CIT, którą próbuje przeforsować dla tej branży rząd. Nie jest to sztuczka księgowa, ale efekt przeszacowania aktywa na podatek odroczony. Skala korzyści z tego tytułu niknie jednak w kontekście wzrostu danin płaconych fiskusowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">74bf0ca7-cfc9-45ba-8baa-bbf6fb65f47a</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:34:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gmok9kpTURBXy9iMGYxNmE1MzliNDViYmRjZGZkMzk0ZWMyZmExMTAxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To zdjęcie obiegnie świat. Menedżer zemdlał podczas konferencji Trumpa [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/incydent-w-bialym-domu-prezes-zemdlal-podczas-konferencji-trumpa/9vgt47y</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ogłosił w czwartek porozumienie z koncernami farmaceutycznymi Novo Nordisk i Eli Lilly w sprawie obniżenia cen popularnych leków na otyłość GLP-1. Konferencja prasowa została nagle przerwana po tym, jak jeden z szefów koncernów zemdlał w Gabincecie Owalnym. Zdjęcia z tego incydentu już obiegły świat.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c4df653-97a8-4a49-80c8-9785fae794fe</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:00:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2FUk9kpTURBXy8zMzcxNGE0NDAzMTg4MWM4YWFlN2M2NjQ4ZjgwMmNjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spada liczba wydawanych wiz w Polsce. Biznes dostał rykoszetem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/spada-liczba-wydawanych-wiz-w-polsce-biznes-dostal-rykoszetem/498jg6p</link>
			<description>Zmiany w polityce wizowej, które miały na celu przeciwdziałanie nadużyciom w procesie legalizacji pracy i pobytu cudzoziemców, wywołały nieoczekiwane skutki uboczne. Jak donosi &quot;Rzeczpospolita&quot;, restrykcje te dotknęły również legalnie działające firmy, które zmagają się z trudnościami w zatrudnianiu pracowników z zagranicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">77262b61-fb3f-4a69-bf14-f140ffce84d5</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:15:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VoHk9kpTURBXy8xNTBlMWJjNGFlZDQ0MjA3ODg4MDI0ZTNmZGNiYTU1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
