<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Nasi sąsiedzi biorą się ostro za podatki. Oto ruch Słowacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ostre-reformy-gospodarcze-na-slowacji-kraj-podniesie-podatki-i-obetnie-wydatki/fhgtm0x</link>
			<description>Słowacki parlament zatwierdził pakiet konsolidacyjny o wartości 2,7 mld euro, obejmujący zarówno podwyżki podatków, jak i redukcję wydatków publicznych. Rząd Roberta Ficy tłumaczy, że to konieczność — deficyt finansów publicznych od miesięcy utrzymuje się na jednym z najwyższych poziomów w całej Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c9e0c1c-9907-4772-8972-1f13f19a1f49</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 20:00:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9TPk9kpTURBXy85Mzc5NTkyOWJiMzljNGE2ODdmNTQwMTkwMTZkOTNjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potwierdziły się doniesienia Business Insider Polska. Bogdan Benczak prezesem PZU</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/potwierdzily-sie-doniesienia-business-insider-polska-bogdan-benczak-prezesem-pzu/5rxg8xl</link>
			<description>Rada Nadzorcza PZU SA podjęła 24 września 2025 r. uchwałę o powołaniu Bogdana Benczaka do zarządu spółki i powierzeniu mu funkcji prezesa. Decyzja wejdzie w życie po uzyskaniu zgody Komisji Nadzoru Finansowego. Tym samym potwierdziły się nieoficjalne doniesienia Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe223704-eadf-4149-8b63-842036020402</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 18:46:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dPDk9kpTURBXy9lMTc0NjNmYzBmYTFlNzI4YWM0YWFmNzZmMjZjYjQxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od 2026 roku nowy obowiązek przy budowie domu. Bez tego nie będzie odbioru</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/budowa-domu-2026-swiatlowod-bedzie-obowiazkowy-co-musisz-wiedziec/xxpwp06</link>
			<description>Budowa domu jednorodzinnego lub jego remont będą wiązały się z nowym obowiązkiem. Przepisy wejdą w życie w 2026 r. Zgodnie z nowelizacją tzw. megaustawy, każdy nowy lub modernizowany budynek będzie musiał być wyposażony w infrastrukturę światłowodową. Zmiany te wynikają z dostosowania polskiego prawa do unijnych regulacji i mają na celu przyspieszenie rozwoju nowoczesnych sieci telekomunikacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">224801fc-1c62-4000-bbc1-53d92a3467a4</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 15:26:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hAuk9kpTURBXy9mOWRkYzc4MTVhOTBmYWNiNzA5YWIwYTc4NTBjNzQ2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Resort finansów reaguje na obniżki stóp procentowych. Złe wieści dla oszczędzających</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/obligacje-dadza-mniej-zarobic-ministerstwo-finansow-zapowiada-zmiany/k0p3ss0</link>
			<description>Tylko do końca września oszczędzający mogą skorzystać z wyższego oprocentowania obligacji skarbowych. Ministerstwo Finansów w środę poinformowało, że od 1 października odsetki z nowych obligacji będą niższe. Zmiana jest odpowiedzią na ostatnią obniżkę stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">077f6992-33ab-4f40-9f1b-7b0bb9551fb6</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 14:21:39 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yclk9kpTURBXy8xMTZlNmI4NGNjZDU5ZDU5ZDcxY2ExYjFjMmFjNTEwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jawne ceny mieszkań. Duży deweloper wskazuje, jak zareagowali jego klienci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jawne-ceny-mieszkan-duzy-deweloper-murapol-o-reakcji-klientow/my4ps3t</link>
			<description>&quot;W pierwszych dwóch tygodniach września obserwowaliśmy pewne przekładanie decyzji. Procesy decyzyjne uległy u klientów spowolnieniu&quot; — komentuje pierwsze efekty wprowadzenia jawności cen mieszkań prezes Murapolu. Jego zdaniem nie będzie taniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5aaba6c4-83d1-4f58-bfe9-ac3825307c5d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 12:49:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lt4k9kpTURBXy9jOWQyMjVmNDkxMTE0YzJlODUwZDRhMzI2Mjg0OTZlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecka prasa ostro o hotelu Gołębiewski w Pobierowie. &quot;Cierpiący na otyłość statek wycieczkowy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kontrowersje-wokol-hotelu-golebiewski-pobierowo-niemiecka-prasa-o-polskiej-inwestycji/kf85vnv</link>
			<description>W Pobierowie nad polskim Bałtykiem otwiera się hotel Gołębiewski, który zdaniem niemieckiego dziennika &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot; może być jednocześnie największym i &quot;najbrzydszym&quot; obiektem tego typu w regionie. Dziennik porównuje hotel m.in. do niemieckich blokowisk z czasów powojennych oraz do statku wycieczkowego, który osiadł na mieliźnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">397db75c-07f0-42a7-ac39-fb4fe0d738fe</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 11:27:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GDCk9kpTURBXy9kMTMyZTNlMzk3NGRhYTk0YzU5MGFkZGExYmM5M2Y0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant z USA inwestuje w start-up Polaków. &quot;AI na światowym poziomie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nvidia-inwestuje-w-start-up-polakow-wszedzie-was-wprowadze/ny3bfk1</link>
			<description>Amerykański gigant technologiczny Nvidia zainwestuje w założoną przez Polaków firmę ElevenLabs, zajmującą się tworzeniem innowacyjnych syntezatorów mowy. Informację o współpracy przekazał Mateusz Staniszewski, jeden z założycieli start-upu, a potwierdził ją Jensen Huang, prezes Nvidii, który podkreślił znaczenie technologii ElevenLabs w swojej działalności.</description>
			<guid isPermaLink="false">31fafdeb-816e-4e8e-931d-0d0945dd036f</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:53:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3_mk9kpTURBXy8zNzc3MjA4NWNjOWNkZWJmNDA1NjNkN2M5M2FkMzA4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia programista? Kwoty mogą zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-zarabia-programista-i-pracownicy-it-konkretne-kwoty/qlkljye</link>
			<description>Ile zarabia programista? Wiele osób zadaje sobie to pytanie. Branża IT w Polsce wciąż oferuje jedne z najwyższych wynagrodzeń na rynku pracy, ale różnice pomiędzy poszczególnymi stanowiskami są ogromne. Programista na początku kariery może liczyć na kilka tysięcy złotych, podczas gdy doświadczeni specjaliści i eksperci w wąskich technologiach zarabiają nawet kilkadziesiąt tysięcy miesięcznie. Od formy współpracy, technologii i poziomu doświadczenia zależy, czy praca w IT to stabilny zawód, czy wciąż złoty bilet do wysokich zarobków.</description>
			<guid isPermaLink="false">338d3dd8-a889-4ca8-bb61-8fe7a2dd17b3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FUek9kpTURBXy81MTYxMmFhOTk3OTgwNWZhZjY0ZTYzZTdjYzEyZTNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant wstrzymuje budowę fabryki w Polsce. Podaje powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bosch-zawiesza-miliardowa-inwestycje-na-dolnym-slasku-niepewnosc-polityczna/0vm5l55</link>
			<description>Niemiecki koncern Bosch poinformował, że wstrzymał budowę fabryki pomp ciepła w Dobromierzu (Dolnośląskie). Inwestycja była szacowana na 1,2 mld zł, miała dostać wsparcie od polskiego rządu. Powodem decyzji jest &quot;rosnąca niepewność polityczna i gospodarcza w Europie, która negatywnie wpływa na europejski rynek pomp ciepła&quot; — podał Bosch.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddc3f588-b62d-4d3b-957e-23af934ec8ba</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 07:02:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wIIk9kpTURBXy82MDhhNmEzYjBhNWUwNzliMDlmZjM5MmMzN2VmODFhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptowaluty przyciągają młodych. Kobiety wychodzą z cienia [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/ilu-mlodych-polakow-inwestuje-w-kryptowaluty-kobiety-gonia-mezczyzn-sondaz/qbc5cz0</link>
			<description>Z danych raportu UCE Research i Ari10 wynika, że blisko 40 proc. Polaków w wieku 18-25 lat miało już doświadczenie z kryptowalutami. Mężczyźni częściej niż kobiety deklarują aktywność na rynku kryptowalut, ale to już nie taka przepaść, jak dawniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1eb4442-858b-4d65-b63d-40c53bc16931</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:01:26 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pIDk9kpTURBXy8zMTcyZTEyNmFkMDZlNWZjMjZkODE4NmFhODA3OTc2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naprawdę dobrze zarabiałem na pisaniu CV. Przez AI myślę o zmianie pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarabial-krocie-na-pisaniu-cv-ai-juz-uciela-mu-jedna-trzecia-dochodow/wts98eh</link>
			<description>Richard Lambert zarabiał średnio 105 tys. dol. miesięcznie na pisaniu CV w 2024 r. Sztuczna inteligencja obniżyła jego miesięczny dochód do ok. 70 tys. dol. latem 2025 r. Dziś Richard wciąż wierzy, że można jeszcze zarabiać na pisaniu CV, ale jednak bada także inne możliwości, by mieć alternatywę w dobie AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c76ece6-0594-43a7-8802-9d707519098d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:20:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6ddk9kpTURBXy83NmZkYTdjZjkxNGEyZmIyMWIwZTg5MzYzNGY2ZTdjYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef MSZ apeluje do prezydenta w sprawie ambasadorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radoslaw-sikorski-apeluje-do-prezydenta-w-sprawie-ambasadorow/stjsv6n</link>
			<description>Szef polskiej dyplomacji Radosław Sikorski zabrał we wtorek głos w sprawie sporu między rządem a prezydentem Andrzejem Dudą dotyczącego powoływania ambasadorów. Minister podkreślił, że pozostaje &quot;zawsze do dyspozycji pana prezydenta&quot; i oczekuje, że wnioski o powołanie dyplomatów zostaną podpisane zgodnie z Konstytucją. — Mam nadzieję, że pan prezydent podejmie pozytywne decyzje — zaznaczył.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f486b56-01f8-4995-ae5f-fc7c1b4f97f3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 18:52:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2jek9kpTURBXy8yNWVhNDA3Yjc3YTY1M2VhNjJkY2Q2ZWI4NTQ1ZDRiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny energii elektrycznej w czwartym kwartale. URE zatwierdził stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/energia-elektryczna-ure-zatwierdzil-nowe-taryfy/72k605e</link>
			<description>Prezes Urzędu Regulacji Energetyki (URE) zatwierdził we wtorek taryfy energii elektrycznej dla gospodarstw domowych pięciu sprzedawców z urzędu na poziomie od 574,1 do 576,7 zł za MWh netto. Nowe stawki obowiązywać będą od 1 października do 31 grudnia 2025 r. W tym czasie odbiorcy mają także prawo korzystać z tzw. ceny zamrożonej, wynoszącej 500 zł za MWh, z dopłatą państwa do różnicy między taryfą a ceną zamrożoną.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0a6b37f-1535-44e6-b2aa-3be259b80d99</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 18:13:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/axHk9kpTURBXy81ODNjNDk3Y2EyNGEzYTg0MGQwOTRmYmMyNzhjOTU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klient &quot;sprawiał wrażenie wiarygodnego&quot;. Tak ich potraktował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/klient-sprawial-wrazenie-wiarygodnego-tak-ich-potraktowal/cg0j7pm</link>
			<description>Klient jednej z firm zajmujących się wynajmem oraz leasingiem pojazdów nagle przestał spłacać raty, a kontakt z nim się urwał. Co więcej, zniknął również samochód wart 160 tys. zł. Trop zaprowadził policję na warszawski Wilanów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9472880-0dec-4b1d-90b4-4071a7ae7806</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 17:41:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0QBk9kpTURBXy85NzFmYmY1ZjM2NDI1NGU3Mjc4NWVjOTU1M2U4YjFjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA wzywają do większego ryzyka. Decyzje w sprawie Ukrainy po stronie NATO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/keith-kellogg-nato-nigdy-nie-bylo-tak-silne-jak-obecnie/bwpt0d1</link>
			<description>Europejskie kraje NATO muszą podejmować większe ryzyko wobec rosyjskich prowokacji — podkreślił we wtorek specjalny wysłannik USA ds. Ukrainy Keith Kellogg w wystąpieniu podczas Warsaw Security Forum. Jak dodał, nigdy dotąd nie widział, żeby NATO było tak silne, jak teraz.</description>
			<guid isPermaLink="false">dab137ce-dd7d-496f-bc02-649c2b479097</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 17:13:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XcUk9kpTURBXy8xMjk5Y2FkZDIwYTIwZWYxYzkyZDE0YTFmZjljYmU4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA wzmacniają ochronę Danii. Jest deklaracja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dania-pod-presja-dronow-amerykanie-wysle-sprzet-i-zolnierzy/vxjrhhw</link>
			<description>Stany Zjednoczone udzielą wsparcia Danii w zakresie systemów przeciwdronowych w związku z nadchodzącym szczytem Unii Europejskiej w Kopenhadze — poinformowało we wtorek duńskie ministerstwo obrony. Resort podkreślił, że amerykańska pomoc jest &quot;wyrazem bliskiej współpracy transatlantyckiej, w tym w zakresie przeciwdziałania atakom hybrydowym&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">dff5faec-7814-4261-b76e-6edcdafaa2e2</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 17:12:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yu0k9kpTURBXy8wNDZhNDI1ZGY2YzJmMDk2MDEwMDYzOGNiZGY0NDRkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump uderza w Dmitrija Miedwiediewa. Tak nazwał go przy generałach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-sie-nie-hamowal-tak-przy-wojskowych-nazwal-dmitrija-miedwiediewa/t19gwdb</link>
			<description>Donald Trump nazwał Dmitrija Miedwiediewa &quot;głupim człowiekiem&quot; podczas spotkania z najwyższymi dowódcami wojskowymi USA w bazie Korpusu Piechoty Morskiej w Quantico. Rosjanin w sierpniu groził USA użyciem broni jądrowej. Zaufany człowiek Władimira Putina znany jest z napastliwych komentarzy i wygrażania światu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5bde318f-9f3e-4bd3-93b1-8e9f75d8e971</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 17:10:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vpGk9kpTURBXy9mNDNjODQ3ZjRiZDI5OTQ4MzdhMGE1ZWM3YmI2YTFjNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy sukces nowego zarządu. Koniec sporu zbiorowego w PZU</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pzu-zakonczenie-sporu-zbiorowego-nowy-prezes-apeluje-o-dialog/fqmgsr5</link>
			<description>Po objęciu stanowiska przez Bogdana Benczaka, Grupa PZU zdecydowała się zakończyć trwający od stycznia 2023 r. spór zbiorowy z pracownikami. Międzyzakładowy Związek Zawodowy Pracowników Grupy PZU &quot;Jedność&quot; poinformował o odstąpieniu od dalszych działań w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c4337d1-61d6-4d27-bbee-e9edb8eb9551</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:46:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SoQk9kpTURBXy8yNDBiYzViNjY1ODEyNjRhYzRjYzhmOTI1MDM4ZjdhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budowa przydomowego schronu bez pozwolenia? Oto, co się zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/budowa-schronu-bez-pozwolenia-nowe-zasady-od-2026-roku/tw6nnp5</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła projekt nowelizacji prawa budowlanego, który uprości budowę przydomowych schronów. Zamiast pozwolenia wystarczy zgłoszenie, co ma skrócić formalności. Zmiany obejmą także inne obiekty, ale wejdą w życie dopiero w 2026 roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">88e09fea-8c33-4623-bfc0-765f842ea204</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:19:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N1ak9kpTURBXy9mYTQyNzk3NjYzZDZkNjc4YWI1MjExOTYxZmUzODJkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szybsze przejście na emeryturę. Urzędnicy wskazują, na co zwrócić uwagę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wniosek-o-wczesniejsza-emeryture-zus-przestrzega-przed-bledem/vqvg0q3</link>
			<description>Osoby, które pracowały w szczególnych warunkach, mogą przejść na wcześniejszą emeryturę — przypomina ZUS. Jednak nawet spełniając wszystkie ustawowe wymogi, świadczenia można nie otrzymać z powodu braku jednego wniosku. &quot;Wniosek zgłoś najpóźniej dzień przed datą swoich 60. urodzin w przypadku kobiet lub 65. urodzin w przypadku mężczyzn&quot; — informują urzędnicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3723fd26-3faf-4a35-beb5-b81ddc1eb75b</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:12:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nB3k9kpTURBXy82NWJlNThiYmI0NGI2ZWExMGNjNGIwMjVhYzI5MTNmYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKP Cargo ogranicza straty. Oto najnowsze wyniki spółki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pkp-cargo-odrabia-straty-spolka-pokazala-wyniki/xk406c8</link>
			<description>Grupa Kapitałowa PKP Cargo zakończyła pierwsze półrocze 2025 r. ze stratą netto w wysokości 17,9 mln zł — wynika z opublikowanego we wtorek raportu giełdowego. Choć wynik pozostaje ujemny, oznacza znaczną poprawę wobec analogicznego okresu ubiegłego roku, kiedy strata sięgnęła 453,1 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">5246fe73-4f48-49ad-999c-8d3dd9ba55d4</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 15:50:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YyXk9kpTURBXy9kN2RkMzgzZDk0OTdjZTJhNTQ3ZDdiOGRlYTZkZjRlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podejrzany o wysadzenie Nord Stream w Polsce. Jest ruch prokuratury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/podejrzany-o-wysadzenie-nord-stream-w-polsce-jest-ruch-prokuratury/f1bbhws</link>
			<description>Warszawska prokuratura przygotowuje wniosek o tymczasowy areszt dla Wołodymyra Z., obywatela Ukrainy poszukiwanego europejskim nakazem aresztowania (ENA) wydanym przez Federalny Trybunał Sprawiedliwości w Karlsruhe. Jak poinformował rzecznik Prokuratury Okręgowej w Warszawie, prok. Piotr Antoni Skiba, dokument ma trafić do sądu w środę przed południem.</description>
			<guid isPermaLink="false">38acb111-d12e-4c77-862e-48496f28f26d</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 15:31:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f71k9kpTURBXy9hZDdjZjcyMWNlYTZlMTA3YmYyNDM4OTM3NmQyNjUwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sanatoria tanieją, a ludzie i tak rezygnują. Powód może zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nizsze-ceny-nie-kusza-pacjentow-polskie-uzdrowiska-traca-klientow/zht2slj</link>
			<description>Pobyt w sanatorium na koszt NFZ staje się aktualnie coraz mniej atrakcyjny. Polskie uzdrowiska i kompleksy sanatoryjne odnotowują coraz więcej odwołań planowanych pobytów. Kuracjusze wskazują na różnorodne powody, od trudnych warunków po problemy z opieką nad bliskimi. Nawet niższe ceny w sezonie zimowym nie są w stanie przyciągnąć pacjentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5bf0eed8-7aee-453f-9f55-c9a119303a7b</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 15:16:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WVzk9kpTURBXy8yNWE3OTEzZGJkMjBkNzFjYzNjM2YzYzliYjczNGIxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Człowiek Trumpa tłumaczy zniesienie części sankcji wobec Białorusi. Mówi o Putinie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-zniosly-czesc-sankcji-wobec-bialorusi-na-to-liczy-donald-trump/r6xzd77</link>
			<description>Decyzja USA o zawieszeniu sankcji wobec białoruskich linii lotniczych Belavia to element szerszej strategii Waszyngtonu wobec Białorusi i Rosji. Według zaufanego człowieka Donalda Trumpa — gen. Keitha Kellogga chodził o &quot;zapewnienie otwartego kanału komunikacyjnego z Władimirem Putinem, a nie o gest dobrej woli wobec reżimu Aleksandra Łukaszenki&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e1b2cf0-a621-400e-8bcf-3329a6a2f0ff</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 15:09:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mv7k9kpTURBXy83ODExNDNlMmEzNmE0N2JjNWJiNjYyOTYxYWM3ZDE3Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet z zapasem gotówki, ale resort finansów już szykuje wielomiliardowe transakcje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ministerstwo-finansow-ujawnia-plany-emisji-obligacji-wielkie-kwoty/yym7jdq</link>
			<description>Choć potrzeby pożyczkowe na ten rok są już wypełnione w stu procentach, to najbliższe tygodnie będą dla resortu finansów intensywne pod względem kolejnych ofert skarbowych papierów wartościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e014b5f4-ff23-49da-876e-b0cc94e9d396</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:52:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIGk9kpTURBXy9hMDkxYmFiZmYyYjcyMzZiMDYxOGNjMjJlNTIyZGExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump żąda Pokojowej Nagrody Nobla. Grzmi o &quot;znieważaniu USA&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-domaga-sie-nagrody-nobla-mowi-co-bedzie-kiedy-jej-nie-dostanie/gdzqypy</link>
			<description>Były prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump ponownie zwrócił uwagę opinii publicznej swoimi słowami na temat Pokojowej Nagrody Nobla. Jak dodał, jego zdaniem decyzja o pominięciu go przy przyznawaniu nagrody byłaby nie tylko osobistą niesprawiedliwością, lecz także &quot;zniewagą dla całych Stanów Zjednoczonych&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">26d07de5-849c-40ce-bec6-5594887dc296</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:42:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uPjk9kpTURBXy8yODgxMjE0YzFkYmE2YjcxY2FiY2EzYWY2NTg5YjM4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawiedliwość czy kontrowersje? Karol Nawrocki zamyka erę darmowego leczenia dla Ukraińców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-zamyka-ere-darmowego-leczenia-dla-ukraincow/r4nds3f</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację ustawy o pomocy Ukraińcom w Polsce. Nowe przepisy wprowadzają ograniczenia w dostępie do świadczeń socjalnych i zdrowotnych dla obywateli Ukrainy, którzy nie pracują w Polsce. Zmiany mają przynieść oszczędności dla budżetu państwa i zakończyć zjawisko tzw. &quot;turystyki świadczeniowej&quot;. Nowe zasady wejdą w życie 1 października.</description>
			<guid isPermaLink="false">532cee6f-dcad-4502-9af0-26c34077e3d1</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:31:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Ask9kpTURBXy9kOWVmNjNjYWYyMThjMWEyNmU3OWFhMmVhODRkNDZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NBP ostrzega przed konkurencją z Chin. Polski eksport pod presją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nbp-polski-eksport-rosnie-ale-konkurencja-z-chin-wciaz-wyzwaniem/esr1vp3</link>
			<description>Przyczyną słabości polskiego eksportu, mimo wzrostu jego wartości pierwszy raz od siedmiu miesięcy, jest niskie tempo wzrostu u głównych partnerów handlowych oraz wypieranie przez towary z Chin rodzimych przedsiębiorstw — podał Narodowy Bank Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">885d733e-8ebb-4ceb-a6a6-287cf781fbc8</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:24:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DoMk9kpTURBXy8xN2Y3MWMzODg1MmU0NWU1Y2FhMWE1NWQzZWI1MWI4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Flagowy sklep po 21 latach znika z mapy Warszawy. Tak się pożegnają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/handm-przy-marszalkowskiej-w-warszawie-zamyka-sie-po-21-latach-dzialalnosci/2m36ncj</link>
			<description>Flagowy sklep H&amp;amp;M przy ul. Marszałkowskiej w centrum Warszawy 3 października 2025 r. zniknie z mapy miasta. Po 21 latach działalności lokal w kompleksie Wars Sawa Junior zostanie zamknięty. Decyzja związana jest ze zmianą strategii właściciela centrum handlowego. Na zakończenie działalności sklepu H&amp;amp;M przygotował specjalne atrakcje dla członków programu lojalnościowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">13b20797-4c27-4140-999d-707524947ce6</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:23:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Calk9kpTURBXy9lY2ZkN2RmZTFiZGRiMGZjZWFlZTljNDA2NDdkMmJkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja zmaga się z kryzysem paliwowym. Moskwa przedłuża kluczowe restrykcje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kryzys-paliwowy-w-rosji-moskwa-zdecydowala-o-kluczowych-przepisach/n7xrptt</link>
			<description>Rząd Federacji Rosyjskiej ogłosił we wtorek decyzję o przedłużeniu obowiązującego zakazu eksportu benzyny aż do końca 2025 r. — poinformował dziennik &quot;Kommiersant&quot;, powołując się na komunikat opublikowany w rządowym kanale w serwisie Telegram. Restrykcje obejmą wszystkich uczestników rynku paliwowego, co oznacza, że ani niezależni eksporterzy, ani producenci nie będą mogli sprzedawać benzyny za granicę.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7157335-efad-4b42-a037-475e391ebddd</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:22:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Kak9kpTURBXy80NmYzNDc5ODNkM2NkZGEzYjFiMTk1MzkxYmI5NWYyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykańskie okręty u wybrzeży Rosji. Donald Trump mówi o słowie na &quot;n&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-o-rosji-wyslalem-atomowy-okret-podwodny/ghvzpk0</link>
			<description>Rosja nam ostatnio zagroziła, wysłałem atomowy okręt podwodny, najgroźniejszą broń, jaką stworzono — powiedział prezydent USA Donald Trump podczas wystąpienia do generałów w bazie Quantico w Wirginii.</description>
			<guid isPermaLink="false">04935244-885f-422c-b96c-30a6676eb0a0</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:11:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zDck9kpTURBXy8yZDE0ZGVmZTIzMDRkMWI1MzVlOGEyY2NhYzEwYTI5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aleksander Łukaszenko zaskoczył wyznaniem o Wołodymyrze Zełenskim. &quot;Uważałem za syna&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/aleksander-lukaszenko-zaskakujaco-o-wolodymyrze-zelenskim-uwazalem-za-syna/e75z3rx</link>
			<description>Aleksander Łukaszenko zareagował na słowa Wołodymyra Zełenskiego o nim i o Władimirze Putinie. &quot;Dwóch starszych panów — coś sobie omawiają&quot; — mówił prezydent Ukrainy. Białoruski dyktator stwierdził, że &quot;to kompletna bzdura&quot;. Powiedział też coś zaskakującego o Zełenskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">23802826-8a86-4a26-b4c7-ead1e64bc8b0</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:04:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jY7k9kpTURBXy9hY2I5MjViYzQ0YTYyMzBkMDIwNDIzMGI5OTdhYWZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniej Polaków krytycznie ocenia sytuację w kraju, choć zadowolenie nie wzrasta [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cbos-spada-liczba-polakow-krytykujacych-sytuacje-w-kraju/20hjwxw</link>
			<description>Po raz drugi z rzędu spadł odsetek Polaków negatywnie oceniających kierunek rozwoju sytuacji w kraju. Najnowsze badanie CBOS pokazuje, że we wrześniu niezadowolonych z sytuacji w Polsce było 44 proc. — o 2 punkty procentowe mniej niż w sierpniu. Liczba osób zadowolonych pozostaje jednak na poziomie 31 proc., praktycznie niezmienionym w ostatnich miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ceb81ed2-b3db-41f6-b66e-3ba1d0b44800</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:54:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rKkk9kpTURBXy9iNjAzYzRkZjc0ZGY4ZTQxYjk1MTFhNjJhMjNhNGJlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa frankowa idzie do Sejmu. Rząd zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-ustawe-frankowa-co-oznacza-dla-konsumentow/szzgzp7</link>
			<description>Rząd przyjął ustawę, która ma przyspieszyć rozpatrywanie sporów konsumentów z bankami o kredyty hipoteczne. Z danych Ministerstwa Sprawiedliwości wynika, że na rozpoznanie czeka blisko 200 tys. spraw. Projekt ogranicza się jednak tylko do kredytów i pożyczek frankowych, choć w sądach walczą też osoby zadłużone w innych walutach, np. euro. One nie skorzystają ze zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">38a57338-0a2d-4fcd-9661-d1b289c4a390</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:34:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NQrk9kpTURBXy80NTczOWU3ZjFmMTg4MzFlN2FkNWExZGI5OTVhYWExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął zmiany w podatkach fundacji rodzinnej. Niektóre nowe przychody będą opodatkowane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-nowe-zasady-cit-dla-fundacji-rodzinnych-co-sie-zmieni-od-2026-r/8ez75sp</link>
			<description>Rząd przyjął dziś projekt nowelizacji ustawy o CIT, który zmieni zasady opodatkowania fundacji rodzinnej. Najważniejsza zmiana polega na wprowadzeniu blokady, czyli tzw. lock-upu na aktywach. Ma on objąć aktywa wnoszone do fundacji rodzinnej od 1 stycznia 2026 r. Projekt zakłada też zmiany w opodatkowaniu przychodów z najmu osiąganych przez fundację i wiele innych.</description>
			<guid isPermaLink="false">304ce59d-4125-43bb-ae3e-dda41776f234</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:31:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SfWk9kpTURBXy9mZGJhNTA2MzBhOTIyMjE4YTczODYxNjg0NmRiOWFjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy CIT dla banków. Rząd przyjął projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-podwyzka-cit-dla-bankow-do-30-proc-w-2026-r-co-to-oznacza/8weksxt</link>
			<description>Rząd przyjął dziś projekt podwyższający CIT dla banków. Podatek ma wynieść w pierwszym roku 30 proc. (dziś 19 proc.), a w kolejnych latach nieco mniej. Premier Donald Tusk jeszcze przed posiedzeniem rządu mówił, że lepiej opodatkować banki niż obywateli.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8a94fe2-9625-474e-b62e-84ebd6b2cda6</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:30:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vsak9kpTURBXy9jYjY1ODc0ZTdmZGVhNjI4YjA0NWViZDM5MjAwOTE0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orbán zwraca się do Donalda Tuska. &quot;Grasz w niebezpieczną grę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-to-nasza-wojna-viktor-orban-krytykuje-wypowiedz/lb8qh1k</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orbán zwrócił się do szefa polskiego rządu Donalda Tuska, krytykując jego wypowiedzi o wojnie w Ukrainie. Premier Polski stwierdził, że wojna rosyjsko-ukraińska to również &quot;nasza wojna&quot;, na co węgierski lider odpowiedział, że to &quot;niebezpieczna gra&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">78b3c638-6eb7-4b2f-bcbb-64902e7c9056</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:20:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kZGk9kpTURBXy84ODIxODc3MzkwNmY3N2UwY2Q1ZjNiMzQwZjhjODc5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meta wyłącza reklamy polityczne w UE. Cisza ze strony Marka Zuckerberga</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/meta-wylacza-reklamy-polityczne-w-ue-cisza-ze-strony-zuckerberga/wq27xzy</link>
			<description>Od października Meta przestaje w Unii Europejskiej sprzedawać i wyświetlać reklamy polityczne, wyborcze oraz dotyczące kwestii społecznych na Facebooku, Instagramie i Threads. Firma uzasadnia to &quot;niewykonalnymi wymaganiami i niepewnością prawną&quot;, jakie wprowadza unijne rozporządzenie o przejrzystości i kierowaniu reklam politycznych. Przepisy formalnie zaczną obowiązywać 10 października, ale Meta ogłosiła, że wyłączy taki format już &quot;na początku października&quot;. Organiczna dyskusja polityczna na platformach pozostanie dozwolona, ale nie będzie można jej płatnie wzmacniać.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea8cde75-69e8-400f-b1a9-28792853c5b2</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:19:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-wEk9kpTURBXy80OWI1MzhmMjg3ZDcwNTMyMTgxMmM1ZWZmOTBhYmMxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pete Hegseth mobilizuje generałów. &quot;Naszą jedyną misją będzie przygotowanie do wojny&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-zmieniaja-priorytety-obronne-pentagon-stawia-na-skutecznosc-dzialan/8hzd0n9</link>
			<description>Szef Pentagonu Pete Hegseth wygłosił w bazie wojskowej w Quantico pod Waszyngtonem przemówienie, które można uznać za jasny sygnał zmiany priorytetów amerykańskiego sektora obronnego. W obecności setek generałów potwierdził, że celem Ministerstwa Wojny ma być odtąd wyłącznie przygotowanie do działań zbrojnych oraz maksymalna skuteczność w ich prowadzeniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1788d47e-1bb6-4c4d-82cd-62c45045f127</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:16:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M5_k9kpTURBXy82ZTY2ZmY1YjgxYzM4NzAxZjU5YmQ5YjMzYmMyMGQ4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polscy żołnierze w Danii. Kontyngent &quot;Wiking&quot; zabezpieczy europejskie szczyty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-o-misji-w-danii-to-akt-solidarnosci-z-sojusznikami/vyh543r</link>
			<description>30 polskich żołnierzy zostanie wysłanych do Kopenhagi, aby wesprzeć Danię w ochronie dwóch kluczowych spotkań międzynarodowych. Misja jest odpowiedzią na prośbę rządu w Kopenhadze oraz falę incydentów z udziałem tajemniczych dronów nad obiektami cywilnymi i wojskowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">cda11a9f-9890-4991-8336-31619b9be512</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:07:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V_wk9kpTURBXy81Nzk3MjcxNjllNzMyY2NjZWI2ZWE2MGU0ZGExZTliMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 4,3 miliona czekoladowych produktów dziennie – fabryka Mars w Janaszówku świętuje 30 lat działalności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nawet-43-miliona-czekoladowych-produktow-dziennie-fabryka-mars-w-janaszowku-swietuje/2zbbjr8</link>
			<description>Fabryka wyrobów czekoladowych w Janaszówku od trzech dekad nieprzerwanie wytwarza uwielbiane przez konsumentów produkty kultowych marek z portfolio Mars. Niewiele osób wie, że produkowane tu batony Snickers, Twix czy M&amp;amp;M’s spod Sochaczewa trafiają na sklepowe półki do ponad 50 krajów na świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">866c980f-92f0-46fc-b7c9-678bdfa082f9</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:51:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZItk9kpTURBXy8wNzA4YzZmMzJmMGM2ZDMzMzYxOTU2N2M2ZTI2OTJkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekstraklasa bije rekordy przychodów. Kluby zarobiły ponad miliard zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/ekstraklasa-20242025-rekordowe-przychody-polskich-klubow-pilkarskich/hb0r351</link>
			<description>Polska piłka klubowa wchodzi na nowy poziom biznesowy. W sezonie 2024/2025 drużyny PKO Bank Polski Ekstraklasy wypracowały łącznie 1,27 mld zł przychodów — o 9 proc. więcej niż rok wcześniej. Liderem zestawienia pozostaje Legia Warszawa, ale coraz więcej klubów przekracza granicę 100 mln zł przychodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c6bf93e-2f7a-442a-887b-7f098edbcb43</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:38:32 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2hJk9kpTURBXy8xZWVmOTczNWJmODEyYzE5MjI1M2E1NTVjODNlOGVjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekord na rynku hipotek coraz bliżej. Polacy biorą większe kredyty niż kiedykolwiek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/kredyty-mieszkaniowe-w-polsce-czy-padnie-historyczny-rekord-sprzedazy/w06hhte</link>
			<description>W tym roku może paść rekord wszech czasów pod względem wartości sprzedaży kredytów mieszkaniowych. Nic dziwnego, skoro stopy procentowe spadają, nominalne i realne płace Polaków rosną, a ceny mieszkań po dynamicznych wzrostach w ostatnich latach wciąż są wysokie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d6cffe8-fb56-4846-acf8-cb40c1b40065</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:30:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b1kk9kpTURBXy80ZTAwNzcyZDM2MDI4Y2RlZDViNzM1YTY0ZmU3MjEwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grzegorz Braun rośnie w siłę. Nowy sondaż IBRiS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sondaz-ibris-ko-wyprzedza-pis-rekordowy-wzrost-poparcia-dla-brauna/98p7jhb</link>
			<description>Koalicja Obywatelska uzyskała minimalną przewagę nad Prawem i Sprawiedliwością w najnowszym sondażu IBRiS przeprowadzonym dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;. Wyniki badania wskazują jednak, że różnica między obiema partiami jest bardzo niewielka. Do Sejmu weszłoby tylko pięć ugrupowań, a dwa z nich to obecni koalicjanci rządzącej większości.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe3d721f-4bde-416a-98db-b2865034f601</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:28:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Md5k9kpTURBXy8zN2U4YmRhM2RkYzkzOTQzOTMzMmVmNTgzOThhYTY3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stabilizacja inflacji daje nadzieję na tańszy kredyt. Takie mogą być najbliższe decyzje RPP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stabilizacja-inflacji-otwiera-droge-do-tanszych-kredytow-co-w-pazdzierniku-zrobi-rpp/kh7hhqm</link>
			<description>Wrześniowe dane o inflacji pozytywnie zaskoczyły. Zdaniem ekonomistów to solidny argument za tym, aby już za tydzień, podczas październikowego posiedzenia, RPP znowu obniżyła stopy procentowe. To, co może ją ewentualnie powstrzymać do listopada, to chęć zobaczenia najnowszych prognoz inflacji i PKB, które zostaną zaprezentowane przez NBP właśnie za miesiąc.</description>
			<guid isPermaLink="false">db0b9fce-8f58-41ae-b565-b3d32f6426d4</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:29:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Dak9kpTURBXy8wYjBkYWRkYTk4MGNhMjU0MWY4OGNjYTBlMmQ5YjYxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister energii o cenach prądu. Koniec z mrożeniem, ale ma być taniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jaki-jest-pomysl-ministerstwa-energii-na-bezpieczenstwo-energetyczne-i-ceny-pradu/nq6gz90</link>
			<description>Mrożenie cen prądu będzie obowiązywać do końca roku. Celem ministra Miłosza Motyki jest to, by cena energii była poniżej obecnej ceny mrożonej, która wynosi 500 zł za megawatogodzinę. — To jest jeden z naszych priorytetów na nowy rok — deklaruje. Jak podkreśla, mrożenie cen energii do końca tego roku i obniżka od nowego roku jest możliwa dzięki inwestycjom w sieci, działaniom legislacyjnym, czy też aktywnej polityce przedsiębiorstw energetycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">fee1b8d7-08fd-4052-9f03-9504cfb33c75</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:25:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iFDk9kpTURBXy9mOTlhYmRmNjUwOTE5NjAzNGIwODRiN2E0NGMzZDVlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IKE vs IKZE okiem przedsiębiorcy. Co i kiedy wybrać, żeby nie stracić na podatkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ike-vs-ikze-okiem-przedsiebiorcy-co-i-kiedy-wybrac-zeby-nie-stracic-na-podatkach/85vyhmq</link>
			<description>Jeśli prowadzisz firmę, zarówno IKE, jak i IKZE mogą realnie podnieść twoją stopę zwrotu po podatkach. IKE zwalnia z podatku Belki przy spełnieniu warunków wieku i stażu wpłat, IKZE daje natychmiastową ulgę w PIT, ale wymaga 10-proc. podatku przy wypłacie na emeryturze. Kluczem jest dopasowanie konta do formy opodatkowania swojej działalności, horyzont inwestycyjny oraz płynność finansowa. W 2025 r. limit IKE to 26 tys. 019 zł, a limit IKZE to 10 tys. 407,60 zł dla większości osób i 15 tys. 611,40 zł dla prowadzących pozarolniczą działalność.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d61f8f1-913c-48da-a271-bda358126661</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:04:35 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s9Zk9kpTURBXy8xMjFlNTNjNTI1MTQ0MzZkOTE3ZDllNmJhOWU4ZTExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vasco Translator Q1: mów swoim głosem w każdym języku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/vasco-translator-q1-mow-swoim-glosem-w-kazdym-jezyku/1pcxn8s</link>
			<description>Vasco Electronics, polski producent i światowy lider rynku elektronicznych tłumaczy, zaprezentował w Warszawie swój najnowszy produkt – Vasco Translator Q1. Urządzenie wprowadza przełomowe funkcje, które na nowo definiują sposób komunikacji ponad barierami językowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">969a60f8-179d-4a7d-a036-0f1f83df8a85</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:53:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Im0k9kpTURBXy8yYzVkODVlYzZkMWQxMTQ1ZDdiYjA2ZDM2ZWMzZTUwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje nowe zasady oszczędzania energii. Jest projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-szykuje-nowe-zasady-oszczedzania-energii-jest-projekt/xl8npwv</link>
			<description>Ministerstwo Klimatu skierowało do konsultacji projekt nowelizacji ustawy o efektywności energetycznej, której efektem ma być zmniejszenie zużycia energii. Chodzi o to, by budynki były mniej energochłonne. Na początek zmiany dotkną instytucje publiczne. Będą też nowe obowiązki dla firm. Na finansowanie zmian rząd chce przeznaczyć blisko 40 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">843cfcbc-f29a-485c-863c-058d29297f4c</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:46:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M56k9kpTURBXy84YTExYTI0MzBiYmM0NTA3MzAyZTYxOTAxMzQwMmIyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet 2026 w Sejmie. Rząd planuje rekordowe wydatki i wysoki deficyt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/projekt-budzetu-juz-w-sejmie-rekordowe-wydarki-i-wysoki-deficyt/fncrypx</link>
			<description>Rząd przyjął projekt budżetu na 2026 r., który we wtorek został złożony w Sejmie. Wydatki państwa mają wynieść niemal 919 mld zł, a dochody 647 mld zł. Najwięcej pieniędzy popłynie na wojsko, ochronę zdrowia i programy społeczne.Rząd przyjął projekt budżetu w ostatni piątek.</description>
			<guid isPermaLink="false">af84e7af-18c7-4178-a6fb-d9b3b6ab5ade</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:34:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/888k9kpTURBXy9kOGU4OTBiMmIwN2YyOTRiOTRkYTgxYzAwYjA1MWJkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak według resortu finansów wzrośnie polski dług publiczny. Blisko progów ostrożnościowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tak-wzrosnie-polski-dlug-publiczny-resort-finansow-publikuje-projekcje/yf552lf</link>
			<description>Dług sektora instytucji rządowych i samorządowych, czyli tzw. EDP liczony według unijnej definicji, wzrośnie z 59,8 proc. w 2025 r. do 75,3 proc. w 2029 r. — wynika z opublikowanej we wtorek przez Ministerstwo Finansów i Gospodarki &quot;Strategii zarządzania długiem sektora finansów publicznych w latach 2026-2029&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc742d0a-9444-47ee-9b53-e5ffeba9892d</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:21:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-o6k9kpTURBXy9iOWYzMjdlMWY3NjM5NWU1Zjc1N2IwOTA0ZjA1ZTI2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące dane. Polska prowadzi w wyścigu na elektryki w Unii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zaskakujace-dane-polska-prowadzi-w-wyscigu-na-elektryki-w-unii/jq9h870</link>
			<description>W sierpniu Polska osiągnęła najwyższe tempo wzrostu rynku aut elektrycznych w UE. Pod względem dynamiki za 8 miesięcy br. o włos wyprzedziła nas jedynie Hiszpania — wyliczają eksperci Superauto.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1f8d58f-35fe-42d1-836e-af4c4b56cf0f</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:00:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jMEk9kpTURBXy80YmYyOGM1NzcwNTE3OGRhMTZjMjY5MDc5MzgxNzAyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po tych studiach zarabia się nawet 21 tys. zł. Oto lista najlepszych kierunków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/po-tych-studiach-zarabia-sie-nawet-21-tys-zl-oto-lista-najlepszych-kierunkow/rf37wdc</link>
			<description>Na najwyższe wynagrodzenia mogą liczyć absolwenci informatyki na Politechnice Warszawskiej oraz górnictwa i geologii na Politechnice Śląskiej — wynika z najnowszej analizy Personnel Service. Czasem opłaca się też zrobić studia podyplomowe, na przykład MBA na Uniwersytecie Ekonomicznym we Wrocławiu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f83eea08-7f1f-4873-91b1-32d5ce3c3b92</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:47:42 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kTek9kpTURBXy9lNjliNDhjMWMyNmY2ZjIyZWEyYWU2MTU4ZjViYjkwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopa bezrobocia może wzrosnąć. Mniej nowych ofert pracy i więcej zwolnień</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopa-bezrobocia-moze-wzrosnac-mniej-nowych-ofert-pracy-i-wiecej-zwolnien/ck58rvd</link>
			<description>Wskaźnik Rynku Pracy, który prognozuje przyszłe zmiany w stopie bezrobocia, rośnie szósty miesiąc z rzędu, co sugeruje możliwość wzrostu bezrobocia — podało BIEC Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych. Im niższy odczyt, tym lepsza oczekiwana sytuacja na rynku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">641c0f90-de44-4784-bbdd-2d9ec74e01d9</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:42:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X1tk9kpTURBXy8zOTBjZWI0MTY4ZDI0MjIwNWU2NGFjOGJhNDYxNDYxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin wprowadza cięcia i podwyżki podatków. Rosja zmaga się z gigantycznym deficytem budżetowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wladimir-putin-zlamal-obietnice-rosja-zmaga-sie-z-gigantycznym-deficytem-budzetowym/39y67ny</link>
			<description>Prezydent Rosji Władimir Putin pod presją narastającego kryzysu gospodarczego zdecydował się na daleko idące zmiany w polityce finansowej kraju. Rząd ogłosił podwyżkę podatku VAT i przystąpi do radykalnych cięć wydatków publicznych, z wyjątkiem obszaru obronności, aby zmierzyć się z szybko rosnącym deficytem budżetowym — pisze portal Deutche Welle.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd9af285-e331-41fa-89bb-87c5efe40280</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:24:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o37k9kpTURBXy85ZWMwZmU0MGE2MjA5ODZjMDNhZjUxODY3ODQ3MDlmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pozytywna niespodzianka. Poznaliśmy najnowsze dane GUS o inflacji we wrześniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pozytywna-niespodzianka-poznalismy-najnowsze-dane-gus-o-inflacji/nz9fsdx</link>
			<description>We wrześniu roczna inflacja w Polsce wyniosła tyle samo co w sierpniu i wciąż znajduje się w przedziale celu NBP — wynika z najnowszych danych GUS. Roczny wskaźnik cen towarów i usług konsumpcyjnych był niższy od prognoz, które wskazywały, że mógł zwiększyć się ze względu na większe koszty ciepła i wyhamowanie spadku cen paliw.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ae3d1fb-3d35-41a2-b520-14fbf313b49f</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wiqk9kpTURBXy8xYTg4YzNkODNhNGJkNzRmNWUwMzY1NTZjNDk0NGIwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak marnujemy jedzenie. Jest wyraźny &quot;lider&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-marnujemy-jedzenie-jest-wyrazny-lider/bql18bm</link>
			<description>Według raportu sieci Aldi co drugi Polak przyznaje, że sporadycznie zdarza mu się wyrzucać żywność. Jednocześnie aż 14 proc. ankietowanych robi to kilka razy w miesiącu.</description>
			<guid isPermaLink="false">05809c61-fd27-46b3-9d46-1fc200d568c7</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:02:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bbck9kpTURBXy9kY2I5NzAwMzBhNTFmYTlhOGZjMjE0YzA5NzIxNDY1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom na kredyty. Są nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/boom-na-kredyty-sa-nowe-dane/sh1vbzl</link>
			<description>Banki i SKOK-i w sierpniu udzieliły o blisko 30 proc. więcej niż przed rokiem kredytów mieszkaniowych oraz o prawie 13 proc. więcej gotówkowych — podaje Biuro Informacji Kredytowej (BIK). Wzrosły też średnie wartości tych kredytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7b6116d-fa28-4f35-b539-96ce8cbc796e</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:28:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WwTk9kpTURBXy8yMjE1ZjJiMmQ1MzBjM2ExN2E3ZWEyNmU4OTViMjE4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy przyznają, że nie mają zielonego pojęcia o inwestowaniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-przyznaja-ze-nie-maja-zielonego-pojecia-o-inwestowaniu/hkc140z</link>
			<description>Blisko 90 proc. respondentów ocenia swoją wiedzę na temat inwestowania jako przeciętną, słabą lub żadną — wynika z badania przygotowanego dla Banku Millennium. Jeśli już inwestujemy, to najczęstszą motywacją jest zabezpieczenie przyszłości swojej lub dzieci i ochrona środków przed inflacją.</description>
			<guid isPermaLink="false">0205ca7c-4b2c-497c-b753-397a224c3247</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 05:57:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jTak9kpTURBXy9hNDYxMzYwMGM3NGQ0MmZkOGZiMGE1ZGZiNGQ0YjJmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rosjanie to lubią&quot;. Była ambasadorka USA mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosjanie-to-lubia-byla-ambasadorka-usa-mowi-wprost/c1yjbxv</link>
			<description>Była ambasadorka USA przy NATO Julianne Smith wezwała do utworzenia w ramach Sojuszu Północnoatlantyckiego &quot;centrum przeciwdziałania dronom&quot;. Jej zdaniem w taką inicjatywę należałoby włączyć Ukrainę oraz partnerów z regionu Indo-Pacyfiku.</description>
			<guid isPermaLink="false">84365678-9121-4e86-a46a-26d556c24b74</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 05:19:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v3Gk9kpTURBXy80YmVmMDRhMTYyNTAyN2EzYjI2NmQ2NDJmMWJhNzgzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Proceder kwitnie na bazarach, targowiskach i na granicy. Te towary najczęściej podrabiają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podrobki-w-polsce-jak-kas-walczy-z-nielegalnym-handlem-towarami/777ggp8</link>
			<description>Odzież i obuwie, kosmetyki, zabawki oraz zegarki, biżuteria i galanteria — to najczęściej podrabiane towary, sprzedawane na targowiskach, bazarach i przechwytywane na granicach. Proceder kwitnie, mimo że grożą za to surowe kary, a nawet więzienie. Mamy najnowsze dane o podrobionych towarach i kontrolach funkcjonariuszy Służby Celno-Skarbowej. Eksperci przyznają jednak, że handel podróbkami coraz częściej przenosi się do internetu. Ale tam fiskus ma dziś ułatwione zadanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c74363a0-2bbc-4bd5-91f8-42914bf8885a</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 05:17:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jf3k9kpTURBXy85OTdiN2E0OTg0MGZiOGUxODg4NDk3YzQ4ZTZlOTYxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ograniczenie 800 plus dla Ukraińców. Rządzący otwierają puszkę Pandory [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ograniczenie-800-plus-dla-ukraincow-uderza-w-uchodzcow-i-uprawdopodabnia-dalsze/dp00s26</link>
			<description>Świadczenia na dzieci 800 plus dla cudzoziemców będą zależne od tego, czy rodzic pracuje. To wywraca system pomocy dla Ukraińców, którzy uciekli do Polski przed wojną, ale też zwiększa prawdopodobieństwo przyszłych cięć pomocy obywatelom, w tym świadczeń na dzieci. To fatalny sygnał dla uchodźców, ale też Polaków, którzy rozważają rodzicielstwo.</description>
			<guid isPermaLink="false">612819e6-8cdc-47a7-9052-d6975e1f9570</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 05:07:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AIIk9kpTURBXy8yYjQzNjU3N2U2Y2JjMzk2OWNmMDgzZGU3Mjg4OWU2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Chrzest bojowy&quot;. Tak wyglądają awanse w polskich firmach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chrzest-bojowy-tak-wygladaja-awanse-w-polskich-firmach/jggrvlf</link>
			<description>Awans na stanowisko menedżerskie to w polskich firmach prawdziwy chrzest bojowy — pisze we wtorek &quot;Rzeczpospolita&quot; powołując się na wyniki badania &quot;Między zespołem a zarządem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">220c8bc5-8b8f-4de7-80fd-599969c57042</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 05:01:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-NWk9kpTURBXy9lZmU4OWFjMzU5ZDJiMmUzMWNmMWYxYTJhYTBhZjlkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalne wieści dla klientów. Szykują się wielkie podwyżki cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fatalne-wiesci-dla-klientow-szykuja-sie-wielkie-podwyzki-cen/le2602z</link>
			<description>O podniesieniu swoich cen myśli 48 proc. małych firm, z czego 15 proc. już to zrobiło. Głównymi powodami tej decyzji są rosnące koszty pracy, energii i komponentów — wynika z badania BIG InfoMonitor. Obniżenie swoich cen rozważa 17 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">8544d0f2-49e5-4f32-a9d2-7631be3b544c</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:44:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_KXk9kpTURBXy80MDFmNTU1YjE4OTkxZGY5NTkwZjU0OTk3OTU3MDNkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafał Trzaskowski szczerze o największej bolączce rządu. Wskazał ją niechcący [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rafal-trzaskowski-szczerze-o-najwiekszej-bolaczce-rzadu-wskazal-ja-niechcacy-opinia/edkj2zh</link>
			<description>Rafał Trzaskowski opowiadał podczas Campus Academy, że mógł obiecać w kampanii wyborczej wielki program wsparcia dla młodych ludzi na &quot;urządzenie się&quot;. Nie zrobił tego jednak, bo to &quot;nie pasowało do ducha Platformy Obywatelskiej&quot;. W ten sposób zupełnie niechcący zdiagnozował największą gospodarczą bolączkę obecnego rządu. Tak naprawdę nie wiadomo, co dziś pasowałoby, a co nie, do ducha najważniejszej partii w rządzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f5f09d9-0901-43a3-bbc2-8e81235aa320</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:28:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Culk9kpTURBXy84YjU3OGVkYmJmNjFjOWMwYTU0NzEwNWZiYzFhMDcwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuka biznesu i biznes w sztuce [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sztuka-biznesu-i-biznes-w-sztuce-felieton/66v2kh0</link>
			<description>Licytacja rzeźby Igora Mitoraja na jesiennej aukcji Polswiss Art skłoniła mnie do podzielenia się z państwem paroma obserwacjami dotyczącymi zmian, które zachodzą na polskim rynku sztuki — pisze w felietonie dla Business Insidera Iwona Büchner-Grzesiak, prezeska Domu Aukcyjnego Polswiss Art. Na wspomnianej aukcji padł rekord aukcyjny za dzieło Igora Mitoraja. Monumentalny Tindaro został wylicytowany za łączną kwotę 6,89 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">93ba0599-6b99-4208-a47c-6c0d5d16e103</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:23:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zfIk9kpTURBXy8xMmFhYjY4ZWVkN2QxODRiMjdmOGM3YjFjMmUyYjY4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>YouTube ma zapłacić ponad 20 mln dol. Donaldowi Trumpowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/youtube-ma-zaplacic-ponad-20-mln-dol-donaldowi-trumpowi/84rs5lz</link>
			<description>Serwis YouTube zgodził się zapłacić 24,5 mln dolarów ugody w ramach sprawy wytoczonej przeciwko niemu w 2021 r. przez Donalda Trumpa — podaje dziennik &quot;Wall Street Journal&quot;, powołując się na dokumenty sądowe. Prezydent USA Trump wniósł pozew przeciwko firmie w związku z zawieszeniem jego konta.</description>
			<guid isPermaLink="false">5273c6b9-003e-4b8d-bf15-2da4f9b5ab24</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:15:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Onik9kpTURBXy9jNjg3NTI5ZWQ4MDQ3ZGJkNmQ2ZmMzZDg3NmVmODkzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>6,3 tys. zł to dopiero początek. Tyle wojsko płaci studentom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/63-tys-zl-to-dopiero-poczatek-tyle-wojsko-placi-studentom/ycnp597</link>
			<description>Stereotypy mówią, że studenci zwykle muszą liczyć każdy grosz. Nie dotyczy to jednak wszystkich żaków — a już na pewno nie tych, którym płaci Wojsko Polskie. Na co dokładnie mogą liczyć tacy studenci? I jak można się stać jednym z nich? Resort obrony wyjaśnił to szczegółowo w rozmowie z Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">4feee46a-74d4-41e6-9df6-0e2a42ea0356</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:11:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E9Rk9kpTURBXy80MjgxYTdhNWI4OGIyNmVkZTcxYjAyZmYzZDkyNDEzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska szczególnie odczuje ETS2. Najbardziej zagrożone są osoby o niskich dochodach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ets2-jak-nowe-oplaty-za-emisje-co2-wplyna-na-polske-i-europe/g5mec75</link>
			<description>Nowe opłaty za emisje CO2 w ramach ETS2 uderzą po kieszeniach nie tylko Polki i Polaków, w Europie rośnie więc presja na korektę systemu. Państwa członkowskie Unii chcą większej kontroli cen, eksperci wskazują jednak, że sytuacja w naszym kraju może być wyjątkowo trudna. Czy uda nam się wynegocjować rozsądny kompromis?</description>
			<guid isPermaLink="false">9e4c314e-0f54-48e6-8405-d0e31c7ca3fa</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IEkk9kpTURBXy80NWI3MjA1YTdlNGI5ZGU4MGI2NTE2NzdmMGZkOTEwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle trzeba zarabiać, by być w klasie średniej. 10 tys. zł? Próg jest dużo niżej [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oto-prog-wstepu-do-zarobkowej-klasy-sredniej-sprawdz-czy-sie-lapiesz-kwoty/b5pp8gy</link>
			<description>Wcale nie musisz zarabiać kilkanaście tysięcy złotych miesięcznie, by móc określać się jako &quot;klasa średnia&quot;. Szczególnie w małych miejscowościach. Są bowiem na mapie takie miejsca, gdzie wystarczy sporo mniej. W Business Insider Polska wykorzystaliśmy najnowsze dane, by po raz kolejny oszacować próg wejścia do klasy średniej oraz — niejako przy okazji — do grona osób &quot;dobrze zarabiających&quot;. Poniżej pokazujemy to na mapie dla blisko 2,5 tys. polskich gmin.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4b4a629-2f0f-43aa-a702-e5054016a4b0</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MgGk9kpTURBXy8wYmRiNzJiZGYwODExMjUxMWEwMDY4MzQ1NjM0ZjAyMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska liderem w imporcie tajwańskich dronów. Wyprzedza nawet USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-liderem-importu-dronow-z-tajwanu/l1xkkv9</link>
			<description>Polska stała się największym klientem Tajwanu w segmencie dronów, odpowiadając za blisko 60 proc. całego eksportu tych urządzeń z wyspy – wynika z raportu Bloomberga z 25 września. Do sierpnia 2024 r. eksport tajwańskich dronów sięgnął 32 mln dol., choć w poprzednich latach praktycznie nie istniał.</description>
			<guid isPermaLink="false">f827b2d0-5a30-495b-8578-200268cc8f43</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:24:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eh2k9kpTURBXy82ODJlMTMzYjI4MmE1ODE0YzNhNGI2NjJmZWE2ZGFiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chatboty nie radzą sobie z próbami samobójczymi. Naukowcy odradzają korzystanie z pomocy AI w kryzysie psychicznym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chatboty-nie-radza-sobie-z-probami-samobojczymi-naukowcy-odradzaja-korzystanie-z/sw3psme</link>
			<description>Aplikacje wykorzystujące chatboty do wsparcia psychicznego mogą być nie tylko nieskuteczne, ale wręcz niebezpieczne — alarmują naukowcy z Uniwersytetu Medycznego we Wrocławiu. Badanie wykazało, że żaden z testowanych botów nie potrafił właściwie zareagować na sygnały rosnącego ryzyka samobójczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">109a8e37-f529-40af-8962-f497fc343f9c</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:24:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LIDk9kpTURBXy8wMDk0N2YzNTM0N2E3MGUwNDUwMzUwMTUzOTlkMmY1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BYD znów przed Teslą w Europie. Chińczycy rosną, Musk traci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/byd-wyprzedza-tesle-w-europie/qmzswt4</link>
			<description>Chiński producent samochodów elektrycznych BYD w sierpniu sprzedał w Unii Europejskiej trzy razy więcej aut niż rok wcześniej i po raz drugi z rzędu wyprzedził amerykańską Teslę — wynika z danych Europejskiego Stowarzyszenia Producentów Samochodów (ACEA).</description>
			<guid isPermaLink="false">793bc956-7af5-43ff-8e54-7d1f87472531</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:50:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-nKk9kpTURBXy9iMDJmMTAyYjZiMzI3NWNlOWFjMDdmYTY4NDJkZGJkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd Najwyższy wywołał burzę. Prof. Marcin Matczak studzi emocje w sprawach wyborczych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sn-poroznil-prawnikow-trwa-goraca-dyskusja-o-skutkach-uchwaly/4cr6d00</link>
			<description>Uchwała Izba Pracy Sądu Najwyższego wywołała burzę w mediach społecznościowych. Przede wszystkim w kontekście spraw wyborczych. Marcin Matczak, prof. Uniwersytetu Warszawskiego, uważa, że uchwała ich nie obejmuje. Podobnie pisze adwokat Bartosz Lewandowski, który zwraca też uwagę na jej negatywne skutki dla obywateli. Minister sprawiedliwości Waldemar Żurek uważa za to, że uchwała jest bardzo ważna.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf7a407c-9a0f-484b-8b57-c3e5103e0f3d</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:00:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8oVk9kpTURBXy9lNjVlYmMxZTUzNTM0MjU3MGY0NDJjMDEyY2IyNzIzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy odkrywają sposób na wyższą emeryturę. Jest rekord</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ppk-hitem-w-2025-r-tak-polacy-oszczedzaja-na-emeryture/9b0jthn</link>
			<description>Pracownicze Plany Kapitałowe (PPK) cieszą się coraz większym zainteresowaniem wśród Polaków. Najnowsze dane pokazują, że padł rekord, a coraz więcej osób korzysta z systematycznego oszczędzana na emeryturę.</description>
			<guid isPermaLink="false">f57556db-f1f9-4ee5-a6f2-655719ea14b2</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:52:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cqNk9kpTURBXy9hNDViM2FmMDI5MjM4NGFiNjljNjg2NWU0YTAxYzY0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrócenie czasu pracy coraz bliżej? Oto, co sądzą Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zapytali-polakow-o-skrocenie-czasu-pracy-nie-wszyscy-to-popieraja/33qc77r</link>
			<description>Wbrew pozorom nie wszyscy pracownicy są zwolennikami skrócenia czasu pracy do 32 godzin tygodniowo. Choć oczywiście zdecydowana większość opowiada się za takim rozwiązaniem — wynika z raportu przygotowanego przez Fundację Stocznia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f333638a-c59b-4262-a5bd-92eccb958857</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CYnk9kpTURBXy9jMmI0YWY2YTQzY2ZlNjQ3OTc5ZmY0NzUxN2FjZGJmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Projekt ustawy o asystencji osobistej przyjęty. Trafi teraz na obrady rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/projekt-ustawy-o-asystencji-osobistej-przyjety-trafi-teraz-na-obrady-rzadu/2z485nq</link>
			<description>Stały Komitet Rady Ministrów przyjął projekt ustawy o asystencji osobistej osób z niepełnosprawnościami. Teraz dokument trafi pod obrady Rady Ministrów. W posiedzeniu wzięła udział minister rodziny Agnieszka Dziemianowicz-Bąk oraz pełnomocnik rządu ds. osób niepełnosprawnych Łukasz Krasoń.</description>
			<guid isPermaLink="false">7caea831-ae99-435f-af43-f6071973b958</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:08:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-yOk9kpTURBXy8yZmI3MzE5YWRkZjFhODI1ZWVjNTVmZjczZWQwZDIyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa funkcja w mObywatelu. Chodzi o wyrabianie dowodu osobistego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zdjecie-do-dowodu-osobistego-przez-mobywatel-instrukcja-dla-uzytkownikow/fh95rm6</link>
			<description>Zdjęcie do dowodu osobistego można zrobić samodzielnie, bez wychodzenia z domu, a nowa funkcja w aplikacji mObywatel sprawdzi, czy fotografia została wykonana w sposób poprawny. Aplikacja umożliwia też szybkie składanie wniosków o dowód.</description>
			<guid isPermaLink="false">bde0f171-d5e3-4318-afe7-75b58c2731ea</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:25:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Trgk9kpTURBXy8xNWE3YTQ4OGVhMDMxNmE0ZDQ2YjJiNTZkM2E0MmI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od śpiących do działających. Polacy zaczęli walczyć o lepszą emeryturę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-sie-ockneli-nowe-dane-pokazuja-pozytywny-trend-w-emeryturach/4leset0</link>
			<description>W pierwszych sześciu miesiącach 2025 r. Polacy otworzyli blisko 42 tys. nowych rachunków IKZE. To o jedną trzecią więcej niż w tym samym okresie poprzedniego roku i o 65 proc. więcej niż dwa lata temu. Ten pozytywny trend pokazuje, że tysiące z nas postanowiły wziąć sprawy w swoje ręce, by na starość nie otrzymywać głodowych świadczeń z ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">d01c8dc1-2faa-435e-aa59-91a74e129e3a</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RyAk9kpTURBXy8wMjFiNTI4OWM3ODBjMGM5ZmViYjE3YTY3NDk1OTFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>17 000 nieruchomości, 38 prywatnych odrzutowców. Kim jest najbogatszy monarcha świata?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/krol-tajlandii-najbogatszym-monarcha-swiata-rama-x-i-jego-majatek/6s9nt36</link>
			<description>Król Tajlandii Rama X dysponuje flotą 38 prywatnych odrzutowców, wykorzystywanych do podróży osobistych i oficjalnych, a także ponad 300 samochodami różnych luksusowych marek. Posiada także 17 000 nieruchomości, zarówno mieszkalnych, jak i komercyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">af23f1a8-d7cd-4ad2-b2fb-38e6f226de66</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:54:02 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R-uk9kpTURBXy8zYzE5OTJmMTNkNzk2NzEyMzc5MWE5ZjIwZDk5MDlmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajwańczycy zalewają Polskę dronami. Nad Wisłą może powstać nowa fabryka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/tajwanczycy-chca-produkowac-drony-w-polsce-tak-ja-nazwali/np89h81</link>
			<description>Jak poinformowały tajwańskie media branżowe, Polska stała się największym nabywcą dronów z Tajwanu, przejmując niemal 60 proc. całego eksportu tych urządzeń z wyspy. Skokowy wzrost zakupów jest związany z rosyjską agresją na Ukrainę i rosnącą potrzebą uniezależnienia się od komponentów produkowanych w Chinach.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f4893e1-86d1-4cca-8efe-f3f0de26e1f2</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:32:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0M3k9kpTURBXy81MDA1YzNmYzUzNmUxYjJmZTU0ODg1MTJiMGVjNDkwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosną obawy Polaków o poziom podatków. Jest nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najnowszy-sondaz-polacy-obawiaja-sie-podwyzki-podatkow/db80lxe</link>
			<description>W obliczu rosnących wydatków państwa rząd coraz intensywniej poszukuje nowych źródeł dochodów, co w praktyce oznacza większe obciążenia fiskalne dla obywateli. Jak pokazuje najnowszy sondaż pracowni SW Research dla &quot;Wprost&quot; Polacy coraz bardziej obawiają się podwyżek podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c7dc951-3054-4eff-b4b1-5a2ca77f9528</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:21:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WwAk9kpTURBXy9kMDYxNDlhZTE0NzBkNjdjNGFhNDYwYTQ2ZWI0NGQ5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z nie chce mówić &quot;halo&quot; podczas odbierania telefonu. Jestem zaniepokojona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-redefiniuje-etykiete-telefoniczna-czy-mowisz-halo/hpy92de</link>
			<description>Pokolenie Z redefiniuje zasady etykiety telefonicznej i coraz rzadziej mówi &quot;halo&quot; odbierając połączenia. Młodzi ludzie z tej generacji, wychowani w erze smartfonów i wszechobecnych spamu, oczekują, że to dzwoniący rozpocznie rozmowę, zamiast tradycyjnego przywitania od odbierającego. Z czego wynika ta zmiana?</description>
			<guid isPermaLink="false">8b16af64-ed20-4cc6-8500-e5bf7236fcb4</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:59:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aXrk9kpTURBXy85ODI1ODM1YmJkMDkyNzNjNTRiYmMxYzZhZjU3YWZjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Polacy naprawdę są eko? Prawda wyszła na jaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czy-polacy-naprawde-sa-eko-prawda-wyszla-na-jaw/t0vjmzf</link>
			<description>Z uwagi na ekologię, coraz częściej mówi się o ograniczeniu użycia plastiku. A jak to wygląda w praktyce? Z udostępnionego dla Business Insider Polska raportu aplikacji PanParagon wynika, że torby plastikowe wciąż dominują nad tymi papierowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a28e00f-ebc3-4a14-85b4-0549e4a8f45d</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:40:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z6rk9kpTURBXy8yOWFiNGJmMTE4MmY3NmE4MGUwNGM5OTMxZDM0ODdkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zdecyduje o zamrożeniu cen prądu. Jest komentarz szefa KPRP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zamrozenie-cen-pradu-szef-kancelarii-prezydenta-mowi-o-decyzji-karola-nawrockiego/4ebj4kx</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki w najbliższych dniach podejmie decyzję dotyczącą ustawy o bonie ciepłowniczym i przedłużeniu zamrożenia cen energii elektrycznej. Jak zapowiedział szef Kancelarii Prezydenta Zbigniew Bogucki, decyzja może zapaść już w czwartek, a najpóźniej w piątek.</description>
			<guid isPermaLink="false">95a3974a-ede6-4fbb-8327-8ea6ca9e0216</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KZlk9kpTURBXy8zNGU0OWE0YTU1ZWY5MjRhOWM5NDk2YWIxNTY3ZDI4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wycena prawie 4,5 bln dol. i co dalej? Nvidia odsłania plan na dominację rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wycena-prawie-45-biliona-dolarow-i-co-dalej-nvidia-odslania-plan-na-dominacje-rynku/qd55vsy</link>
			<description>Nvidia ma problem, o którym większość konkurentów mogłaby tylko pomarzyć. Ma tak dużo pieniędzy, że zaczyna jej brakować pomysłów na to, jak szybko i mądrze je ulokować. W drugiej połowie września 2025 r. spółka ogłosiła trzy ruchy, które pokazują skalę ambicji i portfela: do 100 mld dol. na partnerstwo infrastrukturalne z OpenAI, 5 mld dol. w akcje Intela z planem wspólnego projektowania układów oraz 2 mld funtów na wzmocnienie ekosystemu start-upów AI w Wielkiej Brytanii. W tle jest też &quot;taktyczny&quot; zastrzyk kapitału w ElevenLabs.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ccb8b2d-4114-47ec-817f-ddbf1def5827</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:46:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/08Jk9kpTURBXy80YjhkYTY1NzgyZTFmOWRjNzg1ODg5M2M0NGJiZWQ3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów wstrzymuje wielką fuzję Pekao z PZU. Znamy powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ministerstwo-finansow-wstrzymuje-wielka-fuzje-pekao-z-pzu/q8tvsmz</link>
			<description>Minister finansów i gospodarki prosi o wstrzymanie prac nad projektem ustawy mającym umożliwić połączenie części PZU z Pekao SA — podano w piśmie ministerstwa finansów do sekretarza Stałego Komitetu Rady Ministrów. Jak dowiaduje się Business Insider Polska od osób zbliżonych do transakcji, chodzi o techniczne zmiany w ustawach, a nie wycofanie ich z procesu legislacyjnego i zablokowanie fuzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">9fb2550a-5301-44f5-804e-90c88e30b658</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:45:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EFXk9kpTURBXy8yNmI5NTMwNjI0ZjU3Nzk2ZDQ1ZWRiYmI4YTM1OTBmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy Ray Dalio mówi, świat finansów słucha. Tym razem wieszczy kryzys i ma radę dla inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/w-najgorszym-scenariuszu-czeka-nas-kryzys-legendarny-inwestor-ma-rade/syppsc3</link>
			<description>Ray Dalio jest jednym z najbardziej wpływowych inwestorów na świecie. Założyciel funduszu hedgingowego Bridgewater ostrzega teraz przed fatalnymi skutkami nadmiernego globalnego zadłużenia i możliwymi konsekwencjami dla systemu walut papierowych. Dla inwestorów ma jednak złotą radę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab566985-36ce-4f21-aa0d-62e5c2575da0</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:42:41 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oWbk9kpTURBXy9kMjExMDVhZTEyYzZkZTM4ZTU2MjgzZWQ5ZTFmMzU5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje 25 zmian w VAT. Uproszczenia mieszają się z uszczelnieniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zalozenia-nowelizacja-ustawy-o-vat-kluczowe-zmiany-dla-podatnikow/0gwr4d7</link>
			<description>Zmiany w rejestracji VAT, solidarnej odpowiedzialności nabywcy za VAT sprzedawcy, nowe składy VAT — to tylko niektóre zmiany, jakie Ministerstwo Finansów przedstawiło w założeniach do kolejnego projektu nowelizacji ustawy o tym podatku. Projekt jest częściowo niekorzystny, a częściowo korzystny. Eksperci negatywnie oceniają rozszerzenie solidarnej odpowiedzialności. Z drugiej strony wprowadzenie składów oceniają bardzo pozytywnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4b160f3-98f1-4ba6-ae93-8385b762c427</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:41:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V-Wk9kpTURBXy9hNjZlOThkOTY2N2YxNjA1Yzc4NGRlYjU0ZDdkYjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkanie, pokój czy akademik? Porównanie cen najmu dla studentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-najmu-mieszkan-ceny-w-miastach-uniwersyteckich-rosna/3m8jq15</link>
			<description>Początek roku akademickiego to dla tysięcy studentów czas intensywnych poszukiwań miejsca do zamieszkania. Najem mieszkania w dużych miastach uniwersyteckich osiąga już rekordowe poziomy — w Warszawie wynosi 80 zł za m kw., co oznacza, że za 50-metrowe mieszkanie trzeba zapłacić 4000 zł miesięcznie, nie licząc rachunków. Dla porównania, w Częstochowie koszt wynajmu takiego lokum to 1965 zł. Alternatywą są pokoje i akademiki.</description>
			<guid isPermaLink="false">45f73592-33af-438d-b26d-5dee5da240e8</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:59:38 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0ivk9kpTURBXy9lNWRkOGM3MmFjYmUxYzgyNDMwNWI2MmFmYjYyNzg3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w Polsce wzrosło. Które regiony i branże ucierpiały najbardziej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-polsce-ktore-regiony-i-branze-sa-najmniej-bezpieczne/4mx25jd</link>
			<description>Sierpniowe dane GUS potwierdzają negatywny trend na polskim rynku pracy. Stopa bezrobocia, po trzecim z rzędu miesięcznym wzroście, osiągnęła w sierpniu poziom 5,5 proc. Szczegółowa analiza danych pokazuje jednak, że za tymi liczbami kryje się głębsza, strukturalna zmiana: podczas gdy branża handlowa traci tysiące etatów, sektor nowoczesnych technologii i usług wciąż, choć wolniej, rekrutuje. To obraz rynku dwóch prędkości, który stawia nowe wyzwania zarówno przed pracownikami, jak i pracodawcami.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fc8a295-0f52-40b3-ab6a-5b6775a31ca5</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:27:47 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mSWk9kpTURBXy9hYTcxZmQ1MWEyYmNkMjViMDJiOTY5NzRlODdlNTQwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złe wieści, jeśli chcesz wziąć samochód w leasing w 2025 r. Ministerstwo potwierdza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-limity-obejma-leasing-zle-wiesci-dla-przedsiebiorcow-jak-uniknac-strat/djr0pcr</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. dla samochodów spalinowych i większości klasycznych hybryd limit kosztów podatkowych spadnie z obecnych 150 tys. zł do 100 tys. zł. Podatkowo leasing spalinówek będzie więc mniej opłacalny. Wielu przedsiębiorców zastanawia się więc, czy może jeszcze skorzystać z wyższego limitu (150 tys. zł), jeśli weźmie w leasing samochód lub go kupi przed końcem 2025 r. Znamy odpowiedź Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">406f242e-85d1-44e6-847f-83139c7b0641</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:21:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lbik9kpTURBXy85ZjhjZTUxOGVkMjcyYjhiOGZiNGU2MDBlY2ZlMjk2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawnik mówi o aferze z KPO. Wskazał winną, a dla firm ma ważną radę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/afera-z-kpo-dla-branzy-horeca-prawnik-obwinia-minister-i-radzi-firmom-co-maja-robic/9bc17m2</link>
			<description>Odpowiedzialność za problemy z KPO ponosi Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej, któremu szefuje Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz. Tak uważa radca prawny dr Krzysztof Brysiewicz, który specjalizuje się w funduszach unijnych. Mówi wprost: — Za powstanie większości nieprawidłowości — przez wadliwe skonstruowanie warunków dofinansowania — odpowiada ona i podlegli jej urzędnicy. I wyjaśnia, dlaczego mimo głośnych zapowiedzi nie ma podstaw do rozliczenia przedsiębiorców i skutecznego zobowiązania do zwrotu dofinansowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cfbb1e7-660d-4457-97a0-97eccfa72592</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cbuk9kpTURBXy82MmQ0MDQ2YTI2ZmZhNDcwNzBiM2NhOGIwNTRkYmU5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie są plany na energetykę jądrową w Polsce. Prezes PEJ o priorytetach [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/takie-sa-plany-na-energetyke-jadrowa-w-polsce-prezes-pej-zdradza-szczegoly-tylko-u/ygqdn62</link>
			<description>Marek Woszczyk, od lipca prezes Polskich Elektrowni Jądrowych, czyli spółki odpowiedzialnej za budowę pierwszej polskiej elektrowni jądrowej w Lubiatowie-Kopalinie w wywiadzie dla Business Insider Polska przedstawia swoje plany i priorytety. Zaznacza, że w ostatecznym rozrachunku liczy się i czas realizacji inwestycji, i ogólny poziom nakładów. I deklaruje: chcemy uniknąć błędów, które zostały popełnione przy innych projektach jądrowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">baec4c53-ddb0-4001-b9bc-9a196716f531</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kndk9kpTURBXy8xNjZmMzY0YTRlNzEyODRiMGY4NjI1M2U4OGQ3MjcwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odpadnie więcej niż połowa. Tak wygląda droga do zostania snajperem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-zostac-snajperem-w-armii-usa-siedem-tygodni-wyzwan-i-testow/dkrtmz0</link>
			<description>Bycie snajperem w amerykańskiej armii to nie filmowa legenda, lecz brutalna rzeczywistość — siedmiotygodniowy kurs w Fort Benning kończy mniej niż połowa kandydatów. Każdy dzień to test wytrzymałości, dyscypliny i precyzji: od wielogodzinnego leżenia w błocie i nauki &quot;czytania&quot; wiatru, po konstruowanie stroju ghillie i skradanie się pod okiem doświadczonych instruktorów. Ci, którzy dotrwają do końca, wychodzą z kursu nie tylko jako strzelcy wyborowi, ale też jako żołnierze zdolni przetrwać w najtrudniejszych warunkach i zbierać informacje kluczowe dla pola bitwy.</description>
			<guid isPermaLink="false">6669a39b-77e1-422e-acc4-dbe2dc574618</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 19:04:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gwuk9kpTURBXy8yNjBmZTY3MWM3YzE0NTMwN2ExNDE2NDRlOTQ4ZDI0Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja w rekrutacji. Kandydaci twierdzą, że jej nie używają, rekruterzy widzą co innego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rekrutacja-z-ai-nowe-narzedzia-i-wyzwania-dla-pracodawcow/kdcjvel</link>
			<description>Ponad jedna trzecia rekruterów miała do czynienia z kandydatami wykorzystującymi AI, podczas gdy 90 proc. osób poszukujących pracy deklaruje, że nie korzysta z takich narzędzi. Ta rozbieżność, przedstawiona w ostatnim raporcie portalu No Fluff Jobs, pokazuje rosnące znaczenie sztucznej inteligencji na rynku pracy i skłania firmy technologiczne do wprowadzania nowych rozwiązań, które mają uporządkować ten proces.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1562230-d569-4a65-a803-252a090296c9</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:45:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2uhk9kpTURBXy9kM2MzNTJhNzY2YjY2ZWY0M2QyZjBmMmNmOTkyOGU1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zagraniczni klienci kupują u nas luksusowe mieszkania. Rekordowy wynik</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/luksusowe-nieruchomosci-w-polsce-dlaczego-przyciagaja-cudzoziemcow/8hwgvwp</link>
			<description>Polska coraz wyraźniej przyciąga uwagę zagranicznych inwestorów i zamożnych klientów poszukujących nieruchomości z segmentu premium. W 2024 r. cudzoziemcy złożyli 2310 wniosków o zakup nieruchomości, co oznacza wzrost o 40 proc. w porównaniu z rokiem poprzednim. To wyraźny sygnał, że nasz kraj zyskuje na znaczeniu na międzynarodowej mapie inwestycji w luksusowe nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">774a381f-4c58-498d-89f6-207155c8f5b9</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:20:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Xhk9kpTURBXy82OTVhOGRkNDkyODQ1YWZhYjA5MDg2NmEyNmQyZTM5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wrzesień to początek, a nie koniec pracy sezonowej. Luka w przepisach robi się kosztowna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-jak-zmiany-w-prawie-moga-pomoc-branzy-e-commerce/q21m033</link>
			<description>Każdej jesieni polska logistyka, napędzana wartym ponad 150 mld zł rynkiem e-commerce wchodzi na najwyższe obroty. Status logistycznego zaplecza Europy, ugruntowany przez inwestycje globalnych platform i innowacje lokalnych graczy, ma swoją cenę: gwałtowny wzrost zapotrzebowania na pracowników w szczycie sezonu. Branża postuluje prostą zmianę w prawie, ale czy to wystarczy, by rozwiązać problem, skoro na rynku już teraz brakuje prawie 100 tys. rąk do pracy?</description>
			<guid isPermaLink="false">717f2520-4e3e-4fc1-83b6-ad41475f444b</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aFCk9kpTURBXy85YmNhNDc4ZWIxZjRiNTFhMTE4ZDNmNDU1YTM1YjljNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowy dzień wolny. Nie trzeba składać wniosku o urlop</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dodatkowy-dzien-wolny-nie-trzeba-skladac-wniosku-o-urlop/wvnldv7</link>
			<description>Niektórzy zatrudnieni mogą liczyć na długi weekend na przełomie października i listopada. Jako że dzień Wszystkich Świętych w 2025 r. przypada w sobotę, zmienia się pula dni wolnych od pracy. Co istotne, skorzystanie z dodatkowego wolnego dnia w wielu przypadkach nie wymaga składania specjalnego wniosku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b2d07d7-3776-42fc-944d-95d0a2bd950c</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 17:55:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VPak9kpTURBXy84NGYzM2I5OTBlMTAzYTM1NjJlYzg5YWYzYzYwNDYyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miał być zabezpieczeniem, a jest pułapką dla pracowników 50+. &quot;Ten przepis chroni nas głównie przed zatrudnieniem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-a-wiek-ochronny-jakie-zmiany-sa-potrzebne/t4bqxgx</link>
			<description>Zgodnie z art. 39 Kodeksu pracy pracownik na cztery lata przed osiągnięciem wieku emerytalnego zyskuje szczególną ochronę przed wypowiedzeniem umowy o pracę. Zapis z 1974 r. miał chronić osoby starsze i zapewnić im ciągłość zatrudnienia aż do emerytury. Jednak pół wieku później coraz częściej mówi się o nim w zupełnie innym kontekście: to, co miało być gwarantem bezpieczeństwa zatrudnionych, dla osób szukających pracy stało się barierą nie do przejścia.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c3d7527-b7e0-48c5-84b4-16c42adedbd7</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 17:29:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2cSk9kpTURBXy83YmMyNjcwODlkZDAwZDg1Mjg3NzhjZjQ2ODJkZWM4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mobilizacja wojskowa. Magda zamarła, gdy usłyszała o dronach. Już raz armia się o nią upomniała</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kiedy-i-po-kogo-moze-zglosic-sie-wojsko-magda-jest-pielegniarka-i-po-nia-armia-sie/mt6gq5f</link>
			<description>Przymusowy pobór do wojska zawieszono w Polsce ponad dekadę temu, ale obowiązek obrony Ojczyzny wciąż pozostaje w mocy i dotyczy szerokiej grupy obywateli. — Jak jesteś pielęgniarką, wojsko ma prawo przyjść po ciebie zawsze — opowiada nam Magda. Wie, co mówi, bo wojsko się do niej w przeszłości zgłosiło. Na wszelki wypadek miała w pracy spakowaną walizkę. Gdy usłyszała o rosyjskich dronach nad Polską, zamarła. — Ostatnio dostałam informację, że zrobili ze mnie podoficera. Bez studiów wojskowych. Na ćwiczeniach byłam może 30 lat temu. Jakiś generał podpisał, że teraz jestem szefem — mówi w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">829e8a5c-7401-49c9-9092-9f34ac70ffbf</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 17:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/esKk9kpTURBXy9jNmE0OWQ1YjE3YzU3ZmE0ZDQwNGYzYWVhZWFkZjg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złość w pracy zamień w mądry bunt. Jak wykorzystać frustrację konstruktywnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czy-zlosc-w-pracy-mozna-przeksztalcic-w-madry-bunt-psycholodzy-twierdza-ze-tak/b0q5msy</link>
			<description>Ponad jedna piąta pracowników na świecie zmaga się na co dzień ze złością i smutkiem — wynika z badania Gallupa &quot;State of the Global Workplace&quot;, które objęło ponad 130 krajów, w tym Polskę. Odsetek Polaków, którzy w dniu poprzedzającym badanie odczuwali silny gniew wyniósł 17 proc. i przewyższał wskaźnik dla Europy, który wynosi 15 proc. Ignorowanie złości może doprowadzić do wypalenia zawodowego. Na szczęście są sposoby na to, aby zamienić ją w konstruktywne działanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2828f56a-3d14-436c-a5eb-facd667d2287</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 17:05:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ezOk9kpTURBXy8zNzdmMWQ3NjU0OThlMDAyNmRkNmQzOGQ1NzI3MWNhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fałszywe wojskowe dowody tożsamości, sfabrykowane CV. Tak hakerzy z Korei i Chin infiltrują cele na Zachodzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/hakerzy-z-korei-pln-zdobyli-prace-na-zachodzie-rekrutacje-przeszli-dzieki-ai/bsd7slx</link>
			<description>Północnokoreańscy hakerzy niedawno użyli ChatGPT do stworzenia fałszywych wojskowych dowodów tożsamości w e-mailach phishingowych. Hakerzy z Pjongjangu nie są jednak jedyni w wykorzystywaniu AI do wzmocnienia szpiegostwa. Grupy chińskie też to robią.</description>
			<guid isPermaLink="false">60ce4da3-deae-429d-8ec1-d40706604a7a</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 16:50:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eJfk9kpTURBXy83ZjY3NTdkZDUyMTkyMDIzNmRhZGQ3YmQyNjAxZjFiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wykształceni, ale niekompetentni. Dlaczego polscy pracownicy się nie szkolą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/luka-kompetencyjna-w-polskich-firmach-i-jej-konsekwencje/123wp5p</link>
			<description>Choć pod względem liczby osób z wyższym wykształceniem należymy do europejskiej czołówki, po wejściu na rynek pracy pozwalamy, by nasze umiejętności rdzewiały. Polacy często nie widzą potrzeby rozwoju, a firmy nie czują się odpowiedzialne za podnoszenie kwalifikacji swoich pracowników. Efekt? Erozja kompetencji, niższa innowacyjność i gospodarka, która może wkrótce nie nadążać za zmianami technologicznymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">228220ef-1572-4b91-a0fa-7516d779cb8e</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:54:31 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hjUk9kpTURBXy80MWVjMmM0NDc0ZWVhZWE3MWRkNWQzOGU3NTNiMDdhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cztery proste nawyki. Dzięki nim zmniejszyła poziom tkanki tłuszczowej o połowę i zyskała blisko 3 kg mięśni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/w-dwa-miesiace-zbila-tluszcz-o-polowe-oto-cztery-rady-zwyciezczyni-wyzwania-fitness/kj886rk</link>
			<description>38-letnia Scarlett Espinoza wygrała amerykańskie wyzwanie fitness po tym, jak w ciągu dwóch miesięcy zbudowała mięśnie i spaliła tłuszcz. Początkowo intensywny plan był zbyt restrykcyjny. Nauczyła się jednak, jak uczynić go długoterminowo możliwym do utrzymania. Teraz równoważy posiłki bogate w białko z deserami, a treningi siłowe z dniami odpoczynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">915e8728-fbe9-4d8d-8c37-b0326458c7aa</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:25:01 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YOwk9kpTURBXy8xNDVkYTU5MWRmNTJhODI0MzliNWY0NTMyZWQ0NmNlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanka zwiedza świat z dziećmi. Zapytała je o ulubione kierunki. Wśród nich Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/polska-lepsza-niz-karaiby-dzieci-amerykanki-byly-zachwycone/h2tfbv3</link>
			<description>Uwielbiam podróżować z moimi dziećmi i razem zwiedziliśmy już cały świat. Myśląc o naszej następnej podróży, zapytałam je o ich ulubione miejsca. Odpowiedzi mnie zaskoczyły.</description>
			<guid isPermaLink="false">f13342fb-c950-451d-838c-0dcf4d0a3006</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 13:29:58 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qSrk9kpTURBXy85ZGEzNDE3ZTMyMTVmMjZkNjM5ODQ0Y2JiMTVmMzFmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na rynku mieszkaniowym Gdańsk przed Krakowem w rankingu drogich miast</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gdansk-stal-sie-najdrozszym-miastem-na-rynku-pierwotnym-zaraz-za-stolica/32jpyc4</link>
			<description>Historyczna zmiana na polskim rynku nieruchomości. Po raz pierwszy w historii Gdańsk pod względem średnich cen nowych mieszkań uplasował się na drugim miejscu w kraju, wyprzedzając dotychczas niezachwianego lidera — Kraków, jak wynika z analizy ekspertów portalu Rynekpierwotny.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8206481-c8ac-4cbd-9ffe-6f74067afa77</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:33:56 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y4ok9kpTURBXy82Yjk4ZWFkYTQ0ODg2MWI1NDYwYTgzMzJkMjk4NTQzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Planujesz rzucić pracę? Ekspert radzi, jak zrobić to dobrze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/odchodzic-z-pracy-tez-trzeba-umiec-ekspert-radzi-jak-zrobic-to-dobrze/cmzwfm4</link>
			<description>Odejście z pracy to nie tylko emocjonalna decyzja — to strategiczny ruch, który może zaważyć na przyszłości zawodowej. Eksperci przekonują, że warto odejść z klasą, nawet jeśli miejsce pracy budzi frustrację. W czasach, gdy rynek pracy nie rozpieszcza, a konkurencja rośnie, dobre relacje i profesjonalizm mają szczególne znaczenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">631ffdd5-1cb8-499f-8423-e216453b6974</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:31:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rLIk9kpTURBXy9lNzBlYTc1YjA2Y2Y3OGE3ZTU0N2QyOTAwMDBjOWUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Matki zostaną docenione? Jest pomysł na wyższą emeryturę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-dla-matek-z-bonusem-600-zl-za-dziecko-propozycje-legislacyjne-2025/hbzc675</link>
			<description>Emerytura dla matek i comiesięczna pensja od państwa za urodzenie dziecka? Do Kancelarii Prezydenta trafiła obywatelska petycja w tej sprawie. Nowa propozycja przewiduje emeryturę wyższą nawet o 600 zł za każde dziecko. Zdaniem eksperta to hojna propozycja, ale rodzi pewne wątpliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">66cf7332-ff32-42df-9863-17fdcd430175</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 09:26:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J_Wk9kpTURBXy9kMzRiZjA1MjM1MmRmZGY4NjQzMzFkMzY4ZTEzZmU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takiej oferty nie było od 100 lat. Sprawdzamy, czy opłaca się inwestować w nową konkurencję dla obligacji skarbowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/to-moze-byc-konkurencja-dla-obligacji-skarbowych-sprawdzamy-czy-to-dobra-inwestycja/1eptl7p</link>
			<description>PKO Bank Hipoteczny, czyli spółka z grupy PKO BP, za kilka dni rozpocznie zapisy na listy zastawne. Pierwszy raz od 100 lat inwestorzy indywidualni będą mogli kupić te specyficzne obligacje, które zabezpieczone są najwyższej jakości hipotekami. To jedne z najbezpieczniejszych papierów dłużnych, mających często rating nawet wyższy od oceny kredytowej kraju, z którego wywodzi się ich emitent. Sprawdzamy, jak wypadają na tle obligacji skarbowych i lokat bankowych, czyli innych bezpiecznych instrumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">67190d99-e972-4c2d-92a1-3d3b2286b42a</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:48:57 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BFok9kpTURBXy9hMzIxNmM1YmIwZmIxM2Q1MzZkYmFjYTIxZTRmMzI0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zmiana czasu? Eksperci mówią wprost: więcej szkody niż pożytku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zmiana-czasu-2025-kiedy-przestawiamy-zegarki-i-czy-zmiana-czasu-zostanie-zniesiona/v0x2b0l</link>
			<description>Dyskusja o tym, czy przestawiać czas z letniego na zimowy i odwrotnie trwa już od lat. Wady i zalety obu rozwiązań są wszystkim znane, a jednak decyzji brak. W związku z tym w nocy z 25 na 26 października 2025 roku, znów cofniemy wskazówki zegarów o godzinę z 3:00 na 2:00, aby przejść na czas zimowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b05d387-0019-47e7-8dbd-8686eb9ad4ce</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Krpk9kpTURBXy81ZDIzMWQzYTk1MDhkZDVjZDE5YTQ1MDE2MGVmMmE5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kajakiem w poszukiwaniu luksusu. Jak odkryto zaginiony Grand Antique?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/grand-antique-tajemnice-najrzadszego-marmuru-na-swiecie/j5zh6rd</link>
			<description>W sercu francuskich Pirenejów kryje się marmur, który zaginął na ponad 70 lat, by ponownie zachwycać światem luksusu. Grand Antique — czarny jak noc, z białymi żyłami niczym malarskie pociągnięcia — wydobycie go jest równie trudne, co niezwykle kosztowne. Dla Giorgio Rivieriego, włoskiego kamieniarza w trzecim pokoleniu, każdy dzień przy kamieniołomie to walka z naturą i czasem: drobny błąd może sprawić, że blok wart niemal 150 tys. dol. pójdzie na straty. Czy uda mu się wydobyć cenny marmur w jednym kawałku, zanim natura i przypadek znów okażą się silniejsze?</description>
			<guid isPermaLink="false">f96e1ba3-3c6a-424a-83fe-127825526e8b</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 19:43:47 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SX1k9kpTURBXy9mZTZmYTE4N2RjZDg4ZmI2OWM3Y2FmNmEwZmUwZDQ0Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>100 tabletek dziennie. Tak wygląda dzień &quot;nieśmiertelnego&quot; milionera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/bryan-johnson-jak-miliarder-walczy-z-czasem-sekrety-biohackingu/4fzxm5d</link>
			<description>47-letni Bryan Johnson, miliarder technologiczny, zainwestował fortunę w próbę pokonania czasu. Jego cel jest prosty, choć wydaje się niemożliwy: &quot;Nie umieraj&quot;. Każdego dnia Johnson wydaje fortunę na ekskluzywne terapie, diety i suplementy, eksperymentując na sobie z najnowocześniejszą nauką o długowieczności. Od ultradźwięków po mikroskopijne analizy jedzenia — wszystko podporządkowane jest jednej misji: zachować młodość i zdrowie za wszelką cenę. Czy życie w trybie &quot;biohaker miliarder&quot; to szaleństwo, czy przepis na przyszłość człowieka?</description>
			<guid isPermaLink="false">8670cf05-9d58-489e-940d-6ad1f4f3f117</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 19:22:02 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0wok9kpTURBXy9lYmQ0NGJhZmQ0ZGUzYTA5ZThlYmI4ZGFhYjc3ZWM0ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>15 lat polskiego rynku biurowego: od boomu do nowej rzeczywistości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jll-polski-rynek-biurowy-w-latach-2010-2025-kluczowe-wnioski/xdhtq69</link>
			<description>Ostatnie piętnaście lat na polskim rynku nieruchomości biurowych to historia spektakularnych wzlotów i nieoczekiwanych zwrotów. Eksperci firmy doradczej JLL przedstawili podsumowanie transformacji, która doprowadziła sektor od czasów bezprecedensowego boomu do zupełnie nowej rzeczywistości po pandemii.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a4cb49e-ec55-4d0a-b3ae-0ea4c36adeb1</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 18:08:59 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w_Kk9kpTURBXy8yZDY0ZDJkNzU3MGViOWE2N2YxMGFiZjdlOTAxOTMzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny walczą z pesymizmem w sieci. Cenzura ma pomóc w podniesieniu dzietności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/chiny-walcza-z-pesymizmem-w-sieci-rzad-liczy-na-wiecej-urodzen/hv984b9</link>
			<description>Chiński rząd rusza z kampanią przeciwko &quot;negatywnym narracjom&quot; w internecie, licząc, że bardziej optymistyczny przekaz zachęci obywateli m.in. do zakładania rodzin. Eksperci ostrzegają jednak, że nastroje w social mediach nie zrównoważą wysokich kosztów życia i presji społecznej, które realnie hamują decyzje o zakładaniu rodzin.</description>
			<guid isPermaLink="false">5427eae9-f3ec-4e3e-bfdd-75e44e084428</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 17:31:56 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q0ik9kpTURBXy8xZWViYTg5ODhhYjczOTZiMDEyZmY0MmVlZjEwNDlmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rolnicy ze Świętokrzyskiego na skraju bankructwa. Zasiali nie to, co trzeba</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rolnicy-ze-swietokrzyskiego-na-skraju-bankructwa-powodem-zly-rodzaj-pietruszki/dgpzwb6</link>
			<description>Blisko 140 rolników z województwa świętokrzyskiego znalazło się w dramatycznej sytuacji. Zamiast pietruszki korzeniowej, którą planowali sprzedać odbiorcom, na ich polach wyrosła pietruszka naciowa. Błąd w nasionach kupionych od polskiego dystrybutora może kosztować ich w sumie nawet 14 mln zł. Całą sytuację opisał program &quot;Interwencja&quot; na antenie Polsat News.</description>
			<guid isPermaLink="false">4034642a-7c73-4a57-9984-930b281f03f9</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 16:38:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nsik9kpTURBXy85ZTgwYjdkMWVhNzJjZTEwNDRlYTM1OThkZWU1M2M2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To był najtrudniejszy sezon od dekad. &quot;Nigdy wcześniej czegoś takiego nie widziałem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/turystyka-w-polsce-2025-podsumowanie-sezonu-i-prognozy-na-kolejne-lata/0yesfqs</link>
			<description>Sezon wakacyjny 2025 należy już do przeszłości. Lato minęło, pora więc na podsumowania, a te w tym roku wcale nie są jednoznaczne. Pogoda w Polsce nas nie rozpieszczała, a więc letnicy, którzy postawili na wypoczynek w kraju — zwłaszcza nad morzem — mogą czuć niedosyt. Podobnie jak przedsiębiorcy z branży turystycznej operujący w Polsce. Biura podróży jednak powodów do narzekań nie mają.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa67f7fd-902e-448a-bd2e-c13e74516c90</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 14:58:36 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nFDk9kpTURBXy84NWRjZjVkMmZjNmEzODdiMmEwMzg1NzcwZTM4MjY0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na rynku pracy powiało chłodem. Czy powinniśmy obawiać się dalszego wzrostu bezrobocia?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-polsce-spowolnienie-czy-przejsciowe-trudnosci/zxpff9r</link>
			<description>Prognozy już od zeszłego roku sugerowały, że na polskim rynku pracy czeka nas spowolnienie. Sierpniowe dane Głównego Urzędu Statystycznego zdają się potwierdzać ten trend — stopa bezrobocia rejestrowanego wzrosła do 5,5 proc., a zatrudnienie w sektorze przedsiębiorstw było niższe niż rok wcześniej. Eksperci analizują przyczyny i wskazują, że choć sytuacja wymaga uwagi, daleko nam do kryzysu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b5bcf1d-369b-4f53-9748-619b7bde60af</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 14:18:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/97dk9kpTURBXy84Mjc1M2YyNzhlMzMzMjFkOTVlMDM0MDgyYzMzZGNmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa gorączka paszportowa. Zamożni Amerykanie znaleźli sobie zastępstwo za Europę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/paszportowa-goraczka-amerykanow-chca-juz-nie-tylko-planu-b-ale-i-c/nyknce9</link>
			<description>Przez dekady to Europa wyznaczała tempo na rynku drugich paszportów. Portugalia, Malta i Grecja przyciągały Amerykanów o wysokiej wartości majątku netto ulgami podatkowymi, możliwością podróżowania bez wiz oraz słonecznymi miejscami na emeryturę. Jednak nowe dane i relacje doradców pokazują, że bogacze zmieniają swoją optykę.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d9869f2-bdd8-4603-893f-1b976bda0718</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 13:27:11 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VOnk9kpTURBXy82MTFhNDNlMmEyZmMyMGM0ZTc1MGVkZjU0YjkzMmNkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od monitoringu do autonomicznej inteligencji. Tak Dynatrace zmienia rozumienie biznesu [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/obserwowalnosc-zmienia-biznes-firmy-skracaja-czas-reakcji-wywiad/7w2h629</link>
			<description>Dziś nie wystarczy wiedzieć, że jakiś system działa. Trzeba rozumieć, dlaczego działa tak, a nie inaczej, i przewidzieć, co wydarzy się jutro. Dynatrace, firma określająca się jako &quot;lider w obszarze obserwowalności&quot;, wspiera ponad cztery tysiące firm — od linii lotniczych po banki i e-commerce — w analizie petabajtów danych w czasie rzeczywistym. Dzięki sztucznej inteligencji i automatyzacji nie tylko diagnozuje problemy, ale też rozwiązuje je, zanim wpłyną na biznes. O obserwowalności rozmawiamy z Michałem Bojko, dyrektorem działu R&amp;amp;D w Dynatrace.</description>
			<guid isPermaLink="false">423b2841-6495-484c-aff8-89fdb631e8a6</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 13:22:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ru3k9kpTURBXy81ZGNjMWI3YmRjMmZkZmM3YjQwOWMyNGIwN2M5MTAzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksusowy hotel na wodzie w drodze. Gdańska stocznia zaprezentowała projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gdanska-stocznia-zaprezentowala-projekt-jachtu-ma-byc-wyznacznikiem-luksusu-na/393x9kp</link>
			<description>Stocznia Sunreef Yachts z Gdańska zaprezentowała swój najbardziej imponujący projekt — 65M Sunreef Explorer. To superjacht o wyporności 1800 GT, który ma wyznaczać nowe standardy w świecie luksusowych katamaranów. Według zapowiedzi producenta będzie to największa jednostka tego typu, jaka kiedykolwiek powstała.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c8b4e2c-c151-4b4e-afca-f11630d5b120</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 13:04:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K0Mk9kpTURBXy81MTBlYThlMWNiZWI5YmQyYzZjMDliYmJmMDU2MGE0Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podróżowałam solo do 90 krajów. Oto pięć najpiękniejszych miejsc, w których byłam</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odwiedzilam-90-krajow-oto-piec-miejsc-ktore-mnie-zachwycily/zd4qvvq</link>
			<description>W styczniu 2016 r. odbyłam swoją pierwszą samotną podróż na Hawaje i od razu zakochałam się w tej formie podróżowania. Teraz, prawie 10 lat później, prowadzę blog podróżniczy No Man Nomad i podróżowałam solo do 90 krajów na wszystkich siedmiu kontynentach. Oto, ktore regiony zachwyciły mnie najbardziej.</description>
			<guid isPermaLink="false">428f60c1-4529-4813-bb2c-e6d50089d2ac</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 10:41:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mcQk9kpTURBXy9jZDU0YjA5ZGVjOGM2MjY1NzE3YjhlZWI3OWY4OTE3NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak jeść świadomie w pędzie życia? Podcast &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-food-jak-jesc-swiadomie-w-miejskim-pedzie-najnowszy-odcinek-podcastu/31c3vwh</link>
			<description>W najnowszym, 13. odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life porusza temat, który dotyczy nas wszystkich — filozofię slow food i świadome podejście do jedzenia w zabieganym świecie wielkomiejskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">8cad6d8c-55cb-4bf1-8bb3-da017a263edc</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PzTk9kpTURBXy9hYTliYmJhMzdlMmE0NzNlZWVmNDk0YWNlM2U1ZDc3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie chcę już być chciwym bankierem&quot;. Autor miliardowego przekrętu &quot;wsypał&quot; wszystkich, a sam zaczął nowe życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/oszukal-bank-inwestorow-afrykanski-kraj-i-wlasna-rodzine-nie-chce-juz-byc-chciwym/znfn1pr</link>
			<description>Andrew Pearse oszukał Credit Suisse i Mozambik. W ciągu dziesięciu lat stracił wszystko: pracę, majątek (także w Polsce), kartę kredytową, rodzinę. Teraz gotuje zupę w kuchni dla ubogich. Jak wiarygodna jest przemiana tego bankiera z najwyższej ligi?</description>
			<guid isPermaLink="false">5e72c37f-fe32-40b6-bd00-72c918866b2c</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 05:44:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hxsk9kpTURBXy9mNjFiMTEyNmFjNzM0YzYwNWM0ZmRmZTVlM2IzZWNhMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kultowa wrocławska knajpa pokazała swoje koszty. &quot;Bez januszowania&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kultowa-wroclawska-knajpa-pokazala-swoje-koszty-bez-januszowania/9qe2frc</link>
			<description>VaffaNapoli to jedno z pierwszych miejsc we Wrocławiu, w których można zjeść tradycyjną pizzę neapolitańską. Właściciele restauracji w tym tygodniu wprawili w osłupienie całą scenę gastronomiczną w stolicy Dolnego Śląska i opublikowali swoje miesięczne przychody oraz koszty. Wszystko dlatego, że mieli już dość pytań: &quot;dlaczego ta pizza taka droga?&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4122909-5d48-4a6c-9d25-31aacee4877b</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:48:43 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qcxk9kpTURBXy9iZDNiMjY2YTZmYjUxMWM3MjQ1N2UyNmM5NmFhMjUyNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Menadżerowie krezusi. W tych firmach zarządzający najlepiej zarabiają na życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/menadzerowie-krezusi-w-tych-firmach-zarzady-najlepiej-zarabiaja-na-zycie/c3ne8e5</link>
			<description>Polska gospodarka prze do przodu, goniąc Zachód i kluczową rolę odgrywają w tej pogoni firmy, które wypracowały sukces nie tylko na rodzimym, ale też międzynarodowym rynku. Za tym idą wysokie zyski, a wraz z zyskami doceniani są menadżerowie, których udziałowcy wynagradzają za sukces. I to dobrze wynagradzają. Z przygotowanego przez nas zestawienia na danych największych firm w Polsce na fotelu lidera zasiedli członkowie zarządu chemicznej PCC Rokita na czele z Wiesławem Klimkowskim, a zaraz za nimi dwóch menadżerów spółki zarządzającej Grupą Inpost w Polsce z miliarderem Rafałem Brzoską jako prezesem.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6102975-6786-4174-bd63-0a125eae0d0a</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Mfk9kpTURBXy85NDk3MjUyZDU1M2FiNTlkOGMzYjc2ZjBlZGY2N2EyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zapowiada drakońskie cła na zagraniczne filmy i meble</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-w-nowej-odslonie-wojny-celnej-filmy-i-meble-w-centrum-uwagi/kn7cpm5</link>
			<description>Donald Trump ogłosił w poniedziałek wprowadzenie 100-procentowych ceł na filmy produkowane poza USA. Decyzja ta ma na celu wsparcie rodzimego przemysłu filmowego, który — według prezydenta — został &quot;skradziony&quot; przez inne kraje. Zapowiedział również plany nałożenia ceł na zagraniczne meble.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc3229a0-f6ed-4589-a3ac-b38dc00e992f</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:49:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hbyk9kpTURBXy85MTUzNzc1ODliMzhiNDQ1NGM2ODE1MGEyNTYzNGQ0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historyczny wzrost dochodu rozporządzalnego Polaków. Na co wydajemy ciężko zarobione pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/historyczny-wzrost-dochodu-rozporzadzalnego-polakow-na-co-wydajemy-ciezko-zarobione/xn6kyvj</link>
			<description>Żyjemy w coraz mniejszych gospodarstwach domowych i zarabiamy coraz lepiej. Z najnowszego badania GUS przeprowadzonego na 28 tys. gospodarstw wynika, że dochód rozporządzalny w przeliczeniu na mieszkańca wzrósł w ub.r. o 489 zł netto. W zestawieniu z inflacją wzrost był największy w historii.</description>
			<guid isPermaLink="false">cde438cf-dc9a-43f6-8a1e-728efc7e3146</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:15:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5VVk9kpTURBXy84Y2EyMmZjYmVlOTRjNDViYTEwYzkyYjM0NmI1YzBkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia celnik? Te kwoty mogą zdziwić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-zarabiaja-celnicy-oto-praca-i-zarobki-w-kas/kvyc9xl</link>
			<description>Aby zostać celnikiem w Służbie Celno-Skarbowej, nie trzeba kończyć konkretnych studiów. Istnieją jednak określone wymagania, które trzeba spełnić. Ile zarabiają celnicy? Oto wszystko, co warto wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3145f51-a954-4761-82b1-d8caad12367d</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:08:47 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P4_k9kpTURBXy8wM2RiZDk5ODI4MjU1ZjE2NzEyMWRiNWZjZWRlNmMwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki z jeszcze większymi zyskami. NBP podał nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rekordowe-zyski-bankow-tyle-juz-zarobily-wedlug-danych-nbp/xg9t28e</link>
			<description>Ponad 4 mld zł więcej zarobiły banki w pierwszych ośmiu miesiącach tego roku w porównaniu z analogicznym okresem poprzedniego. To oznacza kilkunastoprocentowy wzrost zysków. Dzieje się to mimo rosnących kosztów działalności. Te bezpośrednio związane z pracownikami banków wzrosły o 8 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a675958-5c79-4802-8dff-36a74f07dc96</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 14:13:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zGBk9kpTURBXy8wODVkZGY0MDljMDE4MTMwOWU5NDliNDU2YmM5ZjQ0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro: byłem inicjatorem zakupu Pegasusa. Wskazał podsłuchiwanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zbigniew-ziobro-wskazal-podsluchiwanych-pegasusem-bylem-inicjatorem-zakupu/jw2n93c</link>
			<description>Zbigniew Ziobro w poniedziałek przed komisją śledczą przekonywał, że system Pegasus działał zgodnie z prawem. W kontekście korzystania z niego mówił o przykładach spraw Romana Giertycha i Sławomira Nowaka. Były minister sprawiedliwości przyznał otwarcie, że w zakupie Pegasusa miał swój udział i jest z tego dumny.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb76011f-7672-41f6-b872-002d7c02ea50</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:39:43 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gHDk9kpTURBXy9kYjhkN2RjNzEzODkyNzViOGM4Y2U2NGNkZTI5MjMwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus dla Ukraińców. Prezydent zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-zasady-swiadczen-800-plus-dla-ukraincow-nawrocki-podpisuje/qnw3p34</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zdecydował o podpisaniu ustawy regulującej zasady pomocy obywatelom Ukrainy — poinformował podczas konferencji w zeszłym tygodniu minister w Kancelarii Prezydenta Zbigniew Bogucki. Nowe przepisy ograniczają m.in. możliwość pobierania świadczenia 800 plus.</description>
			<guid isPermaLink="false">5198adb0-6a1e-4ed8-99fd-79ffdf54a602</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:17:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2OKk9kpTURBXy9iODM0OTgyYWRmNjVmZmJhZGM0ODNjMzJlYThiYmQyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant branży gier może zostać sprzedany. Na stole 50 mld dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/electronic-arts-moze-zostac-sprzedane-arabii-saudyjskiej-na-stole-miliardy/kjexlwh</link>
			<description>Transakcje w branży rozrywkowej osiągają coraz większe kwoty, a najnowsze doniesienia wskazują, że jedna z największych firm gamingowych — Electronic Arts (producent m.in. serii FIFA/EA Sports FC, Madden NFL i Battlefield) — może wkrótce zmienić właściciela. Wartość przejęcia ma wynieść nawet 50 miliardów dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd0321c-611c-4e45-92cd-884f8091af4f</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:15:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hMGk9kpTURBXy9kYWZlOGU2YzAwM2QwZGY1Y2QyZmFkZjZlNzNmOGMwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Drzwi UE są dla Mołdawii otwarte&quot;. Fala komentarzy europejskich polityków po wyborach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wyniki-wyborow-w-moldawii-drzwi-ue-sa-otwarte-komentarze/89m7x78</link>
			<description>&quot;Drzwi UE są dla Mołdawii otwarte&quot;, &quot;Mołdawianie wybrali demokrację, reformy i europejską przyszłość&quot;, &quot;Rosyjska dywersja, ciągła dezinformacja, nic z tego nie zadziałało&quot; — to tylko niektóre z zalewu komentarzy europejskich polityków w reakcji na wyniki wyborów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cda71ca-275a-45ad-a31b-2517241e0f5c</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:55:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yGYk9kpTURBXy83Mzc2MzdiZTQ4ZmYzNjQxM2QwYTIyZDVhODU5MzI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opiekujesz się bliską osobą? Takie wsparcie finansowe możesz otrzymać od państwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiadczenie-pielegnacyjne-2025-komu-przysluguje-ile-wynosi-i-jak-zlozyc-wniosek/qywrz4m</link>
			<description>Świadczenie pielęgnacyjne to wsparcie, które przysługuje rodzicom i opiekunom dzieci z niepełnosprawnością. Od niedawna uprawnieni mogą liczyć na bardziej elastyczne zasady przyznawania świadczenia pielęgnacyjnego. Oto wszystko, co warto wiedzieć na temat tej formy wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">33e71f72-82ad-4746-8dbd-61839cbeb93f</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:22:34 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QWOk9kpTURBXy8yNDM0ODZhYjI4YzMwNjEzMjY0OTI4MjkwOWY5M2Y5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI wprowadza kontrolę rodzicielską dla ChatGPT po śmierci nastolatka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-wprowadza-kontrole-rodzicielska-dla-chatgpt-po-smierci-nastolatka/1bld39d</link>
			<description>OpenAI ogłosiło wprowadzenie narzędzi kontroli rodzicielskiej dla ChatGPT, odpowiadając w ten sposób na rosnącą presję społeczną i prawną po śmierci amerykańskiego nastolatka, który korzystał z popularnego chatbota. Nowe funkcje mają pomóc rodzicom w monitorowaniu i ograniczaniu sposobów, w jakie młodzież korzysta z aplikacji. Mają też ostrzegać opiekunów, gdy istnieje ryzyko, że dziecko znajduje się w kryzysie psychicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0c21656-43d6-4fca-beef-bc802e6b7096</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 10:39:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A9qk9kpTURBXy81NGVlOWVhZDU1MTJmYzQ3YzA4NWI0ZGY2OGRlYTZhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspert ostrzega: Część firm może nie zdążyć z KSeF. Jak tego uniknąć? [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/obowiazkowy-ksef-dowiedz-sie-jak-uniknac-chaosu-w-firmie/m2g149m</link>
			<description>Dostosowanie do Krajowego Systemu e-Faktur to obecnie główny problem podatkowy firm. Choć termin wejścia w życie nowych zasad został mocno odsunięty w czasie, to jak mówi Robert Łuszczyna, senior menadżer w dziale Doradztwa Podatkowego EY Polska, Ministerstwo Finansów pewne działania zaplanowało późno. W efekcie część podatników może nie zdążyć z przygotowaniami do KSeF. Tłumaczymy, z czym firmy mają problemy, jak ich uniknąć i nie dać sobie narzucić wymagań stawianych przez kontrahentów. Bo w przypadku wdrożenia KSeF panuje zasada: &quot;kto pierwszy ten lepszy&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a5df28f-30d7-462b-909a-4e5e064021df</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:47:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tsRk9kpTURBXy81YjY4ZGQwNjIyYzY0ZWQyNTUxMzhhMDIwZjRiYjZmOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek kawy w kryzysie. Kawosze muszą płacić więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rynek-kawy-w-kryzysie-kawosze-musza-placic-wiecej/2d60r2f</link>
			<description>Obchodzimy dziś Dzień Kawy. Rynek kawy od miesięcy jest w kryzysie i fazie gwałtownej niestabilności cenowej. Powód? Gigantyczna nierównowaga między globalną podażą a rosnącym popytem. Zła wiadomości dla miłośników kawy: może być jeszcze drożej.</description>
			<guid isPermaLink="false">75a9e600-7789-4a4d-8571-4864e6743432</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:24:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Iek9kpTURBXy8yZjAwZTY3M2M1YWUxODJkYjM1ZTEyNTM2M2Y5NmQ3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiemy kto kupił monumentalnego Mitoraja. Za &quot;Tindaro&quot; stoi jeden z najbogatszych Polaków i jego nowy projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wiemy-kto-kupil-tindaro-rekordowa-aukcja-monumentalnej-rzezby/mkc8bbh</link>
			<description>Monumentalna rzeźba Igora Mitoraja &quot;Tindaro&quot; stanie się nowym symbolem warszawskiej przestrzeni publicznej. NOHO Investment, lider w segmencie nieruchomości premium, wylicytował to wyjątkowe dzieło za rekordową kwotę 6,89 mln zł podczas aukcji Domu Aukcyjnego Polswiss Art. To jedno z najgłośniejszych wydarzeń na europejskim rynku sztuki w ostatnich miesiącach. Beneficjentem rzeczywistym w NOHO Investments jest Sebastian Kulczyk, jeden z najbogatszych Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">cec0b2db-6144-44a9-a021-9d7f89a7eccf</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pTlk9kpTURBXy9lYTczZWNjZjQ5MWYxOWExYzA2MDZlZDVlNTY3MTMzZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest pierwszy &quot;wyrok niebyły&quot;. Sędziowie SN skorzystali z nowego oręża</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-najwyzszy-wydaje-przelomowa-uchwale-wyroki-moga-byc-niebyle/kk21rcy</link>
			<description>Wyrok Izby Kontroli Nadzwyczajnej i Spraw Publicznych Sądu Najwyższego wydany w składzie z udziałem choćby jednego sędziego powołanego z udziałem Krajowej Rady Sądownictwa wybranej po 2018 r. należy uznać za niebyły (nieistniejący). Tak uznał poszerzony, siedmioosobowy skład Izby Pracy i Ubezpieczeń Społecznych Sądu Najwyższego w sprawie dotyczącej rozwiązania umowy o pracę. To efekt orzecznictwa TSUE.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c1cea17-92b2-4f3a-bbf4-228a55e870e6</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1R9k9kpTURBXy84YzQwMjAzYzA3YWRlMjAxYjg1YjdhOWYxYWRhNmRlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wracają dobre wieści ze sklepów. Mamy nowy raport [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wracaja-dobre-wiesci-ze-sklepow-mamy-nowy-raport/ptkt24e</link>
			<description>W ostatnich tygodniach ceny w sklepach ciągle rosły, natomiast mamy wreszcie zmianę tego trendu. Jak wynika z danych aplikacji PanParagon, zakupy potaniały tym razem o 0,4 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">27339631-cd37-4db9-ad45-4bc3467397fa</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:55:35 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/imqk9kpTURBXy82YzE5M2UyNDI1ZTVkZjA4ZjVkZjg1Njc0ZTM0ZDA2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google zabiera kliknięcia sklepom e-commerce w Polsce. Spadają przychody, rosną koszty marketingu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-zabiera-klikniecia-sklepom-e-commerce-w-polsce-spadaja-przychody-rosna-koszty/d5hqvfm</link>
			<description>Coraz więcej użytkowników otrzymuje odpowiedzi od sztucznej inteligencji Google'a, zanim jeszcze kliknie w jakikolwiek link. Ta funkcja, znana jako AI Overview, zmienia układ sił w wyszukiwarce — ruch z wyników organicznych spada, a firmy e-commerce zaczynają odczuwać straty. Najnowsze badania pokazują, że klikalność może być niższa nawet o jedną trzecią. Jak na tę zmianę reagują Allegro, Zalando czy Komputronik? Odpowiadamy w tekście.</description>
			<guid isPermaLink="false">438070fe-c997-46b7-87e2-a8a83de1a53e</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:18:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zCgk9kpTURBXy80MTBmMDFkZTk3ZDAwZTZkMzNlYmU4OTE3NzY0MGVhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Darowizna samochodu po leasingu. Jak obronić się przed zmianami? Tłumaczymy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-samochodow-jak-uniknac-podatku-przed-zmiana-przepisow-ww-2026-r/90srwcr</link>
			<description>Ministerstwo Finansów chce ograniczyć obecne, legalne optymalizacje podatkowe związane z leasingiem samochodów. Proponuje uszczelnienie przepisów podatkowych w taki sposób, aby od 1 stycznia 2026 r. ograniczyć wykupy samochodu z leasingu i darowanie pojazdu np. żonie. Tłumaczymy, co zrobić, aby zdążyć przed tymi zmianami i skorzystać z obecnych, korzystniejszych rozwiązań.</description>
			<guid isPermaLink="false">be566b4d-d0c0-4416-863f-99894640cc13</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:12:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/riYk9kpTURBXy9kOTdjZGQ2M2UxZGQ1NTYxOTRhMDE1ZDA3MmY2ZDNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ich wyroki będą niebyłe? RPO o skutkach wyroku TSUE i uchwały Sądu Najwyższego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/tsue-zmienil-zasady-gry-orzeczenia-sadu-najwyzszego-zagrozone-rpo-mowi-dlaczego/qwyt9jp</link>
			<description>Prof. Marcin Wiącek, rzecznik praw obywatelskich, rzuca nowe światło na uchwałę Sądu Najwyższego, w której pojawia się wyrok niebyły. Nie chce jej komentować wprost, ale w rozmowie z Business tłumaczy, w jakich konkretnych okolicznościach można uznać orzeczenia SN za nieistniejące. To skutek wyroku TSUE. Zdaniem rzecznika z jednej strony problem nie dotyczy wyłącznie Izby Kontroli Nadzwyczajnej i Spraw Publicznych, z drugiej nie wszystkich sędziów powołanych przez neoKRS.</description>
			<guid isPermaLink="false">d61e0764-c679-46ca-bbef-fc1db38778c7</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:06:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vZck9kpTURBXy80OGJiNGI1MTJkMmEwNDQxYzhiOTQwOTY2YzQ4Njg3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak odnieść sukces w pracy i w życiu? Ośmiu gigantów finansów dzieli się swoimi radami dla młodych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zapytalismy-finansowych-gigantow-o-rady-oto-co-powiedzieli-o-drodze-do-sukcesu/j6hc9mw</link>
			<description>Martwi cię, że AI odstawi cię na boczny tor? Na prośbę Business Insidera potentaci finansowi podzielili się swoimi wskazówkami dla młodych ludzi, jak odnieść sukces w pracy i życiu. — Nigdy nie było bardziej obfitego i sprzyjającego czasu, by być młodym człowiekiem — twierdzi jeden z nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5dfe5ee-4432-4005-a540-a0316dea0e26</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:59:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVNk9kpTURBXy9lZmJmODUyNGM5MzkyZjNiNWY1ZTE1MDg3ZTlhOGQ2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyroki tych sędziów mogą być uznane za niebyłe [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyroki-tych-sedziow-moga-byc-uznane-za-niebyle-lista/dvcjpv8</link>
			<description>W wyroku TSUE precyzyjnie wyjaśniono, że za &quot;niebyły&quot; można uznać tylko wyrok wydany z udziałem sędziów Sądu Najwyższego, których prezydent powołał w 2018 r. w czasie, gdy wykonanie uchwały Krajowej Rady Sądownictwa, zawierającej wnioski o powołania, było zawieszone. Tak uważa, prof. Marcin Wiącek, rzecznik praw obywatelskich. W rozmowie z Business Insider Polska wyjaśnił, że chodzi głównie o dwie uchwały Krajowej Rady Sądownictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">f437c927-7dff-489c-8d00-7dcb469d7d9d</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:45:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aWak9kpTURBXy8wMTFhN2NiZWFkY2NjOGI4MDVkMzZmYWVmMWU0NmNhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tych branżach pracownicy zarabiają za mało, a tam są przepłacani [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-polsce-rosna-sprawiedliwie-oto-przeplacani-i-niedoceniani-pracownicy/jrqc79s</link>
			<description>Podwyżki wynagrodzeń w Polsce są sprawiedliwe? Z punktu widzenia efektywności pracy to zależy. W sześciu sektorach polskiej gospodarki wzrost wydajności pracowników w latach 2016-2024 był większy niż podwyżki płac. W prawie dwa razy większej liczbie branż wynagrodzenia w tym samym czasie urosły szybciej, niż wynikałoby to z produktywności. Ekonomista pytany o to, w jakim tempie powinny w takim razie w kolejnych latach rosnąć zarobki, odpowiada: &quot;dwucyfrowe dynamiki produktywności i płac, jakie widzieliśmy po pandemii, nie utrzymają się&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5129616-1acb-425d-9a9f-390988b7f658</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rjIk9kpTURBXy9hMzg4MDlmODU1ZDllNzNjZTFlYTk5NGEwMTFjMjEyYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska została liderem Europy w sprzedaży elektryków. &quot;Zupełnie niespodziewanie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/polska-liderem-europy-w-sprzedazy-elektrykow-zupelnie-niespodziewanie/2zw8g88</link>
			<description>Gdy spojrzeć na sierpniowe wyniki rejestracji, okaże się, że w Polsce zarejestrowaliśmy o 237 proc. więcej elektryków niż w 2024 r. Nikt w Europie nie zrobił tak dużego skoku. Wskoczyliśmy jednocześnie do pierwszej dziesiątki UE, jeśli chodzi o łączną sierpniową liczbę rejestracji, wyprzedzając np. Włochy — mówi w rozmowie z Business Insiderem Maciej Mazur, dyrektor zarządzający Polskiego Stowarzyszenia Nowej Mobilności.</description>
			<guid isPermaLink="false">8256c379-02d2-4975-9a90-6e399cd180eb</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 03:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DG6k9kpTURBXy9lNGNlNWJlYzU2ZTExNTRlN2NhOWZhODRlNTRiMWEwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indie na celowniku USA. Ograniczenie zakupów rosyjskiej ropy warunkiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/usa-naciskaja-na-indie-w-sprawie-rosyjskiej-ropy/psd3syq</link>
			<description>Waszyngton postawił sprawę jasno. Jeśli Indie chcą zacieśnić relacje handlowe ze Stanami Zjednoczonymi, będą musiały podjąć zdecydowane kroki w sprawie zakupów surowców energetycznych z Rosji — donosi agencja Reuters. Zakupy te stały się głównym punktem spornym w negocjacjach o przyszłą umowę handlową pomiędzy dwoma krajami.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c528200-c76c-434d-897c-8eaddef482aa</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 19:42:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lTJk9kpTURBXy85MmI2ZjZlOTdlZjc0MTM3MDljOWZkZWFmY2Y4YzVkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe cła Trumpa na leki. Wyjątki dla krajów mających porozumienia z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/nowe-cla-trumpa-na-leki-sa-jednak-wyjatki/n561g5g</link>
			<description>Nowe taryfy Donalda Trumpa na import leków nie będą dotyczyć państw, które mają z USA negocjowane umowy handlowe zawierające przepisy dotyczące farmaceutyków — poinformował agencję Bloomberg urzędnik Białego Domu. To oznacza wsparcie dla gospodarek takich jak Unia Europejska i Japonia.</description>
			<guid isPermaLink="false">fea7595d-cf51-4023-ad3a-2e9ca104a27d</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 18:41:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qBhk9kpTURBXy8xOTY1YmI2MDA3NGVhZTkyNDcxNzA5ZDk1OTEyNjkxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niektórzy kierowcy nie zdają sobie z tego sprawy. Za to parkowanie grozi mandat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mandat-za-parkowanie-tylem-obowiazujace-przepisy-2025/e22z39b</link>
			<description>Parkowanie tyłem do budynku — czy naprawdę grozi za to mandat? Na osiedlach można zauważyć tabliczki informujące o zakazie parkowania tyłem, który ma ochronić mieszkańców niższych pięter przed spalinami. Czy kierowca może zostać ukarany za złamanie takiego zakazu? Wyjaśniamy, co mówią przepisy</description>
			<guid isPermaLink="false">7d02609e-7ebc-4eba-8301-72ff30c51a61</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 17:41:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/btok9kpTURBXy8yYTIyNjY5ODFjZTM3NDNjM2IzYzkxNzIzNzU1MDkwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przyjmują z pocałowaniem ręki. Oferują 10 tys. zł i darmowe zakwaterowanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-niemczech-bez-jezyka-10-tys-zl-brutto-i-darmowe-zakwaterowanie-aktualne/hxhtsvz</link>
			<description>Niemieckie firmy coraz częściej rekrutują Polaków do pracy, nie wymagając znajomości języka niemieckiego. Pracodawcy oferują umowy o pracę, zakwaterowanie i dodatkowe benefity. Czy to wystarczy, aby zatrzymać spadek zainteresowania wyjazdami zarobkowymi wśród Polaków? Oto przykład ofert zatrudnienia zza naszej zachodniej granicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">fce18c43-e9ec-46d5-9da4-150a34ee3a84</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:28:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3kAk9kpTURBXy8yNzY2ODkzZTIwNzg4ZWJjOTZkZTA3NzJjMjVmZGQ0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W teorii zarabia krocie. Ile tak naprawdę zarabia rolnik?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-zarabia-rolnik-najnowsze-dane-gus/wcxp2tw</link>
			<description>Ile zarabia rolnik? Przeciętny roczny dochód dla gospodarstwa o średniej wielkości wynosi 63 tys. zł — wynika z danych Głównego Urzędu Statystycznego. &quot;Łatwo pomnożyć 5429 zł. Ale to czysta teoria&quot; — krytykują dane rolnicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">29203e78-8838-42de-bfe6-bade0fbc3533</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:09:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d2Mk9kpTURBXy8xNGIwOGFmZmMzMmQxZDA4ZGNiN2M1YzNmZGY5M2Q0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ryzyko podwyżek&quot;. Takie mają być ceny na stacjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ryzyko-podwyzek-takie-maja-byc-ceny-na-stacjach/kkbxx4b</link>
			<description>Na części stacji paliw, gdzie ceny pozostawały stabilne, istnieje ryzyko podwyżek średnio do 3-4 gr — prognozują w piątek analitycy Refleksu. Dodali, że na pozostałych stacjach ceny będą się wahać.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4d99c3d-acd2-4dcb-9556-73ce0a110081</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:01:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xnlk9kpTURBXy84YmNhODEwMjIyNGZmMzZiODQ1MDY3ZjY5OTFkYzFjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie pierwszy park narodowy od 20 lat. Jest decyzja Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/to-bedzie-pierwszy-park-narodowy-od-20-lat-jest-decyzja-sejmu/eyh7579</link>
			<description>Sejm uchwalił ustawę o utworzeniu Parku Narodowego Doliny Dolnej Odry. Zgodnie z założeniami miałby on mieć blisko 4 tys. ha i powstać już w listopadzie w województwie zachodniopomorskim. Byłby to też pierwszy park narodowy od ponad 20 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a39b030-499a-4c75-bed0-29948060a784</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:11:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/icwk9kpTURBXy9kOWQzZjk2YzQ1MGVkM2JmMjgxMmZhMTQ5ODM2NTY5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o kryptowalutach i kantorach internetowych uchwalona przez Sejm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ustawa-o-kryptowalutach-i-kantorach-internetowych-uchwalona-co-zrobi-prezydent/fwqe8xr</link>
			<description>Sejm uchwalił w piątek ustawę o rynku kryptoaktywów. Zakłada ona m.in., że nadzór nad nim sprawować będzie Komisja Nadzoru Finansowego (KNF). Przewiduje również kary za m.in z nielegalną emisją tokenów. Zanim ustawa wejdzie w życie, musi ją jeszcze podpisać prezydent.</description>
			<guid isPermaLink="false">5eff2a1f-7471-4690-8ca8-d71918d11703</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:56:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mpDk9kpTURBXy83ZDk2MmI3N2E2NWVhZGFkNmY1YzI5MTJmOGE3NzVkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Łabędzi śpiew najlepszych bankowych lokat. Oto skutek cięcia stóp procentowych [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/labedzi-spiew-najlepszych-bankowych-lokat-oto-skutek-ciecia-stop-ranking/3shf14c</link>
			<description>Cięcia stóp procentowych oznaczają nie tylko niższe raty dla kredytobiorców, ale mają też drugą stronę medalu: niższe oprocentowanie dla liczniejszej grupy deponentów. W niektórych bankach można jednak załapać się jeszcze na niezłą ofertę lokat. Oto najnowszy ranking.</description>
			<guid isPermaLink="false">9155117d-542d-4b96-9b77-949c19450254</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:03:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Muqk9kpTURBXy8xNDExYzJhZWRiNzY2NmNkMzg2ODM3YzNhYTAzZGMxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wreszcie coś drgnęło. Odżywa rynek zapomnianych instrumentów finansowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wreszcie-cos-drgnelo-odzywa-rynek-zapomnianych-instrumentow-finansowych/jxrdqr7</link>
			<description>ING Bank Hipoteczny przeprowadził subskrypcję emisji czteroletnich listów zastawnych o wartości 1 mld zł, a marża została ustalona na poziomie 78 pb ponad stawkę WIBOR 6M. To kolejna ostatnio transakcja tego typu przeprowadzona przez polskie banki. Niebawem ruszy pionierska oferta listów zastawnych skierowana do inwestorów indywidualnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">55b4b5e6-faa3-499a-a4b9-46b9654a3bff</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:35:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/il8k9kpTURBXy9mMzVkMTg1NTE1YjFkNjY2ZTU0ODBjNjcxNmFjMWU0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupiłem chińskiego elektryka i zabrałem go w podróż po Europie. Oto co mnie zaskoczyło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/moj-pierwszy-elektryk-i-od-razu-z-chin-wrazenia-zaskakujace/wf07yr0</link>
			<description>Rafael i jego żona kupili dwa samochody BYD po tym, jak po raz pierwszy zdecydowali się przejść na napęd elektryczny. Kompaktowym Dolphinem Surf wyruszyli w podróż samochodową z Hiszpanii do Niemiec liczącą ponad 1,5 tys. km. Pomimo obaw o tzw. range anxiety (strach przed brakiem zasięgu) Rafael stwierdził, że była to zaskakująco relaksująca podróż, choć trwała nieco dłużej niż autem spalinowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb82753a-9c71-4e82-a492-5dd6976cf38c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:24:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fsfk9kpTURBXy8xY2JhOWE0ZDA0MzEzZDVlN2JmMzZiZTIzMTZjZDA3Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen Paczka zmieni właściciela. Płocki koncern znalazł nabywcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-sprzedaje-orlen-paczke-poczta-polska-nowym-wlascicielem/xde2zhf</link>
			<description>Orlen Paczka już wkrótce może zmienić właściciela. Orlen, który od wielu miesięcy szukał nabywcy, który przejmie od niego tę działalność niezwiązaną z podstawowym profilem płockiego koncernu, znalazł kupca. Będzie nim najprawdopodobniej Poczta Polska, z którą spółka podpisała wstępne porozumienie. Na początek Poczta Polska wejdzie jako mniejszościowy inwestor do akcjonariatu Orlen Paczki.</description>
			<guid isPermaLink="false">011d0a29-226d-470c-b1d4-5bdb3e4461b4</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N59k9kqTURBXy81NzM1YzM2YWJlMmJmYWI5MDAyNTFlNzQ1MDk5OTI1ZC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe zadłużenie świata. Polska w czołówce krajów o najszybszym wzroście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/swiatowy-dlug-osiagnal-nowy-rekord-kwota-przyprawia-o-zawrot-glowy/15qc03k</link>
			<description>Światowy dług w I półroczu 2025 r. wzrósł w ciągu sześciu miesięcy o 21 bln dol. i osiągnął ok. 338 bln dol., co jest najwyższą wartością w historii, a Polska wymieniana jest wśród krajów z jednym z najszybszych przyrostów zadłużenia — wynika z raportu Instytut Finansów Międzynarodowych (IIF). Wskaźnik długu do PKB świata jednak zmniejszył się.</description>
			<guid isPermaLink="false">72de62e7-1a8f-4b5a-b499-189800ddf9f8</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:20:59 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R1Mk9kpTURBXy8yYTNkYmEyNzdiOWJmMjkxMDllZWIwY2JkMTJkMGRlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy inwestują na Łotwie. Powstanie duża fabryka amunicji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/lotwa-zaciesnia-wspolprace-z-niemcami-powstanie-duza-fabryka-amunicji/hqr2rgd</link>
			<description>Łotewskie władze zawarły w czwartek porozumienie z niemieckim koncernem zbrojeniowym Rheinmetall dotyczące budowy zakładu produkującego amunicję artyleryjską, w tym pociski dużego kalibru 155 mm. Informację przekazała Łotewska Korporacja Obrony Narodowej (VAK).</description>
			<guid isPermaLink="false">7b77dc41-d228-42ba-bacf-64c7dbf5f23c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:29:26 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Rgk9kpTURBXy8xMjE1ZTg4NTA1ODkyMDk4NjNlZmE3NTRlYWE1ZDNmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dramatyczny spadek urodzeń w Polsce. Najgorsze dane od 200 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najnizsza-liczba-urodzen-w-polsce-od-200-lat-eksperci-ostrzegaja-przed-kryzysem/pk88zd8</link>
			<description>W 2024 roku w Polsce przyszło na świat zaledwie 251,8 tys. dzieci — to najniższy wynik nie tylko od czasu II wojny światowej, lecz także od dwóch stuleci na całym obszarze obecnych ziem polskich. Dane opublikowane przez &quot;Gazetę Wyborczą&quot; i opatrzone komentarzem ekspertów wskazują, że kryzys demograficzny przybiera bezprecedensowe rozmiary.</description>
			<guid isPermaLink="false">31070e93-5f04-4e7e-996d-07863f351a1c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:01:40 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FTWk9kpTURBXy80MGRmOGMxZWEwMDY2OTQ1MDlmMjAyZjYxMzljNWY1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Intel całkowicie uratowany? Po Nvidii kolejnym inwestorem może być Apple</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/intel-calkowicie-uratowany-po-nvidii-kolejnym-inwestorem-moze-byc-apple/9sl5nns</link>
			<description>Intel, który od kilku lat walczy o odzyskanie znaczenia w półprzewodnikach, ma za sobą kolejny nagłówek dnia — według doniesień Bloomberga spółka zwróciła się do Apple o potencjalną inwestycję. Rozmowy są na wczesnym etapie i mogą nie zakończyć się porozumieniem, ale sama wiadomość podbiła kurs Intela o ponad 6 proc. i rozpaliła spekulacje, czy do niedawnych zastrzyków gotówki dołączy teraz producent iPhone'a.</description>
			<guid isPermaLink="false">69805a43-faff-4e7a-bc01-1cb16379a8bd</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:57:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ewIk9kpTURBXy9hNzJlNThhMWRhNWU5MjAwYzgxOGIzOTYyMTFkNGUzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump ogłosił nowe cła. Obejmą głównie lekarstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-trump-uderza-w-przemysl-farmaceutyczny-oglosil-nowe-cla/mkwxfer</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump ogłosił w czwartek pakiet nowych ceł, które mają objąć kluczowe grupy importowanych towarów. Najbardziej kontrowersyjna decyzja dotyczy farmaceutyków — już od 1 października 2025 r. markowe i opatentowane leki będą obłożone 100-procentowym cłem, o ile ich producenci nie zdecydują się na budowę zakładów w USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">470a0fd5-ce53-4b9b-8ad8-c8139a1a5f70</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:41:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3Lk9kpTURBXy8wYjFiMGRiYmRjYTg1MmRiMGZmNDU2N2I1NzYxOTM2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacje rodzinne dostaną czas na działanie. Ministerstwo skorygowało projekt nowelizacji CIT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/autopoprawka-mf-wplynie-na-podatki-fundacji-rodzinnej-tlumaczymy/62m396c</link>
			<description>Ministerstwo Finansów skorygowało projekt nowelizacji opodatkowania fundacji rodzinnej. Autopoprawka jest częściowo korzystna, a częściowo niekorzystna. Najważniejsza zmiana dotyczy przesunięcia okresu tzw. lock-upu na aktywach. Ma on objąć aktywa wnoszone do fundacji rodzinnej od 1 stycznia 2026 r., a nie — jak pierwotnie zakładał resort finansów — od 1 września 2025 r. i to z mocą wsteczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">a45795d2-60aa-4e33-b375-b5c2a008f548</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:24:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2Ak9kpTURBXy8yNWQ2ZDFmY2Y4YzFlYWZiYmRhOGViMDBiMGM1OWI1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
