<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Louis Vuitton wchodzi na rynek kosmetyków. Ceny oszałamiają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/louis-vuitton-wchodzi-na-rynek-kosmetykow-ceny-oszalamiaja/4nn9ef1</link>
			<description>Dom mody Louis Vuitton wkracza na rynek kosmetyków do makijażu. Brand nawiązał współpracę ze znaną wizażystką, aby wprowadzić na rynek swoją pierwszą stałą kolekcję kosmetyków kolorowych. Ceny produktów zaskakują i ustanawiają nowy rekord — nawet w świecie dóbr luksusowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">af065dbe-9d76-416b-80f7-fb989f127f51</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:38:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UF6k9kpTURBXy8zZjFmODQ5YTYxNzE3MjA4YzJlODg3ZjlmNmU1ZmYwNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zespół Trumpa spotka się z władzami Ukrainy w Nowym Jorku. Zełenski podał szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zespol-trumpa-spotka-sie-z-wladzami-ukrainy-w-nowym-jorku-zelenski-podal-szczegoly/pmrdnym</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski zapowiedział, że w najbliższy piątek przedstawiciele jego administracji spotkają się w Nowym Jorku z zespołem prezydenta USA Donalda Trumpa. Rozmowy mają dotyczyć kwestii bezpieczeństwa i przyszłych gwarancji dla Ukrainy w obliczu trwającej wojny z Rosją.</description>
			<guid isPermaLink="false">8130b50c-2ebd-4ae1-aa04-7833e4655b06</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:33:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H_9k9kpTURBXy83NDFiZWE4Yzk3YjFhY2ZlMTE5YjE0Y2VhYTJiYWJjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nagroda Trumpa&quot; zamiast Nagrody Nobla? Kandydat na ambasadora USA zaskakuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nagroda-trumpa-zamiast-nagrody-nobla-kandydat-na-ambasadora-usa-zaskakuje/e1g0c5x</link>
			<description>Tom Rose, wskazany na nowego ambasadora Stanów Zjednoczonych w Polsce, wywołał dyskusję swoją wypowiedzią na temat prestiżowej Pokojowej Nagrody Nobla. W środę ocenił, że Donald Trump &quot;jest zbyt dobry&quot;, by ją otrzymać, i zaproponował ustanowienie nowej nagrody – imienia samego byłego prezydenta USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">4cb42c7e-8401-41fe-b9f9-985ecd40c434</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 17:59:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2oYk9kpTURBXy82NmQ4ODUxY2RjZTE5MmRjMWM2OGU4MjA2NWY1NDEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacja Sorosa odpowiedziała na zarzuty Trumpa. Padły stanowcze słowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/fundacja-sorosa-odpowiedziala-na-zarzuty-trumpa-padly-stanowcze-slowa/qr4nmzy</link>
			<description>Fundacja Open Society Foundations (OSF), założona przez George’a Sorosa, stanowczo odrzuciła oskarżenia prezydenta USA Donalda Trumpa, jakoby jej działania miały związek z finansowaniem brutalnych protestów. Szczegóły zamieściła w oświadczeniu cytowanym przez agencję AFP.</description>
			<guid isPermaLink="false">13fc3a4b-7445-48aa-9174-db3461f92829</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 17:40:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2rvk9kpTURBXy9iMzk1MWVlMDFiMmMyNTMyZTNjOTA0ZTg4ZDRiYjgyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tej ustawy prezydent nie zawetował. Chodzi o emerytury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wysokosc-emerytury-na-dwa-kliki-w-mobywtelu-prezydent-podpisal-ustawe/xv9f0ct</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawą o likwidacji Centralnej Informacji Emerytalnej, wymyślonej za rządów PiS. To jednak nie oznacza, że nie powstanie miejsce, w którym każdy będzie mógł sprawdzić w jednym miejscu wysokości prognozowanej emerytury.</description>
			<guid isPermaLink="false">61dc5f20-b3b3-4970-a323-ea6cbd3a371b</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 17:22:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k28k9kpTURBXy9hNzQzYmRhY2ZhNDgyYzkwMTA0NTM5MjJmNmZkM2ViYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ma odwrotu od KSeF. Prezydent podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/prezydent-karol-nawrocki-podpisal-nowelizacje-ksef-20-tlumaczymy-zmiany/jjl5gjs</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację VAT, która domyka rewolucję fakturową, czyli KSeF 2.0. Fakturowanie po nowemu, przez Krajowy System e-Faktur, ma ruszyć od 1 lutego 2026 r. i od 1 kwietnia 2026 r. Dzięki KSeF fiskus będzie na bieżąco wiedział wszystko o transakcjach przedsiębiorców. To będzie rewolucja zarówno w VAT, jak i w podatku dochodowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c4ecabf-2c3a-44c1-98ec-2d6771919a41</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 17:03:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKYk9kpTURBXy8xZmJhN2RjNjFmMzFhOTkzYmE3NGViNTljZGZhOTI0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wraca bon turystyczny na nowych warunkach. Zgłoszenia ruszają już za kilka dni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowa-edycja-bonu-turystycznego-rusza-we-wrzesniu-jest-o-co-walczyc/94e3kn0</link>
			<description>We wrześniu ruszają nowe edycje bonu turystycznego. Chętni mogą otrzymać dofinansowanie noclegów w dwóch turystycznych regionach Polski: na Podlasiu oraz Warmii i Mazurach, w okresie poza sezonem wakacyjnym. Zgłoszenia do Podlaskiego Bonu Turystycznego ruszają 1 września, natomiast o Warmińsko-Mazurski Bon Turystyczny można się ubiegać od 27 września.</description>
			<guid isPermaLink="false">652fc9b7-a23f-478b-8af6-c2635ca8782f</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 16:30:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rVEk9kpTURBXy9lZWU3NDM1NWFmOTBiYjdhMGY0YzU0MDU0MmRjZTA3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rada Gabinetowa. Sikorski skomentował weto prezydenta dla pomocy Ukraińcom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rada-gabinetowa-sikorski-skomentowal-weto-prezydenta-dla-pomocy-ukraincom/nczjhkf</link>
			<description>Polska inwestycja w system Starlink, wspierający ukraińską obronę przed rosyjską agresją, to &quot;jedne z najlepiej wydanych pieniędzy&quot; – podkreślił wicepremier i minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski po posiedzeniu Rady Gabinetowej. Odniósł się w ten sposób do prezydenckiego weta wobec nowelizacji ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy, które – zdaniem rządu – może osłabić skuteczność wsparcia udzielanego Kijowowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">3cce6784-fea9-4678-9c60-1509603b1408</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 16:14:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qnck9kpTURBXy9mOTQxN2QzZDA4NjI3NjA4N2EzYzAxNWU2MTZjNDdiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe przychody fundacji Tadeusza Rydzyka. Tak dobrze jeszcze nie było</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/fundacja-tadeusza-rydzyka-z-rekordowym-zyskiem-na-to-pojda-pieniadze/vk1ngez</link>
			<description>Powiązana z Tadeuszem Rydzykiem fundacja Nasza Przyszłość zakończyła 2024 r. z rekordowym zyskiem. Organizacja osiągnęła ponad 10,4 mln zł przychodu. Zysk netto przekroczył 4,1 mln zł. Wiadomo już, na co nadwyżka zostanie przeznaczona.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd7726fe-b1a5-4541-aacd-934230189666</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 16:08:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/we3k9kpTURBXy9kNzk1ODY0ODI5NjY1OTEzNWYwZGE3NTIxYTBkNjhmYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd uchwalił stanowisko na wizytę prezydenta w USA. &quot;Co mówić, czego nie mówić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radoslaw-sikorski-o-wizycie-prezydenta-nie-tylko-fotki-ale-decyzje/56bcpm0</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła stanowisko rządu na zbliżającą się wizytę prezydenta Karola Nawrockiego w Stanach Zjednoczonych – poinformował w środę wicepremier i minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski. Wyraził nadzieję, że wizyta &quot;będzie skuteczna w załatwianiu spraw dla Polski&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">268e3941-a419-440c-b6e0-a44b1394bffe</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 16:04:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qi7k9kpTURBXy80NTgzMzY2NjlhNTdjOWZiNjg2YmM3OWEzYzQ2OGMyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska nie dostosowuje prawa do UE. Jest kolejne weto Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-nie-dostosowuje-prawa-do-ue-jest-kolejne-weto-karola-nawrockiego/7876jjl</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki poinformował w środę o zawetowaniu nowelizacji ustawy dotyczącej zapasów ropy i gazu. Dokument miał dostosować polskie przepisy do prawa unijnego, usuwając zapis zakwestionowany przez Komisję Europejską w kwestii zasad przechowywania gazu ziemnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">57e49294-c18b-4471-88df-33fef44912e8</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 15:48:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iZMk9kpTURBXy8wYzE5MDk4Nzk5MzE0MTI5YzdhYzg4OTMyNDUxYjFiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen i Michał Sołowow doszli do porozumienia. Tu stanie pierwszy reaktor jądrowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/orlen-i-michal-solowow-doszli-do-porozumienia-tu-stanie-pierwszy-reaktor-jadrowy/djffghs</link>
			<description>Orlen i miliarder Michał Sołowow zawarli porozumienie w sprawie funkcjonowania ich wspólnej spółki Orlen Synthos Green Energy, która ma budować małe reaktory jądrowe (SMR) – wynika z nieoficjalnych informacji Business Insider Polska. To koniec impasu w sprawie rozwoju SMR-ów. Podjęto także decyzję, że pierwszy reaktor powstanie we Włocławku.</description>
			<guid isPermaLink="false">d37f7107-2c35-4912-b476-6da0f33f56a4</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 15:28:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fH6k9kpTURBXy84YmZhOTQ5NmM4MmUwNGMwNGEzNWQ0ZDBlZTUxMDZiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowszy komunikat ZUS. Chodzi o wypłatę czternastej emerytury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czternasta-emerytura-trafia-we-wrzesniu-zus-wyjasnia-zasady/g3qepez</link>
			<description>Zakład Ubezpieczeń Społecznych wystosował komunikat, który dotyczy 14. emerytury. ZUS wyjaśnia, że tegoroczna czternasta emerytura trafi do uprawnionych razem z emeryturami i rentami przysługującymi za wrzesień. Zakład wypłaci dodatkowe roczne świadczenie z urzędu, bez konieczności składania specjalnego wniosku.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c368b0a-8206-40cf-b50c-3df5b62c1cf3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 15:26:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/54Zk9kpTURBXy8yMzAyZjZkYTk3NGI4ZDhkZGE2YzZlMzM0NWE4MjY4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd mówi: chcemy wspierać giełdę, ale jednocześnie podcina jej fundamenty. Nie może się to udać [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cezary-kocik-podatek-cit-dla-bankow-to-cios-w-oszczednosci-polakow/hl2y953</link>
			<description>Propozycja wybiórczego podniesienia podatku CIT wyłącznie dla sektora bankowego to działanie nie tylko szkodliwe i dyskryminujące. To krótkowzroczny ruch, za który najwyższą cenę zapłacą nie banki, a miliony Polaków oszczędzających na emeryturę oraz cała polska gospodarka stojąca przed ogromnymi wyzwaniami inwestycyjnymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">82379710-ba3b-4c7f-910b-a8548fedf8fa</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 15:09:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xfPk9kpTURBXy82Nzk4ZDhkMmIwYWJkZjYwNDkwNDE1MmJmMzU5MjYxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w dół w większości miast. Drożeją praktycznie już tylko w Trójmieście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-mieszkan-w-polsce-spadki-w-10-miastach-gdzie-najtaniej/f0pw5pg</link>
			<description>Mieszkania na sprzedaż w największych miastach Polski osiągnęły sufit i ich ceny spadają — czytamy w raporcie Rankomatu i Rentier.io. Na 17 monitorowanych miast w 10 ceny spadły w tym roku. W Krakowie i Warszawie metr kwadratowy nadal kosztuje najwięcej, bo średnio ponad 15 tys. zł, ale ceny tam szły w dół. Największy spadek nastąpił w Katowicach.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ea09b10-47ed-4f22-98fd-8aa6e1523a57</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 15:07:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lUfk9kpTURBXy8zODE4Y2YyYTM1NDJhYjNmZmNjNjk0NGRhNDQ2ZDg4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto Karola Nawrockiego nie zatrzyma farm wiatrowych. Minister klimatu ma plan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/weto-karola-nawrockiego-nie-zatrzyma-farm-wiatrowych-minister-klimatu-ma-plan/h5gp7m1</link>
			<description>Prezydenckie weto wobec nowelizacji tzw. ustawy wiatrakowej nie zatrzyma planów rządu dotyczących rozwoju energetyki wiatrowej na lądzie – zapowiedziała minister klimatu i środowiska Paulina Hennig-Kloska. Jak poinformowała, dwa z trzech kluczowych elementów noweli – repowering istniejących turbin oraz przyspieszenie procesu inwestycyjnego – można zrealizować poprzez zmiany w rozporządzeniach, bez konieczności ponownego uchwalania ustawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fc07392-0444-437b-8ee8-8c9dd3e26e62</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 15:02:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jTEk9kpTURBXy8wZGMyN2E2YjcwMGM4ZGUxODA4YTQ5ZTkxMDRiMzVmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja szykuje się na stagnację. Minister finansów obniża prognozy wzrostu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-szykuje-sie-na-stagnacje-minister-finansow-obniza-prognozy-wzrostu/9ldfzm3</link>
			<description>Minister finansów Rosji Anton Siłuanow zapowiedział, że w 2025 r. rosyjska gospodarka urośnie jedynie o 1,5 proc. – o punkt procentowy mniej niż zakładały wcześniejsze prognozy. Informację ogłosił podczas spotkania z prezydentem Władimirem Putinem na Kremlu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8ee49b7-147e-4df4-a5aa-f69683b7fd6a</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 14:27:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flpk9kpTURBXy81MTJjZDc3MWFkZDE0MmUyNzc3NDI1MTkyZmUzNWRiZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny stawiają gigantyczną tamę. Rośnie ryzyko konfliktu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chiny-buduja-tame-indie-alarmuja-czy-to-moze-byc-poczatek-konfliktu/41hflts</link>
			<description>Chiny rozpoczęły w lipcu budowę największej na świecie zapory wodnej, której koszt szacowany jest na 170 mld dol. Indie obawiają się, że ich długoletni rywal będzie mógł wykorzystać swoją kontrolę nad rzeką, dlatego indyjski rząd przyspieszył plany budowy własnej tamy w celu złagodzenia skutków chińskiej inwestycji. Gigantyczny projekt w Chinach może zwiększać ryzyko konfliktu o zasoby wodne.</description>
			<guid isPermaLink="false">918b923d-cf8a-4f32-9154-548be04869fb</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 14:25:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kt1k9kpTURBXy8wMmQyM2RlYmEzMDg2ZDQ2MjhjMzQ1ZjhkMDdhOTAzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pensje specjalistów i menedżerów w górę. Najbardziej w dwóch sektorach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/srednia-placa-menedzera-to-ponad-15-tys-zl-miesiecznie/ktn3xvr</link>
			<description>Pensje specjalistów i menedżerów wzrosły. Najnowszy &quot;Raport Płacowy&quot; wskazuje, że średnie wynagrodzenie w tych grupach pracowników obecnie wynosi 15 tys. 691 zł brutto. Największe wzrosty wynagrodzeń odnotowano w finansach i księgowości.</description>
			<guid isPermaLink="false">da9b7faa-6c24-4c67-94ba-9e0fd44f2474</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 14:22:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W_8k9kqTURBXy8yYzJmYzdlOWM2MGExNDYyODJlN2E4MzJhYTE3NDc3Yi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awaria PayPala w Niemczech. Banki wstrzymały transakcje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/paypal-problemy-z-bezpieczenstwem-niemieckie-banki-blokuja-transakcje/rkc0mgh</link>
			<description>Amerykański operator płatności PayPal miał problemy z systemami bezpieczeństwa, co doprowadziło do wstrzymania płatności przez niemieckie banki – donoszą media. Jak podaje &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot;, w poniedziałek banki zablokowały transakcje PayPala o łącznej wartości prawdopodobnie ponad 10 miliardów euro. &quot;To katastrofa wizerunkowa dla PayPala i strata finansowa, której skala nie została jeszcze określona&quot; – czytamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae562f67-4201-4174-bea5-12730ea5eca0</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 14:15:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wEwk9kpTURBXy9lNzMxNjliM2Y4YWJhN2NiZmQwMzQyMTE1M2UzMWU2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza największa w Europie fabryka amunicji. 350 tys. sztuk pocisków rocznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rheinmetall-otwiera-najwieksza-fabryke-amunicji-w-europie-500-mln-euro/bjfmrff</link>
			<description>Niemiecki koncern Rheinmetal otwiera w środę największą fabrykę amunicji w Europie. Nowy zakład w Unterluess koło Hanoweru miał ruszyć już kilka miesięcy wcześniej, ale koncern miał niewielkie opóźnienie w realizacji ogromnej inwestycji. Fabryka ma do 2027 r. osiągnąć moce produkcyjne na ok. 350 tys. sztuk amunicji rocznie — podaje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">db103f00-9250-49e5-ac1f-f8c83f4a9e54</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 13:56:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QGQk9kpTURBXy8zYzFiZDg4NWY5Mzg4OWE0MzY3YThlY2RjZGNlYTQ0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie nie rezygnują z Grenlandii. Wyruszyli tam z tajną misją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ludzie-donalda-trumpa-nie-rezygnuja-z-grenlandii-prowadzili-tajna-operacje/rdvbvtj</link>
			<description>Powiązani z Donaldem Trumpem Amerykanie próbowali wpływać na mieszkańców Grenlandii w sprawie odłączenia wyspy od Danii i przyłączenia do USA — donosi Duńskie Radio. Obcokrajowcy mieli też podtrzymywać kontakty z niechętnymi Kopenhadze miejscowymi politykami i biznesmenami. Duńczycy wezwali przedstawiciela USA &quot;na dywanik&quot; do MSZ.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0734e09-2961-454a-a40a-e9a906ccf6dc</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 13:25:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PBvk9kpTURBXy9lMjVlNWU5NWM2ZWI2NWRhZDU1MjFhOGI3MWU1OTc4Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cła USA na UE mogą przetrwać nawet 20 lat. Eksperci wskazują polityczną korzyść</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cla-usa-na-unie-europejska-gospodarcze-skutki-i-polityczne-korzysci/dln6xp3</link>
			<description>Amerykańskie cła nałożone na UE mogą obowiązywać nawet 20 lat i choć szkodliwe gospodarczo są jednocześnie atrakcyjne politycznie, nie wymagają podnoszenia podatków i dlatego mogą być utrzymane także przez administracje Demokratów - wynika z analizy think tanku Bruegel.</description>
			<guid isPermaLink="false">a67a1b53-650a-4e78-9e0e-810206115c31</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 13:09:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yDfk9kpTURBXy85YjFlZDYzOTJiZDk3YTFjYzYzOTc0NWZiZjczYTJjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tusk: zwiększymy moc wiatraków mimo prezydenckiego weta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-rzad-zwiekszy-moc-wiatrakow-mimo-weta-prezydenta/ss7tzp2</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapowiedział w środę, że rząd zwiększy moc lądowych elektrowni wiatrowych niezależnie od prezydenckiego weta wobec tzw. ustawy wiatrakowej. Jak podkreślił, stosowne rozporządzenie &quot;jest już gotowe&quot;, a dodatkowa energia popłynie &quot;tak czy inaczej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">acc2f0ef-4b96-4dcd-9799-f5e97e088e7e</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:37:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8HIk9kpTURBXy9iZDRhNzg5ZGE1NGI1MTFjODEwZmY3Yjk3YWJmNmVkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski budżet trzeszczy. Podwyżki w 2026 roku będą skromne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kto-zyska-na-podwyzkach-w-2026-r-emeryci-budzetowka-nauczyciele/j4ycs5s</link>
			<description>Rząd przygotowuje projekt ustawy budżetowej na 2026 r., a napięta sytuacja finansów publicznych stawia przed Ministerstwem Finansów trudne wyzwania. W obliczu prognozowanego deficytu budżetowego na poziomie nawet 300 mld zł planowane podwyżki wynagrodzeń i świadczeń będą wyraźnie skromniejsze niż oczekiwały związki zawodowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">f991b1ae-79e4-4409-bb43-cb311d8e554d</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:34:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KBMk9kpTURBXy84OTY5Mzk0NmMwYmM5ZmUzMmMzZWNiZTFlODA0NGZjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Większość Polaków czuje presję na ciągły rozwój kompetencji, ale niemal połowa nie widzi w tym wymiernych korzyści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polski-rynek-pracy-czy-rozwoj-kompetencji-przeklada-sie-na-awans/0b8hwdt</link>
			<description>Blisko dwie trzecie aktywnych zawodowo Polaków odczuwa presję na rozwój kompetencji, ale niewielu widzi w tym realne przełożenie na swoją karierę. Najnowszy raport No Fluff Jobs ujawnia, że oczekiwania pracodawców wobec kandydatów są postrzegane jako zbyt wygórowane przez niemal połowę badanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">54c4d699-f02e-4747-bf96-5c3aeb60df5a</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:36:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bxEk9kpTURBXy8wNGNjZGI0MmFkMjQzYzg3MGE0MzNhN2YyNjdhZjM1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowe trzęsienie ziemi w Orlenie. Dwie osoby odwołane z zarządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dymisje-w-zarzadzie-orlenu-prace-traca-znani-menedzerowie/tkk9mbb</link>
			<description>Rada nadzorcza Orlenu odwołała dzisiaj członka zarządu Artura Osuchowskiego oraz wiceprezes ds. finansowych Magdalenę Bartoś – wynika z informacji Business Insider Polska. Osuchowski do niedawna odpowiadał on m.in. za energetykę w płockim koncernie, ale prezes spółki Ireneusz Fąfara odebrał mu ten obszar i obecnie sam nadzoruje te kwestie. Według naszych źródeł inicjatorem dymisji tego członka zarządu był sam prezes Orlenu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1271240-4678-4278-81f1-184b1aacd46f</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:22:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h2Vk9kpTURBXy9iYzhjYWU0YTc1ZDcyNzRhMmNmYmM5ZjA3NmM2ZWNiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być przełom i koniec wojny handlowej USA-UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-europejska-nowe-przepisy-celne-co-zmieni-sie-w-handlu-z-usa/vh4x0f5</link>
			<description>Unia Europejska zamierza przyspieszyć prace nad zniesieniem ceł. Decyzja ta wpisuje się w żądania prezydenta Donalda Trumpa, który uzależnia od niej obniżenie ceł na samochody eksportowane z UE do Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">68a870c7-03d8-483d-80b9-7b23d8d5d8ba</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:56:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mMek9kpTURBXy82OWE2MTQzOWY4MjU4MjNhMDc0NjU2ZTRhYmI0MjkxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie drugie posiedzenie rządu w tym tygodniu. Kluczowy temat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budzet-panstwa-na-2026-r-rzad-zwoluje-dodatkowe-posiedzenie/zb3trx1</link>
			<description>W czwartek ma się odbyć dodatkowe posiedzenie rządu, na którym ministrowie zajmą się wstępną wersją projektu budżetu państwa na 2026 r. — dowiedział się Business Insider. Potwierdził to premier Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">dacb74ad-0a7f-4769-9d9d-b299e662a3ac</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:06:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Vwk9kpTURBXy80ODM1YTBmZmM1ZTNkYzRlOTk3NDhmYmQwODFmODAxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki boom na wyjazdy do Polski. Są nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielki-boom-na-wyjazdy-do-polski-sa-nowe-dane/3tzmxz5</link>
			<description>Rośnie popularność Polski jako kierunku turystycznego. Liczba turystów w Polsce ogółem w czerwcu bieżącego roku wyniosła 4,2 mln wobec 3,76 mln w czerwcu 2024 r. — wynika z danych GUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0d3bb4b-acde-4049-8d18-cca9041b58df</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:05:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qIUk9kpTURBXy9kOWY4ODE2NjRiOWFmYTlmZjJlNTg4NzE4MmMyYmYyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen chce ulg podatkowych. Proponuje nowe progi dla gazu i ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-zmiany-w-podatku-od-kopalin-postulaty-dotyczace-gazu-i-ropy/ejr2jbl</link>
			<description>Polski Koncern Naftowy Orlen wystosował oficjalną opinię dotyczącą projektu Ministerstwa Finansów, postulując zmiany w podatkach od wydobycia gazu ziemnego i ropy naftowej. W propozycji firmy pojawiły się sugestie, by wprowadzić ulgi w analogiczny sposób, jak planowane dla sektora miedziowego. Według Orlenu, specjalne rozwiązania podatkowe mogłyby wesprzeć realizację niezbędnych inwestycji w obrębie transformacji energetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7301652-b672-44e0-97de-2ae7446d7bc1</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:25:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cGYk9kpTURBXy80MDA4MjEyZjIyZTM4ZDY2YjM4YzNlOTM3NDA1NTYyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy grzęzną w depresji. &quot;Rosnący strach przed utratą pracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-grzezna-w-depresji-rosnacy-strach-przed-utrata-pracy/m97zq2m</link>
			<description>Nastroje Niemców, mierzone wskaźnikiem klimatu konsumenckiego, w sierpniu znacząco się pogorszyły. Dochody i oczekiwania gospodarcze spadły wyraźnie, mniej spadła natomiast skłonność do zakupów i oszczędzania. To już trzeci miesiąc z rzędu, kiedy wskaźnik się pogarsza. Na minusie jest od listopada 2021 r. Jedną z głównych barier powstrzymujących wzrost konsumpcji jest narastający strach przed utratą zatrudnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">52d5cef7-43cc-4c3f-967d-92053904c310</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:13:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S4Dk9kpTURBXy83NzBkMzY3YWE1ZjQxNmNlNjhmNDk3OTc5YmU3ZGE2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent &quot;nie godzi się&quot; na podwyżkę podatków. Ma inny pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/prezydent-nie-godzi-sie-na-podwyzke-podatkow-ma-inny-pomysl/5nngrdh</link>
			<description>Finanse państwa są w kiepskiej sytuacji, ale prezydent Nawrocki wyklucza zgodę na podniesienie podatków. Jego zdaniem &quot;dochody budżetowe należy zwiększyć przez usprawnienie sytemu podatkowego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c668fe5-4000-4c1a-85e1-ba521ef0747d</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:01:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3aNk9kpTURBXy9lM2Y2M2VjZjI5YWJkM2JiZTQ5NzQwNWY0MTcyZDg0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wiatraki będą powstawały&quot;. Premier zapewnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wiatraki-beda-powstawaly-premier-zapewnia/zndv1gz</link>
			<description>Premier Tusk zapewnia, że wiatraki będą powstawały. &quot;Znaleźliśmy sposoby, aby mocą rozporządzenia zintensyfikować nasze działania. Weto prezydenckie będzie mało skuteczne&quot; — mówi Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0369198-5250-4335-8624-1225c3b1fd82</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:55:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hipk9kpTURBXy9lNmQzNzk1ZTA1MWRmZTgyZjkwNTc5NTMyNmRkYWM1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle osób dostanie od ZUS czternastki w pierwszym terminie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-osob-dostanie-od-zus-czternastki-w-pierwszym-terminie/kcq0ynh</link>
			<description>W najbliższych dniach ZUS rozpocznie wypłatę czternastej emerytury. W pierwszym terminie świadczenie otrzyma 674,1 tys. osób na łączną kwotę brutto ponad 991,2 mln zł — mówi rzecznik ZUS Karol Poznański.</description>
			<guid isPermaLink="false">f508134b-6925-4ad4-bde4-02eb228f8c36</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:58:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKBk9kpTURBXy9kNjBhYzk0ZjJkNWUzZGEwM2VjODhmNzMzMTIxYjJjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Revolut podsumował wakacyjne wyjazdy Polaków. Oto urlopowe hity sezonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-na-wakacje-jezdzili-polacy-a-kto-przyjezdzal-nad-wisle-revolut-pokazuje-dane/rj9cqqh</link>
			<description>Polscy użytkownicy platformy Revolut podróżujący od maja do sierpnia najchętniej wybierali Włochy, Hiszpanię i Chorwację jako miejsca urlopu — wynika z najnowszych danych udostępnionych przez platformę finansową. Platforma podaje też dane o najszybciej rosnących kierunkach oraz o statystykach dotyczących obcokrajowców przyjeżdżających do Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7c301b3-1d85-420a-beb0-d833f3a84468</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:53:14 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-Pk9kpTURBXy9mYjVjNjNiN2JjYzYwZjJlMjI4NjcxMGZkODY2OTM4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wysyłamy do USA&quot;. DHL Express odpowiada Poczcie Polskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wysylamy-do-usa-dhl-express-odpowiada-poczcie-polskiej/dtysqcd</link>
			<description>Poczta Polska ograniczyła przyjmowanie przesyłek zawierających towary kierowane do USA. To efekt nowych amerykańskich ceł. Firma DHL Express odpowiada na ten ruch. &quot;Kontynuujemy wysyłki do USA mimo nowych ograniczeń celnych&quot; — czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b044fbf8-1264-4006-84e7-c399b7d36c78</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:48:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oqYk9kpTURBXy84MzZiZmIyNGMyZjY3ODNlMjYxOTBhY2E5YjdlNmRlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy nazwisko nowego prezesa Agencji Rozwoju Przemysłu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znamy-nazwisko-nowego-prezesa-agencji-rozwoju-przemyslu/c2me4m2</link>
			<description>Rada nadzorcza Agencji Rozwoju Przemysłu, w wyniku przeprowadzonego postępowania konkursowego, wyłoniła nowego prezesa, którym został Bartłomiej Babuśka — podano w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae148bf5-201d-42ae-b6a0-4c387e7111f7</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:41:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CeIk9kpTURBXy8xYTViYWFiYjMzNDU4NzVlN2YxZjFkZDdjZTY2ZmRlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>330 zł za nocleg. W których krajach wrześniowy wypoczynek jest najtańszy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/w-ktorych-krajach-wrzesniowy-wypoczynek-jest-najtanszy/dyn68ct</link>
			<description>Polacy coraz częściej jadą na wakacje po sezonie - wynika z analizy platformy Travelist.pl. Wówczas nawet w popularnych kurortach jest spokojniej, a przy tym i taniej. Ile trzeba więc zapłacić za wrześniowe noclegi?</description>
			<guid isPermaLink="false">7130eba4-59cc-41bd-ae00-1a8351c42eb2</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:28:15 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9X5k9kpTURBXy9iNGJiODEzMGM4ODQ5ZTk1MGM3ZGQzNTY5NjJkODZhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Twierdził, że nie wie co przewozi. Celnicy przejęli fałszywe Labubu za 3 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/celnicy-przejeli-falszywe-labubu-za-3-mln-zl/qgxlvrp</link>
			<description>Funkcjonariusze lubuskiej Krajowej Administracji Skarbowej przejęli ponad 9 tysięcy maskotek Labubu wartych prawie 3 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bd796c0-240c-46ae-9573-064e43c838bd</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:26:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JUlk9kpTURBXy9lMDc1YTdkZTBlMWQwODBjZjg4ZmFkYzI2ZjUzZDkzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sukces Donalda Trumpa. Firma wraca do starego logo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sukces-donalda-trumpa-firma-wraca-do-starego-logo/r82zlfs</link>
			<description>Amerykańska sieć restauracji Cracker Barrel poinformowała we wtorek, że wycofuje się ze zmiany logo firmy w związku z negatywnymi reakcjami klientów. Wcześniej tego dnia nowy logotyp skrytykował prezydent USA Donald Trump.</description>
			<guid isPermaLink="false">70ec8a96-251d-445f-ae4b-e5516869665a</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:09:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IT3k9kpTURBXy84OGU1ZjE1ZGIwYTcyYjcwMzAwZjU2YTQ1OTZhYzQ0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalne wieści dla rządu. Dziura w budżecie może być rekordowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fatalne-wiesci-dla-rzadu-dziura-w-budzecie-moze-byc-rekordowa/tr37klh</link>
			<description>Deficyt budżetu państwa może wynieść w przyszłym roku ponad 300 mld zł – wskazuje &quot;Rzeczpospolita&quot;, powołując się na szacunki ekonomistów. Gazeta zaznacza, że nic dziwnego, że resort finansów chce podnieść podatki.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0fbf772-9cc7-4adc-8e09-af17a5078e7f</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:55:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GPEk9kpTURBXy9jNmViNmNhNmEzZjlhYjU2YjkyMTA5ODI4YjMxMjgwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy włączają się kaloryfery? Ogrzać można się też przed jesienią</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jak-dziala-automatyka-pogodowa-kaloryfery-grzeja-w-sierpniu/x1nemvh</link>
			<description>Lato jeszcze się nie skończyło, ale dostajemy sygnały, że kaloryfery w niektórych mieszkaniach zaczęły już grzać. To nie anomalia ani wypadek przy pracy, tylko decyzja konkretnej spółdzielni mieszkaniowej lub innego zarządcy budynku. Wyjaśniamy najważniejsze fakty istotne dla wszystkich odbiorców ciepła z sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">1364a1f1-036d-4d4a-b691-51c7ebc5e5e2</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:45:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FYuk9kpTURBXy8wZTczY2EwM2JkOTM0NTQwOTI5MDcyN2U1NjdjMzdlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak KSeF zmieni terminy związane z wystawianiem faktur? Uwaga na pułapkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-jak-zmiany-wplyna-na-daty-wystawiania-faktur-sprawdz-szczegoly/92nwenp</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur wprowadzi duże zmiany w zakresie wystawiania i odbierania faktur. Będzie też pułapka, przed którą warto się zabezpieczyć. Każda firma musi więc odpowiednio ustawić procesy i procedury. Poza tym, jak mówią doradcy podatkowi, data otrzymania faktury może być inna niż data jej wystawienia. A to kluczowe sprawy zarówno dla sprzedawców, jak i nabywców, którzy chcieliby odliczyć VAT. Na tym przykładzie widać również, jak trudny może być KSeF dla firm, zwłaszcza na początku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e67661fd-3ae7-4186-af0d-5eb976967033</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:37:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PWwk9kpTURBXy82OTMxOGNkNjExNWE2MDkwMGMzNmQ4YmYzZjFmMWQ5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump grozi cłami za podatek cyfrowy. Ile może wynieść i czy Polska go wprowadzi?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/donald-trump-grozba-cel-za-podatek-cyfrowy-co-zrobi-polska/4p0k7xc</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział nałożenie dodatkowych ceł na kraje, które posiadają podatek cyfrowy. Nad takim podatkiem pracuje już Ministerstwo Cyfryzacji. Chodzi o to, aby big techy, w tym z Chin (m.in. Alibaba, TikTok), USA (m.in. Google, Meta, Amazon) i innych krajów nie unikały podatków od przychodów uzyskiwanych w Polsce, ale płaciły je, podobnie jak inne firmy świadczące usługi w kraju. Według wyliczeń analityków wpływy z podatku cyfrowego w pierwszym roku mogłyby wynieść 1,7 mld zł. Czy są szanse na podatek cyfrowy?</description>
			<guid isPermaLink="false">ffacb945-6b6e-42c4-a614-1f53e25cfef0</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Kk9kpTURBXy84ZTYxZTQ2NjgxMTkwYzI3ZjVjNDEzNDkyMWUyMWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump nakłada gigantyczne cła na Indie. To kara za handel z Rosją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trump-naklada-gigantyczne-cla-na-indie/4rf6k5g</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump nałożył 50-procentowe cła na niektóre produkty z Indii. Chodzi o to, by ukarać ten kraj za zakup rosyjskiej ropy — podaje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce8d5820-9b2e-4da3-b567-1f969df67dc8</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:28:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p0ek9kpTURBXy9mNjc2OWNjNDc4ZGY4MmY2MmMyNTE2NDZlYmYwMDBmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Karol Nawrocki popełnił błąd? Oto skutki weta w sprawie Ukrainy [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-pobycie-ukraincow-zawetowana-jakie-beda-konsekwencje-analiza/g887y5l</link>
			<description>W ciągu dwóch kadencji, czyli 10 lat, Andrzej Duda podpisał 1850 ustaw, a zawetował 19. Karol Nawrocki po niecałym miesiącu urzędowania odmówił podpisania już czterech. Jedna z nich może wywołać poważne skutki, bo dotyczy bezpośrednio ponad miliona obywateli Ukrainy, ale także tysięcy polskich przedsiębiorców. Decyzja prezydenta o tyle dziwi, że na odwrócenie jej skutków Polska ma tylko miesiąc. W tak krótkim czasie przyjęcie nowych i dobrych przepisów może się nie udać.</description>
			<guid isPermaLink="false">2124d2a9-a16a-4272-958b-7634bae0ba92</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:27:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L47k9kpTURBXy85ZTVjYjdkZTRiYTNmMmE0Y2Q1N2M5NTllNGQ5NjYyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sklejka &quot;z Kazachstanu&quot; nie trafia już do Polski. Sukces skarbówki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sklejka-z-kazachstanu-nie-trafia-juz-do-polski/d19m4r4</link>
			<description>Import rzekomo kazachskiej sklejki do Polski spadł w pierwszym półroczu o 95 proc. w porównaniu z analogicznym okresem w 2024 r. Branża przyznaje, że działania podjęte przez Krajową Administrację Skarbową sprawiły, że sankcje na rosyjskie i białoruskie produkty zaczynają działać — czytamy w &quot;Dzienniku Gazecie Prawnej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b849cc8a-938e-443a-864d-4a428ff4ba80</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:12:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hnqk9kpTURBXy85YzA3ZDQ3NGU5ZThhOWI2ZDViMGIwMzM3NmRmYjMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Polska chce opodatkować big techy. Google, Meta i Amazon miałyby zapłacić setki milionów złotych więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-chce-opodatkowac-big-techy-google-meta-i-amazon-mialyby-zaplacic-setki/hnmtvw3</link>
			<description>Najwięksi giganci cyfrowi od lat fakturują polskie przychody przez Irlandię czy Luksemburg, płacąc w naszym kraju ułamek tego, co wynikałoby z ich realnych obrotów. Rząd planuje wprowadzenie podatku cyfrowego, który miałby ukrócić te praktyki i zapewnić budżetowi nowe wpływy. Branża może w zamian &quot;odwdzięczyć się&quot; zmianami w cennikach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccdffb61-202c-497b-bee0-c904f5ff6744</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:09:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWJk9kpTURBXy83MGExMjc4Yzg3NjkxYzk5YWNkNjVmNzFkMzRkZmM2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po wecie Karola Nawrockiego nie będzie prostszych rachunków za prąd. Przemysł też obejdzie się smakiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-weto-dla-deregulacji-w-energetyce-biznes-krytykuje/pqznjhy</link>
			<description>Deregulacji w energetyce nie będzie — zadecydował prezydent. Weto dla rządowej ustawy oznacza zablokowanie przepisów, które miały uprościć rachunki, ułatwić inwestycje w mniejsze i średnie źródła OZE oraz zwiększyć możliwość przyłączania do sieci magazynów energii. Głowa państwa uzasadnia swój wybór m.in. ryzykiem nadużyć i ochroną stabilności systemu, ale biznes mówi o ciosie dla całej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">f60941c0-0b9c-4c11-88f5-79d50e7aca4c</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GFqk9kpTURBXy9hY2U0YzFlZWQ1N2ViMGJiMjNlMWZlYTYwMTZkNDIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy stawiają na OZE. Zaskakujące wyniki sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/odnawialne-zrodla-energii-polacy-popieraja-rozwoj-oze-w-sondazu/cp1mvts</link>
			<description>Odnawialne źródła energii to przyszłością polskiej energetyki. Tak przynajmniej uważają Polacy, co widać po odpowiedziach, jakich udzielili w najnowszym sondażu Opinia24 dla think-tanku More in Common Polska. Tymczasem politycy spierają się o ustawę wiatrakową, którą niedawno zawetował prezydent Karol Nawrocki.</description>
			<guid isPermaLink="false">e5645cda-4fbe-43f4-9c7d-5de51a659b89</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 19:35:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B8Zk9kpTURBXy8wOWExMGVmMmI3MWRjYjFlNTdiYzU1NWUzY2M0Y2Q0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant zbrojeniowy zainwestuje ponad 1 mld euro w Bułgarii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niemiecki-rheinmetall-inwestuje-w-bulgarii-produkcja-pociskow-155-mm/2dww1gw</link>
			<description>Niemiecka firma zbrojeniowa Rheinmetall poinformowała we wtorek, że zamierza produkować w Bułgarii proch strzelniczy oraz pociski artyleryjskie kaliber 155 mm. Firma podpisała dwie umowy joint venture, które opiewają łącznie na ponad 1 mld euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">a792cf3f-fcee-4af4-a0f5-94013a66aa82</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:12:04 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gVxk9kpTURBXy9kY2ZkMDkzODY1MjMzNWRmN2ZlNmZjNjk2ZmVmYjZlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE odpowiada Donaldowi Trumpowi w sprawie podatku cyfrowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-kontra-ue-spor-o-podatki-od-uslug-cyfrowych/d9kfyt1</link>
			<description>&quot;To suwerenne prawo Unii Europejskiej i jej państw członkowskich do regulowania naszej działalności gospodarczej na naszym terytorium, zgodnie z naszymi demokratycznymi wartościami&quot; – poinformowała rzeczniczka Komisji Europejskiej Paula Pinho. Słowa padły w odpowiedzi na stwierdzenia Donalda Trumpa, który zagroził nałożeniem ceł w odwecie za regulacje cyfrowe, które w jego ocenie uderzają w amerykańskie platformy.</description>
			<guid isPermaLink="false">fef1e1b8-30a6-4d0c-8c40-2398cfda4738</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 15:58:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M74k9kpTURBXy84ZjI2MDQwNzMxNjA5YTEzM2U0OTA1NTIzYWNkN2M0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz dostawać 5 tys. zł emerytury? Tyle musisz zarabiać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/40-latkowie-sie-zdziwia-tyle-musza-zarabiac-by-miec-5-tys-zl-emerytury/0dwnesj</link>
			<description>Nie myślisz jeszcze o emeryturze? Błąd. Lepiej zacznij, bo na starość będziesz klepać biedę. Policzyliśmy, ile musi zarabiać dzisiejszy 40-latek, żeby dostać chociaż 4 lub 5 tys. zł brutto z ZUS. Kwoty porażają, szczególnie wśród kobiet. A wielu przedstawicieli tego pokolenia nie ma na ten temat pojęcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bb1b6a9-7b44-4052-9649-3df95b20113d</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:29:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ONck9kpTURBXy9jZjlhY2M5YzA1ZWUxNzBmMTgwOGE5MjI0MTk4N2Y5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Audi Q5 TDI zaskakuje oszczędnością i komfortem. Tak jeździ hybrydowy diesel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/audi-q5-tdi-hybrydowy-suv-z-dieslem-czy-to-idealny-dlugodystansowiec/376p2lj</link>
			<description>Audi Q5 to jeden z ciekawszych SUV-ów w swojej klasie. O stonowanej, ale jednak dynamicznej sylwetce. Zawsze z lekko zaznaczonym, sportowym charakterem, lecz bez pretensjonalnej stylizacji znanej z aut BMW. Czy w wersji hybrydowej z dieslem to idealny długodystansowiec na nowe czasy?</description>
			<guid isPermaLink="false">2e0d569a-6f32-4374-a8f2-658b4c0f13d2</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:20:57 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mj0k9kpTURBXy9iMzc4MmE3M2IzNTFjYjk0OTMxMTQ0ZGMwM2M4OTRiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Volkswagen ID.Buzz kusi stylem retro. Komfort i technologia zaskakują w środku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/volkswagen-idbuzz-styl-retro-i-nowoczesnosc-w-jednym-modelu/rsc3x8c</link>
			<description>Jedno jest pewne: Volkswagen ID.Buzz wygląda doskonale. Pewnie dlatego często widzimy ten model na ulicach miast w ciekawym malowaniu, nierzadko pełniącym funkcję reklamową. Ale ID.Buzz to nie tylko efektowny bus nawiązujący do modelu sprzed dziesięcioleci. To także przestronne, rodzinne auto. Na dodatek ekologiczne, bo na prąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">21979bec-447b-46a7-9733-ccd0cc94cb32</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:06:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Spik9kpTURBXy85NWNhMmVlMjI1MDA3Mzc2ZThjOGI4ODliYmQ0OTU4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyfrowa transformacja w energetyce. Jak działa CSIRE [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/csire-kluczowe-narzedzie-dla-rynku-energii-w-polsce-dowiedz-sie-wiecej/pd3p60y</link>
			<description>Od 1 lipca w Polsce działa Centralny System Informacji Rynku Energii (CSIRE). Zarządzany jest przez Polskie Sieci Elektroenergetyczne i gromadzi dane o funkcjonowaniu detalicznego rynku energii, a do udziału w nim są zobowiązani operatorzy, sprzedawcy oraz pozostali uczestnicy rynku. O zastosowaniu i wdrożeniu CSIRE rozmawiamy z Bartłomiejem Nieścierowiczem, członkiem zarządu CGI Polska — firmy konsultingowej IT będącej wykonawcą systemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f4aaf6f-d78e-446a-b017-8b1a64458d3d</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:49:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KlBk9kpTURBXy8zZjBmODM5YjVjMmIxMjQyOWFlZDY2NzE2ZTY4M2Y3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od pustostanów? Deweloperzy dostali już żądania dopłaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/deweloperzy-zaplaca-wyzszy-podatek-sa-pierwsze-decyzje/ykd13wm</link>
			<description>Deweloperzy znaleźli się na celowniku fiskusa. Tym razem chodzi o podatek od nieruchomości, który pobierają gminy i miasta. Prezydent Katowic zażądał od deweloperów wyższego podatku, bo uznał, że niesprzedane mieszkania oznaczają, że są one związane z prowadzeniem działalności gospodarczej. Zdaniem ekspertów taka interpretacja prezydenta jest błędna. Niewykluczone, że tą drogą pójdą też inne miasta.</description>
			<guid isPermaLink="false">89139fed-8dfb-4598-98ec-a7910d99dcff</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:45:29 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ny5k9kpTURBXy80MzYyZjY0ODc1Y2U2MGRmMTRiMzExZTEwZmJmYzNjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kosmiczne różnice w wynagrodzeniach lekarzy. &quot;To grzech założycielski NFZ&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-lekarzy-w-polsce-dlaczego-system-generuje-dysproporcje/4grceye</link>
			<description>Kosmiczne zarobki lekarza z Konina, o których w ubiegłym tygodniu na platformie X pisał były minister cyfryzacji Janusz Cieszyński, rozpaliły dyskusję o finansach w polskiej ochronie zdrowia. Medialne rekordy to jednak wyjątek, a nie reguła. Według danych Agencji Oceny Technologii Medycznych i Taryfikacji mniej niż 1 proc. lekarzy zarabia powyżej 100 tys. zł, a mediana dochodów specjalistów wynosi 24,6 tys. zł brutto. Problem nie leży w pazerności lekarzy, ale w samym systemie. To przez sposób, w jaki NFZ wycenia procedury, dochodzi do podziału oddziałów na &quot;opłacalne&quot; i &quot;deficytowe&quot;. To prowadzi do dysproporcji płacowych i sprawia, że w wielu regionach pacjenci czekają na zabiegi w absurdalnych kolejkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">756e0640-2764-4066-a6e0-488cedea8f07</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:39:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8NEk9kpTURBXy9lZTMwNWM1YTg1NjFlYmJkYzY3M2Q0MmNjNDdkNmRmMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zniknie pułapka dla drobnych sprzedawców i usługodawców. Jest podpis prezydenta Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zmiany-w-dzialalnosci-nierejestrowanej-od-2026-r-co-warto-wiedziec/mcgd2ve</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę, która od 2026 r. wprowadzi ważne zmiany dla osób prowadzących działalność nierejestrowaną — m.in. nowy limit kwartalny przychodów i większą elastyczność rozliczeń. Dziś limit jest miesięczny, łatwo go przekroczyć, co ma skutki podatkowe i składkowe. Co w praktyce oznacza zmiana? Tłumaczymy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a61d6ebe-95d8-4d94-90c6-0746f3ab7717</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:29:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L1ok9kpTURBXy9kMzM4OGUxNDA2NjY1NzdlMDg0MjlmMzIxNjMwZmVhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oszczędzanie po polsku dla opornych. Ekspert mówi, że wielu już na początku popełnia prosty błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-zaczac-oszczedzac-ekspert-radzi-w-kilku-prostych-krokach/mwhnx41</link>
			<description>Nie zarabiasz źle, ale na koniec każdego miesiąca zostają ci marne grosze? Pieniądze rozchodzą się, nie wiadomo gdzie? Jeśli chcesz oszczędzać, to dobrze trafiłeś. Ekspert radzi, jak zacząć swoją przygodę z odkładaniem pieniędzy od zera oraz jakich popularnych błędów unikać. I jaki powinien być twój pierwszy krok, jeśli masz z oszczędzaniem duży problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7603527-0ee1-4d83-bca0-48a9280213ee</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NHTk9kpTURBXy81YTkxMTY4OGFjZDBiZjBmNzlkOThlYWQzYmJmNWVjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje falę podwyżek podatków. Sprawdź, które dotkną cię najbardziej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-szykuje-fale-podwyzek-podatkow-sprawdz-ktore-dotkna-cie-najbardziej/shmew66</link>
			<description>Rząd szuka dodatkowych wpływów do budżetu. Od 2026 r. planuje podwyżki wielu podatków i opłat. Zapowiedziane zostały już podwyżki podatku bankowego, akcyzy na alkohol, podatku od wygranych w konkursach, opłaty cukrowej, opakowaniowej, podatku od smartfonów (opłata reprograficzna). Są też zapowiedzi nowego podatku cyfrowego. Do tego dochodzi uszczelnienie CIT (cen transferowych) i VAT (Krajowy System e-Faktur), a także podwyżka podatku od nieruchomości. Otwarte pozostaje pytanie, na co zgodzi się prezydent. Zapowiedział już, że wyższą akcyzę na alkohol oraz tzw. opłatę cukrową zawetuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">680eb6f9-4f55-41cc-a53a-6215a302c3a7</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vU6k9kpTURBXy84ZWI2ZWNmMDIzZmFlMTk4OTE0YmZjMDI4NDQyNDIyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 4134 zł miesięcznie bez względu na dochód. Oto komu przysługuje świadczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiadczenie-wspierajace-2025-warunki-wysokosc-i-jak-zlozyc-wniosek/5w3jx12</link>
			<description>Świadczenie wspierające jest instrumentem wsparcia, o które mogą ubiegać się osoby z niepełnosprawnościami po ukończeniu 18 roku życia. Jakie warunki trzeba spełnić? Ile wynosi i jak złożyć wniosek? Od 1 stycznia 2025 r. wzrosła grupa uprawnionych do tego świadczenia, które wynosi od 751 zł do nawet 4134 zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">39606e7f-7a92-4cac-a4b8-2e48e77fa3bb</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:11:51 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/in5k9kpTURBXy9kZGNiMjY0YzJjNjcyMzIyMjk2ZGVkMDc0NmY5NTczNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie więcej nowych mieszkań. Deweloperzy mówią o ożywieniu i pokazują liczby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-od-deweloperow-bedzie-ich-wiecej-nowe-dane-z-rynku/xt7cm0f</link>
			<description>&quot;Jest jeszcze za wcześnie, by mówić o odwróceniu negatywnego trendu&quot; — zastrzegają deweloperzy, ale wskazują na spory wzrost rozpoczętych budów mieszkań w lipcu i uzyskanych pozwoleń. Lipcowe wyniki mogą być sygnałem, że rynek przygotowuje się na poprawę dostępności kredytowej i przyszły wzrost popytu.</description>
			<guid isPermaLink="false">66ad129d-75d7-4bb8-bee5-a5a6643dbc37</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:08:10 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DyLk9kpTURBXy83MjcwODcxZDFiZTJlZmRjMmI3ZjZjMjQ5ZGM5NzI0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największe odkrycie ropy od dekady. Wydobycie ruszy w 2027 r</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/aker-bp-odkrycie-najwiekszego-zloza-ropy-na-morzu-polnocnym-od-dekady/vfph9h0</link>
			<description>Norwesko-brytyjska firma Aker BP poinformowała o potwierdzeniu odkrycia kolejnego złoża ropy i gazu pod dnem Morza Północnego. W opublikowanym komunikacie czytamy, że pole Alfa Omega ma zawierać 140 mln baryłek ekwiwalentu ropy. To oznacza, że jest największym odkryciem od dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce05bef4-6866-4141-b08a-59cfdc412810</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 12:53:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZC_k9kpTURBXy8wMmM4NGFjYzFiNTRlNGY3MTgwZWQ2ZTY4ZmYzM2IxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na jakie mieszkanie stać singla, parę i rodzinę z dzieckiem? Jest coraz lepiej [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zdolnosc-kredytowa-polakow-rosnie-kogo-i-na-co-stac-wyliczenia/9k4nqe0</link>
			<description>Druga w tym roku obniżka stóp procentowych przez Radę Polityki Pieniężnej zwiększyła w lipcu dostępność kredytów mieszkaniowych dla Polaków. Według danych Biura Informacji Kredytowej liczba wniosków o kredyt mieszkaniowy wzrosła w lipcu o 9 proc. w porównaniu do czerwca i wyniosła 40,9 tys. Eksperci Rankomat.pl i RynekPierwotny.pl sprawdzili, jaką kwotę mogli uzyskać single, pary bez dzieci oraz rodziny, a także jakie mieszkania były w ich zasięgu w największych polskich miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef5c851f-95b6-44d3-ac9f-8f0c9d94b56d</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:33:24 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CR3k9kpTURBXy80OTYxZDZiNzI1Mzk3YjllZWFiMjhiMzkyYzIxOWNmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom na wakacje &quot;last minute&quot; w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/boom-na-wakacje-last-minute-w-polsce/3n059l6</link>
			<description>Wielu Polaków wciąż planuje rodzinny wyjazd w ostatnich dniach sierpnia – i to częściej niż rok temu. Odnotowaliśmy aż o jedną trzecią więcej rezerwacji względem analogicznego okresu rok temu&quot; — przekazuje przedstawicielka serwisu Travelist.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">efa86f25-42d9-438b-880a-4e6f7c1fdd4b</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:12:26 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qf2k9kpTURBXy9kMjdkZTFjNjRiOGM3MTQ5NzE5MjIzNDRlYWM2N2Y3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popularna platforma wprowadza subskrypcję na dostawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/popularna-platforma-wprowadza-subskrypcje-na-dostawy/3nffz2w</link>
			<description>Pyszne.pl uruchamia program subskrypcyjny Pyszne.pl+. Jak czytamy w komunikacie, w ramach jednorazowej opłaty w wysokości 9 zł 99 gr użytkownicy zyskają dostęp do nielimitowanych darmowych dostaw przez 90 dni.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2d224f9-9d0c-4f33-9234-9e17d5812344</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:32:05 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gk7k9kpTURBXy84ZjAyYWQyMGI3YzU1MGEzMGIxNDk2NTBjMGU0ODdmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bon ciepłowniczy dla &quot;setek tys. osób&quot;. Minister zdradza szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bon-cieplowniczy-dla-setek-tys-osob-minister-zdradza-szczegoly/hcy526d</link>
			<description>Kilkaset tysięcy osób może zostać objętych wsparciem w ramach bonu ciepłowniczego — podaje minister energii Miłosz Motyka. Dodał, że przez 1,5 roku wprowadzenie bonu będzie kosztowało budżet państwa 900 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebc32cc0-16aa-4091-ac5c-2ab22a2f6a70</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:34:16 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/khHk9kpTURBXy82ZmNiNjM5NjA2MmJiNDc5OTRiYjk4ZTA1Y2QxOWJlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Volkswagen Tiguan rośnie z każdą generacją. Nowy model zaskakuje przestrzenią i mocą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/volkswagen-tiguan-20-tsi-przestronnosc-i-moc-w-kompaktowym-suv-ie/9p1bkm5</link>
			<description>Pierwszy Volkswagen Tiguan powstał po to, by niemiecki koncern mógł zaistnieć w szybko rosnącym segmencie kompaktowych SUV-ów. I odniósł sukces. W trudnym rynkowym otoczeniu nie można jednak spocząć na laurach. Teraz Volkswagen ma w swojej ofercie więcej SUV-ów, ale Tiguan – tym razem nowej generacji – nadal jest jednym z najciekawszych w gamie firmy. Czy jednak należy też do najlepszych aut w całym segmencie?</description>
			<guid isPermaLink="false">8a37398e-348b-4872-b244-9505e18bb09c</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Jsk9kpTURBXy9jYTE4ZTZiYjQ3NmUxYWZhNzdjM2U2YmUwNGI0Y2NmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waloryzacja emerytur 2026. Ile wyniosą świadczenia po podwyżkach? Oto przykłady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-2026-jak-wzrosna-emerytury-oto-co-wiemy-na-ten-moment/b154tg8</link>
			<description>Przyjęty przez rząd model wyliczeń waloryzacji rent i emerytur w 2026 r. wskazuje na podwyżki sięgające 4,9 proc. Co to oznacza w praktyce? Przykładowo minimalna emerytura zbliży się do 2 tys. zł brutto, ale nie dobije jeszcze do tej granicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">4db76ac7-c376-4a8a-b0a2-7d0ecbfa1720</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:44:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Suwk9kpTURBXy8yMjgxOWUyZmViNDJkOTFiZTRhN2FiNTE0MTkzNjliMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Układy zbiorowe po nowemu. Rządowy projekt budzi zastrzeżenia pracodawców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/projekt-ustawy-o-ukladach-zbiorowych-pracy-kluczowe-zmiany/qpb0xzh</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła projekt ustawy o układach zbiorowych pracy, który wkrótce trafi do Sejmu. Procedury mają być prostsze i mniej obciążające administracyjnie. Najwięcej kontrowersji budzi rozszerzenie definicji pracownika na osoby zatrudnione na umowach cywilnoprawnych oraz utrzymanie zasady korzystności.</description>
			<guid isPermaLink="false">c39921f6-6ed4-4a01-8428-7670391b93fc</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:30:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-9zk9kpTURBXy9hNDI5NjRkYzg5ODI3YzZlNmE1Yzc5OTViNDRlZWJmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kasowy PIT dla większej grupy przedsiębiorców. To będzie rewolucja czy kapiszon?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podwyzka-limitu-kasowego-pit-czy-to-pomoze-malym-firmom/n5pmdns</link>
			<description>Ministerstwo Finansów opublikowało projekt, który zakłada podwyższenie limitu przychodów w kasowym PIT z 1 mln zł do 2 mln zł. Resort przekonuje, że dzięki temu więcej przedsiębiorców prowadzących jednoosobową działalność gospodarczą będzie mogło korzystać z tego rozwiązania. Eksperci uważają jednak co innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">53db0134-44d3-409d-a172-c47bfa1a9308</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:23:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RWnk9kpTURBXy9kOGUzNDVmYWJmNWZjZGFlNTBjYzJhZTBhMjkwNjY1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jedna interpretacja wywołała popłoch na rynku odpadów. Będzie &quot;interwencja legislacyjna&quot; ministerstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jedna-interpretacja-wywolala-poploch-na-rynku-odpadow-bedzie-interwencja-legislacyjna/reghsjf</link>
			<description>&quot;Zmiana interpretacji przepisów grozi załamaniem systemu&quot; — alarmują Business Insidera przedsiębiorcy zrzeszeni w Ogólnopolskiej Izbie Gospodarczej Ochrony Środowiska. To reakcja na ruch m.in. ze strony Wojewódzkiego Inspektora Ochrony Środowiska w Poznaniu. Przed widmem bankructwa stanęła setka firm z całej Polski zajmujących się przetwarzaniem elektrośmieci. Rząd poinformował nas, że ma zamiar przeprowadzić &quot;interwencję legislacyjną&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0c606a4-b4a7-42a7-a184-06342becf59e</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 04:15:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8SXk9kpTURBXy8xMDIwYjYwNmUzMDgzY2NhMmViMzY4OGMxOTRlZTM3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w warszawskim &quot;Mordorze&quot;. Ruszają rozbiórki biurowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/piec-biurowcow-do-wyburzenia-w-warszawskim-mordorze-oto-co-tam-powstanie/6g7jfhp</link>
			<description>Krajobraz warszawskiego &quot;Mordoru&quot; — biurowego zagłębia na Służewcu — może wkrótce diametralnie się zmienić. U zbiegu ulic Marynarskiej i Wynalazek po zburzeniu pięciu stojących tam biurowców i magazynu ma powstać ponad 500 mieszkań — informuje portal Property News.</description>
			<guid isPermaLink="false">3782ca6b-b8e1-4ef6-8138-277eeec36340</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 03:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfak9kpTURBXy81NjVlODA3YmE3MjI1NThhMmEwZmUyZWE2YTliMWMyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczynają wcześnie rano. Tak ćwiczą mężczyźni sukcesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/poranny-trening-jak-mezczyzni-sukcesu-zaczynaja-swoj-dzien/sc6fd7e</link>
			<description>Dla mężczyzn sukcesu poranny trening to nie tylko sposób na dobrą formę, ale i rytuał, bez którego trudno im wyobrazić sobie dzień. Jedni wybierają Nike i Lululemon, inni wspierają się technologią – od ChatGPT po opaski Whoop. Od luksusowych gadżetów po proste, sprawdzone zestawy – ich sportowe niezbędniki pokazują, że w świecie biznesu aktywność fizyczna to element stylu życia, a nie tylko hobby.</description>
			<guid isPermaLink="false">03c2101c-0865-4c7a-9bef-72ee0dfb32a0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eZ-k9kpTURBXy9lYWM4YTc3NzkxYmM3MWUxMzZhN2U5YzkxNGU5MTU3My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Papierowe CV wracają do łask? Tak wygląda rekrutacja w erze AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/papierowe-cv-kontra-ai-dlaczego-tradycyjne-metody-wracaja-do-lask/emzlxc4</link>
			<description>W świecie, gdzie sztuczna inteligencja coraz mocniej wpływa na rynek pracy, kandydaci i rekruterzy szukają bardziej &quot;ludzkich sygnałów&quot;, by odnaleźć się w cyfrowym chaosie. Papierowe CV, osobiste wizyty i zadania offline wracają do łask, gdy technologia zaczyna zacierać granice między autentycznością a automatyzacją. W obliczu frustracji kandydatów i przeciążenia rekruterów kreatywność staje się kluczem do skutecznej rekrutacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b26d7a6-c86a-438d-a969-41dd9f1a9d62</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y3Fk9kpTURBXy9jNjA4ZTE5NzhlYzllYzRmN2UzYWNhNTZhODE2OWMyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wygląda życie w amerykańskiej szkole wojskowej? Dzień zerowy na Uniwersytecie Norwich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/norwich-najstarsza-prywatna-uczelnia-wojskowa-w-usa/pyjevdk</link>
			<description>Wartość przywództwa, dyscypliny i edukacji w środowisku wojskowym – to fundamenty, na których od ponad dwóch wieków buduje swoją reputację Uniwersytet Norwich. W sierpniowy poranek 371 nowych rekrutów rozpoczyna swoją drogę w najstarszej prywatnej uczelni wojskowej w USA, gdzie czesne sięga 47 tys. dol. rocznie, a połowa absolwentów trafia do służby wojskowej. Dzień zerowy to nie tylko początek intensywnego szkolenia, ale także inwestycja w kompetencje, które mają przygotować przyszłych liderów do wyzwań cywilnych i militarnych</description>
			<guid isPermaLink="false">ed4c202f-7d17-480c-a92c-62fafe9351f6</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bhhk9kpTURBXy9kMThmN2M0Njg4ZGRmNGRmNzYzYjg5N2QwMDIxMzFlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedyś jeździli nimi prezesi i gwiazdy. Co zabiło ikonę prestiżu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/limuzyny-kiedys-ikona-stylu-dzis-zapomniany-element-motoryzacji/5dv3s9e</link>
			<description>Kiedyś były symbolem luksusu i prestiżu, dziś coraz częściej kojarzą się z kiczem i przeszłością. Limuzyny – niegdyś ulubiony środek transportu prezesów, celebrytów i nowożeńców – powoli znikają z ulic. Dziennikarka amerykańskiego Business Insidera przygląda się, jak te wydłużone pojazdy przeszły drogę od statusowego must-have do zapomnianego reliktu</description>
			<guid isPermaLink="false">6a719a15-63c8-4ce0-b669-a6b6c35c8334</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVAk9kpTURBXy9hYjdlYzYwMDlhMWNjZTAzYWJkNWFhZjJmMmEwY2NmNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samochody elektryczne mają jedną ogromną wadę. Nie są to baterie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/samochody-elektryczne-maja-jedna-ogromna-wade-nie-sa-to-baterie/1htjb0g</link>
			<description>Abonament na… konie mechaniczne. Motoryzacja zmierza w kierunku, gdzie od dawna jest już sektor oprogramowania, czyli oferowania różnych rozwiązań w ramach abonamentu. W samochodach elektrycznych to o tyle łatwiejsze, że w dużym stopniu są one zarządzane przez komputer i oprogramowanie. A to znaczy, że niektóre rzeczy można łatwo zdalnie włączać lub wyłączyć, zależnie od tego, czy klient opłaca abonament.</description>
			<guid isPermaLink="false">74e958cc-b141-4f7f-b73c-088fa4072305</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dCBk9kpTURBXy9mMzUxOTM4MTc2MjAyNWU0NWU5ZTQ2MzYxMDVjMWZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bunkry przetrwania i życiowe przewroty. Poznaj preppersów ery AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-zamknie-nas-w-ludzkim-zoo-nowa-generacja-preppersow-szykuje-sie-na-apokalipse/9xsrm0k</link>
			<description>Szykując się na wszechmocną sztuczną inteligencję, technolodzy podgrzewają atmosferę, wydają oszczędności emerytalne i budują bunkry.</description>
			<guid isPermaLink="false">39bb415d-1263-4730-b70a-24776139d71b</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:28:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v6ik9kpTURBXy83YTZmZWY0ZDQ2N2NmMWZhMDk0YzU4NDYxNGVmNDY5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy i Ukraińcy różnią się w pracy. Tak podchodzą do tego firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-ukrainskie-firmy-radza-sobie-na-polskim-rynku-pracy/wxk77vr</link>
			<description>Coraz więcej ukraińskich firm rozwija w Polsce swoje zespoły. To szansa na wymianę doświadczeń i dostęp do nowych talentów, ale też codzienne lekcje radzenia sobie z różnicami w oczekiwaniach, sposobie pracy i podejściu do obowiązków. Rozmowy z przedstawicielami kilku ukraińskich firm pokazują, że proces ten wymaga wzajemnego zrozumienia, elastyczności i zmian w sposobie rekrutacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0e5e342-29b8-40d6-bbe2-59cc88899adc</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:09:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/99ak9kpTURBXy83Zjg2MjgxZWFlMjQ4NTg2NjcyY2VlODRhZWI1YTQ1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca zdalna pod lupą. Pracujemy krócej, ale robimy więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarzadzanie-zespolem-zdalnym-strategie-dla-wiekszej-efektywnosci/vjkr7cl</link>
			<description>Hybrydowe i zdalne modele pracy są już normą w wielu branżach. Jednak liderzy wciąż mają wątpliwości co do ich efektywności. Podejrzenia pracodawców nie są zupełnie bezpodstawne. Dane Instytutu Gallupa potwierdzają, że w trybie zdalnym faktycznie poświęcamy mniej czasu obowiązkom służbowym. Jednak dobra wiadomość jest taka, że nie musi się to wiązać ze spadkiem produktywności. Wręcz przeciwnie, krótszy dzień pracy może nawet zwiększać efektywność. Pod warunkiem, że firma stworzy ku temu odpowiednie warunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">f96dc3cb-dc2a-4b47-b22c-f6589f0d54b8</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:39:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y-ok9kpTURBXy84ZjFhNTVhYWI5NTM0ODJjMGJmYzhjOTc2MGNkY2E0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google wprowadza nowe smartfony z AI. Niektóre funkcje budzą kontrowersje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-wprowadza-nowe-smartfony-z-ai-niektore-funkcje-budza-kontrowersje/tr0h4vh</link>
			<description>Google oficjalnie pokazał serię telefonów Pixel 10 — trzy modele (Pixel 10, Pixel 10 Pro i Pixel 10 Pro XL) z nowym układem Tensor G5 i pakietem funkcji AI, które wyraźnie ustawiają te smartfony w roli &quot;telefonów ze sztuczną inteligencją&quot;. Przedsprzedaż ruszyła 20 sierpnia, a sprzedaż detaliczna startuje 28 sierpnia. Cała trójka trafia do oficjalnego Google Store w Polsce oraz do lokalnych sieci sprzedaży. Pytanie tylko, czy są to urządzenia, na które warto zwrócić uwagę? Odpowiadamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a613fe16-1292-43b8-b774-15979e91f280</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:34:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTNk9kpTURBXy8xNjJjYWE3ZGY0MmFhNDk1N2RkZjhmMjI1NmI5NjlhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wspólne konto w związku? My założyliśmy je wiele lat przed ślubem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wspolne-konto-bankowe-to-byl-przelom-w-naszym-zwiazku-wiekszy-niz-slub/ffwb4f3</link>
			<description>Po trzech latach randkowania mój ówczesny partner i ja zdecydowaliśmy się otworzyć wspólne konto bankowe. Była to największa zmiana w naszym związku. Teraz mamy kilka różnych wspólnych kont na różne cele. Nasz system działa.</description>
			<guid isPermaLink="false">17c25376-a84c-4851-881c-be4ff4cd485f</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 12:05:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cwFk9kpTURBXy85ZDQyNzgwNjUyYzgzYjIxMjYxZmRlNTM3MDVkYjBlZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam w 90 krajach. Dla jednego zmieniłam swoje zasady podróży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/bylam-w-90-krajach-dla-jednego-zmienilam-swoje-zasady-podrozy/f1e9c0q</link>
			<description>Byłam w ponad 90 krajach i często odwiedzam każdy tylko raz — ale wciąż wracam na Islandię. W tym kraju jest tak wiele do zrobienia — od relaksu w lagunach po wędrówki po lodowcach. Odwiedziłam Islandię już kilka razy. Kocham przygodę, lokalne jedzenie i ludzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">287b8dc0-4906-4f0c-ae71-174e0345f4b7</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 10:02:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1sk9kpTURBXy84Zjc4YmE3MzA1NTQwY2NkODYxNzJiNDY3NDNlYjRlOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogate kraje mają poważny problem. Przed tym ostrzegają szefowie banków centralnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jackson-hole-wyzwania-demograficzne-dla-najwiekszych-gospodarek/jky56bj</link>
			<description>Największe gospodarki świata stają w obliczu poważnych wyzwań demograficznych, które mogą negatywnie wpłynąć na ich wzrost oraz stabilność cen — pisze dziennik &quot;Financial Times&quot;, relacjonując dyskusję bankierów centralnych podczas dorocznego sympozjum w amerykańskim Jackson Hole, które odbyło się w ostatnio piątek w USA. Dziennik podkreśla, że brak wystarczającej liczby pracowników zmusza decydentów do szukania rozwiązań, w tym zwiększania napływu siły roboczej z zagranicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef248b2c-d100-4a6c-a5f1-833a970622a0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 09:32:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VR1k9kpTURBXy9hZDI2YWE4NjJmNmQ5ZjA0Y2UyOWJiYzc3NTZkMDQ2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wracam do Portugalii regularnie. Jeden region jest dla mnie szczególny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kocham-cala-portugalie-ale-ten-jeden-region-bije-inne-na-glowe/kqgzngz</link>
			<description>Uwielbiam Portugalię i odwiedziłam zarówno miasta, jak i małe wioski w całym kraju. Uważam, że region Alentejo — ze wspaniałymi plażami i ogrodami — jest najbardziej niedoceniany. Za każdym razem, gdy tam jadę, upewniam się, że wybiorę się na moją ulubioną wędrówkę w Porto Covo i odwiedzę jezioro Alqueva.</description>
			<guid isPermaLink="false">68104cbb-c125-445b-8a1c-3a3a0452d82e</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:14:08 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UIVk9kpTURBXy9kYmViNTYxNGE0ZTM2OTE5OWUzMTkzOGExNzFkYTg5Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie ZUS nie może, tam pracodawca wyśle detektywa. &quot;Te dwie branże wracają jak bumerang&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-pracodawcy-walcza-z-naduzyciami-l4-detektywi-i-kontrole-zus/vhmfm4c</link>
			<description>Do lipca tego roku lekarze w Polsce wystawili już 16,4 mln zwolnień lekarskich, które przełożyły się na 171 mln dni absencji chorobowej. To wzrost o pięć proc. w porównaniu do analogicznego okresu w 2024 r. Nie oznacza to jednak, że Polacy częściej chorują. Coraz więcej zwolnień to tzw. lewe L4 – przykrywka dla dodatkowego urlopu, pracy u konkurencji czy metoda na przeczekanie wypowiedzenia. Rosnąca skala zjawiska to poważne wyzwanie dla przedsiębiorców i całego systemu ubezpieczeń społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">58b53b09-fbfc-4ab9-a0df-07b5320addf0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ZBk9kpTURBXy9jNmI3MDZkNTRjNjY1MWQwMzcyNzgxZGQ3NTYyNmE4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przedstawicielka &quot;kanapkowego pokolenia&quot;. &quot;Utkwiłam między kosztownymi nastolatkami a starzejącymi się rodzicami&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kanapkowe-pokolenie-godzi-sie-z-losem-utkwilam-miedzy-kosztownymi-nastolatkami-a/qqjs767</link>
			<description>Kiedy moje dzieci były niemowlętami, czekałam na czas, kiedy nie będą mnie już tak bardzo potrzebować. Teraz gdy są już samodzielne, to z kolei moi rodzice potrzebują mojej pomocy. To oznacza, że mój mąż i ja nie zaznamy beztroskiego życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">48a5c0a8-31b8-41ea-91fd-e758b4ac7cf2</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:21:32 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3xwk9kpTURBXy81NmNjNGE5Mzg2YWYwNWQ0ZTczMGRkMDE1ZWMxMjcxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec rekrutacji w kapciach. Pracodawcy naciskają na rozmowy kwalifikacyjne offline</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-w-rekrutacji-pracodawcy-mowia-dosc-i-chca-cie-zobaczyc-na-zywo/k4gfrjy</link>
			<description>Sztuczna inteligencja miała być rewolucją, która ułatwi życie zarówno kandydatom do pracy, jak i rekruterom. CV miały być dopasowane do ofert, procesy bardziej efektywne, a rozmowy merytoryczne. Rzeczywistość nie maluje się jednak tak różowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">b9b737e8-ce7d-4c8e-8468-e4facca9376d</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:15:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y60k9kpTURBXy9hYmQ5YmY0MjQxNjk5OWE5YTA2YzRkMjEzMDdkMTBhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To najstarsze jednorazowe kubki świata. Czy przetrwają walkę z plastikiem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kulhady-najstarsze-jednorazowe-kubki-swiata-historia-i-przyszlosc/h22y82m</link>
			<description>Wyglądają niepozornie, ale mają za sobą tysiące lat historii. Kulhady – tradycyjne gliniane kubki używane w Indiach – mogą być najstarszymi jednorazowymi naczyniami na świecie. Choć przez wieki były nieodłącznym elementem lokalnych herbaciarni, dziś ich przyszłość stoi pod znakiem zapytania. W obliczu konkurencji ze strony plastiku i papieru, rzemieślnicy walczą o przetrwanie, a smak herbaty – jak twierdzą jej miłośnicy – nigdy nie był bardziej zagrożony.</description>
			<guid isPermaLink="false">668d846a-b098-44eb-84f0-db844fcd6a3d</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 18:55:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ie3k9kpTURBXy82YzVlYzA0MzVlZTVhMGE1ZGFjMWJiNjA4ZWYxZmFhMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto nasz trik na podróże z dzieckiem. I zarazem sekret szczęśliwego małżeństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-z-dzieckiem-oto-sekret-naszego-szczesliwego-malzenstwa/jc0qeqy</link>
			<description>Moja żona i ja oboje uwielbiamy podróżować samodzielnie, ale narodziny dziecka sprawiły, że planowanie samotnych wyjazdów stało się trudniejsze. Wymyśliliśmy pewne rozwiązanie — zawsze, gdy wybieramy się na wakacje rodzinne, jedno z nas przyjeżdża kilka dni wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f61a1f9-9e1a-402f-8b0a-8954b7d6247e</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 17:57:31 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iuAk9kpTURBXy8yMzJiNTUyODhjMzFlNzQ4MmJmYjJlZWY3MjhjMWM1YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapomnij o paintballu. Wilcza wataha pokazuje, jak budować zespół w firmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/biznes-i-przyroda-czego-wilki-moga-nauczyc-menedzerow/c6gnkrn</link>
			<description>Wyjazd integracyjny. Dla jednych okazja do wyrwania się od codziennych obowiązków i złapania oddechu, dla innych – największy koszmar i festiwal żenady. W teorii ma służyć budowaniu zespołu, inspirowaniu go i pogłębianiu relacji. W praktyce często sprowadza się do przejażdżki quadami, paintballa i wieczornej imprezy. Ale integracja może wyglądać inaczej. Może być prawdziwą przygodą i cenną lekcją biznesu. Na przykład od wilków, które od milionów lat doskonalą sztukę &quot;zarządzania zespołem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">bce6eb77-d5de-45f5-b657-5c6e4c65e375</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 17:49:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xn0k9kpTURBXy84MTE4ZjgwNGIxMGU1MzI0Yjg0MTU4MTg0OGQ3ODZhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szklane butelki jednorazowe w systemie kaucyjnym. Nowe plany ministerstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/szklane-butelki-jednorazowe-w-systemie-kaucyjnym-nowe-plany-ministerstwa/c8q9h49</link>
			<description>Wiceminister klimatu Anita Sowińska zapowiedziała, że podejmie inicjatywę, aby włączyć jednorazowe opakowania ze szkła do systemu kaucyjnego. Takich butelek nie dodano do systemu na etapie prac nad nowelą ustawy, która przesunęła jego start na 1 października br.</description>
			<guid isPermaLink="false">7176e58b-c6fa-4f4b-b71c-ca96a05f7b6c</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 16:28:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ycek9kpTURBXy9jM2YyMzIzZmUwOGIyNGViYzBkNGFmODNkZjNmZGFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny chcą uczestniczyć w siłach pokojowych ONZ w Ukrainie. Mieszane reakcje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/chiny-chca-uczestniczyc-w-silach-pokojowych-onz-w-ukrainie-mieszane-reakcje/rsm7fx4</link>
			<description>Chiny zasygnalizowały gotowość do udziału w siłach pokojowych na Ukrainie — pod warunkiem że byłyby rozmieszczone pod mandatem ONZ — przekazał w sobotę portal tygodnika &quot;Welt am Sonntag&quot;, powołując się na informacje uzyskane od europejskich dyplomatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">56d5115c-32a5-4e3e-8b3b-2113086ac33a</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 15:54:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SEPk9kpTURBXy82MGEyNTlmMGRkMjk5ZWZjOTA2MzQ2NzFjNWIzMzgyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>mObywatel zyska nowe funkcje. Wyszukasz księgi wieczyste</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mobywatel-zyska-nowe-funkcje-wyszukasz-ksiegi-wieczyste/v7kb2ze</link>
			<description>Możliwości wyszukiwania w aplikacji mObywatel danych z KRS i ksiąg wieczystych po numerze PESEL oraz wydawanie przez Centralną Informację Ksiąg Wieczystych dokumentów elektronicznych z mocą dokumentów wydawanych przez sąd to główne założenia projektu Ministerstwa Sprawiedliwości, który został wpisany do wykazu prac legislacyjnych rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a59b260-b4d3-4ac6-8630-908be7f1e4c0</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 15:37:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r6ak9kpTURBXy8yZjViNmQxODE1MThiMTA0YTYwOWFiMTVhZWE4YmI0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański rząd chce udziałów w Intelu. To może być zła wiadomość dla rynku i konkurentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amerykanski-rzad-chce-udzialow-w-intelu-to-moze-byc-zla-wiadomosc-dla-rynku-i/kml0qwe</link>
			<description>SoftBank zaskoczył rynek, obejmując za 2 mld dol. nowo wyemitowane akcje Intela po 23 dol. za sztukę. Transakcja podniosła kurs Intela w handlu posesyjnym i została odczytana jako sygnał, że globalny gracz od AI i właściciel Arm wierzy w amerykański powrót producenta z Santa Clara. Równolegle administracja Donalda Trumpa prowadzi rozmowy o wejściu rządu USA do akcjonariatu Intela nawet na poziomie ok. 10 proc. poprzez konwersję części grantów z ustawy CHIPS na kapitał. Na dziś to wciąż negocjacje, ale Biały Dom myśli o tym zdecydowanie na poważnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f87b2a5-b306-4a35-9752-19d5f4230d6c</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 11:30:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jzjk9kpTURBXy9kYTI5ZTQzNGJiNTUzMTIxMzE2NGZiNjA1YTdiYzViYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska najczęściej atakowana przez hakerów. Wiadomo skąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polska-najczesciej-atakowana-przez-hakerow-wiadomo-skad/n87vr4f</link>
			<description>Polska znalazła się na czele najczęściej atakowanych państw w ramach tzw. haktywizmu, czyli motywowanych politycznie ataków hakerskich, wyprzedzając m.in. Ukrainę i Izrael – wynika z raportu Ośrodka Cyberbezpieczeństwa Przemysłowego (ZIUR) w baskijskim mieście San Sebastian.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa9ce997-cae8-48dc-ae4f-3cd555614772</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:52:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xqjk9kpTURBXy84ODQxMGQwYWIzNmU5NDY2MzE5NmNhMWM1NjI2MWEzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Job hugging&quot; to nowa rzeczywistość. Pracownicy nie chcą już ryzykować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/job-hugging-nowy-trend-na-rynku-pracy-dlaczego-pracownicy-zostaja/mlw1032</link>
			<description>Era wielkiej rezygnacji dobiegła końca – teraz pracownicy kurczowo trzymają się swoich stanowisk, obawiając się niepewności rynku pracy i spowolnienia zatrudnienia. Widoczne w USA zjawisko &quot;job hugging&quot;, jak nazwali je eksperci Korn Ferry, pokazuje nową rzeczywistość: mimo malejącej lojalności wobec pracodawców i presji powrotu do biur, pracownicy nie chcą ryzykować zmiany pracy. W obliczu spadającej liczby ofert, planowanych redukcji i niestabilności gospodarczej, bezpieczeństwo zatrudnienia stało się priorytetem – nawet kosztem rozwoju zawodowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce48db77-c7ea-465b-89a2-91bdf7ed4db4</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:37:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t49k9kpTURBXy80ZGVmNmMyZTBiZGZiNGZmMGJhNzI3MzkzZDhiODRhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opakowania po chipsach – katastrofa, o której milczą producenci. Kto zatrzyma ten plastikowy koszmar?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/opakowania-chipsow-dlaczego-sa-trudne-do-recyklingu/s2r61rk</link>
			<description>Co roku na całym świecie produkuje się ponad 6 milionów ton chipsów, które najczęściej trafiają do wielowarstwowych opakowań z tworzyw sztucznych i aluminium. Choć chronią one smak i świeżość przekąsek nawet przez pół roku, są praktycznie niemożliwe do recyklingu, co stanowi poważny problem dla środowiska. Startup Without, założony przez Anisha Malpaniego, próbuje zmienić ten stan rzeczy, przetwarzając zużyte opakowania na okulary przeciwsłoneczne i inne produkty, choć proces recyklingu tych materiałów jest niezwykle skomplikowany i wymaga innowacyjnych rozwiązań technologicznych. Czy duże firmy podejmują odpowiedzialne działania, by rozwiązać ten problem, czy wciąż pozostaje on wyzwaniem dla całej branży?</description>
			<guid isPermaLink="false">e6f5b5a4-e118-433b-89b4-b765d595a935</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:33:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4K_k9kpTURBXy9hNmJiODIwYWQ2YmNiY2FjZDhkZGQyZTVjNDE3MmZiZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były szef dyplomacji Trumpa ostrzega: żadnych ustępstw  terytorialnych Kijowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mike-pompeo-putin-reaguje-tylko-na-sile-komentarz-w-financial-times/fk90gk6</link>
			<description>Mike Pompeo, były szef amerykańskiej dyplomacji za czasów pierwszej prezydentury Donalda Trumpa, w komentarzu opublikowanym w &quot;Financial Times&quot; kreśli ramy porozumienia pokojowego, które – jego zdaniem – może zatrzymać rosyjską agresję bez podważania suwerenności Kijowa. Każdy &quot;pokój&quot; budowany na podstawie ustępstw terytorialnych Ukrainy autor nazywa prostą receptą na kolejną wojnę.</description>
			<guid isPermaLink="false">177e27c6-0874-499c-8146-470a77759c14</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:04:39 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GA7k9kpTURBXy9kY2Q2NjA1MjZiZjQ3Y2EzODRhN2VjOTUzNGZjYmVhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle aut elektrycznych zarejestrowano w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tyle-aut-elektrycznych-zarejestrowano-w-polsce/k6jr65g</link>
			<description>Ponad 100 tys. samochodów całkowicie elektrycznych (BEV) zarejestrowanych było na koniec lipca br; liczba aut osobowych wzrosła o ponad 50 proc. rok do roku — wynika z raportu PEVO Index. Liczba ogólnodostępnych punktów ładowania zwiększyła się natomiast do ponad 10,7 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8c26aa-9b96-4554-869f-68d12c83ea88</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:46:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuLk9kpTURBXy80NjIzMTY3NDY2ZTc2YjEwNDlmYzI5MzAzZTZkMjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porządki w domu i w życiu. Podcast &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/porzadkowanie-jako-droga-do-spokoju-i-kreatywnosci-posluchaj-podcastu/8p8hkkm</link>
			<description>W kolejnym odcinku swojego podcastu Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, pokazuje nieoczywistą więź między porządkiem w naszym domu a stanem naszego umysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad78acbc-cc10-475d-8628-4384320176d3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TdAk9kpTURBXy82OGYzYWY0M2QxYTBkYzIxNmNiZjQwYjdiMTQzOWI4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taniej w górach czy nad morzem? Oto paragonowe podsumowanie wakacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/taniej-w-gorach-czy-nad-morzem-mamy-zaskakujace-dane/cj77fjm</link>
			<description>Wypoczynek w Polsce już dawno przestał się kojarzyć z niskimi cenami — turyści raczej obawiają się &quot;paragonów grozy&quot; w popularnych kurortach. Gdzie jednak łatwiej je dostać — nad morzem czy w górach? Eksperci platformy PanParagon.pl udowadniają, że to górskie miejscowości mają droższą ofertę gastronomiczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">35509aaf-ad62-45f6-a145-af5a8d750fa4</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:58:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9d8k9kpTURBXy9kYjBjODkyZGJlM2JmZDRmNzI4NjA4ZTRmMzZkZDg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaleją nas miliony ton odpadów z łopat turbin wiatrowych? Nic nie jest wieczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ile-odpadow-produkuje-energia-wiatrowa-startup-robi-z-nich-meble/tfmlngf</link>
			<description>Energia wiatrowa uchodzi za jedno z najczystszych źródeł odnawialnej energii, lecz kwestie zarządzania odpadami powstałymi podczas produkcji i demontażu turbin wciąż pozostają wyzwaniem dla branży. Innowacyjny startup przekształca te odpady w designerskie meble, tworząc nowy model biznesowy łączący ekologię z rentownością. To przykład, jak gospodarka o obiegu zamkniętym może zrewolucjonizować rozwój sektora odnawialnych źródeł energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e026d14c-0012-45e4-b197-de0ba3de21d5</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xK1k9kpTURBXy8yN2VjN2U4ODZhNzFiZDE2ZjFhOWZlN2JmOWMxMjI1MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tu emeryci czują się najlepiej. Zaskakujący lider wśród krajów dla seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/najlepszy-kraj-dla-emerytow-2025-estonia-wygrywa-z-portugalia-i-hiszpania/0kr0ffg</link>
			<description>Które kraje są najbardziej przyjazne seniorom? Gdzie najlepiej przeprowadzić się na emeryturze? Analiza firmy Everly Life obejmuje aż 137 krajów i uwzględnia takie czynniki jak koszty utrzymania, jakość opieki zdrowotnej, bezpieczeństwo oraz infrastrukturę. Oto top 10 krajów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c380718-2f9a-442d-8876-903b3fc05337</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 14:37:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LB8k9kpTURBXy9lZDBmMWJkNGJjNjg0MzVjMGUwYTJiNjE0OGQyZmQ4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto prezydenta dla pomocy Ukraińcom. Eksperci wskazują na duży problem dla firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/weto-karola-nawrockiego-to-uderzy-w-polskich-pracodawcow-i-gospodarke/850rjky</link>
			<description>&quot;To uderzy nie tylko w samych migrantów, ale także w polskich pracodawców i gospodarkę&quot; — tak o skutkach weta Karola Nawrockiego mówi ekspertka jednej z największych organizacji biznesowych w Polsce. Zwraca uwagę, że decyzja prezydenta jest sprzeczna z działaniami Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">32f44716-7c6d-4948-8704-62508c814088</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:56:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7A4k9kpTURBXy8zYzk5NDRhYjNhMTkxMTFkYzA1MzQxYTczZDNkYWMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Prezydenckie weta tną na oślep&quot;. Minister pisze o zdradzie sąsiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/weto-karola-nawrockiego-blokuje-wsparcie-dla-ukrainy-zdrada-sasiada/tk23g1x</link>
			<description>&quot;To koniec internetu Starlink, który Polska dostarcza toczącej wojnę Ukrainie&quot; — wskazuje szef resortu cyfryzacji Krzysztof Gawkowski, komentując prezydenckie weto. &quot;Krzywdzi Pan ludzi, którzy walczą o swoją niepodległość i jednocześnie pomaga Rosji&quot; — zarzucił minister prezydentowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">b64b2b83-131f-4770-8d7a-d44e70d66d36</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:38:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/87_k9kpTURBXy84NDQzNDJjYmFhOWMxYWIwMDBjZGI2ZjNiNjJhYzUzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cios dla dorabiających emerytów i rencistów. Niższe limity już od 1 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/limity-dorabiania-do-emerytury-i-renty-od-wrzesnia-2025-najnowsze-kwoty-i-zasady-zus/h7f95k7</link>
			<description>Od 1 września 2025 r. pracujący emeryci i renciści, którzy nie osiągnęli jeszcze wieku emerytalnego, będą mogli dorobić mniej niż dotychczas. Powodem jest zmiana przeciętnego miesięcznego wynagrodzenia, które stanowi podstawę do ustalania progów przychodów. Sprawdź, co się zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">de4d76fa-1c71-4ce9-96c7-1b89194270a7</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:31:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zF6k9kpTURBXy80M2YzMzJhM2RjZWVjZjdkYWFhMmZlNjBhYWRjNmVkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powrót z urlopu nie musi boleć. Cztery triki, które pomogą wrócić do rytmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zjawisko-post-vacation-blues-dotyka-co-trzecia-osobe-wracajaca-z-urlopu-oto-jak-z-nim/5ydrjfg</link>
			<description>Urlop powinien obniżać stres, a jednak dla wielu z nas jest jego źródłem. Zjawisko post-vacation blues, czyli spadku nastroju po powrocie z wakacji, według Gallupa dotyka nawet co trzeciego pracownika. Wielu z nas odczuwa też silne napięcie tuż przed wyjazdem. Czy da się to zmienić?</description>
			<guid isPermaLink="false">08436ab8-f7a2-47f9-aca2-42fca9ac2191</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/74Ek9kpTURBXy80YmZkMWZlMmVlZDVhYmExYzZiZDRmZWY4ZTVkYWRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto Karola Nawrockiego. Ministra: za utratę pracy nie można karać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/weto-karola-nawrockiego-za-utrate-pracy-nie-mozna-karac/jde0f6f</link>
			<description>&quot;To abc ludzkiej przyzwoitości. Wstyd, że zabrakło jej prezydentowi&quot; — tak o kolejnym wecie Karola Nawrockiego mówi szefowa resortu rodziny Agnieszka Dziemianowicz-Bąk. Prezydent jest nieugięty i twierdzi, że 800 plus powinno przynależeć tylko tym Ukraińcom, którzy podejmują się wysiłku pracy w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">869caf76-0dd6-413f-89ee-243b2a8af263</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:05:53 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yTUk9kpTURBXy9kZjZiZGNlMjFjMWJmN2ZjYmI3ZTM0YmUyOWVjMjllOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To pierwszy na świecie bank oparty o sztuczną inteligencję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pierwszy-na-swiecie-bank-oparty-o-sztuczna-inteligencje-gdzie-i-jak/qttggn0</link>
			<description>&quot;Bez papierkowej roboty, bez opłat, bez czekania&quot; — tak reklamuje się Ryt Bank, który chwali się, że jest pierwszym bankiem, który idzie pod prąd tradycyjnej bankowości i jest oparty na AI. Na taki krok zdecydowali się w Malezji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd6dca4a-cf40-46c8-abdb-b6390e08535a</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:26:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hJtk9kpTURBXy84ZTIzYmEyNGNjMDAzMmRlMDA1NDgxYWY3YjI0MzRiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zdecydował w sprawie ośmiu ustaw. Są weta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-zdecydowal-w-sprawie-osmiu-ustaw-zobacz-podsumowanie/gf084pk</link>
			<description>&quot;Te rozwiązania, które są dla Polski dobre, spotykają się z moją otwartością, z otwartością mojej kancelarii i biorę za nie odpowiedzialność&quot; – powiedział Karol Nawrocki. Na osiem ustaw, którymi się zajął, trzy nie znalazły poparcia. Dotyczą Ukraińców i przedsiębiorców. Będą za to zmiany m.in. dla nauczycieli.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fbf8039-9720-4ec7-9a2f-6e969cbe5941</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:39:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JbFk9kpTURBXy82MDZlZjdlNzBmMjllYTMyMDJmMDZiNTAzYjQ0NjVkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne weto prezydenta. &quot;Nie godzę się, żeby obniżać kary za przestępstwa skarbowe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/weto-karola-nawrockiego-nie-godze-sie-zeby-obnizac-kary/syb2jwb</link>
			<description>Od nowego roku przedsiębiorcy mieli odczuć ulgę. Miały wejść w życie niższe kary za przestępstwa skarbowe, które nie powodują bezpośrednich strat w podatkach. Poniedziałkową decyzją Karola Nawrockiego tak się nie stanie. Jak mówią eksperci od podatków, weto prezydenta zatrzymuje zmiany, które miały zmniejszyć represyjność prawa karno-skarbowego wobec przedsiębiorców i płatników podatków. Chyba prezydent został źle poinformowany&quot; - komentują eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">db226e0d-f58e-4e9d-8f35-dc234ca48367</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:39:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lsGk9kpTURBXy9mY2Y5NTU4N2VjNWE1MDc1MmE0NDI5Y2I3ODg4YzQwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ozempic, Wegovy i Saxenda podbijają rynek. Koszt terapii odchudzającej może zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ozempic-wegovy-saxenda-jak-dzialaja-leki-na-odchudzanie/n1dr9xm</link>
			<description>Stajemy się coraz bardziej wygodni — mimo ogromnego propagowania uprawiania sportu — cały czas część z nas chciałaby mieć idealną sylwetkę bez większego wysiłku. Tym właśnie eksperci tłumaczą tak ogromną popularność tzw. zastrzyków na odchudzanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c4c4fe4-01f2-4770-a8e8-a89373e74bfd</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:05:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Khwk9kpTURBXy9kYjA0ZThlZjllY2Y2Y2YyY2RmNzQxMmEwZjAwZGJiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Polecam to miasto każdemu&quot;. Amerykanka zachwycona &quot;polską Wenecją&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wroclaw-zachwycil-amerykanke-zakochalam-sie/hztpgrc</link>
			<description>Zanim dodałam Wrocław do naszego planu podróży samochodowej po Europie, nawet nie wiedziałam, że w ogóle istnieje. Zakochałam się w uroczym rynku, pięknych kanałach i pysznej kuchni. Wydawał się spokojniejszy niż inne europejskie miasta, które odwiedziliśmy, i nie mogę się doczekać, aby tam wrócić.</description>
			<guid isPermaLink="false">c86657ef-0c7e-4005-9cd3-c940337ff813</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:34:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7-Wk9kpTURBXy9hOTVjMDgwMGI0YmVlOGE0M2ViMGVlYzgwZDlkYmY5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny idą w dół. Sprawdzamy, czy jest taniej niż w zeszłym roku [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-ida-w-dol-ale-czy-jest-taniej-niz-w-zeszlym-roku/yd52tdt</link>
			<description>Jako konsumenci mamy powody do zadowolenia — w ciągu tygodnia ceny podstawowych artykułów spadły o ponad 1 proc. Niestety, musimy za nie płacić o ok. 2 zł 30 gr więcej niż o tej samej porze 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4df52c8-9f24-4d06-b8e5-898d85310018</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:24:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Wtk9kpTURBXy8yNGJhNjQ3ZGM0MTNlN2M2OTFkZjllYzJjMGUyZWQzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem negocjatorem wynagrodzeń. Oto sześć rzeczy, których nigdy bym nie zrobił i jedna zasada, której zawsze się trzymam</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-negocjowac-podwyzke-jestem-negocjatorem-i-oto-moje-rady/vlcf1rv</link>
			<description>Jeremy Barnyak jest negocjatorem wynagrodzeń, który pomaga menedżerom wyższego szczebla uzyskiwać lepsze oferty pracy. Mówi, że osoby poszukujące pracy powinny wchodzić w negocjacje z wcześniej przygotowanym planem i zapoznać się z doświadczeniami innych. Podkreśla, że dyskomfort związany z procesem negocjacji może się opłacić i że usłyszenie &quot;nie&quot; jest w porządku.</description>
			<guid isPermaLink="false">f03b9024-911b-43d2-9649-0d30f2c1e357</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:52:52 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9T-k9kpTURBXy85ZWI0ZDBmODE1YzZiZGRkZjEyNDIwNjI0MjE5NGNlMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czterodniowy tydzień pracy. Tylu jest chętnych na dopłaty państwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czterodniowy-tydzien-pracy-tylu-jest-chetnych-na-doplaty-panstwa-jakie-kwoty/xvsg78z</link>
			<description>Resort pracy przekonuje, że można pracować krócej za tę samą płacę. W pierwszym tygodniu zbierania wniosków do udziału w pilotażu testującym m.in. czterodniowy tydzień pracy zgłosiło się 150 pracodawców. Kolejnych kilkuset właśnie wypełnia wnioski.</description>
			<guid isPermaLink="false">43fa1217-717e-4618-9423-b9336b39cdf4</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:57:07 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5Wk9kpTURBXy9kYzVmODM0OTg5NzE2YjBmNmZkMWQ0Mjc2OTFkNjZmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rząd łamie dane słowo&quot;. Branża ostrzega, że piwo uwarzą nam niemieckie browary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyzsza-akcyza-na-alkohol-co-z-cenami-piwa-branza-ostrzega/v0w0qd3</link>
			<description>Branża producentów piwa jest zaskoczona i rozczarowana planami rządu na podwyżki akcyzy. &quot;To cios nie tylko w browary&quot; — ostrzega. Wskazuje, że od przyszłego roku piwo stanie się na tyle drogie, że wielu Polaków po prostu nie będzie na nie stać, a coraz więcej będziemy go sprowadzać np. z Niemiec, gdzie akcyza jest trzykrotnie niższa.</description>
			<guid isPermaLink="false">1166b69c-65ca-4a52-8866-57fd0401c1f0</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:23:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3sqk9kpTURBXy82ZTcyYTQzZTNjMGJhOTE1NjY2MDI2ZmVkODVlODY5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po ile paliwo w ostatnim tygodniu wakacji? Nowe prognozy ekspertów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-na-ostatni-tydzien-wakacji-po-ile-benzyna-diesel-i-gaz/ldd95t6</link>
			<description>Przed nami ostatni tydzień wakacji. Kierowcy, którzy planują tankować auto w kolejnych dniach, nie powinni narzekać. Eksperci wskazują, że najpopularniejsza benzyna powinna kosztować około 5,78 zł, a diesel 5,92 zł za litr. Ostrzegają jednak, że na horyzoncie czają się podwyżki cen paliw.</description>
			<guid isPermaLink="false">88c201e2-73b3-4a29-9cc6-5a9be7dec71d</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:41:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjGk9kpTURBXy85YTgxNDdlNTdkODA1NjQ1MDUwM2UzMjJhOTE4Y2IyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracuje jako technik turbin wiatrowych. Jeden błąd może go kosztować życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/technik-turbin-wiatrowych-jest-jak-saper-myli-sie-tylko-raz/7e3zpg9</link>
			<description>Technik turbin wiatrowych to zawód dla osób o stalowych nerwach i niebywałej precyzji. Praca na wysokościach, w trudnych warunkach pogodowych, przypomina misję saperów — tu jeden błąd może kosztować życie. Jak wygląda codzienność tych, którzy dbają o bezpieczeństwo i wydajność nowoczesnych farm wiatrowych?</description>
			<guid isPermaLink="false">eda5d0f1-889c-4375-95b0-83e1c10f8b24</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SQKk9kpTURBXy81MjkwMTk3YTY5NDhjZmQxYzYxMDI5Y2QwZjZhOTk3ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świadczenia 100 tysięcy emerytów pójdą w górę. Prezydent podpisał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/podwyzki-dla-emerytow-od-2026-r-zus-przeliczy-swiadczenia-prezydent-podpisal/bt0cjl9</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w czwartek 21 ustaw, w tym dotyczącą tzw. emerytur czerwcowych. Porządkuje ona legislacyjny chaos. Oznacza to, że ok. 100 tys. seniorów dostanie podwyżki. To dobra wiadomość również dla tych, którzy z ZUS-em poszli do sądu lub zastanawiają się, czy tego nie zrobić. Tłumaczymy, jakie będą skutki zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">22818334-f138-4bbb-a04a-39c0412a071c</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:41:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ul0k9kpTURBXy8xMDIwMjJmNmNmYjIzNGExM2FhOGJhMWE5YWNkODhkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes EQS to nie klasa S na prąd. Nowoczesny liftback, który wyznacza trendy w motoryzacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/mercedes-eqs-luksus-i-technologia-w-elektrycznej-odslonie/ssze80m</link>
			<description>Zakup Mercedesa EQS to coś więcej niż tylko sięgnięcie po środek transportu. Takie auto, za tak duże pieniądze, musi wnosić jakąś wartość dodaną. I wnosi. Jest manifestacją zamożności, podkreśla entuzjazm wobec nowoczesnych technologii, pokazuje chęć przewodzenia motoryzacyjnej rewolucji. A przy okazji, jazda EQS-em to naprawdę nie lada przeżycie. Cisza, komfort i przytulne otoczenie doceni chyba każdy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8666ade0-ed8f-4974-82a7-d52f0328c90f</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 07:52:58 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lyOk9kpTURBXy85ZjhiNTNkMWRiMWE1ZDU4ZDNmYzFiYzQwMTc4ZDYzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spełnił marzenie o pracy w podróży. Życie brutalnie je zweryfikowało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/spelnil-marzenie-o-pracy-w-podrozy-zycie-brutalnie-je-zweryfikowalo/kgph7rd</link>
			<description>W styczniu 2019 r. Matt Lillywhite wylądował w Malezji, mając nadzieję, że zostanie pełnoetatowym cyfrowym nomadą. Życie za granicą było bardziej samotne, niż się spodziewał, a dodatkowo zarządzanie finansami okazało się nieoczekiwanym wyzwaniem. Obecnie Lillywhite mieszka z rodziną w Wielkiej Brytanii, podróżuje rzadziej i bardziej świadomie.</description>
			<guid isPermaLink="false">71c034e7-2b90-4e79-a57c-b3b1e580dcfb</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PpFk9kpTURBXy9mN2ZiM2U4OThjMzUyMTFmYTlhMTJjNmRjODk0MmU3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF będzie obowiązkowy od 2027 r., jak wejdą kary i sankcje? Mamy stanowisko MF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-odroczenie-kar-do-2027-r-co-to-oznacza-dla-przedsiebiorcow-tylko-u-nas/2z46rez</link>
			<description>Formalnie KSeF ma ruszyć od lutego i kwietnia 2026 r. Jednak do końca 2026 r. nie będzie kar, jeśli ktoś nie będzie stosował obowiązkowego KSeF. Czy to oznacza, że wszyscy będą mogli do końca 2026 r. wystawiać faktury poza systemem i nic im za to nie grozi? A co z odliczeniem VAT z takich faktur i zaliczaniem wydatków do kosztów uzyskania przychodów w PIT i CIT? Mamy stanowisko Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">939e0bea-4334-4bb5-919a-1ccddd1a17a7</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p0bk9kpTURBXy9jMjgwYzdiODRjNmQ4YWYwODRjNDVjMzg3Yzc2MjUyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
