<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Shein może być zakazane we Francji. Powodem kontrowersyjny produkt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/francja-chce-zawiesic-platforme-shein-w-tle-skandal-z-kontrowersyjnymi-lalkami/4thcvq4</link>
			<description>Francuski rząd ogłosił w środę rozpoczęcie procedury zawieszenia działalności platformy sprzedażowej Shein na terenie kraju. Decyzja nastąpiła w następstwie oburzenia wywołanego odkryciem w jej ofercie lalek erotycznych przypominających dzieci. Władze zapowiedziały, że działalność serwisu będzie wstrzymana do czasu, aż firma udowodni pełną zgodność z francuskim prawem. Firma odniosła się już do sprawy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6d5431b-7e34-4e3e-9412-fef41cd0c66d</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:06:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9Uk9kpTURBXy8yMTA4NWEwM2JjODA5OGE4ZWQ1ZjU0MDFjZjM5YWQzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydatki Europy na obronność rosną. Eksperci ostrzegają przed jednym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/europa-zwieksza-wydatki-na-wojsko-eksperci-ostrzegaja-przed-inflacja/8sw601z</link>
			<description>Rosnące nakłady państw europejskich na sektor obronny mogą wzmocnić bezpieczeństwo kontynentu, jednak ich wpływ na gospodarkę będzie ograniczony, jeśli środki nie zostaną skierowane również na rozwój technologii i badania — oceniają analitycy cytowani przez &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">328a9e41-c2f9-4602-b5ae-13142bb7781b</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:57:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w36k9kpTURBXy82ZjY3ZTU3NGRlMmQ1M2IzOWYyYWRjMDJjOGRkZTA5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wcale nie Warszawa. Oto miasta z najdroższą kawą w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wcale-nie-warszawa-oto-miasta-z-najdrozsza-kawa-w-polsce/jrxrz4p</link>
			<description>Ceny kawy w polskich kawiarniach rosną, a najszybciej drożeją napoje z mlekiem — wynika z najnowszego raportu sklepu internetowego Przyjaciele Kawy. Z analizy wynika również, że najdroższą kawę w Polsce mamy w Zakopanem oraz w Międzyzdrojach.</description>
			<guid isPermaLink="false">36de817c-f013-4dc3-8d45-ddba8ebcb7a7</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:11:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fPxk9kpTURBXy8yZWE5ZjQzY2Y1YjAzMDg1Y2UzMzQ5MjVlZDgwMDlhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korporacje taxi łączą siły. Wielkie przejęcie na polskim rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/media-wielkie-przejecie-na-rynku-taksowek-w-polsce/nlrr232</link>
			<description>Jak donosi &quot;Rzeczpospolita&quot; największa polska platforma taksówkarska iTaxi ogłosiła przejęcie Ele Taxi — jednej z najbardziej rozpoznawalnych korporacji przewozowych w kraju. To jedna z największych transakcji konsolidacyjnych w historii rodzimego rynku przewozów pasażerskich, a przedstawiciele firmy zapowiadają, że na tym nie koniec. Jak informuje dziennik, kolejne akwizycje są już w przygotowaniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fe8f8a1-89e6-4896-848f-6eb23dfb21de</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:13:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ejik9kpTURBXy81ZTJjNTIwMWQyNjlmYTZjYTY0NzYxYzBiZTVlZjMwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poduszka finansowa Polaków coraz większa. Najwyższa stopa oszczędności od 2020 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/poduszka-finansowa-polakow-coraz-wieksza-mamy-juz-lacznie-36-bln-zl/tm6ey2s</link>
			<description>Na koniec drugiego kwartału aktywa finansowe gospodarstw domowych wzrosły w porównaniu do tego samego okresu 2024 r. o ponad 10 proc., do blisko 3,6 bln zł — podał w opracowaniu Polski Fundusz Rozwoju. Największy wzrost wartości aktywów dotyczył depozytów bieżących.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bd56a46-33d2-4d83-807d-42e464beea3a</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:03:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i-lk9kpTURBXy9jN2YyZDg4YjBmZmI1NmYxOWRhY2E2ZmUyZjEwZjgxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylko 13 proc. kupujących korzysta z AI. Jest badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tak-ai-wplywa-na-nasze-zakupy-jest-badanie/p1qln78</link>
			<description>Konsumenci podejmują decyzje zakupowe bardzo szybko, ale ciągle stosunkowo rzadko korzystają z AI. Tak wynika z badań dla Allegro.</description>
			<guid isPermaLink="false">e66b4378-0b49-4701-8edd-80b9c23c197b</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:49:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FdAk9kpTURBXy8yNGFlYTc2YzhmMzRlOTU0Y2JlNjI3NTE0OTJhZjVmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad połowa młodych Polaków rozważa studia za granicą. Oto najpopularniejsze kierunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ponad-polowa-mlodych-polakow-rozwaza-studia-za-granica/3b4k0b8</link>
			<description>57,7 proc. uczniów szkół średnich w Polsce planuje lub poważnie rozważa wyjazd na studia za granicę. Na mapie ich edukacyjnych marzeń najczęściej pojawiają się Wielka Brytania i Irlandia (39,8 proc. ) — wynika z badania EduCat.</description>
			<guid isPermaLink="false">609cdd68-7278-41b4-8c26-cddb1a0645ef</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:38:45 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TlQk9kpTURBXy82M2M5YWI1NGUzZDZkM2ExZjcwMDI1YWUzMWEzMjQ1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powstanie fabryka AI w Monachium. Nvidia i Deutsche Telekom zwiększą moc obliczeniową Niemiec o połowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/powstanie-fabryka-ai-w-monachium-nvidia-i-deutsche-telekom-zwieksza-moc-obliczeniowa/c0c59qd</link>
			<description>Nvidia i Deutsche Telekom zainwestują miliard euro w jedną z największych w Europie fabryk sztucznej inteligencji. Nowe centrum danych, zlokalizowane w zmodernizowanym obiekcie w Monachium, ma ruszyć w pierwszym kwartale 2026 r. Będzie wyposażone w maksymalnie 10 tys. superdrogich układów Nvidia Blackwell. Telekom zapowiada, że dzięki temu moc obliczeniowa dla AI w Niemczech wzrośnie o około 50 proc. &quot;Przynosimy do Niemiec technologię Nvidia AI i robotykę, by rozpocząć nową erę przemysłowej transformacji&quot; — powiedział Jensen Huang, szef Nvidii.</description>
			<guid isPermaLink="false">86888dd0-e394-4d65-a68c-18f86b8c92f4</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:58:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u5Wk9kpTURBXy82ODg4NTI4NmRmOWI4NjdkN2I0YjkxZWUwYmRlNDM4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W końcu korzystne zmiany w podatkach. Są jednak poważne haczyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-prawo-podatkowe-podatnicy-zyskali-wazne-przywileje-ale-sa-wyjatki/qtc9stv</link>
			<description>Fiskus co roku dostaje nowe narzędzia, aby jeszcze skuteczniej ściągać podatki. Co jakiś czas słyszymy o kolejnym uszczelnianiu VAT, PIT czy CIT, co oznacza zwykle dokręcanie śruby podatnikom. Wreszcie jednak, w wyniku deregulacji, 4 listopada weszły w życie zmiany, które mają wzmocnić również podatników w kontaktach z fiskusem — na przykład zmiana promowana jako &quot;domniemanie niewinności podatnika&quot;. Tyle że są haczyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0d37230-5645-43bd-9ef8-5a1e45459704</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:11:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sjyk9kpTURBXy84YjZmYWJkNDljYzBmOWEzNzdjODA5YWRkZjRlZDBiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Partia Razem proponuje podatek antyspekulacyjny. &quot;Ceny mieszkań są chore&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/partia-razem-walczy-ze-spekulacja-nowy-projekt-podatku-w-sejmie/mn4w3kc</link>
			<description>Partia Razem złożyła w Sejmie projekt ustawy o podatku antyspekulacyjnym, który ma ograniczyć skupowanie mieszkań przez inwestorów i obniżyć ceny nieruchomości. Propozycję zaprezentował poseł Adrian Zandberg, apelując do innych ugrupowań o poparcie inicjatywy.</description>
			<guid isPermaLink="false">54a65ad1-bc03-494b-a9cf-6efbb154d7cb</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:02:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4yPk9kpTURBXy81MzcwMDc1NTE3MDQxNzFlYTQxZjM1OWYwZjdhZmFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbardziej strzeżony pociąg świata. Co kryje &quot;Ruchoma Forteca&quot; Kim Dzong Una? [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kim-dzong-un-tajemnice-jego-pociagu-ruchoma-forteca-w-akcji/0mqsc91</link>
			<description>W cieniu paranoi i strachu Kim Dzong Un przemierza Koreę Północną oraz świat nie samolotem, lecz… własnym pociągiem pancernym. „Ruchoma Forteca” dyktatora to 21 wagonów z kuloodpornymi szybami, wzmocnionymi ścianami i arsenałem na pokładzie. Choć luksusowy skład pełen jest czerwonych dywanów, różowych foteli i wykwintnych dań, eksperci ostrzegają: zamiast gwarantować bezpieczeństwo, może czynić z Kima łatwy do namierzenia cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cee2146-1d12-4651-9e19-e79c8b9779a3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FVpk9kpTURBXy85MjE4MDM4ZjAyODM4ZmQ1OWRhZjg0YjY3NDY4NTM5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bardzo groźny zapis dla firm. Skutki decyzji inspektora PIP będą nieodwracalne?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zmiana-umow-w-etat-przez-pip-eksperci-ostrzegaja-przed-grozna-pulapka/s3e4ljx</link>
			<description>Jest kolejny problem z reformą Państwowej Inspekcji Pracy. Inspektorzy mają wydawać decyzje o przekształceniu umów zlecenia i B2B w umowy o pracę i choć co prawda będzie się można od nich odwołać do sądu, to problem w tym, że nawet korzystny wyrok sądu nie cofnie niekorzystnych skutków decyzji. To skrajnie niekorzystna i groźna propozycja — komentują eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">db26236d-dd7b-49b0-ab94-40f16c2ca3ad</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:23:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GdYk9kpTURBXy9jMjJhMzYxOWUwZmI2ZjIzMWQwMDQzMTUzZGQyM2M4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ruszają obrady Sejmu. Posłowie zdecydują o losie Zbigniewa Ziobry i tych ustawach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-poslowie-zdecyduja-o-losie-zbigniewa-ziobry-i-tych-ustawach-lista/rk1tyvq</link>
			<description>W środę rusza trzydniowe posiedzenie Sejmu. Poza uchwaleniem kilkunastu ustaw posłowie mogą podjąć kilka kluczowych decyzji. Po pierwsze do środy do godz. 16 mija termin na zgłaszanie kandydatów do Trybunału Konstytucyjnego na miejsce Krystyny Pawłowicz. I tym razem może pojawić się kandydat koalicji. Po drugie w piątek może odbyć się głosowanie w sprawie wyrażenia zgody na tymczasowe aresztowanie posła, byłego ministra sprawiedliwości Zbigniewa Ziobry.</description>
			<guid isPermaLink="false">f133806f-5cb0-4e1c-b86d-7c1b37df907d</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 05:17:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tSPk9kpTURBXy9iMzNjYjYyNjQwMzMwYWE5M2NiNTcwZjU0MWRmYzRlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Może prześcignąć Wielką Brytanię&quot;. Brytyjski polityk chwali Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pkb-polski-moze-dogonic-wielka-brytanie-brytyjski-polityk-wskazuje-moment/0f5x69h</link>
			<description>Polska może prześcignąć Wielką Brytanię pod względem PKB na mieszkańca w ciągu najbliższych dziesięciu lat — ocenił brytyjski polityk Partii Konserwatywnej Robert Jenrick na łamach dziennika &quot;The Telegraph&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c141d107-a495-41c9-9891-a19e5de8b057</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:39:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vGk9kpTURBXy82MTZkZDBmZDNlNWU1YWMxOTNjOTM3Zjk2YjgxMjVhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gopichand Hinduja nie żyje. Stał na czele najbogatszej brytyjskiej rodziny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/gopichand-hinduja-nie-zyje-najbogatszy-brytyjczyk-mial-85-lat/6fv2494</link>
			<description>W wieku 85 lat, po długiej chorobie, w jednym z londyńskich szpitali zmarł Gopichand Hinduja — jeden z najbogatszych ludzi Wielkiej Brytanii i kluczowa postać światowego biznesu. Informację tę podał rzecznik rodziny Hinduja.</description>
			<guid isPermaLink="false">a58777d6-e1da-4bec-bc74-a038e88d03e2</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:18:53 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oybk9kpTURBXy9hN2NkOTljNDExNGQ5MmJjZTVmNzE5YzQ4NGVmYmJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdetronizowali Marka Zuckerberga - są najmłodszymi miliarderami. Jak się dorobili?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/najmlodsi-miliarderzy-swiata-maja-22-lata-ai-pomogla-im-zbudowac-fortune/dhfg8vs</link>
			<description>Poznali się w liceum, a teraz prowadzą startup wart 10 mld dol. 22-latkowie są najmłodszymi miliarderami, którzy zgromadzili majątek dzięki własnej pracy — tym samym zdetronizowali Marka Zuckerberga. Kim są, czym się zajmują i jak to wszystko się zaczęło?</description>
			<guid isPermaLink="false">f4ee5ef7-9254-45be-9e96-b21a27a27fa7</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:03:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wuWk9kpTURBXy9hNzZlZmY5YzhlMjE0MDc3MWQ3NWE0MTYyYjkxYmQzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy z budżetu dla Poczty Polskiej. Karol Nawrocki podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-doplaca-do-poczty-polskiej-prezydent-karol-nawrocki-podpisal-ustawe/0xs02ky</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę nowelizującą Prawo pocztowe, która umożliwia przekazanie Poczcie Polskiej blisko 2 mld zł w latach 2026–2027. Środki te mają pokryć koszty realizacji obowiązku świadczenia usługi powszechnej, czyli zapewnienia obywatelom dostępu do podstawowych usług pocztowych na terenie całego kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">b270390b-6343-409b-ac3d-8b52893112e9</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:52:53 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fB-k9kpTURBXy9mNTA5MzBhMzAxYzhhM2I5OWI5ZThkODk5YzYyMGFlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle zarobiły polskie banki. W całym roku szykuje się wyraźne pobicie rekordu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tyle-zarobily-polskie-banki-w-calym-roku-szykuje-sie-wyrazne-pobicie-rekordu/k90z2k3</link>
			<description>Powoli w rezultatach banków zaczyna być widoczny efekt niższych stóp procentowych. Na razie ujawnia się to w wyhamowaniu wzrostu wyniku odsetkowego. Po uwzględnieniu innych zmiennych w rachunku wyników zyski kredytodawców wciąż są dobre i cały 2025 rok powinien zamknąć się rekordowym zarobkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c26c2fe-ebf8-4993-8f59-f69ca0affc0d</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:53:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E6Gk9kpTURBXy9kMzczZjczNjg4NWEyYjY4YjgxNDcxMzhiZGQ1MzczZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zdecydował. Podpisał dziesięć ustaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-podjal-decyzje-dziesiec-ustaw-z-podpisem-prezydenta/fbnw38f</link>
			<description>Kancelaria Prezydenta w swoim najnowszym komunikacie poinformowała o podpisaniu 10 ustaw przez prezydenta Karola Nawrockiego. Wśród nich znalazła się ustawa o Centralnym Porcie Komunikacyjnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">b406ccda-fc2d-4856-b75c-9bf3f995be8c</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:26:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cIBk9kpTURBXy8xOWMyZWI1MjU1OWYyZjUyMjllMWRhZjMxYTgzNDVjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Używasz ChatGPT? Te ustawienia warto zmienić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/uzywasz-chatgpt-te-ustawienia-warto-zmienic-5-porad/cts2h7l</link>
			<description>Krótka zmiana kilku opcji może znacznie usprawnić rozmowy z chatbotem i lepiej chronić prywatność. Prezentujemy kilka ustawień, które warto sprawdzić i dopasować do siebie. Domyślnie skonfigurowany ChatGPT może nie działać tak, jak byśmy sobie tego życzyli.</description>
			<guid isPermaLink="false">56461292-2c99-406b-9c06-38354ae4d0e7</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:04:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2yAk9kpTURBXy81MGM3YjUzOTZiOTBlYzZlNDYyYTNhMTU1NDY5YmNiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie wiedzą, że mogą mieć dodatkowy urlop. Korzysta z niego tylko ułamek uprawnionych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polacy-nie-wiedza-ze-moga-miec-dodatkowy-urlop-korzysta-z-niego-tylko-ulamek/62bgyz7</link>
			<description>Tylko kilkanaście procent uprawnionych Polaków skorzystało tej pory z dodatkowego urlopu macierzyńskiego dla rodziców wcześniaków — wynika z najnowszych danych uzyskanych przez Business Insider Polska. A wziąć można nawet prawie cztery miesiące wolnego. Co jest przyczyną takiego stanu rzeczy? Odpowiedź wydaje się prozaiczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">057e8aa1-422f-44cb-a94d-23753a4588da</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:04:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5aik9kpTURBXy85ZGNkZWQ1MTY5NDI0Zjc4NjhkN2ExNjFjNjA2ZjllOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zmienia prawo dla milionów Polaków. Chodzi o mieszkania w spółdzielniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-nowe-zasady-dla-spoldzielni-mieszkaniowych-co-sie-zmieni/s83y1g8</link>
			<description>We wtorek Rada Ministrów przyjęła nowelizację ustawy o spółdzielniach mieszkaniowych. Projekt ogranicza katalog osób mogących zastępować członków spółdzielni w walnych zgromadzeniach, upraszcza ustanowienie odrębnej własności lokalu i wyklucza zdalne głosowania. Te zmiany będą miały wpływ na ponad 3760 spółdzielni mieszkaniowych i miliony ich członków.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cbb2d64-3e5e-4325-aaec-76894efd01b0</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:13:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x2mk9kpTURBXy9mNmI3MmRjMGE1MDY3MjAxMDUyM2NiOGJhNWQxNTAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zabezpieczysz się przed oszustami stosującymi metodę &quot;na wnuczka&quot; i deep fake</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/tak-zabezpieczysz-sie-przed-oszustami-stosujacymi-metode-na-wnuczka-i-deep-fake/67dw5zy</link>
			<description>Dlaczego każda rodzina potrzebuje tajnego hasła? Bo w czasach klonowania głosu przez AI dźwięk po drugiej stronie słuchawki nie jest już dowodem tożsamości. Coraz więcej oszustów wykorzystuje generatywną sztuczną inteligencję, by brzmieć jak nasze dzieci, wnuki czy rodzice, wywołać panikę i skłonić do natychmiastowego przelewu. Zjawisko to gwałtownie rośnie — i nie chodzi wyłącznie o wielkie korporacje, ale o codzienne telefony &quot;na wnuczka&quot; czy wiadomości na WhatsApp i SMS.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd212e6-3e21-46b3-84bf-825b3d49f88f</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:50:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LrKk9kpTURBXy8wZjZhODJhNTBmMzg4MWEyZGU2MDc0NjhkMjIxNTM1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CERT Polska w ostatnich miesiącach zaobserwował ataki w użytkowników polskich banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowy-sposob-kradziezy-z-bankomatow-cert-polska-ujawnia-szczegoly/bwyrxxt</link>
			<description>CERT Polska w ostatnich miesiącach zaobserwował ataki wymierzone w użytkowników polskich banków — przekazał we wtorek CERT Polska. Ataki te działały poprzez złośliwe oprogramowanie na smartfonach ofiar. System bankowy jest bezpieczny, ale Policja i Związek Banków Polskich apelują do użytkowników o zachowanie ostrożności, bo od tego uzależniony jest los ich oszczędności.</description>
			<guid isPermaLink="false">d643afb2-2bc8-4efd-9e02-f5ddd7c7f189</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:38:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LYtk9kpTURBXy9hM2MwNzQwMzFlZWU2YWVjZDA1YjY3MjQ5MzFlMjk3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF 2.0. Każdy już może sprawdzić, jak będzie działać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-20-w-praktyce-przedsiebiorcy-moga-juz-testowac-aplikacje/q79dbw0</link>
			<description>Ministerstwo Finansów uruchomiło testy Aplikacji Podatnika KSeF 2.0. Wystarczy ją pobrać i można sprawdzić, jak będzie działać KSeF, czyli m.in. jak będziemy wystawiać i odbierać faktury ustrukturyzowane. Aplikacja ministerialna to darmowa alternatywa dla komercyjnego oprogramowania do KSeF. Eksperci spodziewają się, że z Aplikacji Podatnika KSeF 2.0 będą korzystać głównie najmniejsi przedsiębiorcy, w tym samozatrudnieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c18ef3e-df62-468d-90e0-bad4714ddc21</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:00:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FPvk9kpTURBXy9mMWE1NzRiNzZmMjI0NjkwNjI1YWQ1ZmUwZWU2OWI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre wieści dla nauczycieli. Premier ogłasza porozumienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-dogadal-sie-z-nauczycielami-premier-oglasza/6djzjsx</link>
			<description>— Godziny nadliczbowe będą płacone zgodnie z zasadą gotowości do pracy — powiedział przed posiedzeniem rządu premier Donald Tusk. To dobre wieści dla nauczycieli, którzy domagali się zmian w niekorzystnych dla nich przepisach.</description>
			<guid isPermaLink="false">afe00361-6cf4-48b3-98c5-23948da1321a</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:34:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/000k9kpTURBXy80N2U3YmNhMTYxYTM4MzNkZWVlODdkZTFmNGMzNGRmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP decyduje o stopach procentowych. Rynek już wie, czy raty kredytów znowu spadną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rpp-decyduje-o-stopach-procentowych-rynek-juz-wie-czy-raty-kredytow-znowu-spadna/7xtg36z</link>
			<description>We wtorek rozpoczęło się dwudniowe posiedzenie Rady Polityki Pieniężnej i ważą się losy piątek obniżki stóp procentowych. Ekonomiści wskazują, że decyzja jest trudna do przewidzenia, biorąc pod uwagę dane i komentarze płynące z RPP oraz liczne zaskoczenia w zakresie stóp procentowych z ostatnich lat. Jednak rynek jasno wskazuje, że można oczekiwać obniżki.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c4e3256-af9f-49a7-a379-6ac68c4f0c37</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 10:54:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3hTk9kpTURBXy8yZWIzODQ4M2Q3Y2IzODg2NmE2MTE3Y2E5ZmJkZWFhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 1750 zł dopłaty od państwa. Wnioski na bon ciepłowniczy można składać już od 3 listopada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bon-cieplowniczy-to-nawet-1750-zl-kto-i-jak-moze-otrzymac-dofinansowanie-na/gc4h7kf</link>
			<description>Bon ciepłowniczy to nawet 1750 zł wsparcia dla gospodarstw domowych. Nabór wniosków rusza 3 listopada. Kto może skorzystać ze wsparcia? Są dwa główne warunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">12ea495a-ff0e-4537-9744-ebf094090f27</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:56:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Otsk9kpTURBXy82YjE2YWIyZDcxOTJhOWQ3YTE4YWRmNzNhZTEzMDMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedyś luksusowe uzdrowisko dla elit. Dziś popada w ruinę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-wyglada-dawne-uzdrowisko-komunistycznych-elit-dzis-to-budynek-widmo/kllvwwy</link>
			<description>Kiedyś uzdrowisko dla czechosłowackich elit, dziś budynek-widmo zamieszkany przez bezdomnych. Od ponad 20 lat dawne sanatorium Machnáč popada w ruinę. To smutna rzeczywistość dawnego domu uzdrowiskowego w Trenczyńskich Cieplicach.</description>
			<guid isPermaLink="false">31f27536-ff9b-47bd-ba0a-701f754eb586</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:05:39 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Zck9kpTURBXy8yODA2N2JlYzIzZWY4MDNkMWEzOThmODIwMzFhNmFkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż mieszkań w Warszawie rośnie o 43 proc. Popyt wyprzedza podaż na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/stopy-procentowe-i-jawnosc-cen-napedzaja-sprzedaz-mieszkan-w-warszawie/lx0jdmr</link>
			<description>W III kwartale 2025 r. warszawski rynek mieszkaniowy zanotował wyraźne ożywienie. Sprzedaż nowych mieszkań wzrosła o ponad 43 proc., przewyższając liczbę lokali wprowadzonych na rynek. Za wzrostem popytu stoją nie tylko niższe stopy procentowe, ale także zmiany legislacyjne, które zwiększyły przejrzystość rynku. Eksperci podkreślają, że to dopiero początek nowego etapu w mieszkaniówce.</description>
			<guid isPermaLink="false">d90c738f-7c77-40e8-93d5-4f6fd2ebe691</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:27:56 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XSVk9kpTURBXy85YTJlMjcyNmE5NmIwYWNiZDMwOTU5MTM3ZGI2ODgxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko RPO krytykuje ustawę Waldemara Żurka. Zagrożone sądy własności intelektualnej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nie-tylko-rpo-krytykuje-ustawe-waldemara-zurka-grozi-chaosem-w-sadach/hvytdhd</link>
			<description>Projekt, który ma przywrócić praworządność, spotkał się z krytyką — od RPO, przez sędziów, ministrów, po organizacje przedsiębiorców. Wielu podkreśla, że sposób, w jaki przygotowano i skonsultowano projekt, budzi dużo wątpliwości, od organizacyjnych po finansowe. Bez sędziów mogą zostać np. sądy własności intelektualnej, które rozstrzygają trudne spory patentowe, chociażby w branży leków. Pojawiają się też zarzuty naruszenia konstytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c65a6ad-2721-4261-9a00-6fdf89337f5a</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:24:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Quak9kpTURBXy8yMmIxN2VlZDMzNGIwZjZmYTllNTQ5Mjg0MDM3M2M1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowości w KSeF 2.0. Nawet eksperci zaskoczeni zmianami. Uwaga na limity i kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowosci-w-ksef-20-limity-potwierdzenia-kary-sprawdz-na-co-uwazac/p2ff7qq</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur rusza za niecałe 100 dni. Choć przepisy zostały uchwalone dawno temu, to ostatnio pojawiło się kilka nowości, które mogą zaskakiwać. Jedną z nich jest możliwość potwierdzania transakcji. Miałby to być dokument, który będzie można dostać np. na stacji benzynowej, ale nie będzie to ani faktura, ani rachunek. Mało tego, nie przewidują go żadne przepisy. Zaskoczyć podatników mogą też: techniczna faktura korygująca, limity przesyłania faktur (podane są różne w różnych dokumentach MF), zgłaszanie urzędom tzw. faktur scamowych i kary grożące już od 1 lutego 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2f26353-3226-4c2e-92da-9567a9617060</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:09:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nORk9kpTURBXy9kYjZhYzk0Y2FhMzFjODA4OTFiODMzY2NkNGI4ZThlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W co zainwestować 10 tys., 100 tys. i 1 mln zł? Sześć strategii od eksperta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/co-zrobic-z-oszczednosciami-szesc-gotowych-strategii-eksperta-od-inwestycji/pm8hdle</link>
			<description>Masz oszczędności, ale nie wiesz, jak je dobrze ulokować w obecnych, trudnych do przewidzenia czasach? W Business Insiderze poprosiliśmy prezesa i zarządzającego jednego z Towarzystw Funduszy Inwestycyjnych o nakreślenie trzech prostych i trzech bardziej wyrafinowanych sposobów na to, jak można zainwestować od 10 tys. zł do 1 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9f5086-ebbe-4577-81cd-05e534e1e5e8</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L7Ok9kpTURBXy9iN2U0ZTQ1MmU5NDNhZGY3M2U0YTE3YTkxMDAyMjA3OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byliśmy w kuchni, która karmi dwa miliony dzieci dziennie. Tak wygląda od środka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/odkryj-tajemnice-najwiekszej-kuchni-swiata-jak-powstaje-biryani/rmbmx5t</link>
			<description>W sercu Bangalore, w kuchni większej niż niejeden zakład produkcyjny, codziennie gotuje się dobro. Fundacja Akshaya Patra, prowadząca największy na świecie program darmowych posiłków szkolnych, karmi każdego dnia ponad dwa mln dzieci w 19 tys. indyjskich szkół. W jednej tylko kuchni przygotowuje się aż 75 tys. porcji biryani dziennie — wszystko po to, by żadne dziecko nie uczyło się z pustym żołądkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">603bc6af-9035-4804-a251-418e57014022</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Itbk9kpTURBXy8wYjEwZTI2Y2EwYjVjYjFjMTRkNmQ2OThjMTNjMTU5NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest kolejne weto Karola Nawrockiego. Chodzi o firmy ubezpieczeniowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-zawetowal-kolejna-ustawe-dotyczy-branzy-ubezpieczeniowej/1yn7ws7</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zawetował nowelizację ustawy, która znosiła obowiązek nakładania przez Komisję Nadzoru Finansowego (KNF) kar na firmy ubezpieczeniowe za opóźnienia w likwidacji szkód. Jak poinformowała w czwartek Kancelaria Prezydenta, głowa państwa uznała, że przepisy mogłyby doprowadzić do &quot;upowszechnienia negatywnych praktyk&quot; wśród ubezpieczycieli i osłabić ochronę klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">244200b2-ecc3-43fe-9857-965bca76bdae</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 20:13:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/paIk9kpTURBXy9hODZmZTQwNzdkNjNlZWIzZWVhNTg4MWJkZTdlMDAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te osoby już wkrótce dostaną wyższe emerytury. Nawet kilkaset złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/te-osoby-juz-wkrotce-dostana-wyzsze-emerytury-tyle-wyniesie-srednia-podwyzka/zp8czyz</link>
			<description>ZUS ponownie przeliczy część emerytur, co oznacza wyższe świadczenie dla 103 tys. osób. Chodzi o konkretną grupę, która może zyskać nawet kilkaset złotych miesięcznie. Nowe przepisy wejdą w życie już w styczniu 2026 r. Do tego nie trzeba składać żadnych wniosków, bo ZUS sam przyjrzy się świadczeniom.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c690b4f-4500-42cc-82cf-115821ace5f2</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:53:13 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ck5k9kpTURBXy8wZTNjZDZkMTg5YjY0MWRkNzdhYjE1ZDNkMDYxOTMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday już niedługo. Czy opłaca się robić zakupy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kiedy-jest-black-friday-oto-data-i-jak-nie-dac-sie-naciagnac/v8ke63n</link>
			<description>Black Friday, czyli Czarny Piątek, to okazja, by znaleźć promocje na niemal wszystko — od sprzętu AGD, przez elektronikę, odzież, obuwie, aż po kosmetyki czy nawet wycieczki. Jednak obniżki rzędu 70 proc. nie zawsze oznaczają realne oszczędności. Aby uniknąć rozczarowania, warto przygotować się wcześniej. Jak?</description>
			<guid isPermaLink="false">b2bcd102-6c34-473e-8cda-bf99545d24e6</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X3-k9kpTURBXy82MzlkMWRhZmQ3OThlZjA0MjkxNDBhZWNiZGE5ZTFiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najpierw zwalniali, teraz zatrudniają ponownie. Tam sztuczna inteligencja się nie sprawdziła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/najpierw-zwalniali-teraz-zatrudniaja-ponownie-tam-sztuczna-inteligencja-sie-nie/966ngrk</link>
			<description>Nowe dane Visier pokazują, że rośnie odsetek osób, które po redukcjach wracają do dawnych pracodawców. W próbie 2,4 mln pracowników z 142 firm na świecie 5,3 proc. zwolnionych zostało ponownie zatrudnionych — wskaźnik utrzymywał się przez lata na podobnym poziomie, ale ostatnio zaczął rosnąć. To sygnał, że automatyzacja i cyfrowi pracownicy nie zastępują etatów w takiej skali, jak sugerowały plany niektórych zarządów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5953491d-a015-4ea0-afc3-9f31b4c89261</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:13:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TYik9kpTURBXy9hNmZkNDgyYjVmZDJhNjI5OWY3NWFmMzMzYjdjZmE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o wyższym CIT dla banków w Senacie. Jest decyzja izby wyżej parlamentu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wyzszy-cit-dla-bankow-w-senacie-jest-decyzja-w-sprawie-ustawy/7ld98ke</link>
			<description>Senat przyjął w czwartek poprawki do ustawy podnoszącej stawkę podatku dochodowego od banków. Nowe przepisy zakładają, że w 2026 r. CIT dla sektora bankowego wyniesie 30 proc., w 2027 r. — 26 proc., a od 2028 r. — 23 proc. Senatorowie wprowadzili m.in. rozwiązania łagodzące dla banków spółdzielczych i Spółdzielczych Kas Oszczędnościowo-Kredytowych (SKOK-ów).</description>
			<guid isPermaLink="false">69be35f4-935b-4012-a150-0127e35353b3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:48:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gmok9kpTURBXy9iMGYxNmE1MzliNDViYmRjZGZkMzk0ZWMyZmExMTAxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obniżki stóp procentowych. Prezes Glapiński komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/obnizki-stop-procentowych-prezes-glapinski-komentuje/3k8rswr</link>
			<description>Razem ze środową obniżką stopy procentowe spadły od maja już o 1,5 pkt proc., co znacząco obniżyło wielkość spłacanych rat przez polskich kredytobiorców. Jedną z przyczyn ostatniego cięcia była projekcja inflacji stworzona przez analityków NBP, która wskazała na szybsze spowalnianie wzrostu cen konsumpcyjnych, niż przewidywano jeszcze w lipcu. — Poprawiły się perspektywy kształtowania się inflacji na poziomie zgodnym z celem NBP — powiedział na konferencji prasowej w czwartek prezes NBP Adam Glapiński.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1b3e4f9-42bc-4a42-9ef0-160f91b46ecf</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:04:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qgok9kpTURBXy9iMDBiY2IzNGU1MTg0ZmVjNmI4YzAzNDIwNzcwMDFlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre wieści dla miłośników rogali świętomarcińskich. Sprawdziliśmy ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/sprawdzilismy-ceny-rogali-swietomarcinskich/7m88mhc</link>
			<description>Rogale świętomarcińskie to dla wielu nieodłączny element listopadowego świętowania — szczególnie w Wielkopolsce. PanParagon ma dobre informacje — jeśli te przysmaki kupujemy w dyskontach, to zwykle zapłacimy za nie tyle samo, co w 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">31735331-fff3-4f94-b699-74dff67965a6</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:41:47 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kQkk9kpTURBXy82MmIwNTBhZjg2ZDlkMTc1ZTZhMTNiOGE2NDA5Mjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chipy do PC wracają do łask. To ważne dla rynku i inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chipy-do-pc-wracaja-do-lask-to-wazne-dla-rynku-i-inwestorow/5fhvz8l</link>
			<description>Po trzech latach, w których niemal całą uwagę na rynku technologii przyciągała sztuczna inteligencja, klasyczne układy do komputerów osobistych wracają na pierwszy plan. Od dawna wyczekiwany cykl odświeżania sprzętu wreszcie nabiera tempa i nie wygląda na jednorazowy skok, lecz na trend, który może potrwać kilka kwartałów.</description>
			<guid isPermaLink="false">18cd89ec-c8b2-44d1-85bf-2fb0c095268a</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:42:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Um7k9kpTURBXy9iZjQzNmRiNGMyZTQzZWJiNTAzYmQxM2UxMDZkZDliZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brakuje miejsc dla studentów. Konwersje biurowców mogą zmienić polskie miasta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/prywatne-akademiki-podbijaja-warszawe-biurowce-zyskuja-drugie-zycie/p9dln58</link>
			<description>Pierwszy nowoczesny biurowiec w Warszawie zmienił się w akademik. To nie tylko odpowiedź na rosnące potrzeby studentów, ale także sygnał nadchodzącej transformacji rynku nieruchomości. Konwersje biurowców mogą stać się jednym z motorów rozwoju prywatnych akademików w Polsce, gdzie luka podażowa sięga dziesiątek tysięcy miejsc.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6667d1f-40ec-4e5f-b78b-447e9c55d52d</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:24:43 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qd2k9kpTURBXy9kYTBiZGI0OGFiMjkyM2ZlMGM2NTIwNWU4NWIxMmU0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Humanoidy mają nas zastąpić. AI uważnie przygląda się ludziom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-uwaznie-przyglada-sie-ludziom-bedzie-szkolic-roboty/2jm3880</link>
			<description>Sztuczna inteligencja nauczyła się już czytać i rozumieć niemal cały publiczny internet. Teraz przenosi uwagę z wirtualnych tokenów na tarcie, ciężar i chwyt — fizykę codzienności. W nowej fali projektów dane o tym, jak ludzkie dłonie składają ręczniki, przesuwają kubki albo pakują kartony, stają się paliwem dla modeli AI, które mają sterować robotami tak swobodnie, jak my poruszamy się po kuchni czy magazynie. Globalny przemysł zbierania i opisywania &quot;uczuć dotyku&quot; oraz &quot;mikrogestów pracy&quot; wyrasta w Indiach, Europie i Kalifornii.</description>
			<guid isPermaLink="false">20290ebc-b875-4f39-b0b9-7735de6b2ee6</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:13:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBik9kpTURBXy9lOWYyYzA5ZTRmNDQwODY3NmJiYmMyNzQxMjBlMThiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd otwiera szampana po redukcji stóp procentowych. Odsetki od długu państwa najniższe od miesięcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-otwiera-szampana-po-redukcji-stop-procentowych-odsetki-od-dlugu-panstwa/dwptm4s</link>
			<description>Obniżka stóp procentowych cieszy nie tylko przeciętnego Kowalskiego, który wziął kredyt na mieszkanie i teraz z mozołem go spłaca. Rząd też ma powody do radości, bo w finansach państwa powoli zaczyna się robić więcej przestrzeni. Dzień po obniżce stóp rentowność polskich obligacji 10-letnich, czyli wysokość odsetek, jakie trzeba będzie płacić za nowe zadłużenie, spadła do poziomu 5,3 proc., niewidzianego od pół roku. Spadną też odsetki od tych obligacji, które oprocentowane mają naliczane bezpośrednio od stopy referencyjnej NBP.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a6674fd-a8b5-4e52-8b40-aab017d87942</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:55:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/68Bk9kpTURBXy82OGUyOWFhOTAxZWVkZTNkNTljOWU0NmQwYWM1MmRiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala zwolnień i co wtedy? Mocne słowa prawniczki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/fala-zwolnien-i-co-wtedy-na-takie-spotkanie-nie-idziemy-na-pale/0nvpg7d</link>
			<description>Przez Polskę przetacza się fala zwolnień. Co zrobić, jeśli grozi nam utrata pracy? Odpowiednio się przygotować przed rozmową z szefem — radzi prawniczka Katarzyna Łodygowska, prawniczka i specjalistka prawa pracy, znana też jako Matka Prawnik. — Przygotowując się do takiej rozmowy, nie idziemy na pałę tak zwaną. To jest zbyt poważna sytuacja żeby ją zostawić pracodawcy — tłumaczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">df1d38bf-3713-4e0f-be86-71a846a5415a</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:26:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0oQk9kpTURBXy85ZmQxZTgyMTQ0OTJiZDFkMTk5YjNlMWZkYzRkMGNhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy bank w Polsce znów na celowniku cyberprzestępców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/najwiekszy-bank-w-polsce-znow-na-celowniku-cyberprzestepcow/zeky1vh</link>
			<description>Klienci PKO BP stali się celem najnowszej kampanii phishingowej, o czym informuje CERT Polska. Oszuści rozsyłają spreparowane wiadomości e-mail, które mają na celu wyłudzenie danych do bankowości elektronicznej. Fałszywe komunikaty do złudzenia przypominają autentyczną korespondencję banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">21e067de-aacb-48a2-9c8a-55e3f321dd3a</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:07:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GNPk9kpTURBXy9kYjIwMjRmZjg1MTE5MTkxNWY2NmYxMjIxNmY0ZmIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Salon na kołach z 48-calowym ekranem. Lexus LM wyznacza nowy poziom komfortu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/lexus-lm-350h-to-luksus-na-kolach-tak-wyglada-vip-owski-minivan/kvm9mlk</link>
			<description>Lexus LM to model bardzo nietypowy. W zasadzie to minivan, lecz bardzo szczególny, bo pod względem poziomu luksusu nieporównywalny z żadnym innym seryjnie produkowanym samochodem tej klasy. Szczególnie, gdy mówimy o niesamowicie komfortowej, czteroosobowej wersji tego szczególnego Lexusa, która bije na głowę limuzyny pokroju Mercedesa klasy S.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c09bbbf-db23-4890-8aeb-77ef261cdac8</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:45:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6CGk9kpTURBXy8yYTQ1ZGYwMzI5NGNmYjkzNDc0Y2VkNTI3ZDQ4YmU1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy procentowe w dół. Tyle mogą zaoszczędzić Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/stopy-w-dol-rata-moze-spasc-nawet-o-400-zl/j6lmx73</link>
			<description>Tegoroczne obniżki stóp procentowych mogą znacząco zmniejszyć obciążenie finansowe kredytobiorców. Jak wskazał prezes Związku Banków Polskich (ZBP), Tadeusz Białek, rata kredytu hipotecznego na 450 tys. zł, zaciągniętego na 20 lat, może spaść o 405 zł. To efekt pięciu obniżek stóp procentowych dokonanych przez Radę Polityki Pieniężnej (RPP) w 2023 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b96354b-2ac1-4ed2-9f81-cc542fc2c3e0</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:11:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qN7k9kpTURBXy85NmM3NWU3MzBjZjE5YzcxY2JkYjZiNzcwYjMwNDQ3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta ustawa dobije polskie rolnictwo? Branża protestuje przeciwko zamianie zlecenia w etat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zamiana-zlecenia-w-etat-branza-rolna-mowi-nie/vkxlkh2</link>
			<description>Branża rolna protestuje przeciwko reformie Państwowej Inspekcji Pracy. W pismach do ministrów rządu oraz prezydenta Karola Nawrockiego ostrzega, że zamiana umowy-zlecenia na umowę o pracę decyzją inspektora doprowadzi do wzrostu kosztów uprawy, hodowli i produkcji. Z informacji Business Insider Polska wynika, że na spotkaniu w KPRM w sprawie reformy z partnerami społecznymi nie podjęto żadnych konkretnych decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">995dc6ac-1b00-4d55-a97c-3832834f5635</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:38:51 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hdFk9kpTURBXy9iODdkY2Q4NWQwZDIyM2E3YWFmMTgxOGZhZWRjNWVkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple złamie barierę. Wprowadzi budżetowy komputer z serii Mac</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/apple-zlamie-bariere-wprowadzi-budzetowy-komputer-z-serii-mac/e610fhw</link>
			<description>Apple szykuje pierwszego &quot;taniego&quot; Maca, który ma odebrać klientów Chromebookom i podstawowym laptopom z systemem Windows. Komputer o kryptonimie J700 wykorzysta po raz pierwszy w Macu procesor z... iPhone'a oraz tańszy ekran LCD, celując w uczniów, studentów i użytkowników biurowych. Wejście poniżej psychologicznego progu 1000 dol. może przechylić szalę w wielu firmach, gdzie trwają wymiany sprzętu po zakończeniu wsparcia dla starszych systemów Windows. Jeśli Apple dowiezie wydajność i długi czas pracy, nowy Mac stanie się najprostszą bramą do ekosystemu firmy od lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">dda3aae1-5faa-48cf-a555-a9b4be6a7874</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:33:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Y4k9kpTURBXy80MmQ4N2YxODMyMjQ5NWEwZTkzMjc2Yjc4MmIyY2NjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryczałt, skala czy podatek liniowy? Podpowiadamy, jaką formę opodatkowania wybrać w 2026 r., by oszczędzić [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/skala-podatkowa-liniowy-czy-ryczalt-sprawdz-ktora-opcja-najbardziej-sie-oplaca/wxm839g</link>
			<description>Podatki, składki ZUS i składka zdrowotna. To one powodują, że masz mniej na koncie z prowadzonej działalności gospodarczej. Daniny trzeba płacić co miesiąc, ale niekoniecznie tak dużo, jak obecnie. To zależy od formy opodatkowania, która rzutuje też na składkę zdrowotną. Warto więc sprawdzić, czy obecna forma opodatkowania jest optymalna, czy lepsza będzie inna. Mamy wyliczenia dla trzech poziomów przychodów i kosztów.</description>
			<guid isPermaLink="false">cccd7af2-51ec-48f7-914f-06a817902825</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:25:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oLNk9kpTURBXy85NTNhN2UwMTIxZmQ1ODQ5MmMxYWRjYjc0NWZmMmY1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy miesiąc systemu kaucyjnego. Czy wkrótce będziemy mieć wyprzedaże napojów ze starymi butelkami? [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pierwszy-miesiac-systemu-kaucyjnego-zwroty-pojedyncze-przypadki-rozmowa/rqj1vbn</link>
			<description>Minął miesiąc od wprowadzenia systemu kaucyjnego w Polsce i jak na razie jego efekty widoczne są głównie w postaci maszyn pojawiających się w sklepach. Zwroty butelek kaucyjnych są obecnie liczone raczej w sztukach. W pełnym zakresie system ruszy dopiero od przyszłego roku. W momencie przejściowym będziemy mieli opakowania kaucyjne i niekaucyjne jednocześnie na półkach sklepowych. W Business Insider Polska rozmawiamy o początku systemu z Zygmuntem Ochałem, wiceprezesem Zwrotka S.A.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1deb961-4d19-4215-a15e-ef00754874d0</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:19:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UNkk9kpTURBXy9iZjliYmJkN2NlYTQwNWI1NjMxZmI1OTBlYmVmZWFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy oskarżane o wyłudzanie dotacji covidowych z PFR. Precedensowa sprawa przed sądem w Katowicach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/precedensowa-sprawa-przed-sadem-w-katowicach-subwencje-pfr-na-celowniku-prokuratury/0vhp4xv</link>
			<description>W czwartek przed Sądem Okręgowym w Katowicach rusza precedensowa sprawa karna dotycząca subwencji z Polskiego Funduszu Rozwoju. Prokuratura zarzuca reprezentantowi jednej ze spółek złożenie fałszywego oświadczenia przy ubieganiu się o wsparcie z tarczy finansowej. Obrońca oskarżonego twierdzi, że zarzuty wynikają z błędnej interpretacji przepisów i wad systemu informatycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">a06e9c11-147b-47a9-ba20-a242f2023e19</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:22:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BtYk9kpTURBXy85YWE0Y2ZkNGM1ODU0NDU2MzBlM2QxMzY4M2E4YjIxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sklepy dostają kolejne ciosy. 8 mld zł ciężaru</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/sklepy-dostaja-kolejne-ciosy-8-mld-zl-ciezaru/nz4n5g6</link>
			<description>Polski handel stoi w obliczu kolejnych wyzwań związanych z nowymi regulacjami prawnymi, które mogą znacząco obciążyć budżety firm. Jak donosi czwartkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;, system kaucyjny, nowe koszty recyklingu oraz obowiązek budowy punktów ładowania dla pojazdów elektrycznych to tylko niektóre z nadchodzących zmian, które już teraz budzą kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">01c480db-0f70-4166-941d-ef4966ba0113</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:21:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E4Jk9kpTURBXy9hYjQ3Y2ViNTQ2N2Y3NWYzNDRhYWU4NjY4NDY2NGI3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chciałem znaleźć wyjątkowy sposób na inwestowanie pieniędzy. Oto moja alternatywa dla giełdy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/dochod-na-pokemonach-znalazlem-alternatywe-dla-gieldy/psv6zfp</link>
			<description>Kiedy miałem trochę dodatkowej gotówki, chciałem ją zainwestować — ale nie na tradycyjnym rynku akcji. Sztuczna inteligencja podsunęła inwestowanie w karty Pokémon, ze względu na ich rzadkość, wartość kulturową i popyt napędzany nostalgią. Znalazłem swoje stare karty Pokémon i kupiłem nowe, przypominając sobie, że inwestowanie też może być pełne wspomnień.</description>
			<guid isPermaLink="false">0af28574-4413-4b3a-9d30-face6e98dbf2</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:07:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/look9kpTURBXy80ODQwNmI2M2NiNTFkYjhmYTkxMTc2NTVmOTYxYzU3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1878 zł miesięcznie. Tysiące Polaków mogą nie wiedzieć o tym świadczeniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiadczenia-2025-komu-przysluguje-1878-zl-miesiecznie-lista-chorob-i-zasady-wyplat/mjt27q0</link>
			<description>W 2025 roku renta w wysokości 1878,89 zł miesięcznie przysługuje osobom spełniającym określone kryteria zdrowotne i formalne. Kluczowe znaczenie ma lista schorzeń kwalifikujących do wsparcia oraz decyzja Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Przedstawiamy aktualne zasady przyznawania świadczenia chorobowego oraz grupy osób, które mogą się o nie ubiegać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e10dda84-cd06-4f42-bc30-c1a083df8749</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 20:20:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I4yk9kpTURBXy8wOWJlYzUyMjBkNTM1YWYwODJiZDkzYTVkNGRmOWE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec tanich centrów usług. W Polsce zostają tylko eksperci, a ich pensje biją rekordy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/centra-uslug-wspolnych-w-polsce-stawiaja-na-ekspertow-pensje-rosna/g5kwh2x</link>
			<description>Centra usług wspólnych w Polsce przestają być synonimem taniego przetwarzania danych. Firmy przenoszą proste zadania do Azji i Afryki, a w kraju zostawiają wyłącznie specjalistów z zaawansowanymi kompetencjami. Sprawdziliśmy, ile zarabiają eksperci w SSC i dlaczego rotacja w branży spadła o połowę.</description>
			<guid isPermaLink="false">662a7b0c-2acd-44c1-b4a0-fed0fd2b2adf</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 20:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LJUk9kpTURBXy8yNzY4ZDBkZjhjNWFmNjhjNDY3YWE0OTE1MWU2NzNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co powstrzymuje supersamochody przed przekroczeniem prędkości 500 km na godz.? To nie silnik</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/bugatti-chiron-jak-osiagnieto-predkosc-480-km-na-godz/cbkmd9d</link>
			<description>W 1987 r. Ferrari F40 stało się pierwszym dopuszczonym do ruchu ulicznego samochodem, który osiągnął prędkość 320 km na godz. W 2005 r. hipersamochód Bugatti Veyron przekroczył barierę 400 km na godz. Pod koniec 2019 r. Bugatti Chiron Super Sport stał się pierwszym pojazdem produkcyjnym, który osiągnął prędkość 480 km na godz. Dlaczego jednak aż 15 lat zajęło, aby auto mogło pojechać 80 km na godz. szybciej?</description>
			<guid isPermaLink="false">de37f4f2-3024-4fba-b6f0-5d98c466027c</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2f_k9kpTURBXy8zNDY4ZGQzNTFmYTk1YTUxOWNhMGE0ZWJjMjcwODkzMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Work-life-learning balance – nowy standard na rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/sztuczna-inteligencja-i-microlearning-w-nauce-jezykow-pracownicy-chca-wiecej/mjn8k4r</link>
			<description>Pytania o pracę zdalną, szkolenia językowe czy możliwości rozwoju zawodowego to już nie dodatek w rozmowach rekrutacyjnych, a standard. Jak pokazują analizy portali pracy, firm szkoleniowych i raporty HR, priorytety kandydatów uległy znaczącej zmianie. Elastyczność i możliwość rozwoju stały się miarą konkurencyjności pracodawcy na rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0ee4a2b-08ad-42c7-a1b1-4cfbe8f768af</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QmVk9kpTURBXy8yODc5MGNiMWZjNGJmODlkMTFkNzE5MWNmYjJmNmVkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stworzyli buty, które znikają. To efekt sześciu lat pracy i setek testów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/biodegradowalne-buty-przetestowane-efekt-zaskoczyl-ekspertow/bexndjz</link>
			<description>Po sześciu latach badań naukowcy z San Diego stworzyli but, który naprawdę się rozkłada — w glebie, oceanie i kompoście. Startup Blueview udowadnia, że ekologiczne obuwie może istnieć naprawdę, a nie tylko w marketingowych hasłach. Ich testy obnażają, jak wiele &quot;zielonych&quot; marek uprawia greenwashing.</description>
			<guid isPermaLink="false">2901f9ab-57df-4d6e-a446-0cd6b7a9fc8a</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 17:13:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oLPk9kpTURBXy9jY2VjZDQ5ZjRiYTkxNGE0YzI5MTI5ZGIyNjQ1ZDc1Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emeryci podbijają świat cyfrowy. Spędzają więcej czasu przed ekranami niż ich wnuki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/emeryci-podbijaja-swiat-cyfrowy-spedzaja-wiecej-czasu-przed-ekranami-niz-ich-wnuki/4blmwh8</link>
			<description>Prawdziwi ekranomaniacy? Wbrew pozorom nie są to przedstawiciele pokolenia Z lub jeszcze młodsze osoby. Nie, to seniorzy. Pokolenie, które weszło w dorosłość z telewizorem, wchodzi w starość ze smartfonem w ręku. Wiele osób w wieku 60 lat (i starszych) codziennie spędza parę godzin przed różnego rodzaju ekranami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2f404a6-c221-441b-9fa6-fa41e29d6712</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 15:29:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qjtk9kpTURBXy9iMzkzNDg0ZWI4ZTgyYzBhYTY4MmQwMWM0N2M2Y2RkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;To wyjątkowo popularne&quot;. Jeden z szefów Saxo Banku mówi, w co inwestują Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jeden-z-szefow-saxo-banku-mowi-w-co-inwestuja-polacy/9s1f2gc</link>
			<description>Czy niespokojna sytuacja geopolityczna ma wpływ na to, jak inwestują Polacy? — Ludzie myślą o różnych scenariuszach i zastanawiają się, jak się do nich przygotować. I niektórzy szukają bezpiecznej przystani, w której mogą inwestować — przyznaje w rozmowie z Business Insider Polska Stefan Vegh, dyrektor generalny regionu Europy Środkowo-Wschodniej Saxo Banku. I dodaje, że Polacy wyjątkowo chętnie inwestują w akcje. Niekoniecznie te polskie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7965213f-35a8-496c-9c9b-dd3daa82af7b</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 15:09:55 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NxIk9kpTURBXy85NjI1ZjBlYTJkNTY4YzQzNzRmZTJmNTAwMDcwODk2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sukces polskiej firmy. To może być rewolucja dla warsztatów samochodowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sukces-polskiej-firmy-to-moze-byc-rewolucja-dla-warsztatow-samochodowych/qdrjtq2</link>
			<description>Polski startup PilotGo.ai jako jedyna polska firma znalazł się w gronie 21 finalistów prestiżowego europejskiego programu Onstage Demo Day w Londynie, wyłonionych spośród ponad 1,5 tys. zgłoszeń. Ich usługa rewolucjonizuje to, jak działają warsztaty samochodowe. — Zaskakująco dużo warsztatów nadal używa zeszytów i notesów jako głównego narzędzia do zarządzania — wskazuje Marcin Kowalski, współzałożyciel PilotGo. Firma stworzyła opartego na sztucznej inteligencji cyfrowego asystenta dla warsztatów samochodowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3d656a2-fc5c-4ab2-b9bd-8611c9d6fb80</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 15:04:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gzgk9kpTURBXy8wYjUxNjY0ZjU4OTE4OWNhMTA4YWM1YzhmYzcyODU4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polscy deweloperzy nie są gotowi na ocenę śladu węglowego budynków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/budownictwo-w-polsce-pod-presja-zmian-nowe-przepisy-ujawniaja-luki-sektora/284wllq</link>
			<description>Nowy raport Polskiego Stowarzyszenia Budownictwa Ekologicznego PLGBC &quot;Ślad węglowy budynku pod lupą: od diagnozy do działania&quot; odsłania niewygodną prawdę — polski sektor deweloperski stoi przed poważnymi wyzwaniami związanymi z wdrażaniem regulacji dotyczących całkowitego śladu węglowego budynków.</description>
			<guid isPermaLink="false">f06723c8-afce-45fc-bcce-96b54d04098a</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:32:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sjXk9kpTURBXy83ZjljNTFhMWUyNDljODQ1NTkyNWJiMDA2YWM0MDNhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mali przedsiębiorcy kontra system. &quot;Kombinuj lub zwijaj interes”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/skladka-zdrowotna-2026-przedsiebiorcy-licza-straty-i-szukaja-oszczednosci/y2gj9r7</link>
			<description>Od stycznia 2026 r. polskich przedsiębiorców czekają kolejne podwyżki — składka zdrowotna wzrośnie o ponad 37 proc. Dla wielu małych firm to może być cios nie do udźwignięcia. Część z nich już teraz zawiesza działalność, inni pracują na zlecenie, bez faktur. A jeszcze inni znajdują sposoby, by obniżyć koszty — nie zawsze legalne.</description>
			<guid isPermaLink="false">faf92819-79d1-481c-adfa-6324db0a4991</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:07:31 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KUwk9kpTURBXy8zNzNhOTg4N2QzYjBhNzI2NWFlNjgxZGI4MjRhODdlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekrutacyjna ciuciubabka. Dlaczego widełki wynagrodzeń w ogłoszeniach wciąż budzą tyle emocji?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dlaczego-polskie-firmy-nie-chca-podawac-widelek-wynagrodzenia/ygc3080</link>
			<description>Według danych Grant Thornton tylko 21 proc. publikowanych ofert pracy zawiera informację o wynagrodzeniu. Kandydaci są tym sfrustrowani — ich komentarze w sieci pełne są goryczy. Widać wyraźny rozdźwięk między podejściem polskich firm a oczekiwaniami pracowników. Co stoi za tą niechęcią do transparentności? — Tajemnicą poliszynela jest to, że de facto są to bardzo często decyzje biznesowe — wyjaśnia Karol Kapuściński, ekspert rynku pracy i Chief Revenue Officer w No Fluff Jobs.</description>
			<guid isPermaLink="false">48da3446-ef17-4666-a70f-bf3d5ac011a9</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 13:38:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/268k9kpTURBXy80MDc3NGJkYWQzZWE3MmU3NGE3MWY5MGRmMmUwMzY2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dekarbonizacja, społeczność, mobilność. Urban Partners redefiniuje inwestowanie w nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/prs-i-co-living-w-polsce-urban-partners-buduje-przyszlosc-rynku-najmu/6djc0s4</link>
			<description>Urban Partners (wcześniej znany jako Nrep) to jeden z największych inwestorów w nieruchomości w Europie Północnej, który od kilku lat konsekwentnie rozwija działalność również w Polsce. O nowych celach strategicznych, dekarbonizacji, rozwoju marek Lett i Noli Studios oraz o tym, jak zmienia się podejście do najmu mieszkań, rozmawiamy z Maciejem Piotrowiczem, szefem Urban Partners w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cc7f48d-a779-4036-a524-eab3246a1029</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 13:01:10 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8F-k9kpTURBXy9iNDVlYmY4M2M5MmFjODY3NTJmZjZhMjU1YmI5OTUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojna cenowa sprzedawców samochodów. Jak skorzystać? Szef giganta od najmu o pułapkach i okazjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/wojna-cenowa-sprzedawcow-samochodow-jak-skorzystac-gigant-od-najmu-o-pulapkach/q7sy62h</link>
			<description>Musimy mieć pewność co do możliwości serwisowania auta, dostępności części zamiennych, sieci dealerskiej i warsztatów naprawczych — mówi o współpracy z chińskimi markami Robert Antczak, Dyrektor Generalny Arval Service Lease Polska. W rozmowie z Business Insiderem wskazuje na dwóch chińskich graczy. Wskazuje też na problem samochodów elektryków na rynku najmu. — Z naszej perspektywy kluczowym wyzwaniem jest rynek elektrycznych samochodów używanych. Dzisiaj nie rozwinął się tak, jak się spodziewaliśmy. Nie jest płynny, nie ma tylu chętnych zainteresowanych używanym pojazdem elektrycznym — opowiada. I mówi o tym, na co zwrócić uwagę, by skorzystać na obecnej wojnie cenowej w motoryzacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf45fad6-10d7-4171-960a-c4955595c888</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:45:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tLvk9kpTURBXy9jMTc3ZDQ1NGYxZGIwMDA2MzgyNGNlZGNiYzMwMDk1YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CEO i były menedżer Google sugeruje zadawanie trzech pytań. Sprawdzą się też w domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-przeprowadzic-ocene-pracownicza-byly-menedzer-google-sugeruje-trzy-pytania/zdn2evx</link>
			<description>Ocena pracownicza spędza ci sen z powiek? Okazuje się, że nawet w Google mieli z nimi problem. Były menedżer tej firmy znalazł jednak rozwiązanie. Trzy proste pytania pomagają przebrnąć przez ten proces bez stresu. I co ważne — sprawdzają się też w życiu codziennym.</description>
			<guid isPermaLink="false">01ab74a5-067f-42da-a101-4cec2be97d61</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:17:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LqEk9kpTURBXy9iY2EwOTliMjM1NDk0ZGQ4NzU2NmY5MmMzZTk0ZTMxZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To koniec ery &quot;zmywaka&quot;. Kiedy Polacy zaczną zarabiać więcej niż Brytyjczycy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-dogania-zachodnie-pensje-co-stoi-za-gospodarczym-sukcesem/frsmzjt</link>
			<description>Polska goni Zachód w imponującym tempie. Od 1995 r. nasze przeciętne płace wzrosły z 45 do 72 proc. średniej OECD (PPP). Do Włoch i Hiszpanii brakuje nam już kilkunastu punktów procentowych, a do Wielkiej Brytanii ok. 30 proc. Czy w ciągu dekady możemy to odrobić?</description>
			<guid isPermaLink="false">6a91de62-57d6-4528-be7e-5ce610084038</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:58:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mCek9kpTURBXy8yMjU1Y2I3MGU4NDkyNDI1MGUzZjcxNjc1ZWU2MDc4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdolność kredytowa Polaków bije rekordy. Banki pożyczają nawet 940 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rekord-zdolnosci-kredytowej-co-wplywa-na-wzrost-mozliwosci-finansowych/sbjl8zp</link>
			<description>Zdolność kredytowa Polaków bije kolejne rekordy — wynika z analizy Bartosza Turka, analityka rynku nieruchomości. Trzyosobowa rodzina z dochodem równym dwóm średnim krajowym może dziś pożyczyć z banku około 940 tys. zł, czyli o jedną czwartą więcej niż rok temu. To efekt spadających stóp procentowych, rosnących wynagrodzeń i coraz większego apetytu banków na udzielanie hipotek.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f85f2b0-bf71-4ceb-8440-aa6e4e90db1b</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:27:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uQyk9kpTURBXy8yM2E4YTBlNDcyMjgwMTBkZTIxNTE0NWVlZWUzZmIyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Największa czystka od dekad&quot;. Gazeta krytykuje sekretarza wojny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najwieksza-czystka-od-dekad-gazeta-krytykuje-sekretarza-wojny/kb5nmnx</link>
			<description>W ciągu ostatnich dziewięciu miesięcy sekretarz wojny USA Pete Hegseth zwolnił lub odsunął ze stanowiska co najmniej 20 generałów i admirałów w serii dymisji, która może zmienić kształt amerykańskich sił zbrojnych na długie lata — podaje &quot;The New York Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f63829d-da48-4e2c-acee-be3e4963beaa</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:41:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uAuk9kpTURBXy84YzA0MmY1NDhiMjA3MDQ3ODkwMzg5MDk1MjY2NzY4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meblowy gigant zapowiada grupowe zwolnienia. Związkowcy walczą o pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/grupowe-zwolnienia-w-black-red-white-zwiazkowcy-nie-akceptuja-decyzji/9nq76rw</link>
			<description>Szykują się poważne cięcia etatów w meblowym gigancie, który ma swoje fabryki m.in. w woj. lubelskim. Black Red White — największy pracodawca na Lubelszczyźnie — ma zwolnić jeszcze w listopadzie i grudniu tego roku ok. 800 osób, zatrudnionych m.in. w Biłgoraju i Zamościu — donosi &quot;Nowa Gazeta Biłgorajska&quot;. Związkowcy protestują, liczą na to, że od zwolnień uratuje ich nowy właściciel.</description>
			<guid isPermaLink="false">c60aba1f-b405-43c0-87f4-ad5bb78b3ab3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:12:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SmXk9kpTURBXy84ZmI1OGY1ZTdmMDg2OGM4ZDk4N2RiZDAwZjRhMTQ1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słynny hotelarz przerabia &quot;Metalowca&quot;. Niebawem otwarcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/slynny-hotelarz-przerabia-metalowca-niebawem-otwarcie/3htgr9y</link>
			<description>Niebawem w Małopolsce ruszy nowy hotel należący do polskiej firmy Arche SA. To będzie 24. taka realizacja Władysława Grochowskiego. Otwarcie zaplanowane jest na przełom obecnego i przyszłego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0e5d4bf-6add-41ac-b3f7-22fd05a4a523</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:56:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L5_k9kpTURBXy9lYjZhMWZiODU4ZGZhN2QwOGE4OTJmMGQwNmJlMDg1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słowa szefa Nestlé zwiastują nową erę w korporacjach. Zapowiada brak litości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/w-korporacjach-idzie-nowe-ceo-nestle-bedziemy-bezlitosnie-oceniac-naszych-ludzi/zbt8nzz</link>
			<description>Philipp Navratil domaga się w Nestlé nowej kultury wydajności. Koniec ze stawianiem dobrostanu pracowników na pierwszym miejscu. Nagradzani będą tylko ci, którzy dowożą wyniki. Dotyczy to już również innych dużych firm.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3152b50-33b0-47cc-8928-026f68434224</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:26:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lhFk9kpTURBXy81NzY1YTQwZWFjZWRiZTA1M2U1ZWI0MDBkOWVmYzQ1Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Second-hand to już mainstream. Kluczowa menedżerka H&amp;M nie ma wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/handm-stawia-na-odsprzedaz-ubran-menedzerka-zdradza-szczegoly/xqhv9vs</link>
			<description>Znana szwedzka marka odzieżowa coraz bardziej stawia na &quot;cyrkularność&quot;. Co to oznacza? Jak mówi nam Sofia Måhlén z firmy, w sklepach H&amp;amp;M ma być coraz więcej ubrań z drugiej ręki — choć rozwijać mają się także osobne punkty z odzieżą second-hand. Ale sieć eksperymentuje również z naprawianiem czy wypożyczaniem ubrań.</description>
			<guid isPermaLink="false">7578907b-6ed6-41b2-b298-2c0249268336</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:11:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xqJk9kpTURBXy9mNjM3ZjBmMDYwNzYyMzQ0Njc0MjIzYjFkOWMxNGY4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak ABW szuka Zbigniewa Ziobry. Mec. Rosati opowiada o szczegółach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tak-abw-szuka-zbigniewa-ziobry-mec-rosati-opowiada-o-szczegolach/vh25ed8</link>
			<description>Po postanowieniu prokuratora, ABW sprawdza, czy Zbigniew Ziobro przebywa pod którymś z adresów znanych organom ścigania. Jeśli tak, zostanie zatrzymany — mówi mec. Przemysław Rosati. Jeśli nie, prokurator powinien podjąć czynności, które doprowadzą do wyegzekwowania stawiennictwa — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bc56e31-41f3-459f-8f1e-8e0ff04e8302</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 10:22:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qnnk9kpTURBXy8yMTgwYzMxNmMxN2EwNjA2YjNjYTE1Y2VlZDk3ZDZmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz lepiej z polską gospodarką. Jest analiza PZU</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/coraz-lepiej-z-polska-gospodarka-jest-analiza-pzu/cd1jqc4</link>
			<description>Realne tempo wzrostu PKB wzrosło w trzecim kwartale br. do 3,7 proc. rok do roku z 3,3 proc. w ujęciu rocznym w drugim kwartale br. — szacują analitycy PZU. Główną siłą napędową gospodarki pozostanie konsumpcja prywatna, ale spodziewany jest też wzrost inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f77690bd-f13b-4074-ab49-3167debe16d7</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 10:15:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j4Sk9kpTURBXy82YjY5ZDJlNTQ0OGYwYWZmODQxNTY2MTQ3YzVmNmY0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polak został szefem jednej z największych firm w Europie w branży centrów handlowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polak-zostal-szefem-wielkiej-miedzynarodowej-firmy/70l8pld</link>
			<description>Marek Noetzel zostanie CEO firmy NEPI Rockcastle. To trzecia co do wielkości notowana na giełdzie spółka z branży nieruchomości handlowych w Europie, której portfel przekracza wartość 8 mld euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8149a10-98f6-4fb9-b60f-5090ab754ac9</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 09:49:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yOpk9kpTURBXy8xZGZlM2ZlMjc3YTdlMzQ4M2I3ZDI4NmE0ZDRlOTQzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kłamliwe argumenty o niemieckich interesach&quot;. Jest reakcja na weto prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/klamliwe-argumenty-o-niemcach-jest-reakcja-na-weto-prezydenta/zhk849w</link>
			<description>Marszałek woj. zachodniopomorskiego zareagował na prezydenckie weto w sprawie utworzenia Parku Narodowego Doliny Dolnej Odry. &quot;Weto jest dowodem na brak szacunku dla natury i człowieka&quot; — komentuje Olgierd Geblewicz.</description>
			<guid isPermaLink="false">77f6d3a1-bbea-4e3b-9eac-a9803132f5d1</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 09:16:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yvbk9kpTURBXy80Nzc5Zjc0MDZjMjhlYzM1ODNjZjE4YjI0MzNlYjhmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta sieć ma już 4 tys. sklepów w Europie. Otwiera kolejne w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/popularna-siec-otwiera-kolejne-sklepy-w-polsce/dkmycc5</link>
			<description>Sieć KiK ma w Europie ok. 4 tys. sklepów wielobranżowych. Ostatnio firma chce mocniej zaznaczyć swoją obecność w zachodniej części Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">05666e0e-c1ec-4588-aea9-039fcd30d54d</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:56:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H0Hk9kpTURBXy9mM2MwMjI3ZWE2ZWJlY2E4MzhkYTAxYTljODMwMzZlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Agencja S&amp;P zdecydowała w sprawie ratingu Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/agencja-sandp-zdecydowala-w-sprawie-ratingu-polski/l9vlhdp</link>
			<description>Agencja S&amp;amp;P potwierdziła długoterminowy rating Polski w walucie obcej na poziomie &quot;A-&quot; ze stabilną perspektywą — poinformowała agencja w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c40136a8-9190-4766-81a3-961bc27f95e6</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:24:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uNNk9kpTURBXy9lODEwMDA1OWE4ZGM2MTI0OGI3NzFjNGY5NDNlYThkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent podjął decyzję w sprawie Marszu Niepodległości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-podjal-decyzje-w-sprawie-marszu-niepodleglosci/pft5x9q</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zapowiedział, że weźmie udział w tegorocznym Marszu Niepodległości w Warszawie. &quot;W ubiegłych latach uczestniczyłem w nim jako prezes IPN, a tym roku pierwszy raz wezmę udział w jego obchodach jako prezydent&quot;— napisał w artykule dla portalu &quot;Wszystko co najważniejsze&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6533dbe3-16ca-4dea-a9bb-d7b49bd730ec</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:54:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U4kk9kpTURBXy83YTdkM2FhY2Y4MTk4ZmZiMTgzZDgwMGI2OTlmNmU5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle poczekamy na pełne wdrożenie systemu kaucyjnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-poczekamy-na-pelne-wdrozenie-systemu-kaucyjnego/ctp2bbd</link>
			<description>Po Nowym Roku w sklepach wciąż mogą znajdować się napoje w butelkach i puszkach bez znaku kaucji, ale z czasem opakowania kaucyjne staną się jedynymi dostępnymi – oceniają firmy doradczej EY. Dodali, że pełne wdrożenie systemu kaucyjnego potrwa do końca 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">95369080-6e75-49a5-9829-9dcee875be6a</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:47:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3oZk9kpTURBXy9lNWY2MWJhZDYwYzY1YmQ3NmZkZWVmMjkxZTFkNTMzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie płacą podatków i nie utylizują&quot;. Przedsiębiorca ze &quot;świetlnej&quot; branży odpowiada o konkurowaniu z Chinami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/od-pieciu-lat-nikogo-nie-zwolnilem-tak-konkuruje-z-chinami/2pk154z</link>
			<description>Tomasz Krywult od 2013 r. prowadzi firmę, zajmującą się produkowaniem lamp. Przyznaje, że konkurowanie z chińskimi gigafabrykami jest coraz trudniejsze. — Nie płacą podatków w Polsce, nie muszą utylizować odpadów, a często wprowadzają do obrotu produkty bez wymaganych certyfikatów bezpieczeństwa — opowiada w rozmowie z Business Insider Polska. A zatem chińskie produkty potrafią być trzykrotnie tańsze niż te z Polski. Właściciel TK Lighting opowiada jednak, że rodzimi producenci nie są bez szans. I mówi, gdzie można szukać przewag.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c54f94c-dec1-42b0-bd88-6433cc29cadd</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7FAk9kpTURBXy9lMmZmOWFmZGM1NmUwZDg0MmExNmIxMTgwMzlkYjA5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Partia Razem proponuje nowy podatek. Jest reakcja rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/partia-razem-proponuje-nowy-podatek-jest-reakcja-rzadu/0nhfvlt</link>
			<description>Wiceminister rozwoju i technologii Tomasz Lewandowski (Nowa Lewica) ocenił, że przeszkodą do realizacji podatku katastralnego, który w swoim projekcie proponuje Partia Razem, jest brak systemu informacji o nieruchomościach oraz problem z ich wyceną. Dodał, że Lewica pracuje nad swoim projektem.</description>
			<guid isPermaLink="false">181564d4-6210-4aaa-bfb3-0d64af433586</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:34:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l50k9kpTURBXy84NDMxY2UxZTZhNGI5ZDNiODIzZDZhZTI5M2NjOGRlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cała Europa ma tylko jedną fabrykę TNT — w Polsce. Ten człowiek chce to zmienić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/europa-przelknie-toksyczne-odpady-tnt-ma-powstawac-juz-nie-tylko-w-polsce/pzdh6rw</link>
			<description>Joakim Sjöblom, przedsiębiorca z branży fintech, ma odważny plan budowy zakładu produkującego trotylu w Szwecji. Materiał ten jest niezbędny do wielu typów amunicji, ale w Europie działa tylko jedna fabryka — w Polsce. Tymczasem jego Swebal zamierza wytwarzać 4 500 ton TNT rocznie w sercu Skandynawii.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c9c19bc-4811-431f-bad5-ef139e2430ce</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:09:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sSgk9kpTURBXy8wZjczODg4YjY1MTEzMjE5MDlmYWE1MTA3M2FmY2YxNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inwazja niczym z filmu &quot;Obcy&quot;. To zwierzę zagraża bezpieczeństwu żywnościowemu Niemiec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/przyrownuja-go-do-obcego-owad-niszczy-niemiecka-gospodarke-skala-niewidziana-od/knlgyd9</link>
			<description>Skoczek trzcinowy niemal niezauważenie stał się największym zagrożeniem dla niemieckiego rolnictwa. Zagraża zbiorom ziemniaków, pasternaku, rabarbaru i wielu innych upraw. Jednak co do sposobu jego zwalczania trwają spory, a kryzys się pogłębia.</description>
			<guid isPermaLink="false">2117c9d3-2656-4c04-a193-7ccf538f96d2</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:58:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tPTk9kpTURBXy9kZTE5NzdiNzdjM2U0ODRiMWNlNGFiMDFmNDNjYmU5ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Zbigniew Ziobro się nie ukrywa&quot;. Jego obrońca zapewnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ziobro-sie-nie-ukrywa-jego-obronca-zapewnia/5z4lghw</link>
			<description>Nie ma mowy o jakimkolwiek &quot;ukryciu się&quot; — napisał na platformie X obrońca Zbigniewa Ziobry mec. Bartosz Lewandowski. Przypomnijmy, po decyzji Sejmu o uchyleniu immunitetu posłowi PiS Zbigniewowi Ziobrze prokurator wydał postanowienie o przedstawieniu mu 26 zarzutów i zatrzymaniu go przez ABW. Ziobro przebywa tymczasem na Węgrzech.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb12fce2-d231-47bd-afd5-cb98c2c3becf</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:51:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qdxk9kpTURBXy85YzhjZDliOTBkZGYyNjI0M2M4NjEyZmIxNzQ1N2U5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znana firma z USA inwestuje w Warszawie i Gdańsku. Będzie mnóstwo nowych etatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znana-firma-z-usa-inwestuje-w-warszawie-i-gdansku/xlft1zb</link>
			<description>Znany operator kart płatniczych Mastercard ogłasza inwestycje w Polsce. Firma uruchamia centra usług profesjonalnych w Warszawie i Gdańsku.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffd73f51-a5b2-41b0-afa7-a0033fc9563c</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:29:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/koyk9kpTURBXy83NDY0MWEzMTc1MjBjMWIxMzQxNmMwNWRjMmVlYmYzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomysł prezydenta na emerytury. Tyle zyskaliby seniorzy [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/pomysl-prezydenta-na-emerytury-tyle-zyskaliby-seniorzy-tabela/6vrh4e9</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki pokazał w tym tygodniu swój pomysł na podniesienie emerytur. De facto sprowadza się on do wprowadzenia waloryzacji kwotowo-procentowej, którą znamy chociażby z ostatnich lat rządów PiS. Sprawdziliśmy, co oznaczałoby to dla świadczeń seniorów. Poniżej prezentujemy konkretne wyliczenia, które pokazują, że na propozycji prezydenta w przyszłym roku zysk wyniesie maksymalnie 57 zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">049a53d3-e342-433a-acbd-c1967b06a9ee</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:07:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIRk9kpTURBXy9iNTMwMzVkODk1OTZiMzQxNWY0YzlhYjcxZTA4NmMwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orban otrzymał &quot;całkowite zwolnienie z sankcji związanych z rosyjską energią&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/orban-otrzymal-calkowite-zwolnienie-z-sankcji-zwiazanych-z-rosyjska-energia/dclbrc9</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban podał, że jego kraj został wyłączony z sankcji, które USA nałożyły na Rosję w związku z jej inwazją na Ukrainę. Szef węgierskiego rządu rozmawiał na ten temat w Waszyngtonie z prezydentem USA Donaldem Trumpem.</description>
			<guid isPermaLink="false">48cd327a-18e1-44b6-9e9b-eee9498074e8</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:01:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5w-k9kpTURBXy8yNmY1MDJjOTRkYjA3YzFmZTMzNDM2ZTA2Y2UyZjZmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo dla milionów Polaków. Co zrobi prezydent Karol Nawrocki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-dla-milionow-polakow-sejm-uchwalil-co-zrobi-prezydent-nawrocki/e89sw64</link>
			<description>Choć wielu Polaków wciąż żyje sprawą Zbigniewa Ziobry, to trzeba pamiętać, że przez ostatnie trzy dni Sejm zajmował się nie tylko immunitetem byłego ministra sprawiedliwości. Parlament sfinalizował prace nad kluczowymi ustawami ważnymi dla firm, obywateli, a także budżetu państwa, który nie jest w najlepszym stanie. Na biurko Karola Nawrockiego trafią przepisy m.in. o podatku od banków, zmianach dla fundacji rodzinnych, kierowców, wyborców, właścicieli dzialek i portalu DOM.</description>
			<guid isPermaLink="false">1389c3a3-afb4-4e34-891c-a79dde8edd0e</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 04:45:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0tYk9kpTURBXy8zYWU2ODU3ZTY2OGYyOTdlMWU5MzZmODFlZmE2ZDllMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marzenie księcia topnieje w słońcu. Największy projekt budowlany świata utknął w piasku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/the-line-miasto-przyszlosci-czy-nierealny-sen-poznaj-szczegoly/fr6desy</link>
			<description>Miał być symbolem potęgi Arabii Saudyjskiej i nowej ery po epoce ropy. Dziś The Line — część megaprojektu Neom — staje się testem granic ludzkiej ambicji i saudyjskiego portfela. Budowa szklanego miasta o długości 170 kilometrów pochłania miliardy dolarów, budzi protesty i pytania, czy nawet miliarder, książę Mohammed bin Salman jest w stanie wygrać z pustynią.</description>
			<guid isPermaLink="false">b61910df-641b-42fe-bfde-057802321ba7</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:11:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gvYk9kpTURBXy9mMmVjZDcxNjYxZGY0NDdhMjU1OWIzODEzMWQ1YjhkNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraby błotne to kulinarne złoto Azji. Teraz grozi im wyginięcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kraby-blotne-tradycja-kulinarna-zagrozona-wyginieciem/6qsmlgm</link>
			<description>W mętnych wodach u wybrzeży Bali poławiacze krabów błotnych ryzykują uszczypnięcia i kontuzje, by zdobyć skorupiaki warte nawet 20 dolarów za kilogram. To lokalny przysmak i eksportowy towar, który napędza kuchnie całej Azji. Ale malejące populacje krabów i zanikające lasy namorzynowe sprawiają, że jeden z filarów indonezyjskiej gospodarki przybrzeżnej może zniknąć w ciągu dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">01e23785-3baa-4eb4-8ff0-709919da241b</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 16:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1PSk9kpTURBXy9lMDYyODQzYzQxMTg3YzYwODIyODNmOWZiNTcwMThlNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko luka płacowa. Transformacja cyfrowa zostawia kobiety w tyle</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-technologie-stare-stereotypy-cyfrowa-rewolucja-nie-dla-wszystkich/khkhrz5</link>
			<description>Praca zdalna miała nas odciążyć. Cyfryzacja miała wyrównać szanse. Automatyzacja miała otworzyć drogę do lepszych zawodów. Tymczasem wyniki najnowszych badań pokazują coś przeciwnego. Transformacja cyfrowa zwiększa stres wśród kobiet i tworzy nowy rodzaj nierówności — mniej widoczny, ale równie realny jak różnice w wynagrodzeniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffaa5053-5c86-4dc2-9860-2fc91d9f8e18</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:09:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xe7k9kpTURBXy9iN2VhNmY0ODkxMDUxMWYxZTc1NGQ4YjgyYzE5OTY5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy pomysł na sztuczne słońce. Noc na Ziemi miałaby zniknąć już w 2030 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-pomysl-na-sztuczne-slonce-noc-na-ziemi-mialaby-zniknac-juz-w-2030-r/b1t88sf</link>
			<description>Kalifornijski start-up Reflect Orbital złożył do amerykańskiej Federalnej Komisji Łączności wniosek o zgodę na start pierwszego satelity demonstracyjnego w 2026 r. Celem długoterminowym firmy jest umieszczenie do 2030 r. nawet 4 tys. satelitów z rozkładanymi lustrami, które miałyby odbijać promienie słoneczne na wybrane obszary Ziemi po zapadnięciu zmroku. Dla środowiska naukowego to projekt o potencjalnie przełomowych, ale i groźnych konsekwencjach. &quot;Z perspektywy astronomii to dość katastrofalne&quot; — ostrzega Robert Massey, zastępca dyrektora wykonawczego Royal Astronomical Society w Wielkiej Brytanii.</description>
			<guid isPermaLink="false">04b1c761-d1f3-46fc-89c3-3402afa17b05</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 20:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usCk9kpTURBXy83MTk4MDczNWNiYzQ1ZjFlY2Q5ZTVjNmIwOWVjNzJkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Goldman Sachs nie kupuje paniki wokół miejsc pracy w erze AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/szef-goldman-sachs-nie-kupuje-paniki-wokol-miejsc-pracy-w-erze-ai/z3k69hz</link>
			<description>Masowe cięcia w Meta, Amazonie, Salesforce czy YouTube skleiły się w narrację o wielkim wycinaniu etatów, spowodowanej sztuczną inteligencją. David Solomon, dyrektor generalny Goldman Sachs, patrzy na to inaczej. Jego zdaniem nie ma powodów do paniki.</description>
			<guid isPermaLink="false">852d9a8c-3827-4cae-a3a8-7d7543054b65</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 20:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZzZk9kpTURBXy9lZDJhYjlhODY1MmQyMjMxNmQ1MzE3OTM3ZjRkMDM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Play, BLIK, Nowa Itaka, rośnie liczba awarii w Polsce. Tak należy się zabezpieczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/play-blik-nowa-itaka-rosnie-liczba-awarii-w-polsce-tak-nalezy-sie-zabezpieczyc/k01q6lr</link>
			<description>Ostatnie dni przyniosły w Polsce serię głośnych incydentów. Dziś po południu klienci Play zgłaszali problemy z połączeniami głosowymi i dostępem do usług. Operator informował, że pracuje nad przywróceniem pełnej funkcjonalności i nie ma jeszcze oficjalnego potwierdzenia, że była to operacja cybernetyczna, ale zbiega się ona w czasie z innymi zdarzeniami wpływającymi na ciągłość usług cyfrowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">917b4f30-7dcb-472a-9d20-bbe7151275ee</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:02:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y6Fk9kpTURBXy8wMGEzYjQ5MzgzZTI1Y2IxZTFiZjY4MTM2YTZmZTEyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Arabia Saudyjska chce być światową potęgą AI. Stawia ogromne pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/arabia-saudyjska-chce-byc-swiatowa-potega-ai-stawia-ogromne-pieniadze/th4fnqt</link>
			<description>Arabia Saudyjska przekierowuje petrodolary w stronę ambicji, które mogą zdefiniować jej gospodarkę na kolejne dekady. Nowym narzędziem tego zwrotu jest Humain — rodzima firma budująca pełen stos technologiczny, od centrów danych i chmury, przez duże modele językowe, po aplikacje AI. Spółka należy do saudyjskiego funduszu majątkowego o wartości blisko biliona dolarów i od początku ma działać w skali, która w regionie będzie rekordowo duża.</description>
			<guid isPermaLink="false">676792e8-17d2-4aa8-b06b-f6aaad231683</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 17:33:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aSLk9kpTURBXy9mYThkZmNjNGI1ZDg1MGRiNWJmMGIwMGI1ZDAzNmFkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obiecane systemy Patriot trafiły z Niemiec do Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/obiecane-systemy-patriot-trafily-z-niemiec-do-ukrainy/mk7g0d5</link>
			<description>Prezydent Wołodymyr Zełenski poinformował, że Niemcy przekazały Ukrainie systemy obrony powietrznej Patriot zgodnie z wcześniejszymi ustaleniami. &quot;Wzmocniliśmy komponent Patriot naszej ukraińskiej obrony powietrznej&quot; – przekazał, dziękując Niemcom i kanclerzowi Friedrichowi Merzowi za &quot;wspólny krok na rzecz ochrony ludzkiego życia przed rosyjskim terrorem&quot;. Dodał, że przygotowania do tego wzmocnienia trwały od pewnego czasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4303bcaf-2faf-473b-9cce-e8dd5fa1ef9d</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 15:16:21 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PYbk9kpTURBXy85NGExMjE2NGY5MGQyNTczNDBlYzJkMzFjMWU0OGZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dino sprzedaje nową markę napojów. Już nie Ekipa ani Wojanki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dino-ma-nowy-hit-to-polski-napoj-juz-nie-ekipa-ani-wojanki/w0vlgr4</link>
			<description>Papito Energy, nowa polska marka napojów energetycznych stworzona przez esportowca, wkracza na półki sieci Dino. Przedstawiciele firmy zapowiadają dalszy rozwój oferty, w tym wprowadzenie nowych smaków oraz poszerzenie asortymentu o odzież i gadżety.</description>
			<guid isPermaLink="false">512947d6-bdb6-4f57-a7eb-6b5cb44ac0cd</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 15:09:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EN0k9kpTURBXy9iZTNlODJmZjViNDBmOTVkYjQzMWU5M2E2NWE2NjViZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA nie puszczą Blackwella za granicę. Trump podtrzymuje restrykcje dla Nvidii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/usa-blokuja-eksport-chipow-nvidii-donald-trump-komentuje/yjvlys0</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zapewnił w poniedziałek, że Stany Zjednoczone nie udostępniają innym państwom najbardziej zaawansowanych chipów produkowanych przez firmę Nvidia. W ten sposób odniósł się do obaw, że jego administracja mogłaby wyrazić zgodę na eksport najnowszej generacji półprzewodników o nazwie Blackwell.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf9253d7-1611-40ac-b901-1c670d892b4e</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 09:14:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hdok9kpTURBXy8wMjlhZDM3NDcwNjk5MjI2MjIzM2FiMWVmZjI3MTkyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes GLC 300e zaskakuje zasięgiem na prądzie. Komfort premium i realne oszczędności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/mercedes-glc-300e-czy-warto-wybrac-hybrydowego-suv-a-klasy-premium/2je8xh5</link>
			<description>Mercedes GLC 300e znakomicie sprawdzi się w roli komfortowego SUV-a do eko-jazdy po mieście, ale z drugiej strony można nim bez problemów ruszyć na długą trasę. To hybryda plug-in z dużą baterią, przestronnym wnętrzem i bogatym wyposażeniem. Nie jest jednak całkowicie pozbawiona wad.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6b71787-4fc3-4f66-baab-18563f2d80e2</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:37:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hJGk9kpTURBXy9mYzY5NDU1MTNjMzllY2ViZDkyZGY0ODU3N2RlMjg3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz gorsze wieści ze sklepów. Blisko &quot;psychologicznej granicy&quot;  [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/coraz-gorsze-wiesci-ze-sklepow-blisko-psychologicznej-granicy/vetxrw2</link>
			<description>Ceny w sklepach znów wzrosły i nasz koszyk zakupowy niebezpiecznie zbliża się do granicy 100 zł — wynika z najnowszej analizy ekspertów aplikacji PanParagon. W bardzo szybkim tempie rosną przede wszystkim ceny pomidorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">691733b9-8985-4461-b0a2-c8a4e39d59ef</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:07:10 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TpMk9kpTURBXy8wNjg2ODIzYzg4OWM1YzJhNmVlMTIzNzM5MWNkODUzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak bezpiecznie zarabiać na dywidendach? Nowy instrument może być pomocny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-bezpiecznie-zarabiac-na-dywidendach-nowy-instrument-moze-byc-pomocny/p47c0c4</link>
			<description>Dywidenda to jeden z podstawowych powodów, dla którego inwestujemy pieniądze. Najlepsze spółki potrafią regularnie dzielić się zyskiem, który zapewnia nawet ok. 7 proc. stopy dywidendy, a dodatkowo niektóre z nich są w stanie całkiem szybko poprawiać wyniki, co przekłada się na wzrost wyceny i podbija łączną stopę zwrotu inwestora. Jednak samodzielne selekcjonowanie spółek jest trudne i czasochłonne. Z pomocą przychodzi nowy produkt, czyli fundusz Beta ETF Dywidenda Plus, który zapewnia dywersyfikację, obiecuje wypłaty zysków cztery razy w roku i pozwala zbudować ekspozycję na polski rynek akcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">2378fdd2-7d51-43ae-bf18-9bb5054e8e34</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 05:14:29 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zGRk9kpTURBXy81NGQ5NjMxNDlmYjc2NzZmYjA0ZWY2NTllZDdhZjY0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro bez immunitetu. Co dalej? Oto możliwe scenariusze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-zdecydowal-o-immunitecie-zbigniewa-ziobry-mozliwe-trzy-scenariusze/ts2t0c6</link>
			<description>W piątek wieczorem Sejm uchylił immunitet byłemu ministrowi sprawiedliwości w odniesieniu do wszystkich 26 zarzutów, które chce mu postawić prokuratura, w związku ze sprawą Funduszu Sprawiedliwości. Sejm wyraził też zgodę na zatrzymanie i tymczasowe aresztowanie byłego szefa MS, posła PiS. Co dalej? Zależnie od tego, jak zareaguje były minister sprawiedliwości, możliwe są trzy scenariusze.</description>
			<guid isPermaLink="false">5114e6e4-3ee3-4f31-9dd7-d06fa8cbdae0</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 21:05:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KMMk9kpTURBXy9lZGQxYTBlMWRmM2MxYTkyOTM4MmI1Mzc1OTI4ZjRmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Setki lotów odwołanych w USA. Paraliż budżetowy uderza w podróżnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stany-zjednoczone-w-kryzysie-budzetowym-loty-odwolywane-na-masowa-skale/7srnbk9</link>
			<description>W Stanach Zjednoczonych odwołano setki lotów po tym, jak Federalna Administracja Lotnictwa (FAA) wprowadziła ograniczenia na 40 największych lotniskach. Powodem jest trwający paraliż budżetowy, który wpływa na funkcjonowanie transportu lotniczego. W piątek ograniczenia objęły 4 proc. wszystkich lotów, a w kolejnych dniach ich liczba ma wzrosnąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">591abc8c-36cf-4737-964a-4761b5c6e520</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 20:12:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qiyk9kpTURBXy9iMTQ4ZmY5N2M4ODUzYTUwYWU5ZDM1MTBiYmRmNjg5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk komentuje decyzję Sejmu. &quot;Nie wyślę komandosów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-o-decyzji-sejmu-wobec-zbigniewa-ziobry-nie-ma-sie-z-czego-cieszyc/8s26w5e</link>
			<description>Sejm podjął decyzję o uchyleniu immunitetu Zbigniewowi Ziobrze, byłemu ministrowi sprawiedliwości. W serii 26 głosowań posłowie zgodzili się również na możliwość jego zatrzymania i tymczasowego aresztowania. Premier Donald Tusk odniósł się do tej decyzji, podkreślając jej znaczenie dla polskiej demokracji, choć zaznaczył, że sytuacja nie napawa optymizmem.</description>
			<guid isPermaLink="false">49ad269f-f996-4146-8d57-9e9a7f6b0ac9</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 19:57:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AmHk9kpTURBXy85NmQ5ZTg0YmU5YTFhMzMwN2Y4NWRmOTJkN2YwNTRmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump rozważa wyłączenie Węgier z sankcji na rosyjskie firmy naftowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-rozwaza-wylaczenie-wegier-z-sankcji-na-rosyjska-rope/e65stec</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump podczas spotkania w Białym Domu z premierem Węgier Viktorem Orbanem zasugerował możliwość wyłączenia Węgier z sankcji nałożonych na rosyjskie koncerny naftowe. Węgierski przywódca argumentował, że jego kraj jest w szczególnej sytuacji, z uwagi na brak dostępu do morza i konieczność importu ropy naftowej przez rurociąg Przyjaźń.</description>
			<guid isPermaLink="false">a813231d-4665-4f6a-b49e-7391a9b4d1a8</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 19:24:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dHYk9kpTURBXy82NGVjYzFjNDljNjg1NDVjMzYxNTA4N2RkYTNmN2ZlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Park Narodowy Doliny Dolnej Odry wstrzymany. Prezydent wetuje ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/park-narodowy-doliny-dolnej-odry-zablokowany-prezydent-podjal-decyzje/l485856</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podjął decyzję o zawetowaniu ustawy dotyczącej utworzenia Parku Narodowego Doliny Dolnej Odry. Jak poinformowała w piątek kancelaria prezydenta, ustawa miała umożliwić stworzenie pierwszego od 24 lat parku narodowego w Polsce, obejmującego ponad 3,8 tys. ha cennych przyrodniczo terenów w województwie zachodniopomorskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">636b60b3-f22e-43ab-b3f6-54011973665b</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 19:20:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Ask9kpTURBXy9kOWVmNjNjYWYyMThjMWEyNmU3OWFhMmVhODRkNDZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kancelaria Sławomira Mentzena szuka pracownika. Takie oferuje zarobki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kancelaria-slawomira-mentzena-szuka-pracownika-takie-oferuje-zarobki/0n0rzdj</link>
			<description>Kancelaria podatkowa Sławomira Mentzena opublikowała ogłoszenie o pracę, za pośrednictwem którego szuka osoby na stanowisko montażysty wideo do spraw marketingu. Oferuje za to 5500-6000 zł brutto miesięcznie. &quot;Jeśli uważasz, że praca marketingowca kończy się o godz. 16, to na pewno się nie dogadamy&quot; — czytamy w ogłoszeniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e41e104d-2569-4bbc-97db-778483c7714c</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:48:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4c0k9kpTURBXy8zYmNmMGU0OTEyNWJjNDQ0YmQ1YmM3YWNhN2U4MmRmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniewa Ziobro stracił immunitet. Może zostać zatrzymany i usłyszeć zarzuty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sejm-zdecydowal-w-sprawie-zbigniewa-ziobry-moze-uslyszec-zarzuty/jjgq9ly</link>
			<description>W piątek wieczorem Sejm uchylił immunitet posłowi PiS Zbigniewowi Ziobrze. Zgodził się także na jego doprowadzenie, zatrzymanie i areszt. Posłowie zgodzili się na postawienie byłemu ministrowi sprawiedliwości wszystkich 26 zarzutów.</description>
			<guid isPermaLink="false">47446a81-19c6-47d0-8210-0165077da812</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:21:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qNmk9kpTURBXy80MzI4ZWM5M2NlZmQxODFmY2E5Y2Y5Yzc0Y2E4ZmY3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban w Białym Domu: Rozmowy o energetyce, sankcjach i Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/viktor-orban-spotkal-sie-z-donaldem-trumpem-w-waszyngtonie-wazne-rozmowy-o-energetyce/2zpcf8t</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban przybył w piątek do Waszyngtonu, gdzie spotkał się z prezydentem USA Donaldem Trumpem. Wizyta w Białym Domu, pierwsza od 2019 r., ma na celu omówienie kluczowych kwestii, takich jak energetyka, sankcje nałożone na Rosję oraz wojna w Ukrainie. Podczas spotkania zaplanowano podpisanie umowy dotyczącej zakupu amerykańskiego uranu.</description>
			<guid isPermaLink="false">57afbb12-ecd9-482f-93ee-8b8a1d13bb3d</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:06:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CQ-k9kpTURBXy9hMGJmNDAxMzBkZThkYmU5NjFjY2NhNTkzODliMjA1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm zaostrza przepisy dla pijanych kierowców. Nawet 500 tys. zł nawiązki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-zaostrza-przepisy-dla-pijanych-kierowcow-i-rajdowcow/236zvcp</link>
			<description>Sejm uchwalił ustawę w celu poprawy bezpieczeństwa ruchu drogowego. Posłowie zdecydowali, że gdy sąd nie będzie mógł orzec przepadku pojazdu za jazdę pod wpływem alkoholu, orzekał będzie nawiązkę w wysokości od pięciu do nawet 500 tys. zł. Obecnie górny limit wynosi tylko 100 tys. zł. Ustawa zaostrza też przepisy dla organizatorów nielegalnych wyścigów i ich uczestników.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4b469d4-cb61-4db2-838f-3f13fe6211cf</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 17:33:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2nLk9kpTURBXy80NWFiNDJiN2Q5YzEwNzYwNTBhMzJjZWJkZmRlYjFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Armia USA planuje masowy zakup dronów. Co najmniej milion w ciągu kilku lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pentagon-stawia-na-komercyjne-drony-amerykanie-chca-dogonic-rosje-i-chiny/fspyf8v</link>
			<description>Amerykańska armia przygotowuje się do radykalnego zwiększenia liczby posiadanych dronów. Jak poinformował w piątek Daniel Driscoll, sekretarz ds. sił lądowych USA, w ciągu najbliższych dwóch-trzech lat planowany jest zakup co najmniej 1 mln bezzałogowych statków powietrznych. Obecnie US Army pozyskuje rocznie około 50 tys. dronów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e4e1ded-5753-4553-8e61-f46b66de2214</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 17:29:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P1uk9kpTURBXy83ZDdlZjg5ODdmNzJhODE3ODQyOGFkNzcyYmFlYzQ0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm przyjął ustawę okołobudżetową na 2026 r. Kluczowe zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budzet-na-2026-r-coraz-blizej/kv3d7lg</link>
			<description>W piątek Sejm przegłosował ustawę okołobudżetową na rok 2026, która zawiera szczegółowe rozwiązania wspierające realizację przyszłorocznego budżetu państwa. Za przyjęciem dokumentu opowiedziało się 240 posłów, 203 było przeciw, a nikt nie wstrzymał się od głosu. Teraz ustawa trafi pod obrady Senatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff075158-0768-448d-8545-00be4e27eaaf</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 17:14:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GS5k9kpTURBXy84MDE4YTU2MDI1YjkxYWUxMGRiOGVhMTM4N2U3OWY0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro oskarża Donalda Tuska o zawłaszczenie wymiaru sprawiedliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zbigniew-ziobro-na-wegrzech-sejm-zdecyduje-o-jego-immunitecie/ydx2zc6</link>
			<description>Zbigniew Ziobro, były minister sprawiedliwości, przebywa obecnie na Węgrzech, gdzie spotyka się z premierem Viktorem Orbanem. W piątek Sejm ma zdecydować o odebraniu mu immunitetu, co może otworzyć drogę do postawienia mu zarzutów przez prokuraturę. Ziobro w rozmowie z TV Republika ostro skrytykował Donalda Tuska, zarzucając mu wykorzystywanie wymiaru sprawiedliwości do celów politycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">56546ef1-68d5-4063-9723-88844afeec38</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 17:00:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mlsk9kpTURBXy8zYThkNzMyYjQ3MDY2M2YzZmQ4MWY4NDI2NTdjOWJlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska zaostrza przepisy wizowe dla obywateli Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/unia-europejska-zaostrza-zasady-wjazdu-dla-rosjan-nowe-przepisy-w-schengen/p4hs4mx</link>
			<description>Od soboty obywatele Rosji nie będą mogli uzyskać wiz Schengen pozwalających na wielokrotne wjazdy do strefy Schengen. Decyzję w tej sprawie ogłosiła Komisja Europejska, uzasadniając ją potrzebą zwiększenia kontroli granicznej i zmniejszenia zagrożeń dla bezpieczeństwa w Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8987b81e-44ea-4160-8d9a-03339d9db409</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 16:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-CKk9kpTURBXy9hYWFmZDdlNjBlODc3ZmNlMWY0N2U3ZTY3NzczNDgzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sankcje USA działają. Łukoil kończy swoją działalność w tym kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/moldawia-bez-lukoilu-decyzja-giganta-paliwowego-po-sankcjach-usa/nlvfvs9</link>
			<description>Rosyjski gigant paliwowy Łukoil ogłosił zakończenie działalności w Mołdawii, co ma nastąpić 21 listopada tego roku. Decyzja jest wynikiem amerykańskich sankcji nałożonych na firmę oraz jej spółki zależne. Informację przekazał w piątek mołdawski minister energii Dorin Junghietu.</description>
			<guid isPermaLink="false">46284dde-6623-48ed-9214-5e64f37827a0</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 16:27:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fd7k9kpTURBXy9hZjkzN2UwZDcxMjQ1ZTI3NjVjZTlmYTA4YjAzYmIzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska w kosmosie. Satelity ICEYE i PIAST ruszają na orbitę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/falcon-9-wynosi-iceye-i-piast-na-orbite-polska-wchodzi-w-nowa-ere-obserwacji-ziemi/cbxvetq</link>
			<description>We wtorek wieczorem z bazy Sił Kosmicznych USA w Kalifornii planowany jest start rakiety Falcon 9, która wyniesie na orbitę satelitę ICEYE oraz konstelację satelitów PIAST. Zaawansowane technologie tych urządzeń znajdą zastosowanie zarówno w przemyśle cywilnym, jak i w wojskowości.</description>
			<guid isPermaLink="false">60c66b27-0aaa-4e4d-a23c-4e05c6133375</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 16:08:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pdrk9kpTURBXy8zYTM4MjU1ZDRmYTE5MGJkZThjZDZlOWRmZmUxZjM5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NFZ z dodatkowym wsparciem. Tyle dosypuje ministerstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/narodowy-fundusz-zdrowia-dostaje-kolejne-wsparcie-rzad-przekazuje-miliardy/lvtx41g</link>
			<description>Narodowy Fundusz Zdrowia otrzyma dodatkowe środki finansowe w wysokości 3,5 mld zł — poinformowało Ministerstwo Zdrowia. Według resortu przekazane fundusze mają zapewnić płynność finansową świadczeń zdrowotnych do końca 2025 r. Decyzja zapadła podczas spotkania minister zdrowia Jolanty Sobierańskiej-Grendy z ministrem finansów Andrzejem Domańskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">37163fd6-fdd6-4a04-a6d3-a6b7cfd0002c</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:42:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UFGk9kpTURBXy83NTVmMzA2OTMxMGQ2MTg4MmQxODBkYmY2YzcyNTc1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzy lata przyniosły zwrot o 180 stopni. Tak spadły raty kredytów i odsetki z lokat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/ciecie-stop-procentowych-odmienia-raty-kredytow-co-z-oszczednosciami/geeyjt3</link>
			<description>Cięcie stóp procentowych to nie tylko miła wiadomość dla kredytodawców w postaci niższych rat oraz rekordowej zdolności kredytowej. W kieszeniach kredytobiorców zostaną miliardy złotych, których nie muszą przeznaczać na odsetki. Drugą stroną medalu jest cięcie oprocentowania lokat, co oznacza niższe zyski z oszczędności.</description>
			<guid isPermaLink="false">3656a2e9-7592-40a2-8382-867fb9cfa193</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:32:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9mfk9kpTURBXy8xNTY4NGI4OTBhY2Y2N2IzMTgyNDUyMTlmZDNmZDk2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oddajesz butelki? W tych sklepach dostaniesz za nie więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zabka-lepsza-niz-biedronka-i-lidl-chodzi-o-system-kaucyjny/0ck3wvf</link>
			<description>System kaucyjny na butelki PET i puszki funkcjonuje w Polsce od 1 października 2025 r. Objęte są nim sklepy o powierzchni przekraczającej 200 m kw. Choć sklepy Żabka nie przekracza tego progu, sieć wdrożyła zbiórkę odpakowań na własnych zasadach, czym chce przyciągnąć klientów. Co oferuje?</description>
			<guid isPermaLink="false">ddadc3ec-8763-43c4-b7aa-4ed9369d3bcf</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:00:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jXIk9kpTURBXy8zOGQ3MzZiOWZlYTY0YmIwZmIyNTM4YzdlMGMyOWY0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmę teściów zmieniła w imperium. Została polską królową cappuccino w proszku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/firme-tesciow-zmienila-w-imperium-zostala-polska-krolowa-cappuccino-w-proszku/y5vmypg</link>
			<description>Teresa Mokrysz trzy dekady temu przejęła stery w rodzinnej firmie męża. Zmieniła jej nazwę, a zamiast produkcji materiałów budowlanych, zaczęła importować z Holandii śmietankę w proszku. Dzisiaj jest jedną z najbogatszych Polek z majątkiem 1,12 mld zł, a jej Mokate cappuccino znają prawie wszyscy. Na początku Polacy nie wiedzieli, jak je pić.</description>
			<guid isPermaLink="false">16a6a8a0-8576-47a9-b3b6-b08f24968439</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:45:54 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JB5k9kpTURBXy8xMTllN2EwZTA1NjBiYzUzNWZhZmNmZjhmOGY5YTEzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie czynniki zadecydowały o cięciu stóp. Jest protokół z posiedzenia RPP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-zadecydowalo-o-cieciu-stop-procentowych-jest-protokol-z-posiedzenia-rpp/de2nx8r</link>
			<description>Na październikowym posiedzeniu RPP jej członkowie zaznaczali, że choć obniżyła się niepewność w zakresie kształtowania się dynamiki cen konsumpcyjnych do końca 2025 r., to jednak utrzymują się ryzyka na kolejne lata — podano w opisie dyskusji z posiedzenia RPP z 8 października. Czynnikiem silnie proinflacyjnym w krajowej gospodarce jest polityka fiskalna.</description>
			<guid isPermaLink="false">7662900d-defe-47a8-8957-1eddb0294313</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:42:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3lrk9kpTURBXy80YTM5YjliYWVjMTAwMTYzYWZhYWI1OTNlYjNmYTg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Facebook i Instagram pełne oszustw. Meta nie reaguje, bo to się opłaca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/meta-pod-lupa-nawet-co-trzecie-oszustwo-w-usa-powiazane-z-firma/7f5gjv1</link>
			<description>Z wewnętrznych dokumentów, do których dotarł Reuters, wynika, że około 10 proc. przychodów reklamowych Mety w 2024 roku pochodziło z reklam o charakterze oszustwa lub promujących zakazane produkty. Mimo że proceder trwa od lat, firma nie podjęła skutecznych działań, by go powstrzymać.</description>
			<guid isPermaLink="false">16cea88e-8a97-4a72-888a-f02fce6385e0</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:33:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WDDk9kpTURBXy9iNDljYzBlOWExY2I2M2RjM2EzYjc1Njc5ZTMwNWUzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Okradała sąsiadkę metodą salami. Trwało to ponad rok, zanim rodzina zastawiła pułapkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/okradala-sasiadke-metoda-salami-trwalo-to-ponad-rok-zanim-rodzina-zastawila-pulapke/qf5prk0</link>
			<description>Prokuratura Rejonowa w Płońsku skierowała do sądu akt oskarżenia przeciwko Magdzie N. z gminy Raciąż. Kobieta miała przez ponad rok regularnie okradać swoją 81-letnią sąsiadkę, nie pozostawiając żadnych śladów włamania. Według ustaleń śledczych, z domu seniorki zniknęło w sumie 19 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8704d2-628e-4c5c-9a93-050f8910f142</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:29:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xGlk9kpTURBXy9mNTAwYjU3OGI2MGVkNmQ0NjA5MjJjYzY4MmIwNzY5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Fala podwyżek&quot; na stacjach paliw. Prognozy analityków niekorzystne dla kierowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fala-podwyzek-na-stacjach-paliw-prognozy-analitykow-niekorzystne-dla-kierowcow/7l5ps7j</link>
			<description>To, co zbijało inflację w ostatnim roku, zaczyna działać w negatywnym kierunku. Tendencja wzrostowa cen paliw zarówno w hurcie, jak i na stacjach utrzyma się w przyszłym tygodniu — wskazują w raporcie analitycy e-petrol. Benzyna Pb98 może kosztować od 6,63 do 6,74 zł za litr, a Pb95 — od 5,91 do 6,02 zł za litr.</description>
			<guid isPermaLink="false">796480c5-3cd3-43ea-adb0-c5d5bda068d5</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:09:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bITk9kpTURBXy8yZjIzM2Q0ZmI1OGQ2MDMxYzU4NjI3ZGRmZDc4NDExNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne rekordy NBP. Aktywa rezerwowe i wartość złota znowu puchną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kolejne-rekordy-nbp-aktywa-rezerwowe-i-wartosc-zlota-znowu-puchna/mprgm48</link>
			<description>Na koniec października 2025 r. oficjalne aktywa rezerwowe Polski wyniosły 228 mld euro, a w przeliczeniu na dolary amerykańskie — 264 mld dolarów — poinformował NBP. Wartość złota w skarbcach NBP znowu wyraźnie urosła do rekordowych poziomów, podobnie jak udział szlachetnego kruszcu w łącznych aktywach.</description>
			<guid isPermaLink="false">49a3197e-0001-4032-bea0-7fed4692a15f</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:08:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/frok9kpTURBXy8wYmE1N2I3NDJhYzFjNDZlZTMyM2ZmMjU3ZDUwM2QxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa opłata od 2026 roku. Twój smartfon, laptop i telewizor mogą być droższe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/elektronika-drozsza-od-2026-roku-wszystko-co-warto-wiedziec-o-oplacie-reprograficznej/je3cwwk</link>
			<description>Opłata reprograficzna, nazywana potocznie opłatą od smartfonów lub podatkiem od smartfonów, ma zacząć obowiązywać od 1 stycznia 2026 r. Ministerstwo Kultury i Dziedzictwa Narodowego pracuje nad nowelizacją przepisów. Nowe regulacje obejmą m.in. smartfony, tablety i telewizory. Jak podkreśla resort, opłata trafi bezpośrednio do polskich artystów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7ea4abd-7365-4467-ada0-8d1f47e85057</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:53:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iA4k9kpTURBXy84MTRmOGU3YWZhYmZmOGY1ZjgzNGEyYzY5OTYyOTIzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża suplementów rośnie w siłę. Wartość rynku zbliża się do 9 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/branza-suplementow-rosnie-w-sile-wartosc-rynku-zbliza-sie-do-9-mld-zl/zerddxs</link>
			<description>W 2024 r. wartość polskiego rynku suplementów diety osiągnęła 7,1 mld zł, a do 2027 może wzrosnąć do ponad 9 mld zł — wynika z danych PMR Market Experts i Polskiego Instytutu Ekonomicznego. To jeden z najszybciej rozwijających się segmentów branży zdrowia i produktów konsumenckich, napędzany rosnącą świadomością zdrowotną i popularnością profilaktyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9b34162-2f3c-41e3-947e-a1cc0988dca3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:30:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4gbk9kpTURBXy81MmI1Mzc0ZjgxMDVmYzc0NGNkOTJmYzlmNGYzMGE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski gigant przejął wielkie winnice w Mołdawii, Bułgarii i Rumunii. 2000 hektarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-gigant-przejal-wielkie-winnice-w-moldawii-bulgarii-i-rumunii-2000-hektarow/p2kmvq1</link>
			<description>Maspex Romania, spółka należąca do grupy Maspex, otrzymała niezbędne zgody na nabycie akcji spółki Purcari Wineries w ramach oferty publicznej przeprowadzonej w lipcu 2025 r. — poinformował Maspex w komunikacie prasowym. W jej wyniku grupa Maspex stała się większościowym akcjonariuszem Purcari Wineries.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad2a52eb-84b6-4a8c-a73c-b4db07d5812e</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:09:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BnHk9kpTURBXy9mYzk1NDYxODlkZDBlOWM2ZWM3Yjc2MDRkYWU4ZjQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;RPP ma dużo czasu, aby pociągnąć za spust wiele razy&quot;. Ważne prognozy dla kredytobiorców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rpp-ma-duzo-czasu-aby-pociagnac-za-spust-wiele-razy-wazne-prognozy-dla-kredytobiorcow/nh05qjk</link>
			<description>Pierwszy tydzień listopada obfitował w wydarzenia ważne dla milionów kredytobiorców i oszczędzających w Polsce. Rada Polityki Pieniężnej obniżyła stopy procentowe, a Narodowy Bank Polski przedstawił nową projekcję. Ekonomiści wskazują — starając się także zinterpretować komentarze prezesa Adama Glapińskiego — kiedy i w jakim stopniu RPP będzie jeszcze ciąć koszt pieniądza.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd690c41-a21f-42d3-82cd-302e85cba333</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:43:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tX6k9kpTURBXy9hMzgzYThmYzJhNjM0OWQ1MTU5YTE1ZDlkNzIwMzJlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarga na PKP Intercity do Komisji Europejskiej. Czeski przewoźnik kolejowy ma w Polsce pod górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/skarga-na-pkp-intercity-do-komisji-europejskiej-czeski-przewoznik-kolejowy-ma-w/6dvmbz4</link>
			<description>Branżowy czeski portal Z dopravy opublikował w czwartek wieczorem oświadczenie przewoźnika kolejowego RegioJet, w którym znalazła się informacja o przygotowywanej przez tę firmę skardze do Komisji Europejskiej w związku z &quot;niezgodnym z prawem i sprzecznym z zasadami uczciwej konkurencji działaniem PKP Intercity&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">eca300a4-78bd-4a27-800a-8e3801d5ac4f</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:29:30 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BXuk9kpTURBXy80OWU2YzJlZDJmNWEzOTM2ZDE3Y2I5NTNiYjA5MjA0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marta Nawrocka zaskakuje. &quot;Jestem formalnie emerytką&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/marta-nawrocka-wiek-kariera-emerytura-mundurowa-po-18-latach-sluzby/lbbd5f9</link>
			<description>Marta Nawrocka, obecna pierwsza dama, ujawniła, że formalnie przeszła na emeryturę. Przez 18 lat pracowała w Służbie Celnej oraz Krajowej Administracji Skarbowej, co pozwoliło jej skorzystać z prawa do wcześniejszego świadczenia emerytalnego. Ile może wynosić jej świadczenie?</description>
			<guid isPermaLink="false">1d3d3244-d019-401b-94c5-fb4b8947c992</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:57:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OPkk9kpTURBXy9mZDY2YzJjNTZmMTBlNDc1ZGQ3NmU4ZWI5MjJhZTkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NBP przedstawia nowe prognozy. Takiej sytuacji z inflacją nie było od lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nbp-przedstawia-najnowsza-projekcje-takiej-sytuacji-z-inflacja-nie-bylo-od-lat/r7fzrx8</link>
			<description>W całym horyzoncie nowej projekcji — do 2027 r. — inflacja znajduje się w pobliżu celu inflacyjnego — poinformował w piątek dyrektor Departamentu Analiz i Badań Ekonomicznych NBP Jacek Kotłowski. Powiedział też, że w 2026 r. wzrost gospodarczy przyspieszy ze względu na wykorzystanie środków unijnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1aa1e68e-0aea-4651-90e0-9638b1bc49ec</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:54:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eLlk9kpTURBXy8xMmZkNmY2ZGY5YWQxMjZkN2RkYzE4MWM3N2E0MThlMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Mijanka&quot; na prawicy staje się faktem. Nowy sondaż wyborczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mijanka-na-prawicy-staje-sie-faktem-nowy-sondaz-wyborczy/sfyecev</link>
			<description>Konflikt pomiędzy PiS a Konfederacją doprowadził do przesunięć w elektoracie po prawej stronie sceny politycznej. Według najnowszego sondażu CBOS, gdyby wybory odbywały się w najbliższą niedzielę, to wygrałaby je Koalicja Obywatelska, ale władzy by nie utrzymała. Chyba żeby zawarła koalicję z Konfederacją, która zyskuje wyborców kosztem PiS. Po raz pierwszy w historii zsumowane poparcie dla obu Konfederacji, w tym tej Grzegorza Brauna, jest już większe niż poparcie PiS, ale z racji oddzielnego startu miałyby razem mniej posłów od partii Jarosława Kaczyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">67b566da-5b3a-4533-b44a-4e56c34238f0</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:39:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8Vk9kpTURBXy9kYmY0OTcyNGNhNGI2ZTljNDAwMTFiZDViZDc0N2ViMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Metale ziem rzadkich uwolnione. Chiny realizują porozumienie z Donaldem Trumpem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/metale-ziem-rzadkich-uwolnione-chiny-realizuja-porozumienie-z-donaldem-trumpem/wr5pmfx</link>
			<description>Chiny zawiesiły szereg środków kontroli eksportu, które nałożyły 9 października, w tym rozszerzone ograniczenia na niektóre materiały i sprzęt z metali ziem rzadkich, a także materiały na baterie litowe i materiały supertwarde — podało Ministerstwo Handlu w piątkowym oświadczeniu. Tym samym porozumienie Xi Jinpinga z Donaldem Trumpem wchodzi realnie w życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa2b3cef-1853-4317-a16f-31bf1f5de9f2</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:03:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NOFk9kpTURBXy81NzQ5NWZjNmI0NWFjOWI2NzU4NWM2NWQ2NmRlNmExNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są wyniki kontroli w KOWR. Prokuratura wchodzi do gry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sa-wyniki-kontroli-w-kowr-prokuratura-wchodzi-do-gry/gpjqs59</link>
			<description>Minister rolnictwa Stefan Krajewski poinformował o zakończeniu kontroli w Krajowym Ośrodku Wsparcia Rolnictwa w związku ze sprawą działki w Zabłotni, kluczowej z punktu widzenia Centralnego Portu Komunikacyjnego. Resort zawiadomił prokuraturę w związku z działaniami byłego wiceministra z PiS.</description>
			<guid isPermaLink="false">5abb1958-d957-4aab-a440-0953c7b93495</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:56:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6rk9kpTURBXy83M2RkMWFkOTlkNDUxNzMwZWNiMmVhNDlmOTc4NGRlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To ma być czarny koń polskiej gospodarki w 2026 r. NBP mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-ma-byc-czarny-kon-polskiej-gospodarki-w-2026-r-nbp-mowi-wprost/w9mljtc</link>
			<description>Inwestycje mogą być czarnym koniem polskiej gospodarki w 2026 r., biorąc pod uwagę słabość popytu wewnętrznego — poinformował dyrektor Departamentu Analiz i Badań Ekonomicznych NBP Jacek Kotłowski. NBP szacuje, że wydanych zostało do tej pory ok. 30 proc. środków z KPO.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2473d1b-0d16-4485-aec0-d5d8b3ee32fc</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:49:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ga4k9kpTURBXy9jMjZkMzhlOTZiM2Q5NTQ5M2U0MGFkOWNhZTEwZTIyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk wyciąga rękę do Intela. W planach budowa &quot;terafabryki&quot; chipów AI w Tesli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-wyciaga-reke-do-intela-w-planach-budowa-terafabryki-chipow-ai-w-tesli/72r3cnh</link>
			<description>Dyrektor generalny Tesli Elon Musk i właściciel dużego pakietu akcji spółki powiedział w czwartek, że Tesla planuje budowę &quot;gigantycznej fabryki chipów&quot;, aby wytwarzać układy wykorzystujące sztuczną inteligencję. Publicznie rozważał możliwość współpracy producenta pojazdów elektrycznych z firmą Intel.</description>
			<guid isPermaLink="false">59da38fe-86e3-4c8e-90cd-b246713d7dd7</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:31:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-83k9kpTURBXy9mYjU4MzMzNjBiMmRjNmU2NGI3NDQzM2M4Y2Y5ZWE5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna prognoza dla zakupów przez internet. Rafał Brzoska o miksie sygnałów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/swiateczna-prognoza-dla-zakupow-przez-internet-rafal-brzoska-o-miksie-sygnalow/q4mkdmc</link>
			<description>InPost zakłada, że w czwartym kwartale 2025 roku rynek e-commerce w Polsce nie wzrośnie o więcej niż 5 proc. rok do roku — poinformował prezes InPostu Rafał Brzoska.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3ac2ce4-f893-4f09-80fd-4faeb34a0381</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:30:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pLZk9kpTURBXy83MmM5NjgxMmZkZjNjN2E1OTdmZDg2NDczNGNlMzkxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota RAV4 Plug-in Hybrid kusi mocą i oszczędnością. Sprawdziliśmy, czy warto dopłacić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/hybrydowa-toyota-rav4-w-wersji-plug-in-komfort-oszczednosc-i-wyzsza-cena/0qhx2hp</link>
			<description>Toyota RAV4 to jeden z najbardziej cenionych, kompaktowych SUV-ów, który lata temu chętnie kupowany był w wersji z dieslem. O silnikach na „ropę” Toyota jednak już zapomniała, więc teraz RAV4 sprzedawany jest jedynie jako hybryda: oszczędna i wystarczająco mocna. Na szczycie gamy jest zaś szczególny jej wariant: mocniejszy i z możliwością ładowania z gniazdka. Czy warto za tę wersję zapłacić o 50 tys. zł więcej niż za podstawową „ravkę”?</description>
			<guid isPermaLink="false">28f3ad24-f91c-4a24-abc7-6e4d876394ca</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:43:42 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UcWk9kpTURBXy84ZGVkYTEzYWI0YTc0MDEwOWJkODBlZmEyNGVlMjJkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masowa kontrola paczek od Shein we Francji. Rząd mówi o akcji na &quot;wyjątkową skalę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/platforma-shein-pod-lupa-we-francji-ruszyla-masowa-kontrola-paczek/btn0x5z</link>
			<description>Francuskie władze rozpoczęły w czwartek bezprecedensową kontrolę wszystkich przesyłek pochodzących z chińskiej platformy Shein. Operacja, obejmująca 200 tys. paczek na paryskim lotnisku Charles de Gaulle (CDG), ma na celu sprawdzenie zgodności towarów z krajowymi przepisami oraz wykrycie ewentualnych naruszeń celnych i fiskalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3d79ab7-c19a-471b-9f70-819c6da49787</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rjhk9kpTURBXy80Y2Q1MWU1Y2JhNThhNjdlZTNjNzFhZGY2MjkyNDA3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwrot w sprawie aktywów Łukoilu. Chętny się wycofał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zwrot-w-sprawie-aktywow-lukoilu-chetny-sie-wycofal/en04ymt</link>
			<description>Spółka Gunvor, zarejestrowana na Cyprze, zrezygnowała z planów zakupu międzynarodowych aktywów rosyjskiego koncernu naftowego Łukoil. Decyzja ta zapadła po tym, jak Departament Skarbu USA zapowiedział, że nie wyrazi zgody na sfinalizowanie transakcji. Informację potwierdził rzecznik Gunvor, Seth Pietras, w rozmowie z portalem Politico.</description>
			<guid isPermaLink="false">2524f734-6e30-46c6-8e33-53ecbd30ca4e</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:34:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cNIk9kpTURBXy84MDZkYjAxMzFjNWZhYjU0MTZkOGJkNDY0MzhkNTE2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w górę. Są najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-gore-sa-najnowsze-dane/gtfcb34</link>
			<description>Ceny z aktów notarialnych po raz kolejny poszły w górę. Mimo to chętnych do zakupu nie brakuje, a rynek daje im wciąż szeroki wybór — zauważa w piątkowym wydaniu &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d687840-b249-48a9-8974-485509a87645</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:12:28 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aEjk9kpTURBXy9iYjYxYTRjYTc5MGI5YmZiZWY2N2I1NjczNzdiZWNiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Akcjonariusze zgodzili się na podwyżkę dla Muska. Horrendalna kwota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/akcjonariusze-zgodzili-sie-na-podwyzke-dla-elona-muska-horrendalna-kwota/33d3bx4</link>
			<description>Akcjonariusze Tesli zgodzili się na nowe wynagrodzenia dla Elona Muska, który w ciągu 10 lat może otrzymać niemal 900 mld dolarów i zostać pierwszym bilionerem na świecie. Wypłata jest uzależniona od realizacji celów firmy — poinformowały media.</description>
			<guid isPermaLink="false">daad5d1f-721d-42b6-8031-1d297507c807</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:39:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vc-k9kpTURBXy9lZTgwYmM4YmJmMzVjNDA0ZGUwNGUzM2E0NjdiNmZkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje bankom wzrost podatku CIT. Pierwszy efekt będzie zaskakujący</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-szykuje-bankom-podwyzke-podatku-cit-a-to-oznacza-dodatkowe-zyski/9d00nx1</link>
			<description>Choć na pierwszy rzut oka wydaje się to zaskakujące, ale banki wykażą dodatkowy zysk wynikający z podniesienia stawki CIT, którą próbuje przeforsować dla tej branży rząd. Nie jest to sztuczka księgowa, ale efekt przeszacowania aktywa na podatek odroczony. Skala korzyści z tego tytułu niknie jednak w kontekście wzrostu danin płaconych fiskusowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">74bf0ca7-cfc9-45ba-8baa-bbf6fb65f47a</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:34:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gmok9kpTURBXy9iMGYxNmE1MzliNDViYmRjZGZkMzk0ZWMyZmExMTAxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pałacowi górą? Sędzia Kozielewicz ocenia projekt ministra Żurka w sprawie KRS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/reforma-krs-budzi-kontrowersje-wymog-stazu-moze-lamac-konstytucje/lfj43te</link>
			<description>Minister Sprawiedliwości Waldemar Żurek zaprezentował projekt nowelizacji ustawy o Krajowej Radzie Sądownictwa. Na pierwszy rzut oka reforma nie budzi wątpliwości, bo 15 członków KRS wskażą sami sędziowie. Sejm straci prawo ich wyboru. Projekt jednak nie rozwiązuje innego problemu, na który od lat narzekają sędziowie sądów rejonowych. Wyjaśnia to sędzia Wiesław Kozielewicz, prezes Izby Odpowiedzialności Zawodowej Sądu Najwyższego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f100930-0d13-4cb9-9fbb-da68ab06bded</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:24:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6YWk9kpTURBXy9mZTExMTljY2QzOTZlZjNkMDQxYWRiYzI5N2Y4OWQ1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To zdjęcie obiegnie świat. Menedżer zemdlał podczas konferencji Trumpa [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/incydent-w-bialym-domu-prezes-zemdlal-podczas-konferencji-trumpa/9vgt47y</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ogłosił w czwartek porozumienie z koncernami farmaceutycznymi Novo Nordisk i Eli Lilly w sprawie obniżenia cen popularnych leków na otyłość GLP-1. Konferencja prasowa została nagle przerwana po tym, jak jeden z szefów koncernów zemdlał w Gabincecie Owalnym. Zdjęcia z tego incydentu już obiegły świat.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c4df653-97a8-4a49-80c8-9785fae794fe</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:00:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2FUk9kpTURBXy8zMzcxNGE0NDAzMTg4MWM4YWFlN2M2NjQ4ZjgwMmNjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spada liczba wydawanych wiz w Polsce. Biznes dostał rykoszetem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/spada-liczba-wydawanych-wiz-w-polsce-biznes-dostal-rykoszetem/498jg6p</link>
			<description>Zmiany w polityce wizowej, które miały na celu przeciwdziałanie nadużyciom w procesie legalizacji pracy i pobytu cudzoziemców, wywołały nieoczekiwane skutki uboczne. Jak donosi &quot;Rzeczpospolita&quot;, restrykcje te dotknęły również legalnie działające firmy, które zmagają się z trudnościami w zatrudnianiu pracowników z zagranicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">77262b61-fb3f-4a69-bf14-f140ffce84d5</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:15:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VoHk9kpTURBXy8xNTBlMWJjNGFlZDQ0MjA3ODg4MDI0ZTNmZGNiYTU1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
