<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Dymisja w Ministerstwie Finansów. Andrzej Domański podziękował jej za współpracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dymisja-w-resorcie-finansow-andrzej-domanski-podziekowal-wiceminister-za-wspolprace/4sjdvbr</link>
			<description>Minister Finansów i Gospodarki Andrzej Domański podziękował w środę wiceszefowej MF Małgorzacie Krok za jej pracę na rzecz ministerstwa oraz Krajowej Administracji Skarbowej (KAS), podkreślając jej profesjonalizm, doświadczenie i zaangażowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb789dd5-a0c3-4c03-b9c2-6de130ae5266</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:29:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q2Rk9kpTURBXy9mZGQ1ZTI1MTJkYzZjZTA3NjdjNWRlYTljZGYxODJjNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowy dzień wolny w piątek? Kiedy należy się wolne za 1 listopada?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dni-wolne-od-pracy-2025-czy-31-pazdziernika-trzeba-skladac-wniosek-urlopowy/rz2w4ps</link>
			<description>Wszystkich Świętych wypada w tym roku w sobotę, która dla wielu pracowników i tak jest dniem wolnym. Należy im się zatem dodatkowy dzień wolny od pracy. Czy pracodawca może wyznaczyć go w piątek, 31 października?</description>
			<guid isPermaLink="false">de71a9bc-4672-46eb-b717-edc5736fe645</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:28:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DQpk9kpTURBXy85ZGQ1ZmQ3M2EzMzU3OWIyZjZlZGNjNGUzYzA3MDZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ronaldo zrobił to jako pierwszy piłkarz na świecie. Taki jest jego majątek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ronaldo-pierwszym-takim-pilkarzem-na-swiecie-tyle-wynosi-jego-majatek/6n6jkwj</link>
			<description>Cristiano Ronaldo został pierwszym piłkarzem w historii, który osiągnął status miliardera — poinformowała agencja Bloomberg. Majątek portugalskiego gwiazdora wyceniono na 1,4 mld dol., co stawia go w elitarnym gronie najbogatszych sportowców świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">a53b6821-e3d7-432f-af99-192b3d5e0f26</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:39:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YnUk9kpTURBXy9kYWI4MTk5ZGM0MmM4ZDM1OTA3OTQzMGZiZGFmZTFmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o jawności cen nie obniżyła stawek. Sprzedaż mieszkań rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jll-analiza-rynku-mieszkaniowego-za-iii-kwartal-2025-r/p1y670w</link>
			<description>Ustawa o jawności cen wywołała spore zamieszanie na rynku mieszkaniowym, jednak spodziewanego spadku cen nie przyniosła. Zyskał za to popyt. Klienci chętniej sięgają po kredyty, korzystając z obniżek stóp procentowych. Eksperci JLL i portalu RynekPierwotny.pl podsumowali dane za III kwartał 2025 r., a dodatkowego komentarza udzielili nam przedstawiciele branży kredytowej i deweloperskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">537d1640-da82-43a8-b1a7-bbb3baaf3b47</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:02:02 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuJk9kpTURBXy84YTg3MGEwZjJiMDZkZDA5Yjc1YzUwNmU1YmNiNGFkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP tnie stopy procentowe. Jest komunikat po posiedzeniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rpp-obnizyla-stopy-procentowe-jest-komunikat-po-posiedzeniu/fqes1xv</link>
			<description>Rada Polityki Pieniężnej zdecydowała o obniżeniu stopy referencyjnej Narodowego Banku Polskiego o 0,25 punktu procentowego — z 4,75 proc. do 4,50 proc. Decyzja ta została podjęta po dwudniowym posiedzeniu RPP, które odbyło się w dniach 7–8 października 2025 r. Po nim NBP wydał komunikat uzasadniający decyzję.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc31abe3-5881-4d3b-bdef-59b4ddb1ba31</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:28:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wHok9kpTURBXy9mYmUyNWQ2ZTJjYThlZGYyOGE2YjU2NDU2NTdmYzUyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek ma gotowy projekt w sprawie sędziów. Oto założenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-ma-gotowy-projekt-w-sprawie-sedziow-oto-zalozenia/b9mb7h2</link>
			<description>W czwartek minister sprawiedliwości Waldemar Żurek ma zaprezentować projekt ustawy, która ma rozwiązać problem statusu tzw. neosędziów. Z informacji Rzeczpospolitej wynika, że w większości powieli pomysły wypracowane jeszcze za czasów, gdy ministrem sprawiedliwości był Adam Bodnar. Uchwały neoKRS dotyczące powołań sędziowskich będą uznane za nieważne z mocy ustawy, a neosędziowie zostaną podzieleni na trzy grupy.</description>
			<guid isPermaLink="false">cae3bb37-a61c-40a1-9b7d-13cc8387df0d</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:08:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YtOk9kpTURBXy82NDgwMGNmZjgxNTFlYWM1MjQyZWEzMjAyODhkMDJhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP tnie stopy procentowe. O tyle spadnie rata twojego kredytu [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/obnizka-stop-procentowych-o-tyle-spadnie-rata-twojego-kredytu-wyliczenia/w91le8j</link>
			<description>W przypadku kredytu na kwotę 500 tys. zł zaciągniętego na 30 lat rata spadnie o kolejne 83 zł. To efekt ogłoszonych w środę obniżek stóp procentowych. Co z kredytami ze stałą stopą procentową? Ekspert pokazuje alternatywę.</description>
			<guid isPermaLink="false">6dd0d84e-c079-460f-b106-878bc155a206</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:40:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TIzk9kpTURBXy85YTlmOTgyZjA4YzdkODNmZDI2ODg4YWVkN2UyOGI2Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd wraca do deregulacji. Przyjął dziś kilka projektów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-po-przerwie-wraca-do-deregulacji-dyplomy-podatki-i-inne/1vt5h3w</link>
			<description>Rząd po dłuższej przerwie powrócił do projektów deregulacyjnych. Przyjął formalnie dwa takie projekty, a faktycznie cztery. Chodzi o zmiany dotyczące wydania dyplomów elektronicznych dla absolwentów uczelni wyższych, kontaktów ubezpieczycieli z klientami, podmiotów gospodarujących odpadami oraz firm, które korzystają z przyśpieszonej amortyzacji środków trwałych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9657a73f-2cee-427d-b34d-bfc5f1a2419e</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:27:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vPdk9kpTURBXy9jZWQ1N2ViMTBkYzYyNjJhMDk3ZTY2NzQxNzUzODIwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska buduje szybciej niż kiedykolwiek. Nadal brakuje nam pokoi na osobę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-328-mln-m-kw-nowych-mieszkan-w-20-lat-jak-zmienil-sie-rynek/6y6x760</link>
			<description>W miniony poniedziałek ONZ przypomniało o kwestiach mieszkaniowych z okazji Dnia Mieszkalnictwa. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl podkreślają, że przez 20 lat członkostwa w Unii Europejskiej Polska dokonała ogromnego skoku w budownictwie mieszkaniowym. W tym czasie powstało aż 328 mln m kw. nowych lokali i domów — nieco więcej niż powierzchnia Krakowa. W czym dogoniliśmy Europę, a w czym nadal jej ustępujemy?</description>
			<guid isPermaLink="false">1c1e80d6-ff42-421d-a177-cd3942166e74</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 11:06:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HaWk9kpTURBXy85NDc4MzJhM2E3ZTg3NTFlMzU4MGNjNThiZDQyYjBlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1878 zł miesięcznie. Tysiące Polaków mogą o tym nie wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiadczenia-2025-komu-przysluguje-1878-zl-miesiecznie-lista-chorob-i-zasady-wyplat/mjt27q0</link>
			<description>W 2025 roku renta w wysokości 1878,89 zł miesięcznie przysługuje osobom spełniającym określone kryteria zdrowotne i formalne. Kluczowe znaczenie ma lista schorzeń kwalifikujących do wsparcia oraz decyzja Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Przedstawiamy aktualne zasady przyznawania świadczenia chorobowego oraz grupy osób, które mogą się o nie ubiegać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e10dda84-cd06-4f42-bc30-c1a083df8749</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:20:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I4yk9kpTURBXy8wOWJlYzUyMjBkNTM1YWYwODJiZDkzYTVkNGRmOWE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie 40 tys. wniosków o kredyt mieszkaniowy. Pożyczamy więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/popyt-na-kredyty-mieszkaniowe-rosnie-o-42-proc-rekord-na-rynku/ljbcdr0</link>
			<description>We wrześniu 2025 r. banki przyjęły prawie 40 tys. wniosków o kredyty mieszkaniowe — wynika z danych BIK. To oznacza, że każdego dnia roboczego składano średnio ponad 1810 wniosków. Popyt na kredyty jest dziś o ponad 40 proc. wyższy niż rok temu i aż czterokrotnie wyższy niż w 2022 r. Bartosz Turek, ekspert rynku nieruchomości, analizuje, co stoi za tym wzrostem i jakie są jego konsekwencje.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7582f07-afa3-4b1f-b814-83a4b07f6fa6</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:12:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jNXk9kpTURBXy8zMmE1MzJiYzNiZWQwYTc3YWMwOTBjOWE1MmJiNGIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teraz jest szansa na rozbicie rosyjskiej gospodarki wojennej – mówi były szef CIA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/jest-szansa-na-rozbicie-rosji-przekonuje-byly-szef-cia/e97n2wq</link>
			<description>Emerytowany generał David Petraeus, który kierował Centralną Agencją Wywiadowczą (CIA) oraz dowodził siłami USA w dwóch konfliktach zbrojnych, udzielił ekskluzywnego wywiadu dziennikowi &quot;Welt&quot;. Wskazał w nim słabe punkty Władimira Putina oraz zaproponował konkretne działania, które mogłyby osłabić rosyjską gospodarkę wojenną.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb610c3a-f404-4e23-ba90-e21c656b7128</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:18:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-rUk9kpTURBXy8yMmZjYTJhYTkxNGI1Y2YwOGFjOTIwZGU0MmNlZDI2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Sypialnie&quot; elity zarobkowej największych polskich miast. Znasz te miejsca? [MAPY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-mieszkaja-najlepiej-zarabiajacy-polacy-sypialnie-elity-mapy/bb3vhst</link>
			<description>Duże polskie miasta są miejscem zarabiania pieniędzy, a ci, którzy mają ich najwięcej, często wyprowadzają się z centrum i zamieszkują w sąsiednich gminach. Taką &quot;sypialnię&quot; elity zarobkowej ma nie tylko Warszawa, Kraków, Wrocław czy Poznań. Przeciętne zarobki potrafią tam być o kilka tysięcy złotych wyższe niż w stolicach województw. Podobnie jest w całej Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a69f1bd7-2be8-4077-b93f-c9c36cfbadcb</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:05:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aHAk9kpTURBXy8xNzI4ZjVlOTU3N2QxNGQ5MmJjY2Y1MGQxMGNjMWZlMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja na polskich torach RegioJet startuje z ofertą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowe-trasy-regiojet-w-polsce-sprawdz-szczegoly-oferty/1vzvr8m</link>
			<description>Już od połowy grudnia pasażerowie w Polsce będą mogli korzystać z regularnych połączeń kolejowych RegioJet. Przewoźnik zapowiada dynamiczny rozwój siatki połączeń, a bilety na pierwsze kursy będzie można kupić już od 4 listopada, w cenach zaczynających się od 9 zł. Firma przygotowuje także szereg udogodnień dla podróżnych, w tym elastyczne zasady anulowania biletów.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddca05eb-0456-4c4c-8922-1c5dd1ed9e3d</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 16:45:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HSik9kpTURBXy85OGFiZDgwYTk3OTM2OWUwMDE4NTkyZTA0NmI4M2Y4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca hybrydowa już standardem. Tylko 8 proc. firm stawia na biuro [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/praca-hybrydowa-w-2025-r-ewolucja-modelu-i-wplyw-na-biura/5gd0ncl</link>
			<description>Presja na powrót do pracy stacjonarnej słabnie, wynika z najnowszego raportu &quot;Hybrid and Beyond&quot; opracowanego przez firmę doradczą Colliers. Pracodawcy oswoili się z modelem hybrydowym i coraz lepiej nim zarządzają. Jak oceniają eksperci, powrotu do dawnego trybu pracy już nie będzie. Autorzy raportu przyjrzeli się też, jak ta zmiana wpływa na warszawski rynek biurowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">096aa2dc-c8a4-46b1-8a44-0e33a255ef41</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:31:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PZwk9kpTURBXy8wYjVhOTk4YTFlMGI2NWZhYzc2NTRlZWJkMzdhMGRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Audi A3 Allstreet udaje SUV-a i robi to dobrze. Podniesione zawieszenie robi różnicę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/audi-a3-allstreet-czy-warto-wybrac-ten-model-sprawdz-szczegoly/jzw53r8</link>
			<description>Kompaktowe hatchbacki są w odwrocie, ale z drugiej strony ostatnio sporo złego mówi się o SUV-ach – niepotrzebnie dużych i ciężkich, a zatem i spalających sporo paliwa. Czemu więc nie przekonać klientów, że auto kompaktowe to SUV. Audi A3 Allstreet ma właśnie taką misję. I wydaje się, że świetnie się z niej wywiązało.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1dd0e95-f993-4ff4-9b35-98c3fbb9b0b2</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:34:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QXk9kpTURBXy9mZjBiNTA2YjMxNjg5NDk4ZTZmNTFjNGZlMDE4ZjJjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota Proace Verso VIP – przestrzeń i komfort na długie podróże</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-proace-verso-czy-to-idealny-van-dla-rodziny-i-biznesu/6h8nt9l</link>
			<description>Toyota Proace to auto, które jest z nami już od długiego czasu, ale przez lata wcale się nie zestarzała. Nadal wygląda dobrze, jak przystało na vana, który bazuje na autach dostawczych. Ma też dobrze zaprojektowane, nowoczesne wnętrze, a to dzięki stale wprowadzanym zmianom. Czy jednak takie auto sprawdzi się w roli wozu dla rodziny lub biznesu?</description>
			<guid isPermaLink="false">c187f43a-864b-4999-a13a-dc2c57c47ca1</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:33:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-IVk9kpTURBXy82MDU0YWIxODQxODg4Y2NlMDRkMDQxNjI2ZThlNTlhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czołowy ekspert ds. bezpieczeństwa AI: przez pośpiech superinteligencja może nas zgładzić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/przegapiamy-znaki-ostrzegawcze-od-ai-ekspert-od-bezpieczenstwa-mowi-ze-mamy-tylko/nhwftht</link>
			<description>Nate Soares, ekspert ds. bezpieczeństwa AI, powiedział Business Insiderowi, że superinteligencja może nas zgładzić, jeśli ludzkość pospieszy się z jej budową. Stwierdził, że wysiłki, by kontrolować sztuczną inteligencję, zawodzą i społeczeństwo musi przerwać &quot;szaleńczy wyścig&quot;. Jego nowa książka, napisana wspólnie z Eliezerem Yudkowskym, argumentuje, że jedna nieudana próba oznacza &quot;śmierć wszystkich&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e52e2b2-5921-43cf-bb9b-7651dcb22f53</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:23:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sCVk9kpTURBXy8wNWU5ZDdiM2U1ZjUyYjJiNGM4MTkxZDQzY2E5ZmNlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Encyklopedia wynagrodzeń. Sprawdź, ile zarabia połowa twoich koleżanek i kolegów po fachu [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-zawodach-sprawdz-ile-zarabia-polowa-twoich-kolegow-po-fachu/ptvjfw5</link>
			<description>Od minimalnej krajowej do prawie 15 tys. zł brutto — takie są kwoty mediany wynagrodzeń w zależności od mniejszych lub większych grup zawodowych. To one dzielą pracowników dokładnie po połowie na tych, którzy zarabiają mniej oraz wyznaczają pułap, od którego zaczynają się najwyższe zarobki. W Business Insiderze wzięliśmy pod lupę płace w ponad 200 zawodach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca9b9025-ee51-4e02-9bff-631eddbd16a1</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MmSk9kpTURBXy82N2E5MjEyYWJiMzAzZGQwYzI2ODllNDVhMWU5NmJiOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wraca przejęcie PZU przez Bank Pekao. Ministrowie mogą się już zająć projektami ustaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pzu-i-bank-pekao-przed-wielka-transakcja-kluczowe-zmiana-w-przepisach/1vyx61g</link>
			<description>W połowie września Ministerstwo Finansów nieoczekiwanie zwróciło się z wnioskiem o wstrzymanie prac nad projektami ustaw, które miały umożliwić przejęcie PZU przez Bank Pekao. To zrodziło spekulacje, że plany transakcji trafią do kosza. Według informacji Business Insider Polska zmiany w przepisach są gotowe i nie ma merytorycznych przeszkód, aby proces legislacyjny dalej był wstrzymywany. Żeby tzw. kompromis duński nie zakończył się fiaskiem, zmiany w prawie powinny wejść w życie do końca roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3d15911-d042-4b25-b1a2-fb64f2bf6e1e</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Mdk9kpTURBXy8yOTUxNmQ2MDI3NDY3ZTVmMjczZGNkOTBiZjlhN2Y2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja traci wpływy w Azji Środkowej. Chiny i UE przejmują inicjatywę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/chiny-i-ue-w-azji-srodkowej-nowe-partnerstwa-po-rosyjskiej-agresji/jxx6gss</link>
			<description>Rosyjska inwazja na Ukrainę odbija się echem w państwach byłego ZSRR, które coraz wyraźniej dystansują się od Moskwy. Kraje takie jak Kazachstan, Armenia czy Azerbejdżan intensyfikują współpracę z rywalami Rosji, w tym z Chinami, Unią Europejską, Turcją oraz państwami Zatoki Perskiej — informuje agencja Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">232d949c-711d-4c7f-8f0b-22cfc3504a35</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 16:44:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Vnk9kpTURBXy8yYWY4NjNjN2MyYjRmZGEzMTU1OTU0MjRmMzg5ZWIwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm przyjął ważną nowelizację dla osób z niepełnosprawnościami. Chodzi o aktywność zawodową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-zmiany-w-zaz-wplyna-na-rynek-pracy-osob-niepelnosprawnych/939xkdx</link>
			<description>Sejm jednogłośnie przyjął nowelizację ustawy o rehabilitacji zawodowej i społecznej oraz zatrudnianiu osób niepełnosprawnych. Projekt poselski, reprezentowany przez Maję Ewę Nowak z Polski 2050, ma na celu uproszczenie biurokracji oraz zwiększenie elastyczności funkcjonowania zakładów aktywności zawodowej (ZAZ). Rządzący przekonują, że to długo oczekiwana przez pracodawców &quot;techniczna korekta&quot;. Jednak organizacje społeczne ostrzegają, że w praktyce może ona osłabić system wsparcia dla osób z największymi niepełnosprawnościami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b15cb9ea-afbf-4510-8e2a-7015a33d3d34</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:32:07 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jeUk9kpTURBXy8zYjcxMGM5ZDZhNTkzOWEzOWM1N2ZkNzY2MmIwMTU5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny zaostrzają kontrolę eksportu metali ziem rzadkich i technologii akumulatorowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-nowe-ograniczenia-eksportu-metali-ziem-rzadkich-i-technologii/t9ysnx5</link>
			<description>Chińskie władze ogłosiły w czwartek kolejne ograniczenia dotyczące eksportu metali ziem rzadkich oraz technologii związanych z produkcją akumulatorów litowych. Restrykcje, które wejdą w życie 8 listopada, obejmą pięć kluczowych metali z grupy lantanowców oraz szereg zaawansowanych materiałów i technologii. Decyzję uzasadniono koniecznością ochrony interesów państwowych i bezpieczeństwa narodowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e1fafa4-fe0e-43e8-b74d-43f4f3421711</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:25:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vFYk9kpTURBXy8yZWY3NjA2YjU5NDE2OGM4Y2UzZWQ5ZTQzM2ViZTIzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet na 2026 r. Sejm podjął ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ustawa-budzetowa-na-2026-w-sejmie-poslowie-podjeli-decyzje/bn00q8d</link>
			<description>Sejm decyzją posłów skierował projekt budżetu na 2026 r. do prac komisji. Budżet na 2026 rok to plan wzmocnienia polskiej gospodarki, inwestycji w przyszłość oraz odejścia od &quot;drożyzny i stagnacji&quot; — podkreślił w Sejmie minister finansów i gospodarki Andrzej Domański, przedstawiając projekt ustawy budżetowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed798e75-4de5-4bc7-81ce-e0215fa2226b</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:35:10 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfzk9kpTURBXy8xNmQxNWQ3YjYxYmVjZGM0MGYwN2FlZDY1Yzc1OTgxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć kluczowych spostrzeżeń dotyczących porozumienia w sprawie Gazy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/izrael-i-hamas-porozumienie-w-sprawie-zakladnikow-co-dalej/xrxwtr3</link>
			<description>Izrael i Hamas osiągnęły porozumienie, które może doprowadzić do uwolnienia wszystkich zakładników przetrzymywanych w Strefie Gazy. To efekt pierwszej fazy planu pokojowego zainicjowanego przez prezydenta Stanów Zjednoczonych, Donalda Trumpa. Mimo to wiele istotnych kwestii pozostaje nierozwiązanych, a przyszłość regionu zależy od kolejnych działań w ramach planowanej drugiej fazy procesu pokojowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">04b850aa-54ec-4274-8860-ed06d5c11b60</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:30:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o60k9kpTURBXy8zZTNmNzNhMzRmMzY5ZDk5YzYzYWQ3ZWQ4YmYyMDA3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest raport rządu o pomocy dla Ukrainy. &quot;Za mało się chwalimy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jaka-jest-wartosc-pomocy-udzielonej-przez-polske-ukrainie-pawel-kowal-prezentuje/yweqwts</link>
			<description>Polska jest światowym liderem, jeżeli chodzi o wartość pomocy Ukrainie, w tym uchodźcom z tego kraju, w latach 2022-2023, pod względem udziału tego wsparcia w Produkcie Krajowym Brutto. W wartościach nominalnych zajmuje trzecią pozycję — po USA i Niemczech. Zgodnie z rządowym raportem w latach 2022-2023 pomoc polskiego rządu dla Ukrainy wyniosła 25 mld euro (3,82 proc. PKB).</description>
			<guid isPermaLink="false">694244c4-1197-49ef-8794-f8fe50be31e3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:30:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HC8k9kpTURBXy80OWYxNjJhMWM1ZGRiNzczZDczMDBmZmUyYTI5NjMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujący wyraz buntu pokolenia Z. Wolą słuchawki przewodowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-przeciwne-realiom-wyrazem-buntu-sluchawki-z-kablem/r9spqt5</link>
			<description>Pokolenie Z zakłada kable — i robi to jak manifest. W świecie, w którym bezprzewodowe technologie triumfują, coraz więcej młodych rezygnuje z AirPodsów na rzecz klasycznych słuchawek przewodowych. To nie tylko nostalgia za światem sprzed dekady, lecz także świadoma decyzja — symbol odrzucenia obowiązujących norm i próba zaznaczenia własnej tożsamości w gąszczu cyfrowych oczekiwań.</description>
			<guid isPermaLink="false">39952885-2c23-4240-8160-c85de2156af5</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:29:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jwgk9kpTURBXy9kMGZkZmY5OTVjNzQ0ZWYxZWMzZThjMDNmZjU1ZDUyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Polsce może powstać nowy zawód. To on stwierdzi zgon</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/w-polsce-pojawi-sie-koroner-nowy-zawod-ktory-ma-rozwiazac-bolesny-problem/wwl225v</link>
			<description>Ministerstwo Zdrowia szykuje zmiany, które wprowadzą do Polski instytucję koronera. Pod pewnymi warunkami zostaną nim lekarze. Za każde stwierdzenie zgonu otrzymają od wojewody 1200 zł, a na realizację wezwania będą mieć 4 godziny. Projekt właśnie trafił do konsultacji publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">6492e855-3173-42c9-9d90-5059a634d39a</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:21:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ohbk9kpTURBXy8xZjA4ZWIwOTA1Y2Y3NGNiZDFkNjIzNGFjNWI2MTQzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mogliby zyskać 4,5 tys. zł. Emeryci apelują do ministra finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-a-skladka-rentowa-jakie-sa-pomysly-na-rozwiazanie-problemu/k3gt55r</link>
			<description>Emeryci chcą zmian w przepisach. Chodzi o składkę rentową, która ich zdaniem jest absurdem. Seniorzy apelują w tej sprawie do ministra finansów Andrzeja Domańskiego i proponują nowe rozwiązanie. Ile mogliby zyskać na zmianach? Oto wyliczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">72bb52b3-4470-4987-b9b8-ab37a93b8874</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:56:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LNlk9kpTURBXy8zM2RhNmU5YjQwNjc1ZDBlM2JmMTkxNjNiNWEwMTU2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes-AMG GT 63 S E-Performance bije rekordy. Hybrydowe 816 KM i 2,8 s do setki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/mercedes-amg-gt-63-s-hybrydowa-moc-816-km-osiagi-i-luksus/m69zg6t</link>
			<description>Choć próby zmniejszenia emisji spalin w motoryzacji to fakt, a elektryfikacja aut postępuje, to jednak są jeszcze na rynku modele z fantazją. I nie chodzi tu o Porsche 911, lecz o produkt Mercedesa. Konkretnie o AMG GT 63 S w wersji E-Performance. To model, który może śmiało stawać do rywalizacji z najlepszymi, sportowymi coupe. I wyjdzie z niej obronną ręką.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f0de239-a9d7-4a27-9fe2-4487e3e22abc</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:00:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oPRk9kpTURBXy8xOTRlOTllYjlmYjM2NTZiMDVmMzJkM2Q3ZGE5NDM5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ubezpieczyciele wracają do walki o klienta sprawdzoną metodą. Tyle kierowcy płacą za OC</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-polis-oc-w-miastach-i-wojewodztwach/pzc7q03</link>
			<description>Po tym, jak ceny OC komunikacyjnego wzrosły do najwyższych poziomów od lat, w ostatnim kwartale zaliczyły spadek. &quot;Analizy rynkowe mówią o stabilnej sytuacji ubezpieczycieli, dlatego wracają do walki o klienta najskuteczniejszą metodą, czyli ceną&quot; — wskazuje prezes Rankomatu. Różnica średnich cen OC między najdroższym miastem wojewódzkim a najtańszym wyniosła ponad 40 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc9507a4-3599-4ed3-a713-eff1b67c51a7</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:56:32 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/scPk9kpTURBXy9iOTBmYjFhYTY5NzcyZTIwNmJlM2IwYjZhNmFjZjU4Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zasiedzieć działkę sąsiada? Najnowszy wyrok Sądu Najwyższego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-najwyzszy-o-zasiedzeniu-dzialki-wazne-orzeczenie-w-sprawie-nieruchomosci/12n4cjp</link>
			<description>Czy można dokonać zasiedzenia opuszczonej działki, jeśli nie władano nią jak właściciel? Sąd Najwyższy rozstrzygnął spór dotyczący nieruchomości przylegającej do baru. Choć wnioskodawcy twierdzili, że nabyli ją przez zasiedzenie, sądy niższej instancji miały inne zdanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">10ea0330-93a9-4cb7-b5aa-d563ff89c68f</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:25:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kijk9kpTURBXy9mMjJmNjY4Y2IzNzc5NTFiYmM5MDFhMjg3OGRhZjUyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraków i Opole zaskakują wysokością pensji. Nowe dane z rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowi-liderzy-wynagrodzen-w-trzecim-kwartale-2025-r/h5740f8</link>
			<description>Warszawa pozostaje miastem z największą liczbą ofert pracy, ale nie gwarantuje już najwyższych zarobków. Z nowej analizy portalu No Fluff Jobs wynika, że najlepiej opłacani specjaliści B2B pracują dziś w Krakowie i Opolu — w obu miastach mediana górnych widełek wynagrodzenia sięga 30,2 tys. zł netto (+ VAT). W trzecim kwartale 2025 r. w dużych polskich miastach pojawiło się też wyraźnie więcej ofert w trybie hybrydowym niż stacjonarnym — różnica sięgnęła 40 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b6b3f83-bbae-4243-b0ce-76db774c0809</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:02:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THBk9kpTURBXy8yMWE5MWNmNDdmMDE0MWQ0M2NjMDFjMjM1MjNhNDZiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa sieć sklepów w Polsce ujawniła rąbka tajemnicy. Oto miesięczne przychody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ile-zarabia-pojedynczy-sklep-zabki-firma-zdradzila-pewna-liczbe/mm2fed6</link>
			<description>Ile można zarobić na prowadzeniu sklepy z logo Żabki? Właściciel marki zdradził, że w pierwszej połowie tego roku zdecydowana większość miała przychody w skali miesiąca przekraczające 30 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c18ffb1-eb1a-4c15-ba7f-3e4b21262a83</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:34:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oB4k9kpTURBXy9mNjE4ZmMzZTU3YmI1M2I3NWJkZTIwZmEwZDY1MGJlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek ujawnia swój plan. Są szczegóły w sprawie sędziów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zurek-rusza-z-ustawa-o-neosedziach-szykuja-sie-zmiany-w-sadach/h09rdvv</link>
			<description>W czwartek minister sprawiedliwości Waldemar Żurek zaprezentował projekt ustawy, która ma rozwiązać problem statusu tzw. neosędziów. Chodzi o blisko 3 tys. sędziów, którzy zostali powołani z udziałem Krajowej Rady Sądownictwa ukształtowanej po 2018 r., a ich wyroki mogą być podważane.</description>
			<guid isPermaLink="false">69226a45-9db6-4cdc-9c92-6961a64115a5</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:06:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0i0k9kpTURBXy9iYzEyZGQ5M2Y0Yjg3MDg4M2RjYzE5N2JiMjE4ZWU3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eurofighter Typhoon zyskuje kolejne zamówienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niemcy-zakup-20-nowych-eurofighterow-za-375-mld-euro-szczegoly-decyzji/0vvc3t1</link>
			<description>Niemiecka komisja budżetowa podjęła decyzję o zakupie 20 kolejnych myśliwców Eurofighter. Z opublikowanych informacji wynika, że wartość zamówienia wyniesie około 3,75 mld euro. Nowe maszyny, określane jako tzw. piąta transza Eurofighterów, mają trafić do niemieckich sił powietrznych w latach 2031-2034.</description>
			<guid isPermaLink="false">f18308dc-7a93-4247-85d2-1d01ccd3499a</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:11:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki podpisał ustawę o dodatkach mieszkaniowych. Kto może liczyć na 1800 zł?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/prezydent-podpisal-ustawe-mieszkaniowa-kto-moze-liczyc-na-1800-zl/y9gbdk6</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę wprowadzającą dodatki mieszkaniowe dla funkcjonariuszy służb mundurowych oraz zwrot kosztów dojazdu do miejsca pełnienia służby. Nowe przepisy mają na celu poprawę warunków pracy funkcjonariuszy i zachętę do wstępowania do służby.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f350acf-5bad-4a9c-8c71-29b495128221</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:02:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u1Ik9kpTURBXy81Zjc2ZDYxNDg4MTdjOGM5YjMyNWUyNDhmODFiYjJlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk szykuje prezent dla wicepremierów i ministrów. Dostaną darmowe lokale</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/darmowe-mieszkania-dla-ministrow-oto-plan-rzadu/j5t5xxp</link>
			<description>Wicepremierzy i ministrowie dołączą do grona polityków uprawnionych do korzystania za darmo ze służbowych lokali. Obecnie opłaty za nie są symboliczne. Za najem tych utrzymywanych przez Kancelarię Premiera płaci się tylko 50,55 zł za m kw. Na wolnym rynku za tyle trudno wynająć kawalerkę, a rząd dysponuje większymi mieszkaniami. Z tym że ministrowie będący parlamentarzystami, i tak mają prawo do darmowych lokali.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebb01533-63c3-4929-8623-370297f40134</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:48:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SHVk9kpTURBXy8yODg3YjZlNzk5MTliOTAzMjdlYmFiZDY0OGY3NzcwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dla kogo bon senioralny? Rząd zmienia zasady. &quot;Brakuje rąk do pracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-a-bon-senioralny-nowy-prog-dochodowy-i-zasady-przyznawania/0pmdzqf</link>
			<description>Rząd ogranicza dostęp do bonu senioralnego. Tylko nieliczni skorzystają z nowego wsparcia. Pierwotnie zakładano, że bon będzie dostępny dla osób w wieku 75 plus. Zaostrzono też progi dochodowe. Co się zmieniło i z czego wynikają ograniczenia?</description>
			<guid isPermaLink="false">1c6ef37e-0911-42d6-9d7a-f5e3d94960f9</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:44:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ftdk9kpTURBXy8wZTU2NjdiMGJhOTExZjE5ZGU2MmU2ZWEwNDZkYmZmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI ma dziś &quot;dotyk Midasa&quot;. Gdy Altman wskazuje partnera, kursy rosną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-ma-dzis-dotyk-midasa-gdy-altman-wskazuje-partnera-kursy-rosna/6jke8qb</link>
			<description>W języku rynków mówi się o efekcie halo. W 2025 r. w segmencie AI ten efekt ma imię i nazwisko: Sam Altman, szef OpenAI. Kilka godzin po ogłoszeniu wieloletniego partnerstwa z AMD 6 października, kurs producenta chipów eksplodował — chwilowo wzrost wynosił nawet 34 proc. jednego dnia i ok. 80 mld dol. trafiło do kapitalizacji producenta chipów. Ale nie tylko AMD korzysta na współpracy z OpenAI.</description>
			<guid isPermaLink="false">975265db-8652-45ec-ab85-2c401d2f99da</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:28:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P5yk9kpTURBXy8zYTllNWMzZTVlMWNiMzkxNjFiZWUxZmIwNmU5MDM3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z Gdańska w Tatry w 1,5 godziny? Wizz Air uruchamia nowe połączenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gdansk-piec-nowych-polaczen-lotniczych-wizz-air-rozwija-baze/l2prxwk</link>
			<description>Wizz Air, jedna z wiodących linii lotniczych w Europie, ogłosiła uruchomienie pięciu nowych tras z Gdańska, w tym zaskakującego połączenia do słowackiego Popradu, reklamowanego jako loty &quot;do Zakopanego&quot;. To nowatorskie rozwiązanie pozwoli podróżnym na szybką podróż w Tatry, skracając czas przejazdu między północą a południem Polski do zaledwie 1,5 godziny.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbfe93fa-47d4-4356-b602-6993951a1a2b</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:09:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VMsk9kpTURBXy9iMTFiOGJhOTI4MWYzY2FmZTAwYTliMDM1YWIwYTczZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla ostrożnych. Tak zabezpieczysz pieniądze [GOTOWE PORTFELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dochod-pasywny-dla-ostroznych-zobacz-piec-gotowych-portfeli/6ylswjk</link>
			<description>Dochód pasywny z minimalnym ryzykiem jest możliwy. Na przykładzie pięciu portfeli złożonych z różnych rodzajów obligacji oszczędnościowych pokazujemy, jak pieniądze mogą same &quot;pracować&quot;. Coś dla siebie znajdą osoby, które lubią z góry wiedzieć, ile zarobią, mniej i bardziej cierpliwi, lubiący częstsze wpływy na konto oraz tacy, którzy na lata chcą się zabezpieczyć przed inflacją i stopami procentowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a18987f-d77a-476d-a8b9-1cc4c9ab4715</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:21:08 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rgmk9kpTURBXy9iYmEzNDZjZGY3ZmIwNGM5OTgzYmEyOTUyNDE1NDc5OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nocna prohibicja w całej Polsce? Ekonomista: nie patrzmy na akcyzę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nocna-prohibicja-w-calej-polsce-ekonomista-nie-patrzmy-na-akcyze/4zr6r4k</link>
			<description>Zaczęło się od Warszawy, a może rozlać się na cały kraj. W Sejmie są dwa projekty wprowadzające nocną prohibicję w całym kraju. Koszty ekonomiczne? Zdanie ekspertów jest jednoznaczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fc5841a-4b98-4ed5-9341-b41eaef8bf83</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AOfk9kpTURBXy85M2E5M2I4OGFiMTc2ZWQyOTQzNTU0ZDUyNDU1NmQ2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki lepszy od Andrzeja Dudy? Oto, co sądzą Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-lepszym-prezydentem-niz-andrzej-duda-wyniki-sondazu-cbos/qbnlsdx</link>
			<description>Czy Karol Nawrocki będzie lepszym prezydentem niż Andrzej Duda? Czy będzie stawiał dobro państwa ponad partyjne przepychanki? Czy będzie reprezentował w równym stopniu wszystkich Polaków? Wyniki sondażu CBOS pokazują, że jednomyślności w narodzie nie ma, ale poszczególne pytania dość znacząco różnią się procentem wskazań.</description>
			<guid isPermaLink="false">118c20d6-d6fe-4289-ad7a-fdb80a93e278</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wzkk9kpTURBXy81ZDk5YjVhZGZjMTU5N2Q2MzNhNjcwNTZhOWJjYWViYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeciążenie łamie kręgosłupy pilotom. Oto jak działa katapultowanie [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/katapultowanie-pilotow-jak-dziala-technologia-ratujaca-zycie/x6v3jeq</link>
			<description>&quot;Została mi mniej niż sekunda życia” — wspomina podpułkownik Pete Smith, pilot amerykańskich Sił Powietrznych, który po 28 latach służby przeżył jedno z najbardziej niebezpiecznych doświadczeń w karierze pilota myśliwca: katapultowanie się. Wbrew filmowym scenom, to nie heroiczny gest, lecz brutalna walka z fizyką, bólem i czasem.</description>
			<guid isPermaLink="false">20c68e65-c7a4-4698-b1a1-625c8b7669cb</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuBk9kpTURBXy8zYTdlYmE0MTViOWZlNTM4NzIwOGNiOTIzZTVhYTUyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>3,5 tys. zł na rachunki. Oto, kto może skorzystać ze wsparcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bon-cieplowniczy-2025-kto-otrzyma-3500-zl-na-rachunki-za-prad/lfzycq7</link>
			<description>Bon ciepłowniczy ma być wsparciem dla gospodarstw domowych — podkreśla resort energii. Działania osłonowe, których celem jest ochrona obywateli przed wysokimi kosztami energii cieplnej i elektrycznej, mają dotyczyć drugiej połowy 2025 r. i całego 2026 r. Początkowo wsparcie wyniesie od 500 zł do 1750 zł, następnie wzrośnie nawet do 3500 zł. Kto i na jakich zasadach będzie mógł skorzystać z bonu?</description>
			<guid isPermaLink="false">25e865ac-cbc9-4d31-a2b5-cd75849c2b41</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:20:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tELk9kpTURBXy80ZTU0ZjM1Y2M0NGRmNjBlYTc5MDdjNTUzYmMzOGQ2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zabytkowa baszta w Toruniu szuka nowego właściciela. Cena? 930 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/torunska-baszta-monstrancja-na-sprzedaz-poznaj-jej-niezwykla-historie/b7mfhb5</link>
			<description>W centrum Torunia, przy malowniczej ul. Podmurnej, na sprzedaż wystawiono wyjątkową nieruchomość, którą dla naszej redakcji znalazł serwis Nieruchomosci-online.pl. Średniowieczna Baszta Monstrancja — jedyna ośmioboczna wieża obronna w mieście — czeka na kogoś, kto tchnie w nią nowe życie. Czy będzie to kawiarnia z widokiem na historyczne mury, biuro w nietypowej lokalizacji, a może po prostu wyjątkowy adres do zamieszkania?</description>
			<guid isPermaLink="false">c3030f5b-1053-4baa-8741-66e632bd1621</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 17:50:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3jCk9kpTURBXy8yMmU4NDBmNzA5YzRjMTAwNWY2NGZmM2JlZWMzYjc4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polscy rolnicy rozdają plony. &quot;Płaci się 20 groszy za kilogram&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polscy-rolnicy-rozdaja-plony-tak-niskiej-ceny-nie-pamietam/gt0c5k7</link>
			<description>Polscy rolnicy w ostatnich tygodniach masowo alarmują o załamaniu cen wielu upraw warzyw. Monika Olszak, rolniczka z Kruszyna Krajeńskiego w gminie Białe Błota (woj. kujawsko-pomorskie) na swoim 20-hektarowym polu ma do oddania około 30–40 ton cebuli. Jak tłumaczy, jej cena jest tak niska, że rolnikom nie opłaca się zbierać.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb8ff5f0-f20d-41c6-b060-61c5d96b4dec</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 17:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Rsk9kpTURBXy9iZGJlNDhlNjUxMTk0ZjUwYTM2YWI5MWQ0NTlkMDMxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi zakochują się w starych technologiach. Gen Z wskrzesza płyty CD, aparaty cyfrowe i telefony z klapką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/mlodzi-zakochuja-sie-w-starych-technologiach-gen-z-wskrzesza-plyty-cd-aparaty-cyfrowe/rt1340q</link>
			<description>Coraz więcej nastolatków i dwudziestolatków szuka odskoczni w urządzeniach sprzed ery smartfonów. W ostatnich miesiącach widać to np. w sklepach z muzyką czy w social mediach — wracają telefony z klapką, płyty CD oraz kompaktowe aparaty cyfrowe. To nie tylko moda. To również gest sprzeciwu wobec wszechobecnych powiadomień, algorytmów i ekonomii subskrypcji, która odebrała poczucie posiadania czegokolwiek na własność.</description>
			<guid isPermaLink="false">cad8a204-477f-4082-964c-c4782647e003</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 17:15:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YDak9kpTURBXy81MThkNGNhYTBmNTM2MzQ0NGJhNzI0OTNmMGZkMmUyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy żyją coraz dłużej. Budownictwo senioralne staje się pilną potrzebą rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/senior-living-w-polsce-nowe-trendy-w-mieszkaniach-dla-osob-starszych/nyz3qdq</link>
			<description>Jeszcze nigdy w historii Polacy nie żyli tak długo — i to właśnie ta dobra wiadomość staje się dziś jednym z największych wyzwań dla rynku nieruchomości. Społeczeństwo szybko się starzeje, a według prognoz GUS już za dwie dekady co trzeci mieszkaniec kraju będzie miał ponad 60 lat. Wydłużające się życie to triumf medycyny i jakości życia, ale też impuls do zmian w myśleniu o tym, jak i gdzie chcemy spędzać jesień życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">a00aa564-0cdd-4889-8437-3f4bcecd771a</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 16:41:03 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_ZAk9kpTURBXy8yZTQ5ODViNzE4NTNkN2JmZDQwMmNhZmY0NGVhZjMwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sanok stawia na ciepło z fotowoltaiki i zielony wodór. Nie wyda na to ani złotówki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sanok-miasto-stawia-na-zielona-energie-i-produkcje-wodoru/s6qlmsl</link>
			<description>Podkarpacki Sanok liczy sobie ok. 38 tys. mieszkańców, a już za kilka lat ponad 70 proc. jego zapotrzebowania na ciepło sieciowe ma pokryć elektryfikacja oparta o źródła odnawialne. Znane z własnej marki autobusów miasto zamierza też produkować zielony wodór. - Mniejsze ośrodki w pierwszej kolejności nadają się do szybszej dekarbonizacji - stwierdza Anna Kornecka, prezeska spółki odpowiedzialnej za ambitną inwestycję.</description>
			<guid isPermaLink="false">b73ff343-700c-4b42-aa51-caf49d79da33</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 16:18:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JVxk9kpTURBXy84YzBmYmFlMWJkMmFmMjMwZmQ2NTg0OTBkOGNlODYxYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siła siostrzeństwa. Dlaczego koleżanka zza biurka jest ważniejsza niż mentor z zarządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/awans-kobiet-dlaczego-wsparcie-kolezanek-jest-niezbednym-elementem-rozwoju-kariery/31c0tkd</link>
			<description>Firmy inwestują miliony w programy mentorskie, licząc, że doświadczona kadra pociągnie za sobą młodsze talenty. Jednak badanie Yale School of Management rzuca nowe światło na mechanizmy rozwoju kariery — zwłaszcza w kontekście karier kobiet. Okazuje się, że horyzontalne sieci koleżeńskie są najpotężniejszym, choć często niedocenianym, motorem napędowym awansów kobiet na najwyższe stanowiska. Te wnioski zmuszają do radykalnego przemyślenia strategii HR — od rekrutacji po rozwój liderek.</description>
			<guid isPermaLink="false">cba1de7f-d737-4761-b8aa-8cb0226481a7</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:59:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DnSk9kpTURBXy83M2VkNjQ5NDc0YWJjZWNjYjI1OWQwNzQ4Zjc0MmY0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biznes cesarskich cięć w USA. Setki tysięcy kobiet każdego roku przechodzą operacje, których nie potrzebują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/epidemia-cesarskich-ciec-w-usa-naturalne-porody-sa-dla-lekarzy-i-szpitali/1zl8p5k</link>
			<description>Kelsey Birch pamięta miażdżący nacisk, gwałtowne szarpnięcia i uczucie rąk w jej jamie brzusznej. — Czułam, że mnie rozdzierają. Nie dawałam sobie z tym rady — mówi. Eksperci twierdzą, że setki tysięcy kobiet w USA każdego roku przechodzą operacje, których nie potrzebują — a system te zabiegi nagradza.</description>
			<guid isPermaLink="false">6570a870-80ce-447e-9a14-35943cbaeef4</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:41:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gvrk9kpTURBXy85NzczNDgxY2RiNzNhOTlhYTRiMWRkYTg0YTRkYzUxYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom na mikrokawalerki. Polacy chętnie wybierają te poniżej 25 m kw.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mikrokawalerki-rosnace-zainteresowanie-najmniejszymi-mieszkaniami/rjypbgn</link>
			<description>25 m kw. to mniej więcej jedna czwarta pola bramkowego. Mimo niewielkiej powierzchni, mieszkania tej wielkości cieszą się rosnącym zainteresowaniem. W II kwartale 2025 r. stanowiły 1,9 proc. wszystkich ogłoszeń sprzedaży na rynku wtórnym, a w segmencie najmu ich liczba zwiększyła się o 7 proc. w ujęciu rocznym. Czy mikrokawalerki to tylko odpowiedź na rosnące ceny, czy może praktyczne rozwiązanie dla zmieniających się potrzeb mieszkaniowych Polaków?</description>
			<guid isPermaLink="false">4c8e53f4-24c9-423b-ac8e-c618452fa924</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:19:41 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SAqk9kpTURBXy8wMTAwZmY1YjQ4NjdiMzdmNzgyMWRlMDNjODYwZTc4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wioska płaci za zamieszkanie. Nawet 20 tys. euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/toskanska-wioska-kusi-gotowka-nawet-20-tys-euro-na-dom-czeka/9w000rd</link>
			<description>Malownicza wioska w Toskanii walczy z wyludnieniem. Władze oferują nie tylko dopłatę do 20 tys. euro na zakup nieruchomości, ale także pokrywają połowę czynszu przez dwa lata. W ten sposób chcą przyciągnąć nowych mieszkańców.</description>
			<guid isPermaLink="false">871c1e45-9385-4919-b6dc-6e419a805511</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:07:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EUwk9kpTURBXy8zYTJlOTgyZWFjOWRlODA4ZTlmMWJhNmE4NDlmYWFmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Strzelanina w USA. Są ofiary i ciężko ranni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karolina-poludniowa-strzelanina-na-wyspie-swietej-heleny-cztery-ofiary/gd1gz3h</link>
			<description>Co najmniej cztery osoby zginęły, a 20 zostało rannych w strzelaninie na Wsypie Świętej Heleny w amerykańskim stanie Karolina Południowa — poinformowała w niedziele agencja Associated Press. Tragedia rozegrała się w tamtejszym lokalu Willie's Bar and Grill.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffae0f02-2df3-46b8-a98c-2c07f13e4c46</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:06:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fVOk9kpTURBXy9jNWFiN2Q3Zjg0ZjZkMTUxMTAzY2RlOTMyYzkzYWRjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z krakowskiego garażu do Londynu. Airly staje się globalnym liderem w monitorowaniu jakości powietrza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/z-krakowskiego-garazu-do-londynu-airly-staje-sie-globalnym-liderem-w-monitorowaniu/llcq0sd</link>
			<description>Dziewięć lat temu zaczynali jako studenci AGH z pomysłem na prosty czujnik smogu. Dziś Airly współpracuje z największymi miastami na świecie i realizuje kontrakty warte miliony złotych. Ich urządzenia tworzą najgęstszą sieć pomiarową w Londynie, a w gronie inwestorów są m.in. Richard Branson oraz twórcy Bolt czy Slacka. Firma z Polski udowadnia, że innowacje w monitoringu środowiskowym mogą zmieniać świat na skalę globalną.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8ff1c8b-38a9-4e6c-8f76-74245cce2038</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:57:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rRSk9kpTURBXy85Y2E2ZTJhYWEzZDBhZjA1MzQwYzJjMzc1MjU3OTRiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ślad węglowy systemu kaucyjnego. Zaskakujące wnioski z raportu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/slad-weglowy-systemu-kaucyjnego-zaskakujace-wnioski-z-raportu/wh4hzn3</link>
			<description>Są korzyści w postaci lepszego recyklingu opakowań z tworzyw sztucznych, ale okazuje się, że są też i strony negatywne dla środowiska. Obsługa jednej butelki PET w systemie kaucyjnym zostawia prawie trzykrotnie większy ślad węglowy niż w systemie gminnym — takie są zaskakujące wnioski z opracowania przygotowanego przez ekspertki w zakresie ochrony środowiska dr inż. Beatę Waszczyłko-Miłkowską i dr inż. Jolantę Kamińską-Borak. W skali roku oznacza to ok. 96 tys. ton dwutlenku węgla więcej wypuszczonego do atmosfery.</description>
			<guid isPermaLink="false">460172bb-aa26-430e-9989-a39e637681b7</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:14:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1K_k9kpTURBXy8yMjIyNGMyNTM0NjgzZWRkNjM1YzZjODcxZDk0ZDc2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zełenski rozmawiał z Macronem. Poprosił o systemy obrony powietrznej i rakiety</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-nasila-ataki-macron-deklaruje-wsparcie-dla-ukrainy/yc2dtt7</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski w niedzielę odbył rozmowę telefoniczną z prezydentem Francji Emmanuelem Macronem, podczas której zaapelował o dostarczenie systemów obrony powietrznej oraz rakiet. Francuski przywódca, w odpowiedzi na rosyjskie ataki na ukraińską infrastrukturę, zadeklarował dalsze wsparcie dla Kijowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">9751e040-a8be-4ae0-8a10-959a804a457a</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:00:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b4Dk9kpTURBXy9mMDRkYTgyZjU1ODg1YTUwOWM1Nzc3YTllZTEyMzRiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłam się i wychowałam na Hawajach. Nie radzę się tu przeprowadzać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/urodzilam-sie-i-wychowalam-na-hawajach-mozesz-sie-zaskoczyc-kulisami-zycia-na-wyspie/s9dnb8m</link>
			<description>Urodziłam się i wychowałam na Hawajach, tropikalnym azylu, o którym wielu ludzi marzy, by mieszkać tu na stałe. Przeprowadzka na Hawaje jest kosztowna i wymaga wiele wysiłku. Ludzie, którzy się tu przeprowadzają, mogą nieświadomie pogłębiać problemy kulturowe i ekonomiczne naszej społeczności.</description>
			<guid isPermaLink="false">92d42632-0896-4c85-8315-cb881712f685</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:48:30 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Zsk9kpTURBXy85ZGU2NTA4OTFiMWVkZGU1NzY5NTE5NzVmYjYyZmI1ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja uderza w energetykę Ukrainy. Obwód doniecki w ciemnościach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-kolejne-ataki-na-ukrainska-infrastrukture-donbas-bez-pradu/ehdqwwm</link>
			<description>Rosyjskie siły zbrojne kontynuują ataki na ukraińską infrastrukturę energetyczną. W ciągu ostatniej doby ostrzelano kilka regionów kraju, powodując poważne przerwy w dostawach prądu. Jak poinformowały w niedzielę ukraińskie media, obwód doniecki został całkowicie odcięty od zasilania.</description>
			<guid isPermaLink="false">66ee0bf1-25a8-44e8-9643-2acd685e1727</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:31:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FDAk9kpTURBXy83ZmQ3MDdlNzZjMjM3NmM5YTZmMTY2OTY1YzMxYzljYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kopernikański przewrót kolejowy&quot;. Na polskie tory wjeżdża konkurencja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kolej-w-polsce-czeski-regiojet-rzuca-wyzwanie-pkp-intercity/8fww13f</link>
			<description>Zagraniczne firmy kolejowe rozpychają się na polskich torach. Czeski przewoźnik RegioJet, który zaczął jeździć na linii Kraków-Warszawa już zapewnia, że na jednej trasie się nie skończy. W przyszłym roku chce znacząco zwiększyć siatkę połączeń. PKP Intercity traci monopol, ale robi to na własne życzenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">483ad348-fd00-4088-9515-7aa7c41ff977</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:11:42 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Kvk9kpTURBXy9hMzBiODFhYzNhYjRmMDgyOGEzMDg2ZDlkNWFiMmEyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Obronna niekompetencja&quot; to nie tylko problem par. W pracy to też norma. Sprawdź, co możesz zrobić z takim współpracownikiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/koledzy-z-pracy-zrzucaja-na-ciebie-swoja-prace-zobacz-jak-walczyc-z-obronna/hyxeyxg</link>
			<description>&quot;Obronna niekompetencja&quot; (weaponized incompetence) to sytuacja, w której ktoś celowo wykonuje zadanie źle, aby uniknąć wykonywania go ponownie. Zdarza się to w związkach, ale może też występować w miejscu pracy. Zobacz, jak radzić sobie z takim zachowaniem u współpracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">83f3333c-57ef-4515-966d-5efbf8f84be8</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 12:54:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ueQk9kpTURBXy8zZDE0MjBkNWU3MmFjMTUyNjU1M2I0MmZmOWZmOGQxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: Ukraina uderza w rosyjskie zakłady energetyczne z pomocą wywiadu USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/financial-times-ukraina-uderza-w-rosje-z-pomoca-amerykanskiego-wywiadu/5953bxe</link>
			<description>Ukraińska armia, wspierana przez dane wywiadowcze ze Stanów Zjednoczonych, od miesięcy przeprowadza ataki na rosyjskie obiekty energetyczne za pomocą broni dalekiego zasięgu — poinformował w niedzielę brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;. Według gazety, te skoordynowane działania mają na celu osłabienie rosyjskiej gospodarki i skłonienie Władimira Putina do podjęcia negocjacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">90abfc9f-e6d5-4e8e-b3a5-84fde70b1709</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 12:33:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rbbk9kpTURBXy8zNTU4MzlkODdkZTFmYjY5YmU4NjY3NjQ4ZmU0YWZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Big Techy zmieniają media społecznościowe dzięki AI. Rewolucja czy chaos?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sztuczna-inteligencja-zmienia-media-spolecznosciowe/s14xm2j</link>
			<description>Sztuczna inteligencja wkracza na salony mediów społecznościowych, ale nie wszystko idzie zgodnie z planem. Aplikacje takie jak Sora od OpenAI czy narzędzia AI od Meta wprowadzają nowe możliwości, ale także budzą kontrowersje. Od problemów z prawami autorskimi po obawy o dezinformację.  – eksperci i użytkownicy zastanawiają się, czy to przyszłość, na którą czekaliśmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">22d7172b-2a67-4670-b238-a926456e26ef</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 12:03:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3WKk9kpTURBXy9hNmZiYmY1NmNjMzZlMjE0MGE4OTViMTkxMTJiMWExZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Estonia zamyka granicę z Rosją. &quot;Wyraźne zagrożenie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/estonska-granica-zamknieta-uzbrojeni-mezczyzni-po-stronie-rosyjskiej/8ewetyf</link>
			<description>Estońskie władze zdecydowały się na zamknięcie przejścia granicznego w południowo-wschodniej części kraju. Powodem była obecność uzbrojonej grupy mężczyzn po stronie rosyjskiej, poruszającej się wzdłuż pasa granicznego. Estońska policja i straż graniczna podjęły działania natychmiast po zaobserwowaniu niepokojącej aktywności.</description>
			<guid isPermaLink="false">aec266b3-6b2c-463c-b63a-63b8ebd99ede</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:15:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F85k9kpTURBXy9mMmU4OWJjYmU1NTgyNGUwMDBmZDcxMTYxYTA0MDg4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy rozdział starcia wybitnej uczelni z administracją Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mit-odrzuca-umowe-o-finansowaniu-federalnym-z-administracja-trumpa/mm42n45</link>
			<description>Massachusetts Institute of Technology (MIT) odrzucił propozycję administracji Trumpa dotyczącą nowych zasad w zamian za preferencyjny dostęp do funduszy federalnych. Prezes MIT podkreśliła, że propozycja ograniczałaby wolność słowa i była sprzeczna z wartościami uczelni. Podobne propozycje trafiły także do innych prestiżowych uniwersytetów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bd76f63-3f4d-497f-914d-7df1e9bfa55a</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:02:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oyik9kqTURBXy8yYzk0MTdkYTkzYTUxMDU0ZTMwOGMxODk1N2Y1ZDcwNi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iran otwarty na &quot;sprawiedliwą&quot; propozycję USA w sprawie programu jądrowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/iran-o-negocjacjach-atomowych-z-usa-oferta-musi-byc-sprawiedliwa/s1307gf</link>
			<description>Iran wyraził gotowość do rozważenia &quot;sprawiedliwej i wyważonej&quot; oferty ze strony Stanów Zjednoczonych dotyczącej swojego programu jądrowego. Szef irańskiej dyplomacji Abbas Aragczi w wypowiedzi dla państwowej telewizji podkreślił, że Teheran jest otwarty na negocjacje, o ile propozycja będzie rozsądna i uczciwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">75c5faed-0945-4b40-baec-cc200b93eb5f</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:46:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jb3k9kpTURBXy9lMjMxNGI4OWYxMTRiYTFmODI4MmY3NjQ0OTk4ZTAwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowa kosa ruszyła. Trump zwalnia tysiące ludzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/administracja-trumpa-rozpoczyna-zwolnienia-tysiecy-pracownikow/nfj1qfp</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa rozpoczęła masowe zwolnienia pracowników federalnych. Ma to być elementem nacisku na Demokratów w związku z trwającym shutdownem. Już ponad 4000 osób otrzymało powiadomienia o redukcji zatrudnienia, a liczba ta ma wzrosnąć. Decyzja wywołała falę krytyki i pozwy ze strony związków zawodowych, które kwestionują jej legalność.</description>
			<guid isPermaLink="false">b07d2038-d552-439f-b529-47c719c8aaa2</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:29:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/StPk9kpTURBXy80YjY0OTI2MjA2ZmNiYjlhNmFkNzNjMTFhNGZmNmExOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W 7 lat ubędzie milion Polaków. Co jest nie tak z polską demografią? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-jest-nie-tak-z-polska-demografia-te-dane-wiele-tlumacza/fd4lb84</link>
			<description>Obecny trend bezdzietności będzie miał olbrzymie przełożenie w kolejnych latach na sytuację gospodarczą. Od apogeum w 2011 r. ubyło ponad milion Polaków, a tempo wcale nie spowalnia. Z prędkością regresu z ostatnich 12 miesięcy ten sam wynik zrobimy już w niecałe siedem kolejnych lat. Najnowsza analiza sytuacji demograficznej Polski, którą opracował GUS i porównanie jej z sytuacją w innych krajach, rzuca nieco światła na nasze problemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7f5fd64-351b-4385-b445-4b9233a84039</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:16:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U-uk9kpTURBXy9lZGU1ODJhMWZjYTYyMmFlMGNjNmYzN2MxMzJhMzhkZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pekin odpowiada na nowe cła USA. &quot;Grożenie nie jest właściwą drogą&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/napiecia-handlowe-usa-chiny-rosna-co-oznaczaja-nowe-restrykcje/mf1gdth</link>
			<description>Chiny wezwały Stany Zjednoczone do zaprzestania gróźb dotyczących kolejnych ceł i zaapelowały o wznowienie rozmów w sprawie umowy handlowej. To reakcja Pekinu na najnowsze decyzje prezydenta Donalda Trumpa, który ogłosił kolejne restrykcje wobec chińskiej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">5208162c-7410-4752-8eef-d66f9cde2bb0</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:50:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6wWk9kpTURBXy8yYTJkZDRkZDYzYzMwODNkMzliNmY1YTA3M2Y0YmJiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKP wykorzysta miliardy z KPO. &quot;Nie ma zagrożenia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pkp-intercity-inwestycje-z-kpo-na-21-mld-zl-zakonczone-do-2026-r/g416sy0</link>
			<description>PKP Intercity planuje zakończyć wykorzystanie 2,1 mld zł przyznanych spółce z Krajowego Planu Odbudowy i Zwiększania Odporności (KPO) do połowy 2026 r. Prezes spółki, Janusz Malinowski, zapewnia, że realizacja inwestycji przebiega zgodnie z planem i nie ma ryzyka niewykorzystania środków.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fcc9583-9934-4cca-99e0-3c930de6d2a7</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:40:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N9Pk9kpTURBXy81ODY4N2YzMDk1ZDhkNjBmNDdkNGI3NDJjMDAzMWYyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Morze szumiało za bardzo&quot;. Na to Polacy narzekają na wakacjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/morze-szumialo-za-bardzo-na-to-polacy-narzekaja-na-wakacjach/5wj86mz</link>
			<description>W kalendarzu październik, za oknem listopad, czas zaplanować kolejne wakacje. Na to nigdy nie jest za wcześnie. Jakie błędy najczęściej popełniamy podczas planowania urlopu i na co najczęściej narzekamy na wakacjach?</description>
			<guid isPermaLink="false">4869889d-d38e-4d59-b1c7-5fff08a16362</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:14:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L4Fk9kpTURBXy83Y2ZiNmM4YmNiNDE4YzFiNWMxYTJkNzkxMDE3NjNjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć największych inwestycji w Polsce. Takie są plany rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jakie-sa-najwieksze-inwestycje-planowane-w-polsce-setki-miliardow-na-energetyke/2sp72gx</link>
			<description>Elektrownia jądrowa w Lubiatowie-Kopalinie, Centralny Port Komunikacyjny, rozwój kolei, inwestycje w gospodarkę morską, w tym porty, rozbudowa i modernizacja sieci elektroenergetycznych — to obszary największych inwestycji planowanych przez rząd w najbliższych latach w Polsce. Oprócz tego miliardy pójdą na przykład na budowę i modernizację dróg, a także na — zdecentralizowane — inwestycje w morską energetykę wiatrową. Planowane miliardowe inwestycje to łakomy kąsek dla rodzimych firm, w tym budowlanych. Czy rząd wyjdzie naprzeciw ich oczekiwaniom?</description>
			<guid isPermaLink="false">34203927-9e49-4b6b-b1a0-48a61ba77b34</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:07:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ul5k9kpTURBXy8zMDhlMjg2ZjlkNjkwMTg2OWQ0NGQ1MjJmM2YzN2E1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To ma być najgłębszy tunel na świecie. Obecnie podróż zajmuje 21 godzin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najglebszy-tunel-na-swiecie-ma-miec-27-km-data-zakonczenia-i-koszty-inwestycji/bjwn0sw</link>
			<description>Najgłębszy i najdłuższy podwodny tunel na świecie powstaje w Norwegii. Przejazd 27-kilometrowym tunelem zajmie 35 minut i znacznie ułatwi transport w regionie. Zachodnie wybrzeże Norwegii, z jego charakterystycznymi fiordami, od lat stanowiło wyzwanie dla transportu. Koszt budowy szacowany jest na 1,6–2 mld euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a712b46-d043-4cfe-a65f-98ec76c6184b</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 06:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TPBk9kpTURBXy83MzlkM2MyYjk2ODZmMDczNDllYWZiMzg3YmVjNDVlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys na rynku pracy? 80 tys. miejsc pracy zagrożonych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/fala-zwolnien-w-polsce-uderza-krakow-szczegolnie-zagrozony-na-liscie-znane-firmy/k4xd348</link>
			<description>Polski rynek pracy staje przed poważnymi wyzwaniami. Według danych Głównego Urzędu Statystycznego ponad 150 dużych firm zgłosiło zamiar zwolnienia ponad 77 tys. pracowników. Redukcje mają objąć zarówno sektor publiczny, jak i znane wielkie koncerny.</description>
			<guid isPermaLink="false">1dc9abbc-87d9-4b58-be0d-e72a128cddcf</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:35:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-TNk9kpTURBXy8wZDI0YWZlYTFjYzcwNGNiNzM0NmI3MzFmMDgyOGM2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dania wydaje miliardy na Arktykę. Grenlandia znów w centrum globalnej gry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dania-274-mld-koron-na-obrone-arktyki-nowe-mysliwce-f-35-w-planach/stfq6qj</link>
			<description>Dania planuje przeznaczyć 27,4 mld koron, czyli około 4,26 mld dol., na wzmocnienie swojej obecności militarnej w Arktyce. W ramach tej inwestycji zakupionych zostanie 16 nowych myśliwców F-35, co ma znacząco zwiększyć zdolności obronne kraju. Decyzja ta, jak informuje agencja Reutera, jest odpowiedzią na krytykę ze strony Stanów Zjednoczonych dotyczącą niewystarczającej obrony Grenlandii, kluczowego terytorium w regionie arktycznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b24f30d-0481-4970-b3b2-ceb9a9971eda</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 20:04:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GERk9kpTURBXy9lMjk0ZmZlYTYwYTMyMjkyNDlkZjJhNDQ0N2Y2Yzg4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rywal ChatGPT nabiera znaczenia. Dlaczego Claude może zrobić sporo zamieszania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/rywal-chatgpt-nabiera-znaczenia-dlaczego-claude-moze-zrobic-sporo-zamieszania/k787jfn</link>
			<description>Anthropic wyrasta na jednego z najpoważniejszych rywali ChatGPT w segmencie rozwiązań dla firm. 7 października 2025 r. firma ogłosiła partnerstwo z IBM, w ramach którego modele Claude mają trafić bezpośrednio do oprogramowania giganta. Pierwszym miejscem integracji jest nowe środowisko developerskie IBM, zaprojektowane m.in. do automatycznej modernizacji kodu. IBM zapowiada też publikację przewodnika dla przedsiębiorstw budujących i skalujących agentów AI, opartego na Model Context Protocol, otwartym standardzie Anthropic do łączenia modeli z systemami i narzędziami firmowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">4302d1fd-c346-41c3-868c-18f8fd5562c4</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 19:36:44 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3cZk9kpTURBXy82YTg5ZDBkYmExZjE2YzU1ODMyNjI3ZDM4MThlZTJhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie firmy pokazują siłę na Expo Real. Inwestorzy doceniają nasz rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-na-expo-real-2025-sukcesy-i-wyzwania-dla-rynku-nieruchomosci/9kv4mfx</link>
			<description>Za nami międzynarodowe targi nieruchomości Expo Real w Monachium. To jedne z najważniejszych tego typu wydarzeń na świecie. Jak co roku targi przyciągają tysiące wystawców i dziesiątki tysięcy uczestników z kilkudziesięciu krajów, w tym również z Polski. Co sprawia, że polskie firmy chcą być obecne na takich wydarzeniach? Jakie mają oczekiwania i jakie wyciągają wnioski po udziale w Expo?</description>
			<guid isPermaLink="false">a3d9739b-8dab-4750-bcaa-46688a2cb52c</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 18:57:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wmjk9kpTURBXy81ZDlhNTdmNWU0ZDZiN2QzNjJjZjZiYzQzOTM4ODRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąsiedzka życzliwość cenniejsza niż widok z okna. Oto wyniki badania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/szczesliwe-sasiedztwo-klucz-do-lepszego-zycia-w-miastach/ewzrql4</link>
			<description>W erze mediów społecznościowych i setek internetowych znajomości Polacy na nowo odkrywają wartość prawdziwych, sąsiedzkich więzi. Mieszkanie przestaje być tylko inwestycją w metry kwadratowe — staje się inwestycją w relacje. Czy jesteśmy świadkami rewolucji na rynku mieszkaniowym? Oto wyniki najnowszego raportu Otodom.</description>
			<guid isPermaLink="false">e726945a-63e4-4f76-863b-a4405c24be6c</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 18:46:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g6ek9kpTURBXy9iNGU3ZGMwZTA1ODUyZmRmZmIwZDIzMjdkMTdiZGFlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten standard to bilet na globalny rynek atomu. Polskie firmy mogą zarabiać nawet przez sto lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polskie-firmy-w-atomowym-wyscigu-szansa-na-globalny-sukces/s7dj8h6</link>
			<description>Polskie firmy przygotowują się do wyścigu o swój kawałek atomowego tortu. Dwa krajowe przedsiębiorstwa ukończyły właśnie pierwszy etap dostosowania do globalnej certyfikacji branży jądrowej. Uzyskanie certyfikacji będzie też przepustką do przyszłego wejścia na kolejne rynki. — Mamy niepowtarzalną szansę stworzyć całkowicie nowy sektor gospodarki o co najmniej kontynentalnym znaczeniu — dla redakcji Business Insider Polska stwierdza Piotr Szelenbaum, radca prawny i Co-Managing Partner w kancelarii Fieldfisher Poland.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbc26139-0656-4a2a-93af-bc843e07b7dd</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 18:21:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8W3k9kpTURBXy80ZTI2NTlmMWMxMGI5ZDI0OGZkZmE0ZjRjZmM1MDhkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zamyka drzwi przed Wenezuelą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/maduro-i-trump-kulisy-odrzuconej-propozycji-wspolpracy-naftowej/mvkbmxl</link>
			<description>Wenezuelski przywódca Nicolas Maduro miał zaoferować ówczesnemu prezydentowi USA Donaldowi Trumpowi otwarcie wenezuelskiego sektora naftowego dla amerykańskich firm oraz zerwanie kluczowych kontraktów z Rosją, Chinami i Iranem. Informacje te ujawnił „New York Times”, powołując się na swoje źródła.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4ece8dd-a6aa-4970-b1e3-6d3e2713cf6d</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 18:04:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/64yk9kpTURBXy9mY2U5ODY2OGUwOTVjNGU4NzQ0YTI2NzZhYTcwMmJiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biopaliwa mogą się przydać w dekarbonizacji. Najpierw jednak muszą być dostępne cenowo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/biopaliwa-w-polsce-rosnaca-produkcja-i-wyzwania-dekarbonizacji/nwtzdfx</link>
			<description>Produkcja ciekłych biopaliw w Polsce rośnie, choć ich udział w końcowym zużyciu energii pozostaje niewielki. Biopaliwa mają jednak do odegrania rolę w dekarbonizacji transportu, ale też przemysłu czy ogrzewnictwa. — Wychodzimy ze swoim produktem do wielu branż — mówi przedstawiciel firmy, która wprowadziła na polski rynek odnawialny odpowiednik gazu LPG.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1a4da1a-9eba-429d-9f91-9524244b519f</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 17:07:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/81jk9kpTURBXy9mZjkzMjhmMzFmMTZlM2U1MTViZGJjNWFmZjg3NmUwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziliśmy grecką serowarnię. Dlaczego prawdziwa feta nigdy nie powstaje z mleka krowiego?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-dojrzewa-ser-feta-sekrety-smaku-i-konsystencji-greckiego-przysmaku/8b5dvbc</link>
			<description>Na Peloponezie ser feta to nie tylko produkt, ale część rodzinnej tradycji. Powstaje z połączenia mleka owczego i koziego, które nadaje mu kremową konsystencję i charakterystyczną pikantność. W zależności od proporcji składników i czasu dojrzewania smak sera zmienia się — od maślanego i delikatnego po wyrazisty i pieprzny. Towarzysząc rodzinie Petropoulosów w ich serowarni Messini, odkrywamy, jakie tajemnice kryją się za tym jednym z najbardziej rozpoznawalnych greckich produktów.</description>
			<guid isPermaLink="false">93049f11-aa7c-4e6b-994d-990889e3391d</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 16:21:09 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iWKk9kpTURBXy9jNDhmN2YzMWExNThhNWE3NzEzNzBlMGI1ZTFjMTY5ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korporacyjny świat pogrążył się w całkowitej dysfunkcji. Jest tylko jedna droga powrotu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/list-prezesa-atandt-zszokowal-korporacyjny-swiat-wprost-napisal-ze-to-koniec/q693jhw</link>
			<description>Dyrektor generalny AT&amp;amp;T John Stankey wysłał do pracowników niezwykle bezpośrednie memorandum. W obszernym tekście było wiele treści, ale jedna szczególnie mnie uderzyła. &quot;Niektórzy z was mogli rozpocząć swoją przygodę z tą firmą, oczekując »umowy o pracę« opartej na lojalności. Świadomie odeszliśmy od niektórych z tych elementów&quot; — napisał Stankey.</description>
			<guid isPermaLink="false">288db6c4-e7ac-4043-9166-06b4c41b255d</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 15:43:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kw_k9kpTURBXy82YjRjMWI4NGE4NmZiNGE1ZmE3N2MyYzc5NjlkODY1Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy Boeing 747 wart 400 mln dol. Tak wygląda prezent dla Donalda Trumpa [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/donald-trump-luksusowy-boeing-747-od-kataru-co-kryje-w-srodku/q8rl3cl</link>
			<description>Do Stanów Zjednoczonych trafił nowy nabytek Donalda Trumpa — luksusowy Boeing 747 podarowany mu przez Katar. Samolot wart nawet 400 milionów dolarów przypomina latający pałac: dwa poziomy pełne sypialni, salonów, biur, a nawet pokój zabaw dla dzieci. Choć Trump zapowiada, że chciałby uczynić z niego swój prywatny Air Force One, prezent ten wywołał polityczną burzę. Senator Chuck Schumer nazwał go &quot;największą łapówką w historii USA&quot;, a Demokraci ostrzegają, że dostosowanie maszyny do standardów bezpieczeństwa mogłoby pochłonąć kolejne miliardy dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">939a6d53-3d0c-4ed0-a493-fe4645869378</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 13:27:21 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g1Kk9kpTURBXy8wNTU0YTZkYTA2ZTk5MDJhMDc2Y2RiOGJhYjcxYjE2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Żadne nasionko ani pyłek nie mogą wydostać się na zewnątrz. Tak wygląda walka o przyszłość kawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/arabika-z-laboratorium-oto-kontrowersyjny-plan-nestle-w-walce-z-nadciagajacym/yz33bw3</link>
			<description>Nestlé co roku inwestuje miliardy w badania nad odpornymi odmianami kawowca, by stawić czoła zmianom klimatu i spadającym plonom. Jednak te innowacje budzą kontrowersje — mogą bowiem uzależnić drobnych rolników od koncernu, zamiast wzmacniać ich pozycję. Przyszłość kawy wisi na włosku.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa32f718-6d78-4aa1-9b63-b6af71faa7d9</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:41:57 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/shVk9kpTURBXy9mODVhNzRlNTk5NTQ4NDFjM2FjMGI1MmU5ZWEzODUwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rok od powodzi. Budowlany gigant wyjaśnia, kiedy będzie bezpieczniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rok-od-powodzi-budowlany-gigant-wyjasnia-kiedy-bedzie-bezpieczniej/nc2njje</link>
			<description>Wielka powódź z 2024 r. była tragedią, która w różnych odstępach czasu występuje na tych samych terenach naszego kraju. Czy w tym roku jesteśmy lepiej przygotowani, czy przynajmniej naprawione zostały ubiegłoroczne szkody? O tym, ale też o realizacji toru wodnego na Odrze do Świnoujścia w kontekście tworzenia Parku Narodowego Dolna Odra oraz o kurczących się zamówieniach rządowych na polskim rynku budowlanym z Jakubem Długoszkiem, dyrektorem budownictwa infrastrukturalnego w Budimeksie, największej firmy budowlanej w Polsce, rozmawia Jacek Frączyk, redaktor Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">7dec4176-de16-4642-a78f-4611d87d150d</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:03:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Avk9kpTURBXy9hOTBjNTRiYWY4MThmNTVlMDMxM2JmMDE4NGFjN2VmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zakończyło się moje 20-letnie małżeństwo, nie wiedziałam nawet, gdzie mamy konta. Chciałabym móc cofnąć się w czasie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/oddalam-zarzadzanie-finansami-w-rece-meza-az-nadszedl-rozwod-oto-czego-zaluje/lfhgmzz</link>
			<description>Kiedy zakończyło się moje 20-letnie małżeństwo, zdałam sobie sprawę, jak mało wiedziałam o naszych kontach i inwestycjach. Z pomocą doradcy finansowego i przyjaciółki zebrałam najważniejsze dokumenty i ustaliłam budżety. Wróciłam też na rynek pracy po latach bycia gospodynią domową i opracowałam plan emerytalny.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f38bf5c-6419-438e-ae53-165a2ccc0b8b</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:30:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jkpk9kpTURBXy9mNDVkMDYwYjdkYzI4MGZjY2Y3ZjkyMWQwYmQ0MWNlZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy umiesz powiedzieć &quot;nie&quot;? Nowy odcinek podcastu o sztuce wyznaczania granic</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-life-dlaczego-warto-wyznaczac-granice-i-mowic-nie/fh9mb41</link>
			<description>W najnowszym, 15. odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; Natalia Kraus-Kowalczyk porusza temat, który dotyczy nas wszystkich — opowiada o sztuce mówienia &quot;nie&quot; i wyznaczaniu zdrowych granic. To właśnie brak tej umiejętności często stoi za naszym chronicznym zmęczeniem, poczuciem przeciążenia i brakiem czasu na rzeczy naprawdę ważne.</description>
			<guid isPermaLink="false">6914d441-b33f-44c9-83a8-33fd642b0628</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/papk9kpTURBXy84NTUwYzczNTM1ZDk3M2I3N2FhNjNiZjhjMzViMjU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump podnosi cła na Chiny. &quot;Niezwykle agresywne stanowisko Chin&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trump-podnosi-cla-na-chiny-niezwykle-agresywne-stanowisko-chin/8msb4cs</link>
			<description>Prezydent Donald Trump ogłosił, że nałoży dodatkowe 100-procentowe cła na Chiny oraz wprowadzi kontrolę eksportu &quot;wszelkiego kluczowego oprogramowania&quot; od 1 listopada. Decyzja zapadła kilka godzin po tym, jak zagroził odwołaniem nadchodzącego spotkania z przywódcą Chin, Xi Jinpingiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e87f6652-9af9-4a2f-b5bc-1082632511ad</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:36:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nxbk9kpTURBXy84Yzc0NzZlMTgxNmM1OWZmYzk3NmRhY2ZiMTU2NzQwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Badanie ekonomisty zaniepokoiło Szwajcarię. &quot;Z powodu spadków ludzie ograniczają swój wymiar pracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szwajcarski-problem-ze-spadkami-podatki-moga-tylko-pogorszyc-sprawe/89l4701</link>
			<description>Profesor ekonomii z Lozanny bada skutki fali spadków. I martwi się o wpływ na rynek pracy. Szwajcaria nie jest pierwszym krajem, który się z tym zmaga.</description>
			<guid isPermaLink="false">c724a3ac-31ea-4b6f-a6a1-0a01d39b505e</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 04:29:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUCk9kpTURBXy8yNGJjNGUxNGYwZWRhYzEzYzEyYmQ1NmNjOWUxNzU0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy o przyszłości Donalda Tuska. Ta grupa najbardziej chce jego odwołania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-dzieli-polakow-w-nowym-sondazu-jedna-grupa-najbardziej-chce-zmiany/9df1k7b</link>
			<description>Niemal połowa Polaków uważa, że Donald Tusk powinien zostać zastąpiony na stanowisku premiera — wynika z badania Opinia24 dla RMF FM.</description>
			<guid isPermaLink="false">78f18e2d-7f41-47f6-a270-4dd2ce4f14d4</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:41:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fbFk9kpTURBXy9hZDhhYmFjNzcxYjU4ZDcyZjM4ZTE0YmJmYzA2YmZiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujący zwrot Donalda Trumpa w sprawie Chin. &quot;Wszystko będzie dobrze&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-trump-lagodzi-ton-wobec-chin-wszystko-bedzie-dobrze/t5f0nq7</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ocenił w niedzielę, że mimo eskalacji wojny handlowej między Stanami Zjednoczonymi a Chinami relacje między mocarstwami &quot;będą w porządku&quot;. Sugerował przy tym, że powodem najnowszego sporu był &quot;zły dzień&quot; przewodniczącego ChRL Xi Jinpinga. Zapowiedział jednak, że nadal planuje nałożenie 100-procentowych ceł na chińskie towary — choć &quot;może się to zmienić&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b8036f5-f390-4617-9cd5-95714f3c01d9</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:58:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9_xk9kpTURBXy84ZjBiNjRiMjRlNTMxYWNmZTBmZDU0ZjRlNTdhYTQ4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie każdy prezent dla nauczyciela jest legalny. Oto, co mówią przepisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezent-na-dzien-nauczyciela-2025-jaki-wybrac-aby-byl-zgodny-z-prawem/4lpdc6x</link>
			<description>14 października, w Dzień Nauczyciela, uczniowie i rodzice w całej Polsce zastanawiają się, jak w elegancki i bezpieczny sposób podziękować pedagogom za ich codzienny trud. Choć kwiaty, kartki czy drobne słodycze od lat są miłym symbolem wdzięczności, nie każdy prezent można wręczyć bez wahania. Przepisy antykorupcyjne oraz wewnętrzne regulacje szkół jasno określają, co jest dopuszczalne, a co może zostać uznane za niedozwoloną korzyść. Warto więc wiedzieć, gdzie przebiega granica między gestem sympatii a złamaniem zasad — szczególnie w dniu, który ma być wyrazem szacunku i zaufania wobec nauczycieli.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e507f12-fa88-4b50-b756-49c2481be8e5</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:50:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8EPk9kpTURBXy8zNDdiMzM1MTAxZjFmZDRkZGE1MjIwMDFiYTk1YmFmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak doszło do porozumienia w Strefie Gazy. Wszystko zmieniło się w środę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tak-doszlo-do-pokoju-w-gazie-wszystko-zmienilo-sie-w-srode/zp471zn</link>
			<description>Na początku negocjacji mało kto wierzył w możliwość zawarcia porozumienia między Izraelem a Hamasem. Jednak Stany Zjednoczone zwiększyły presję — w koordynacji z kilkoma innymi państwami. Spojrzenie za kulisy pokazuje, co ostatecznie przesądziło o wyniku rozmów — czytamy w &quot;Die Welt&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">65680b72-10cf-422e-ab0a-e7760226cd1a</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:35:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8l7k9kpTURBXy9mMzcxM2FiODNiMWZhNTUxNmJkMmZkMGJmMDIzMWI2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjski agent w warszawskim ratuszu. Wiadomo, jak działał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polski-urzednik-pomagal-rosyjskim-sluzbom-sprawa-juz-w-sadzie/lxhl0p2</link>
			<description>Tomasz L., wieloletni pracownik archiwum warszawskiego ratusza, miał przez lata przekazywać rosyjskim służbom tajne dokumenty, które umożliwiały tworzenie tzw. &quot;nielegałów&quot; — informuje poniedziałkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;. Sprawa trafiła już do sądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">485140d1-7025-4389-982c-1d76b3012867</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:32:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dwmk9kpTURBXy80OGM2Zjc4MjI0ZWE3NmYxNThjNmY0ZDNmNjdmNWNjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump ostrzega Władimira Putina. Chodzi o ważną broń dla Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-stawia-warunek-wladimirowi-putinowi-chodzi-o-wazna-bron-dla-ukrainy/5ef3zh8</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump oświadczył, że decyzję o ewentualnym przekazaniu Ukrainie rakiet manewrujących dalekiego zasięgu Tomahawk uzależnia od rozmowy z prezydentem Rosji Władimirem Putinem.</description>
			<guid isPermaLink="false">09e501ea-32f7-4064-9f23-608045d78d3b</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:42:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ISnk9kpTURBXy9jZWJkOTE4M2IwNjg5ZjhhYjcwMmJkNjc3Y2VjYTc2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fiskus nieugięty w sprawie zmian w przedawnieniu podatków. Uwagi biznesu odrzucone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-przedawnieniu-podatkow-ministerstwo-skorygowalo-projekt-nowelizacji/r8xg3r7</link>
			<description>W najbliższym czasie projekt dużej nowelizacji Ordynacji podatkowej trafi na rząd. Biznes i organizacje zgłosiły do niego wiele uwag, w tym do zmian w przedawnieniu podatków, ale Ministerstwo Finansów większość odrzuciło. Resort nadal chce, aby wszczęcie postępowania w sprawie zastosowania klauzuli generalnej powodowało zawieszenie biegu przedawnienia. Biznes i organizacje zwróciły uwagę, że skutkiem może być instrumentalne wszczynanie takich postępowań, a więc tylko po to, aby zawiesić bieg przedawnienia. MF nie zgodził się jednak z tymi uwagami.</description>
			<guid isPermaLink="false">d92eec39-fa5e-49bb-ba1e-c0317e422226</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:35:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lu7k9kpTURBXy9mZjhmYjY1ZDNiYjZlNTVkOGE5YWEzZjIwNWVlODc5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy w razie ataku Rosji będzie pomoc ze strony USA? Oto co sądzą Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-nam-pomoga-w-razie-ataku-rosji-oto-co-sadza-polacy-sondaz/znghgec</link>
			<description>Ponad sześciu na dziesięciu Polaków jest przekonanych, że w przypadku rosyjskiego ataku zbrojnego na Polskę Stany Zjednoczone udzieliłyby nam militarnego wsparcia — wynika z sondażu CBOS dla &quot;Dziennika Gazety Prawnej&quot;, opublikowanego w poniedziałek.</description>
			<guid isPermaLink="false">74c9eb79-c2ba-41dd-969f-d3c75cb90f98</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:32:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Cek9kpTURBXy84OTk3NDE5YTRkYTJjZDk0ZjIxYWMzYjIyM2VjYzY5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tytan finansów i filantropii dzieli się czterema prostymi wskazówkami, które pomogą ci odnieść sukces</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/weteran-wall-street-zdradza-sekrety-udanej-kariery-daje-cztery-rady/fbe5wzy</link>
			<description>Weteran Wall Street John Studzinski daje cztery zawodowe rady, które mogą pomóc ci osiągnąć sukces w pracy. Podkreśla, że kluczowe znaczenie mają zarządzanie czasem, wytrwałość, pokora i zaufanie. Radzi także trzymać się zasady &quot;trzech D&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1d3371d-81f9-4c7c-bb98-107a53d00b70</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:22:07 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Cfk9kpTURBXy9kMTZiZjMyMmJjMjM3NzJjN2NjZDFkZDEyY2I4M2NhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybierasz lub chcesz zmienić formę opodatkowania? Uważaj na pułapkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wybor-formy-opodatkowania-uniknij-bledow-i-pulapek-fiskusa/91w3tc5</link>
			<description>Osoby rozpoczynające prowadzenie działalności gospodarczej muszą wybrać formę opodatkowania. Większość zaznacza po prostu odpowiednie pole we wniosku CEiDG. Część przedsiębiorców robi to jednak inaczej — robi przelew na konto fiskusa i opisuje jaki podatek opłaca. Tu czai się jednak pułapka, na którą fiskus wskazuje w nowej interpretacji podatkowej. Muszą na nią uważać również osoby, które chciałyby zmienić formę opodatkowania na początku 2026 roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">9810948c-5d83-469e-ad77-f05fd94fc681</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:15:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yWpk9kpTURBXy82NjcyNWI2OGYzY2UwZGI4MjMxZWI4NzE5ZTVkMzE5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fachowcy na wagę złota. Ile dziś zarabiają pracownicy fizyczni?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-w-deficytowych-zawodach-ile-mozna-zarobic-w-2025-roku/51s9t4z</link>
			<description>Przez lata praca fizyczna była przedstawiana jako mało atrakcyjna alternatywa dla tych, którzy nie garnęli się do nauki. Dziś to jedni z najbardziej poszukiwanych pracowników w Polsce. W całym kraju dramatycznie brakuje rąk do pracy, a pracodawcy są gotowi płacić krocie za konkretne umiejętności — od spawania metodą TIG po obsługę nowoczesnych maszyn budowlanych. Sytuacja jest bezprecedensowa — jak wynika z analizy serwisu Pracuj.pl, już co piąte ogłoszenie o pracę jest kierowane do tej grupy zawodowej. Sprawdziliśmy, kogo pracodawcy szukają najpilniej i ile naprawdę można zarobić w deficytowych specjalizacjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd993e7-ca22-456d-a0e8-430cd20e9425</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:08:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rmHk9kpTURBXy82ZjA2NjBkMDkwNzQxNDU1ZWE0ZTE3ZDJmOTRmNjJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PFR pomaga podbić USA. Ta firma ma 70 lat i dominuje już w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pfr-finansuje-ekspansje-zagraniczna-metalkas-rusza-do-usa/2hdgkvc</link>
			<description>Polski Fundusz Rozwoju mocno stawia na wsparcie polskich przedsiębiorców w ekspansji zagranicznej, a kolejnym beneficjentem został bydgoski Metalkas. Państwowy wehikuł finansowy dopiął właśnie kolejną transakcję, tym razem związaną ze Stanami Zjednoczonymi. Według ustaleń Business Insider Polska firma rodzinna Metalkas dostała wsparcie w podboju rynku w USA. PFR obejmie jej obligacje warte 60 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">850e3e9a-844b-4b82-b02a-98069f16000d</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/auck9kpTURBXy9kYWMyZmFkZjdjYzJhY2NmOGVlMjRmN2Y0NGFlMDVlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jarosław Kaczyński w konflikcie o dworek. Właścicielka odrzuca ofertę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jaroslaw-kaczynski-chcial-kupic-dworek-wlascicielka-mowi-stanowcze-nie/y9e2tg9</link>
			<description>Jarosław Kaczyński próbował nabyć zabytkowy dworek na warszawskim Wawrze za 5 mln zł. Właścicielka nieruchomości stanowczo odrzuciła tę propozycję. Obie strony przygotowują się do sądowej batalii, a Zajazd Napoleoński ponownie trafił na rynek.</description>
			<guid isPermaLink="false">88689b11-4769-4d05-b9ef-fc1194b32d39</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 16:43:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FPyk9kpTURBXy9jNzFiZjVhNTZiZmFlZjkzNzQ1MjE3NTQ1OGRjZWRhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Starsi kierowcy z dodatkowymi obowiązkami? Jest decyzja Unii Europejskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/starsi-kierowcy-z-dodatkowymi-obowiazkami-jest-decyzja-unii-europejskiej/ckdmzcd</link>
			<description>Unia Europejska podjęła decyzję w sprawie obowiązkowych badań okresowych dla starszych kierowców. Zamiast jednolitych regulacji dla seniorów, wprowadzono rozwiązanie, które pozostawia państwom członkowskim większą swobodę. A starsi kierowcy nie będą musieli obowiązkowo iść na badania lekarskie. Przy czym powierzono pewną władzę lekarzom.</description>
			<guid isPermaLink="false">41120a74-373c-4e17-8dc1-1589de0d0292</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 16:21:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LaWk9kpTURBXy85ZjkxZWFiNDRlYjU3YWQxZDhmNjhhMWI3MGQxNDRjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple pod lupą francuskiej prokuratury. Czy Siri podsłuchuje użytkowników?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/paryz-prokuratura-bada-siri-czy-apple-naruszylo-prywatnosc-uzytkownikow/0pljdnj</link>
			<description>Prokuratura w Paryżu wszczęła dochodzenie w sprawie asystenta głosowego Apple, Siri. Jak donosi portal Politico, śledztwo dotyczy podejrzeń, że amerykański gigant technologiczny mógł wykorzystywać nagrania użytkowników bez ich zgody. Sprawa nabrała rozgłosu po doniesieniach sygnalisty i zawiadomieniu złożonym przez francuską Ligę Praw Człowieka.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8096b26-5e2a-4bf9-a013-eececf4cc386</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 15:54:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qn2k9kpTURBXy80MzA3NjgxOGQ5ODQ2ZTUzNjJhODBlZjRlMDYwODg0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraj, który lekarze przepisują na receptę? &quot;Jak sanatorium&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/szwecja-na-recepte-od-lekarza-2025-program-visit-sweden-i-korzysci-zdrowotne/wzfnwb0</link>
			<description>Najnowszy film promujący Szwecję zaczyna się od intrygującego pytania. &quot;Czy wiesz, że Szwecja jest pierwszym krajem na świecie, na który lekarze mogą wypisywać recepty?&quot; — pyta kobieta w białym fartuchu ze stetoskopem przewieszonym przez szyję, stojąca na tle ośnieżonego pasma górskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dfd59a3-89a6-4919-ab7b-0300b920acac</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:31:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjyk9kpTURBXy9iZGViZDI3OGNiNWVmM2Q1MTNkNTE1N2JkNWUwYjE2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Legendarna brytyjska marka w tarapatach. Cła Trumpa ją dobijają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/legendarna-brytyjska-marka-w-tarapatach-cla-trumpa-ja-dobijaja/j3zztpf</link>
			<description>Aston Martin po raz drugi w tym roku obniżył swoje prognozy finansowe, co natychmiast odbiło się na notowaniach spółki na londyńskiej giełdzie. Legendarny brytyjski producent samochodów musi zmierzyć się z kolejnym kryzysem z powodu spadku sprzedaży i wprowadzenia amerykańskich ceł — opisuje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">635509bf-98be-4348-86eb-8a2eb2805186</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:24:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hkck9kpTURBXy80NjAyNDI1NzRmYmQ2ZmUxY2MwYzdkZTA2YTM1NzEyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrola dotacji z KPO dla HoReCa przedłużona. Koniec w przyszłym roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fundusze/kontrola-wydatkow-kpo-dla-horeca-przedluzona/lv29ddp</link>
			<description>Wątpliwości wokół dotacji z Krajowego Planu Odbudowy dla sektora HoReCa sprawiły, że kontrola Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (PARP) nad projektami wspieranymi z tych środków została przedłużona do marca 2026 r. Tyle ma potrwać kontrola w Rzeszowskiej Agencji Rozwoju Regionalnego. Decyzję tę ogłosiła w poniedziałek Małgorzata Jarosińska-Jedynak, członkini zarządu województwa podkarpackiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8678a45-0d6f-4224-847e-7f148057ca6b</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:36:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zuNk9kpTURBXy8zMGI1Y2Q4NDVjMmQxNzVlNzUyYWNmMTQwODRjMTk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AMD i OpenAI łączą siły w miliardowym projekcie AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amd-przelomowa-umowa-z-openai-dziesiatki-miliardow-w-grze/e2eq5q3</link>
			<description>Advanced Micro Devices (AMD) podpisało z OpenAI przełomową umowę na budowę infrastruktury sztucznej inteligencji, która — jak szacuje producent chipów — może przynieść firmie dziesiątki miliardów dolarów nowego przychodu. Po ogłoszeniu współpracy akcje AMD gwałtownie wzrosły.</description>
			<guid isPermaLink="false">7308e694-ec17-45fb-9767-c3f924050d2a</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:55:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Owtk9kpTURBXy9jOWMxZWU0NjBjYTljNzViODFhMTRiMmY0NjEwM2U5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kierowcy zapłacą więcej. Ministerstwo Infrastruktury szykuje podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ministerstwo-infrastruktury-nowe-oplaty-za-dokumenty-pojazdow-od-2026-r/fqbs62d</link>
			<description>Po wrześniowych podwyżkach cen badań technicznych nadchodzą kolejne zmiany dla właścicieli pojazdów. Ministerstwo Infrastruktury planuje wzrost opłat za wydanie prawa jazdy, dowodu rejestracyjnego oraz tablic rejestracyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cf335f5-9d30-4383-ab7a-46d1b6282c94</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:44:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2K7k9kpTURBXy8yNmY2ZjcyZjJiMTI5OGM4ZjRmZDA0ZDVlNjcxNWJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański gigant farmaceutyczny stawia na Indie. Miliardowa inwestycja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/eli-lilly-miliardowa-inwestycja-w-indiach-nowe-mozliwosci-produkcji/8llnc6r</link>
			<description>Amerykański koncern farmaceutyczny Eli Lilly ogłosił, że w najbliższych latach zainwestuje ponad 1 miliard dolarów w Indiach, aby zwiększyć moce produkcyjne i usprawnić łańcuch dostaw poprzez współpracę z lokalnymi producentami leków. Firma chce wykorzystać potencjał wykwalifikowanej kadry i wzmocnić swoją globalną sieć wytwórczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7f52cb2-3581-4cc1-a839-d1430efec8b5</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:41:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dhOk9kpTURBXy85ZjhlZjdmNzk5NzZlOTVlMDVmNWUwNjE2NjEwODM1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki mają zapłacić większy CIT. Minister funduszy ma inny pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/katarzyna-pelczynska-nalecz-o-wyzszym-podatku-cit-dla-bankow-ma-inny-pomysl/194e646</link>
			<description>Minister funduszy i polityki regionalnej Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz uznała w poniedziałek, że przyjęta przez rząd propozycja podniesienia podatku CIT dla banków to &quot;rozwiązanie wystarczająco dobre&quot;, choć — jak podkreśliła — preferowałaby wprowadzenie podatku od nadmiarowych zysków, który uważa za bardziej nowoczesny i sprawiedliwy mechanizm fiskalny.</description>
			<guid isPermaLink="false">a254cde5-3bf5-476d-9642-d3474523515a</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:23:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kn3k9kpTURBXy83M2EyMWYzYjUxNDE3ZTM4MmMyZjg0MGM2OWIwZjgyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys budżetowy i czarne chmury nad głową szefowej Komisji Europejskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wotum-nieufnosci-wobec-ursuli-von-der-leyen-stawka-budzet-ue/c4y8s8g</link>
			<description>Znów gromadzą się czarne chmury nad szefową Komisji Europejskiej. Konserwatywni i socjalistyczni eurodeputowani zapowiedzieli sprzeciw wobec kluczowej części budżetu Unii Europejskiej, który wynosi 1,8 bln euro. Parlament Europejski naciska na komisję, aby wycofała kontrowersyjne propozycje, co stawia przewodniczącą Ursulę von der Leyen w trudnej sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">716e0c59-adf7-42d4-a36e-8327d0c103cb</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:05:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WaHk9kpTURBXy8xNTYyNmU5MDI3ZGI0MWE1YjU3MTZiYmUyZjg5NjQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polityczne trzęsienie. Czy Polska 2050 przetrwa bez Szymona Hołowni [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/czy-odejscie-szymona-holowni-pograzy-polske-2050-tak-uwazaja-polacy-sondaz/mzpl870</link>
			<description>Decyzja Szymona Hołowni o opuszczeniu krajowej sceny politycznej wywołała prawdziwą burzę i poważne pytania o przyszłość jego ugrupowania — Polski 2050. Choć w szeregach partii pojawiło się już kilku polityków gotowych do przejęcia przywództwa, przyszłość ruchu w obecnej formule wydaje się niepewna.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e2f434b-1825-4414-8c8b-c5a258a24c29</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:05:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/be4k9kpTURBXy84YmI1ZTFlMDFiMmVjYzBkNjc1MzUyYTRlZDk5YThkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy kolejne obniżki stóp procentowych w Polsce? On współdecyduje i studzi oczekiwania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-w-dol-cezary-kochalski-wspoldecyduje-i-studzi-oczekiwania/6m4c9j6</link>
			<description>Cezary Kochalski, który jest w RPP i podejmuje decyzje w sprawie stóp procentowych, studzi oczekiwania na szybkie obniżki. W rozmowie z Bloombergiem przyznał, że &quot;chociaż nie widział dużego ryzyka w podjęciu decyzji o obniżce stóp w październiku, to znacznie ograniczyło to zakres dalszych obniżek w tym roku&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d889247-05e0-4b0c-bea3-df254e98a68c</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:56:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bR9k9kpTURBXy8xNDhmMTYxODYzYWVkMzdiZDJlZGUwNWRjZGRlZDZkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister potwierdza trudną sytuację na rynku. Zapowiada pomoc dla rolników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rolnikom-nie-oplaca-sie-zbierac-plonow-maja-dostac-pomoc-panstwa/6dx01wp</link>
			<description>&quot;Mamy faktycznie trudną sytuację na rynku zbóż, na rynku warzyw, ziemniaków&quot; — przyznaje minister rolnictwa i zapowiada nisko oprocentowane kredyty. Mówi też o dopłatach i skupie interwencyjnym. W ostatnim czasie było wiele nagłaśnianych przez media przypadków rolników, którzy udostępniali swoje plony, bo nie opłacało się im ich zbierać ze względu na niskie ceny w skupach.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e33cf51-1060-41a0-89c4-bb40c0992da8</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:35:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vquk9kpTURBXy9kZjJkNjYxM2RiMTQ5OGRmNzg1OTY2ZWIxNjZkMjQ3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decydują się losy nowego premiera Francji. Już po kluczowym spotkaniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-premier-francji-ma-byc-ogloszony-w-piatek-wieczorem/4q65bg3</link>
			<description>Prezydent Emmanuel Macron w piątek wieczorem ma ogłosić nazwisko nowego premiera Francji. Media nie wykluczają powrotu, ale na potencjalnej liście pojawiają się też zupełnie nowe osoby. Spotkanie w Pałacu Elizejskim już za nami.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a2596bb-5593-465b-b1df-6b4720d5a2d0</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:54:28 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eCJk9kpTURBXy84N2Q0M2U0OWE0YmNiNzEwYzZmYmQ1NmEyODdlNDIzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa stolica europejskiej turystyki? Podróżnicy wskazują zaskakującego zwycięzcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/gdzie-sie-wybrac-w-europie-najpopularniejsze-miasto-turystyczne-2025/zexd1n6</link>
			<description>Malta, słoneczny klejnot na mapie Europy, przyciąga turystów z całego świata swoimi malowniczymi plażami, bogatą historią i wyjątkową atmosferą. Teraz jej stolica, Valletta, ma jeszcze więcej powodów do dumy. W plebiscycie &quot;Readers' Choice Awards&quot; organizowanym przez brytyjski magazyn podróżniczy &quot;Condé Nast Traveller&quot; Valletta została uznana za Najlepsze Miasto Europy i Najlepsze Miasto Świata w 2025 r. Oto dlaczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">75146496-0e44-4bee-a74c-1136cbc82dc8</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:37:50 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qqyk9kpTURBXy8xMDU4NGEwYzc2MTIyYzM1OGY4YTU2MWIyNjdiMzRiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump grozi Chinom i odwołuje spotkanie z Xi Jinpingiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-wyzsze-cla-na-chinskie-towary-spotkanie-z-xi-odwolane/lrwxrcw</link>
			<description>Donald Trump, prezydent Stanów Zjednoczonych, zapowiedział możliwość wprowadzenia wyższych ceł na chińskie towary, jednocześnie odrzucając perspektywę spotkania z prezydentem Chin, Xi Jinpingiem. Decyzja ta wydaje się być reakcją na ostatnie działania Chin w zakresie kontroli eksportu minerałów ziem rzadkich, które Trump określił jako &quot;wrogie&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0b64971-aa25-4e71-902e-f0131cfc6116</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:35:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Kk9kpTURBXy84ZTYxZTQ2NjgxMTkwYzI3ZjVjNDEzNDkyMWUyMWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umorzenie sprawy Sławomira Nowaka. Prokurator składa zażalenie na decyzję sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/umorzenie-sprawy-slawomira-nowaka-prokurator-sklada-zazalenie/nwppfr8</link>
			<description>Sprawa umorzenia części śledztwa w sprawie Sławomira Nowaka wzbudziła kontrowersje, także w prokuraturze. Jeden z prokuratorów skierował zażalenie. Wskazał na proceduralny błąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">52e07fb8-83e4-4b3b-96b7-c2a5bb41a42f</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:00:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kqnk9kpTURBXy8yOTg2MWJlNTczZGUyMWM5ZjRmMGU3NTgxMTFhNjRhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1 października startuje druga edycja programu #NestleDlaNauki, inicjatywy wspierającej młodych badaczy i innowatorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/1-pazdziernika-startuje-druga-edycja-programu-nestledlanauki-inicjatywy-wspierajacej/p7fcwrh</link>
			<description>Nestlé Polska ogłasza II edycję programu #NestleDlaNauki. Jego celem jest wsparcie polskich środowisk naukowych w tworzeniu innowacyjnych rozwiązań w obszarze łańcucha żywnościowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c7334e1-e78e-4a34-9c1e-9a270db667bd</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_8k9kpTURBXy82MTJkZWFjMDgyODdhODlkOGJmNDRiNjljNWIyMTJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są wyroki za pranie pieniędzy na szkodę Funduszu Sprawiedliwości. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/afera-funduszu-sprawiedliwosci-sa-wyroki-za-pranie-pieniedzy/2vwgyvv</link>
			<description>Prokuratura Krajowa poinformowała o najnowszych decyzjach sądu w związku ze sprawami dotyczącymi Funduszu Sprawiedliwości. Dwie osoby zostały skazane za &quot;pranie pieniędzy&quot;. W obu przypadkach występują: Stowarzyszenie Fidei Defensor oraz Stowarzyszenie Przyjaciół Zdrowia.</description>
			<guid isPermaLink="false">22946eff-8cef-46a2-b76d-70502a61b05e</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:15:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R_3k9kpTURBXy9lN2U5Mzg2YWI2Y2ZkMjU4NzkwOGUxNzdmM2NhY2E0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z drożejącymi paliwami. Nowa prognoza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/koniec-z-drozejacymi-paliwami-nowa-prognoza/5jy4rdx</link>
			<description>W przyszłym tygodniu średnie ceny paliw na stacjach powinny spaść o 1-2 grosze na litrze — prognozują analitycy BM Reflex. Wskazali, że po podwyżkach na przełomie września i października przyszedł czas na korekty w dół.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff9bd507-a64c-41db-9c8f-2376004050a3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:07:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/003k9kpTURBXy8yZDRhYjY0MzMyMTA1MzlkOGM0MDg2ZWIxNDg5YzQ1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Domański nie popełnił przestępstwa? Jest decyzja sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sledztwo-w-sprawie-subwencji-pis-minister-finansow-i-pkw-dzialali-zgodnie-z-prawem/hwvs5yv</link>
			<description>Prokuratura Okręgowa w Warszawie poinformowała, że sąd utrzymał w mocy postanowienie prokuratury o odmowie wszczęcia śledztwa w sprawie ministra finansów Andrzeja Domańskiego. Oznacza to, że wstrzymanie wypłaty pieniędzy dla PiS nie zostało uznane za przestępstwo, które powinna ścigać prokuratura.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f6bfcf8-b0df-4248-8521-d67fbaec5a4f</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:55:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qB0k9kpTURBXy81YzU5YzUxNzRmNjEzNmJhY2E1NzdmMTlhN2FjYzVkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brak subwencji dla PiS. Sąd zdecydował w sprawie zażalenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pieniadze-dla-pis-z-subwencji-jest-decyzja-sadu-i-komunikat-prokuratury/ncx2t5k</link>
			<description>To kolejna odsłona walki PiS o wypłatę subwencji dla partii. Prokuratura Okręgowa w Warszawie w piątek poinformowała, że sąd nie uwzględnił zażalenia ugrupowania Jarosława Kaczyńskiego. &quot;Niewypłacenie subwencji dla PiS nie stanowi przestępstwa&quot; — czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ad9a5f7-c957-451f-ade3-c6b5a7b3ab1d</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:38:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oy8k9kpTURBXy8wMTY2MDU3MzA5MjkwZWNmMGZkMDUzZGNjZTM2MDM3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapiski z posiedzenia RPP. Jest coś, co ogranicza obniżki stóp</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zapiski-z-posiedzenia-rpp-jest-cos-co-ogranicza-obnizki-stop/eqp6yke</link>
			<description>Mamy jedne z najwyższych realnie stóp procentowych w Europie, czyli stopy zbyt mocno przewyższają inflację. Na wrześniowym posiedzeniu RPP, po którym podjęto decyzję o obniżce stóp procentowych o 0,25 pkt proc., członkowie Rady podkreślali, że krajowym czynnikiem silnie proinflacyjnym jest polityka fiskalna w czasie, gdy gospodarka wcale nie wymaga silnego wsparcia fiskalnego — wynika z opisu dyskusji z posiedzenia. Dodano, że sytuacja fiskalna ogranicza przestrzeń do obniżania stóp procentowych. Rada wskazuje, że wysoki deficyt budżetowy wynika tylko w niewielkiej części z wydatków na armię.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ee9197d-e485-4351-9510-82ac94bc3e8f</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:26:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IR2k9kpTURBXy81MjAwN2U2YzgzZWM3Mjk1ODU2ZjVhYzc1OWU1ZDU2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polscy emigranci z Niemiec zmniejszyli przekazy do kraju. Nowe dane NBP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polscy-emigranci-z-niemiec-zmniejszyli-przekazy-do-kraju-nowe-dane-nbp/jz2f11b</link>
			<description>Transfery do Polski od emigrantów w drugim kwartale 2025 r. wyniosły 5,3 mld zł. To tyle samo co w analogicznym kwartale poprzedniego roku — podał NBP w pełnym bilansie płatniczym za drugi kwartał. Z informacji NBP oraz kursów walut można wnioskować, że mniej do Polski wysyłają pracujący w Wielkiej Brytanii, lub część emigrantów powróciła do kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea346f1f-63fb-461b-8f81-824fbc1b8045</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:30:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9wSk9kpTURBXy9mY2MzOGExMWNkYjgyMGNkNzc3ZDI2YTk2YTJhYjRjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawdzili w sklepach prawie 100 tys. cen. Tak zdrożały codzienne zakupy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-zdrozaly-codzienne-zakupy-w-polsce-sprawdzili-prawie-100-tys-cen/b4fxr3l</link>
			<description>Inflacja w Polsce wynosi niecałe 3 proc., ale ceny codziennych zakupów są o prawie 5 proc. wyższe niż rok temu. Raport cenowy UCE Research i Uniwersytetu WSB Merito zwraca uwagę m.in. na zjawisko shrinkflacji, czyli zmniejszania gramatury produktów przy zachowaniu tej samej ceny.</description>
			<guid isPermaLink="false">43fb58b3-f77a-4d68-8fbd-210f32c29c3a</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:29:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/inSk9kpTURBXy9hYTk5NWNlYzAwMWZiOTYxOWQzMGMxMDJlMmUxY2ZiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarstwo na drogie wyjazdy? Seniorzy mogą taniej pojechać do sanatorium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/sanatorium-z-rabatami-ogolnopolska-karta-daje-dodatkowe-znizki/z3lttvm</link>
			<description>Ogólnopolska Karta Seniora (OKS) to rozwiązanie, które nie tylko wspiera budżety seniorów, ale również zachęca ich do aktywnego trybu życia. Dzięki karcie seniorzy mogą uzyskać rabaty w ponad 4,5 tys. firm, w tym sanatoriach, hotelach, restauracjach czy ośrodkach rehabilitacyjnych. Warto jednak pamiętać, że karta jest płatna, a rabaty nie są honorowane wszędzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2666216d-65e0-4fe2-867b-35c3068de35c</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:28:25 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rUwk9kpTURBXy84ZTU2MWNiOTFiNTc1YjdmOWE5NTM4NjAwNWFmYTIyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa fabryka AI w Polsce. 70 mln euro na superkomputer Gaia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/gaia-ai-factory-nowy-superkomputer-w-polsce-za-70-mln-euro/475j7ke</link>
			<description>Polska zbuduje drugą Fabrykę Sztucznej Inteligencji – poinformowało konsorcjum EuroHPC JU. Projekt o wartości 70 mln euro zostanie sfinansowany po połowie przez Komisję Europejską i Polskę. Inwestycja, koordynowana przez Cyfronet AGH, ma wspierać rozwój obliczeń w ochronie zdrowia, sektorze kosmicznym oraz przy tworzeniu dużych modeli językowych (LLM).</description>
			<guid isPermaLink="false">52849d92-2033-47b8-ba76-c6f78f143a4f</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:17:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SLHk9kpTURBXy9hZjkyNTExYjYxYzlkYWRlZjYyZmM2M2I0MmNiNDFhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje się na weto prezydenta. Ta strategia ma minus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/kolejne-podejscie-do-podwyzki-oplaty-cukrowej-nowa-strategia-rzadu/5vckj56</link>
			<description>Jak nie drzwiami, to oknem. Tak można określić nową metodę koalicji na obejście weta prezydenta. Jak inaczej bowiem nazwać sytuację, gdy z jednej strony rząd już kończy prace nad projektem zwiększającym akcyzę na alkohol, podatek od hazardu i opłatę cukrową, a z drugiej rozpoczyna pracę nad niemal identycznym?</description>
			<guid isPermaLink="false">0ec229d5-f5be-4725-a1a1-283ab5d7d9c3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:07:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5iXk9kpTURBXy83YWFkY2E1YzNiMThhNjU4MTBmZTk3YmNhNTZjNGFjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak zmieniły się ceny od &quot;wielkiej inflacji&quot;? Sprawdziliśmy [WYKRES]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-zmienily-sie-ceny-od-wielkiej-inflacji-sprawdzilismy-wykres/jfv200s</link>
			<description>W 2022 i 2023 r. wszyscy żyliśmy inflacją — a roczne wzrosty wskaźników wynosiły wówczas kilkanaście proc. Do wysokich cen się przyzwyczailiśmy, a inflacja wyraźnie wyhamowała. Ale jak właściwie zmieniły się od tego czasu ceny podstawowych artykułów? Postanowiliśmy to sprawdzić.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccd6fc21-998d-48b3-b9ea-26876e818772</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:00:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TX4k9kpTURBXy8xYWY5MmJjNTJjZmI3NWUwZTc1NjFkNWQ4NWQwNTkwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska odpowiedziała na list prezydenta Nawrockiego w sprawie migrantów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/list-karola-nawrockiego-doczekal-sie-reakcji-komisji-europejskiej/f1m2zf2</link>
			<description>Polski rząd od dawna zapewnia, że do naszego kraju nie będą trafiać nielegalni imigranci w ramach relokacji. Mimo tego prezydent Karol Nawrocki napisał list do szefowej Komisji Europejskiej, wyrażając sprzeciw tego typu praktykom. W piątek rzecznik KE zadeklarował, że będzie w pełni brana pod uwagę kwestia pomocy Polski Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6e5dc9a-19ec-4a4d-9f30-e33c81b41185</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:59:42 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rgpk9kpTURBXy83N2NhMTc3OTZlMWViYzRjMjFhYzAyMmVjZjNmZDNmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia przerwał przesłuchanie w sprawie &quot;zamachu stanu&quot;. Skomentował sprawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szymon-holownia-skomentowal-przesluchanie-w-prokuraturze-w-sprawie-zamachu-stanu/9vfmrw6</link>
			<description>&quot;Udzieliłem dziś odpowiedzi na wszystkie pytania pani prokurator, które padły&quot; — skomentował piątkowe przesłuchanie w sprawie &quot;zamachu stanu&quot; marszałek Szymon Hołownia. Mec. Bartosz Lewandowski, komentując przebieg przesłuchania, ocenił, że wypowiedzi marszałka Sejmu były &quot;na dużym poziomie ogólności&quot;. Ciąg dalszy nastąpi  3 listopada.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a4e7903-246c-4638-8088-adcd1de7b563</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:38:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vfIk9kpTURBXy81MDU2ZGRhZmZlZGI3YjUyZjEyOWE5YmI2OTYxMDFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na ostatnią chwilę przed obniżką oprocentowania. Polacy ruszyli po obligacje skarbowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-ruszyli-po-obligacje-skarbowe-na-ostatnia-chwile-przed-obnizka-oprocentowania/j8nwn86</link>
			<description>Sprzedaż obligacji oszczędnościowych wyniosła 6 mld 678 mln zł we wrześniu br. — poinformowało Ministerstwo Finansów. To o prawie 16 proc. więcej niż rok wcześniej, ale licząc od początku roku jest wyraźny spadek zainteresowania ofertą państwa. Wrzesień był wyjątkowy, bo kupujący mogli chcieć zdążyć przed obniżką oprocentowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">1238b5db-01a0-4811-97a0-bd05a234cf9b</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:59:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zr1k9kpTURBXy85ODkzZDg1MTg2OTkxMjA5MjlmZjA2MmU5M2U1MmI0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Profesor Adam Strzembosz nie żyje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zmarl-prof-adam-strzembosz/fxwzgjw</link>
			<description>Zmarł prof. Adam Strzembosz — w przeszłości m.in. wiceminister sprawiedliwości w rządzie Tadeusza Mazowieckiego, I prezes Sądu Najwyższego w latach 1990-1998 i przewodniczący Krajowej Rady Sądownictwa. Miał 95 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b0dfbb2-8f0e-41b6-8b01-0234a32784f6</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:29:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bVDk9kpTURBXy8xMmY2NTlhYTE4YjkzODIyNmMzZjQxNmE1Y2MyYzNmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylko 35 proc. realizacji planu dywidend w budżecie państwa. Kto już zapłacił, a kto dopiero zapłaci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dywidendy-na-ratunek-budzetu-panstwa-sprawdzilismy-kto-zaplacil-a-kto-dopiero-zaplaci/dwrqrsh</link>
			<description>Wpływy z dywidend po sierpniu wyniosły 1,7 mld zł, czyli 35,4 proc. planu na 2025 r. — podało Ministerstwo Finansów w komunikacie. To dużo, czy mało? Sprawdziliśmy, kto już płacił, a kto dopiero zapłaci i czy plan uda się wykonać. Swojej wpłaty do sierpnia nie zrobił jeszcze przede wszystkim Orlen.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f194dd0-924f-4453-9591-e3082041822e</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:17:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Nuk9kpTURBXy9mNzcwYzg5NmE0NmY5YzkwNzhmYTQ3Zjc3Y2UzN2FjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europejska rywalizacja w obszarze AI. Polscy menedżerowie przegrywają z Niemcami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polscy-menedzerowie-przegrywaja-z-niemcami-w-obszarze-ai/e7fvxs0</link>
			<description>Tylko 8 proc. menedżerów w Polsce uważa, że ich firmy mają systemy zintegrowane ze sztuczną inteligencją oraz kompetencje do jej wdrożenia — wynika z badania firmy Webcon, opisanego w piątkowym wydaniu &quot;Pulsu Biznesu&quot;. Dla porównania, w niemieckich przedsiębiorstwach taki pogląd deklaruje aż 41 proc. kadry kierowniczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a928c44c-4be1-4926-a4cd-1f81ec80f4cc</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:52:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/urrk9kpTURBXy9jOTAyMTQ5NzVhMzEwYWUwZTNmZWNjMzUzMGI5YzQyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Węgry zwiększają dostawy ropy do Serbii. MOL reaguje na sankcje USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wegry-mol-zwieksza-dostawy-ropy-do-serbii-szijjarto-o-sankcjach-usa/9gh1syr</link>
			<description>Węgierski gigant paliwowy MOL zadeklarował zwiększenie dostaw ropy naftowej do Serbii w odpowiedzi na amerykańskie sankcje wobec Serbskiego Przemysłu Naftowego (NIS). Decyzję ogłosił w piątek Peter Szijjarto, szef węgierskiej dyplomacji, podkreślając jednocześnie, że Chorwacja zablokowała dostawy energii do Serbii.</description>
			<guid isPermaLink="false">161ab4d5-e516-4894-87cf-dfc286bac907</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:45:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LHKk9kpTURBXy9mMDQyMjkwY2Q5OTdkYjZlYTllODBiY2M1ZDUzOWJmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana sytuacji na rynku nieruchomości. Rośnie liczba ofert</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sprzedaz-mieszkan-rosnie-po-obnizkach-stop-deweloperzy-patrza-z-dystansem/s96p4ft</link>
			<description>Rynek nieruchomości znów ożywa. Jak informuje weekendowe wydanie &quot;Rzeczpospolitej&quot;, do biur sprzedaży deweloperów po wakacjach wrócili kupujący, zachęceni niższymi stopami procentowymi, spadającymi kosztami kredytów i nowymi przepisami o jawności cen mieszkań. We wrześniu sprzedaż lokali osiągnęła najwyższy poziom od niemal dwóch lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">32d8b34e-b80c-48aa-bb5a-6f9fae0bcc56</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:16:14 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zkrk9kpTURBXy8xMDY1MGFlMzc1MzdjNTkxN2VhNjEwMTNlMDBhYTY1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stacje paliw w Polsce. Trzeci na rynku goni liderów, niedawny debiutant zamyka stacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/stacje-paliw-w-polsce-trzeci-na-rynku-goni-liderow-niedawny-debiutant-zamyka-stacje/y8xtend</link>
			<description>Orlen zarządzał największą w Polsce siecią 1957 stacji paliw na koniec września 2025 r. W ciągu roku urosła ona o 22 stacje. Na drugim miejscu uplasował się koncern bp z 577 stacjami z sześcioma stacjami więcej, a na trzecim — Moya z 529 stacjami i ta sieć rosła najszybciej. Najbardziej skurczyła się sieć, która jest najnowsza na polskim rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf3282f3-8c1c-4b10-a0bf-049c4b20a189</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:36:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VRqk9kpTURBXy82NDY3NDM1MjkzNzZhMjg5YzMyMjk4MzJlZTM2MjAzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepsi menedżerowie Niemiec drżą nad przyszłością swojej gospodarki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najlepsi-menedzerowie-niemiec-drza-nad-przyszloscia-swojej-gospodarki/q2mn5rd</link>
			<description>Ankieta przeprowadzona wśród 1200 szefów przedsiębiorstw na całym świecie pokazuje, jak cła i napięcia geopolityczne wpływają na gospodarkę. Szczególnie w niemieckich koncernach panuje niepokój. Wyniki pokazują jednak również, co rząd powinien teraz zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">4243bec6-be95-4e5e-ab83-3cf9462b7913</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:48:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lNPk9kpTURBXy8yMjk5MWEwZDNkNWRjYzkyZmFmMmQ3MjE5ZDVhNmNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjscy giganci w tarapatach. Muszą zwalniać pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosyjscy-giganci-w-tarapatach-musza-zwalniac-pracownikow/1csk76v</link>
			<description>Kolej, motoryzacja, metale, węgiel, diamenty i cement — rosyjskie wielkie firmy z wszystkich tych branż przemysłowych wysyłają pracowników na przymusowe urlopy lub redukują zatrudnienie. Powód? Rosyjska gospodarka wojenna zwalnia, popyt krajowy spada, a eksport zamiera.</description>
			<guid isPermaLink="false">254e5edd-3c33-4280-a7ae-cdd80c3f8de4</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:37:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2GXk9kpTURBXy8zNTczZTA3N2Q1MWQyZTEzMzM4NDY4NWI4MmRkOWE3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister sprawiedliwości pod lupą. Tak Polacy ocenili Waldemara Żurka [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polacy-ocenili-ministra-waldemara-zurka-takich-osob-jest-najwiecej-sondaz/9mr6sc2</link>
			<description>Waldemar Żurek, minister sprawiedliwości w rządzie Donalda Tuska, od początku urzędowania przyciąga uwagę opinii publicznej. Jego pierwsze decyzje — w tym odwołanie kilkudziesięciu prezesów i wiceprezesów sądów — spotkały się z ostrą reakcją zarówno zwolenników, jak i przeciwników. Najnowszy sondaż SW Research dla Onetu pokazuje, że Polacy w dużej mierze nadal nie mają wyrobionego zdania o nowym ministrze, jednak rośnie liczba osób, które oceniają go negatywnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e66d7a2-b529-4463-8264-4eb4b3739b27</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:37:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hv0k9kpTURBXy85ZjVlYmQ2ZWQxOGZjOTA5YTI0YWViYTg4MDc0NmNhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile można zarobić na supermarkecie we franczyzie? Dostaliśmy odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czy-oplaca-sie-miec-swoj-supermarket-tyle-mozna-zarobic/wrekrxb</link>
			<description>Franczyza jest w Polsce coraz popularniejsza — nie brak chętnych, którzy chcą prowadzić własne restauracje McDonald's, sklepy Żabka czy stacje Orlen. A co z dyskontami czy supermarketami? Lidl franczyzy nie oferuje, a Biedronka prowadzi ją w bardzo ograniczonym zakresie. Jednak przedsiębiorcy mogą prowadzić na przykład market budowlany pod szyldem Bricomarché. Zapytaliśmy o warunki prowadzenia takiego biznesu — i ile można na nim zarobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c92645-07b8-4e4d-b14f-acc60213ee60</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:25:10 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKmk9kpTURBXy84ODcwNzI5ZWRjYzkxMmY3YjcyMDMwM2IwZmQ5MmQ0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz sprzedać złoto lub monety? Fiskus wyjaśnia, kiedy nie zapłacisz PIT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/sprzedaz-zlota-po-spadku-lub-darowiznie-kiedy-unikniesz-podatku-pit/yjme1eh</link>
			<description>Wiele osób po otrzymaniu różnych rzeczy w spadku lub darowiźnie planuje ich szybką sprzedaż. Niektórzy chcą sprzedawać od razu po zakupie. W praktyce takie działania mogą być ryzykowne, ze względów podatkowych. Potwierdził to ostatnio fiskus, w jednej z interpretacji podatkowych. Dotyczyła ona podatku od sprzedaży złotych i srebrnych sztabek oraz monet, które podatnik dostał w spadku po zmarłym ojcu.</description>
			<guid isPermaLink="false">71350889-7db6-478b-bb45-845d62f3302a</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:21:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LDyk9kpTURBXy84YzdmMDMxNzcxNDMwNzVmYjcwYzc0NzJlNTQwYWZhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odpis to nie katastrofa. To rachunek za lata fikcji [POLEMIKA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/katastrofalna-sytuacja-polskich-firm-energetycznych-oto-podstawowa-przyczyna/lt5bggc</link>
			<description>9,6 mld zł strat, Bełchatów wart zero, państwowe spółki w rozsypce — brzmi jak ekonomiczny horror. Ale tak naprawdę to nie historia o upadku, tylko o &quot;spóźnionej uczciwości&quot;. Odpisy, które dziś szokują opinię publiczną, nie są skutkiem nieudolności nowych zarządów, lecz efektem decyzji podejmowanych przez lata — wbrew realiom, ekonomii i logice energetycznej transformacji — piszą w polemice z dziennikarzem Business Insidera Jackiem Frączykiem Bogusława Matuszewska i Krzysztof Kilian, byli członkowie zarządu Polskiej Grupy Energetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">20a92601-d55a-4fa0-95c6-4d45cce42a7c</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:16:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gFek9kpTURBXy9mOTY0NzAzNmZlMTAyNjA0ZTY1OTI1YTUyOWM5MTM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspert miażdży projekt ministra Żurka. &quot;Koszulką z napisem Konstytucja wytarto sobie usta&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/ekspert-miazdzy-projekt-ministra-zurka-jaskrawo-lamie-konstytucje/cb73keb</link>
			<description>Projekt ustawy przygotowany przez ministra sprawiedliwości Waldemara Żurka, który ma uregulować status tzw. neosędziów, nie rozwiązuje problemu praworządności — ostrzega Bartosz Pilitowski. Prezes Fundacji Court Watch Polska w rozmowie z Business Insider Polska mówi, dlaczego przepisy w obecnym kształcie łamią konstytucję, grożą falą skarg do europejskich trybunałów i zamiast wyciszyć spór, mogą jeszcze go zaostrzyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c0a48c2-c002-4e3b-aa6e-75499f90dc9b</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:04:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dE2k9kpTURBXy8yNDU3NDE2MDFhNGY0ZGIwNjA2MTFlZDc3NmM1YjFmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamiana zlecenia w etat. Firmy zapłacą horrendalne pieniądze [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zmiana-umow-w-etat-przez-pip-takie-beda-koszty-dla-firm-wyliczenia/j1k1zbe</link>
			<description>Nawet kilkaset tysięcy złotych dopłaty podatków i składek za jedną osobę, najwięcej za studentów. Takie mogą być skutki finansowe planowanej rewolucji na rynku pracy, która ma zmniejszyć liczbę śmieciówek. Chodzi o zamianę zleceń w umowy o pracę przez inspektora Państwowej Inspekcji Pracy. Taka zmiana może skutkować dużymi kosztami dla firm, bo będą musiały zapłacić podatki i składki za pracownika za trzy lub pięć lat wstecz. Nic dziwnego, że projekt budzi spór także w samym rządzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a2bb114-a3ff-4231-851e-4afa66caa3ae</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5Dk9kpTURBXy8xZjUyZWI3Nzk2OGJjM2Y3NzM1ZWViZjE5ZjVmOTUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
