<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Akty dywersji na kolei. Policja o ważnym kroku wobec podejrzanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/policja-opublikowano-czerwone-noty-wobec-podejrzanych-o-akty-dywersji/xg3v63c</link>
			<description>Policja poinformowała, że o ważnym kroku wobec podejrzanych o dokonanie aktów dywersji na rzecz Rosji — Ołeksandra K. i Jewhenija I. Dotyczy to ścigania ich w przestrzeni międzynarodowej. Chodzi o sytuację z połowy listopada na torach kolejowych w województwie mazowieckim.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0d65989-78ea-4af3-8fce-89e80f383b64</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:27:39 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dmvk9kpTURBXy8wOGM2OTQwZDlkNzAyMDM4ZTI4MjE1YjlmNGY0NzgxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UTK wszczyna postępowanie wobec RegioJet. Mamy odpowiedź firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/regiojet-odpowiada-utk-padaja-zarzuty-o-nierowne-traktowanie/xkdm1gt</link>
			<description>Prezes Urzędu Transportu Kolejowego wszczął postępowanie wobec RegioJet po tym, jak przewoźnik ten nie uruchomił w obowiązującym od niedzieli nowym rozkładzie 23 połączeń. Spółka w odpowiedzi na pytanie Business Insidera przesłała obszerne stanowisko, w którym stanowczo odpowiedziała regulatorowi. &quot;Działania UTK budzą niestety obawy, że celem może być odebranie już przydzielonych pojemności firmie RegioJet na rzecz państwowego przewoźnika PKP Intercity&quot; — czytamy w oświadczeniu czeskiego przewoźnika.</description>
			<guid isPermaLink="false">9173f521-3323-4ac3-ad59-198e64dbeeac</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:05:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pGck9kpTURBXy8zZGZiMTE3NDE5M2IzMzBlYjE5NzUyMzc4OGQyMjVkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa partia Mateusza Morawieckiego? Polacy ocenili taki pomysł [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/morawiecki-utworzy-nowa-partie-oto-co-sadza-polacy-sondaz/9mnk8q5</link>
			<description>Narastające napięcia wewnątrz Prawa i Sprawiedliwości coraz częściej przebijają się do publicznej debaty. W tle pojawia się pytanie o przyszłość Mateusza Morawieckiego, którego pozycja w partii — choć formalnie stabilna — budzi coraz więcej emocji. W najnowszym sondażu SW Research dla Onetu sprawdzono, czy partia, którą założyłby były premier, miałaby szanse na głosy Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">47f29d0b-f5f5-4dc7-8dfc-80303b6ef014</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:16:02 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z53k9kpTURBXy80MjcwNWU2MGVlNjdjMDNmMDA5YWYxOTJjYjdmOTM5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy ocenili swoje zaufanie do polityków. Karol Nawrocki znów na czele [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-cbos-karol-nawrocki-utrzymuje-pozycje-lidera-w-rankingu-zaufania/l3s9ntr</link>
			<description>Najnowsze badanie opinii publicznej CBOS, pokazujące ranking zaufania do polityków, przynosi interesujący obraz nastrojów społecznych wobec najważniejszych postaci polskiej polityki. Choć na pierwszy rzut oka układ sił wydaje się stabilny, szczegółowa analiza pokazuje subtelne przesunięcia, które mogą mieć znaczenie w dłuższej perspektywie. Respondenci oceniali zarówno polityków kojarzonych z władzą wykonawczą, jak i liderów partii oraz osoby pełniące funkcje parlamentarne i samorządowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">8748541b-424f-4a69-86b8-42b953277d63</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:05:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nSpk9kpTURBXy8yOThjZjg3YWE1OGM1NTdmOTZhY2M2N2EyMGNmOTUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak kupują Polacy? Cała prawda o gazetkach promocyjnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/swiateczne-zakupy-czy-polacy-rzucaja-sie-na-promocje-z-gazetek/0p25wtq</link>
			<description>Dyskonty i inne sieci handlowe wydają gazetki promocyjne, w których kuszą klientów wyjątkowo atrakcyjnymi rabatami, jak np. &quot;3+3 gratis&quot; czy &quot;5+5 gratis&quot;. Czy skutecznie? Najnowsze badanie pokazało, jak kupują Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">05ae24e8-a560-4dff-af21-a567251e7472</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:52:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aFlk9kpTURBXy9kZDNjMDAyODEzOTVjMzdkOThiYWEwMjMxY2M0Y2NlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważne przejęcie na rynku bankowym coraz bliżej. KNF dała zielone światło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/knf-zgadza-sie-na-przejecia-w-santanderze-erste-group-wzmacnia-pozycje/2fmce79</link>
			<description>Decyzje podjęte przez Komisję Nadzoru Finansowego oznaczają zielone światło dla jednych z największych zmian właścicielskich na polskim rynku finansowym ostatnich lat. Nadzór jednogłośnie uznał, że nie istnieją przesłanki do zgłoszenia sprzeciwu wobec planowanych transakcji z udziałem Erste Group Bank AG oraz podmiotów z grupy Santander.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae58ec48-50a2-49d2-abe8-0d88d772eb4b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:31:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vfek9kpTURBXy8yYWUxMjRjNWEyZmRjMGU1ZGNiZTI2ZmUxM2ViYTdmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny paliw. Po ile zatankujemy przed świętami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-benzyny-diesla-autogazu-swiateczny-prezent-dla-kierowcow/cst6bfc</link>
			<description>Ceny paliw mogą w najbliższych dniach pozytywnie zaskoczyć kierowców. W tygodniu poprzedzającym święta analitycy e-petrol spodziewają się kolejnej obniżki cen benzyny, diesla i autogazu na stacjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">98904f6b-3c75-4682-8f53-aa175984f617</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:09:19 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WORk9kpTURBXy84NTk3NjVkMmViYjFkNGZkNjUzMzcyODM5NzQ2ODE5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest stanowisko KNF. Miliardowe zyski banków zostaną rozdysponowane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jest-stanowisko-knf-miliardowe-zyski-bankow-zostana-rozdysponowane/q6c4xeh</link>
			<description>Polskie banki biją rekordy zysków, a akcjonariusze mogą szykować się na sowite dywidendy. Oczywiście o ile banki zdecydują się je wypłacić. Wysokie stopy procentowe, mocna gospodarka i niskie bezrobocie napędzają tę branżę, której kapitały są najwyższe w historii. KNF właśnie ujawniła nowe warunki wypłat dywidend na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">80beaa1e-1347-40a1-a3a2-9cee849a49fe</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:22:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wXRk9kpTURBXy9jZjhjOTMxM2MxYTRkMjI4ZWQ5M2I0ODg2NGU2YWM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd uderza w Teslę. Elonowi Muskowi grozi zakaz sprzedaży aut</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/stan-grozi-tesli-zakazem-sprzedazy-sad-uderza-w-elona-muska/hxnqfhg</link>
			<description>Kalifornia grozi Tesli nałożeniem zakazu sprzedaży samochodów w tym stanie. Sąd uznał, że spółka należąca do miliardera technologicznego Elona Muska przedstawiała możliwości swojego systemu wspomagania jazdy &quot;Autopilot&quot; w sposób przesadny. Tamtejszy urząd transportu tymczasowo wstrzymał podjęcie tej decyzji, aby dać firmie czas do wprowadzenia zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">b02603c6-8690-4fa2-bc92-6ca4fd53dbad</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:16:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xjsk9kpTURBXy9jZWI2YTFjYWE5MjkzNjUxZWNmMTU0YzkwODYyYWExNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiąc powodów do świętowania! VW FS STORE bije rekord sprzedaży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tysiac-powodow-do-swietowania-vw-fs-store-bije-rekord-sprzedazy/qzpytpb</link>
			<description>Volkswagen Financial Services STORE osiągnął kolejny kamień milowy. W salonie sprzedano właśnie tysięczny samochód w 2025 roku. Jubileuszowym autem został Volkswagen T-Roc. Pojazd trafił do klienta, który skorzystał z finansowania Volkswagen Financial Services, a przy tym dobrał ubezpieczenie i kompleksowy pakiet serwisowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">98fd4c3a-f5d3-43d9-925a-1db2f0f9c0eb</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:02:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l6Ek9kpTURBXy82NzU4ODQwMGQ5ZTI4MzliNGFiZjI4OThmMjlkMzE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe ceny tuż przed świętami. Kolejna fala podwyżek dopiero nadchodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/slodko-gorzkie-boze-narodzenie-czekolada-bije-rekordy-cenowe/7f4b9kv</link>
			<description>Mimo spadku ceny kakao, czekolada nadal jest droga, co jest fatalną wiadomością przed Bożym Narodzeniem. Producenci mówią wprost o &quot;kryzysie czekoladowym&quot;, a na dodatek przewidują jeszcze wyższe ceny.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f440206-5cf4-408e-a682-384b32252f4b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:17:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wB1k9kpTURBXy9hMjZlY2U5ZjMyYWU3NzhmZDYxNjRlMTgzMTE3ZjViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rok 2026 w branży okiennej – trendy, perspektywy i zapowiedzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rok-2026-w-branzy-okiennej-trendy-perspektywy-i-zapowiedzi/30dvrnd</link>
			<description>Ostatnie lata w branży okiennej były wymagające. Po rekordowym 2021 roku, kiedy polscy producenci wytworzyli ponad 26 mln okien i drzwi, nastąpiło gwałtowne załamanie popytu. W 2022 r. produkcja spadła o ponad 7%, a w 2023 r. spadki pogłębiły się do aż 15% rok do roku, sprowadzając wolumen (20,5 mln sztuk) do poziomu notowanego ostatnio w 2015 r . Pierwsza połowa 2024 roku przyniosła jednak sygnały stabilizacji. Wygląda więc na to, że branża osiągnęła dno cyklu koniunkturalnego i od 2025 roku powoli odbija.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2ced294-525f-4df4-89dd-a8f786fed190</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:14:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xsck9kuTURBXy84ZTFiMDIwOS0xMTJjLTRmOTctODQwMi1mYWQyNzFmNWU2YWYuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PRS przekracza 25 tys. mieszkań. Rynek najmu instytucjonalnego rośnie w siłę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najem-instytucjonalny-bije-rekordy-inwestorzy-stawiaja-na-duze-miasta/345z3gd</link>
			<description>Rynek najmu instytucjonalnego w Polsce wszedł na nowy poziom — zasób mieszkań PRS przekroczył właśnie 25 tys. lokali. Choć to wciąż margines wobec prywatnego najmu, tempo wzrostu i zainteresowanie inwestorów pokazują, że sektor zaczyna odgrywać coraz większą rolę w największych miastach. Najnowszy raport Savills i Crido odsłania zarówno potencjał, jak i bariery dalszego rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">677fb4a4-a220-46ba-9761-37e8970a2fca</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:10:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wyXk9kpTURBXy9hYjE4OTUyZGEwYWVkZTc5OTQ5MmY3ZDQ4YzE5Zjk2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znany polski producent zwalnia 140 osób. Tania konkurencja wykańcza rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienia-grupowe-w-ceramice-paradyz-tak-tlumaczy-sie-prezes/y2wrbvb</link>
			<description>Jeden z największych producentów płytek ceramicznych w Polsce, ogłosiła zwolnienia grupowe. Powód: cięcie kosztów.</description>
			<guid isPermaLink="false">95bb716c-2645-497c-a031-2cc28aa9b9fc</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:16:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FITk9kpTURBXy85MmRmNTdhMmE1YWI1OWY2NjhiOTNhYTMwYmIxNDIyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom bez właściciela na okupowanych ziemiach Ukrainy? Putin pozwoli na przejmowanie nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/putin-pozwoli-na-przejmowanie-nieruchomosci-na-ukrainie-wedlug-rosji-to-domy-bez/00t3b5s</link>
			<description>Rosja formalizuje przejmowanie mieszkań i domów na okupowanych terytoriach Ukrainy. Nowa ustawa podpisana przez Władimira Putina pozwala uznać za nieruchomości &quot;bez właściciela&quot; te, których formalni posiadacze uciekli przed wojną. Wiadomo też, kto ma mieć pierwszeństwo w przejmowaniu lokali.</description>
			<guid isPermaLink="false">8af08d44-9513-4417-93ae-1c2fa2489e33</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:10:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i7Gk9kpTURBXy9kZDA2ODk2ODY4YWEzZjg0YTExNmRhNTUyNmZiMGJkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elektryki wyprzedzają diesle. Historyczny moment na polskim rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowe-dane-o-rynku-aut-w-polsce-elektryczne-samochody-gora-nad-dieslami/e2gdmv7</link>
			<description>Listopad 2025 r. zapisze się w historii polskiego rynku motoryzacyjnego jako przełomowy miesiąc. Po raz pierwszy liczba nowo zarejestrowanych samochodów elektrycznych przewyższyła rejestracje aut osobowych z silnikami diesla. Zgodnie z raportem przygotowanym przez firmę Powerdot, dane te są dowodem na dynamiczny rozwój elektromobilności w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b703e51-9905-4f53-8272-cb748be1aadb</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:08:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/95wk9kpTURBXy8xMTU3MWMxNjZiMjc5MWUzZTYzNjQ4OWY3ZTNlMTNkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokój tak, ale nie za cenę Donbasu. Większość Ukraińców odrzuca taki plan [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pokoj-tak-ale-nie-za-cene-donbasu-wiekszosc-ukraincow-odrzuca-taki-plan-sondaz/zdqmxbj</link>
			<description>Jak długo Ukraińcy są gotowi prowadzić wojnę obronną z Rosją? Jak zmienia się poparcie dla idei porozumienia, czy zamrożenia walk na obecnej linii w zdłuż której przebiega front?  To tylko kilka z długiej listy pytań zawartych w ankiecie kijowskiego instytutu badawczego, która opisuje stan ukraińskiej opinii publicznej w związku agresją wojsk Władymira Putina.</description>
			<guid isPermaLink="false">07327e61-8234-4db1-84d0-a49f49b6346e</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:57:05 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KdPk9kpTURBXy9kNjFjOWY5MTcwOTg3ZmEwZmUwMTE5NDdjZTcxZjJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy umysłowi pełni obaw. AI i fala zwolnień podkopują poczucie bezpieczeństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pracownicy-umyslowi-pelni-obaw-ai-i-fala-zwolnien-podkopuja-poczucie-bezpieczenstwa/qy41128</link>
			<description>Pracownicy umysłowi przez lata uchodzili za najlepiej &quot;ubezpieczoną&quot; część rynku pracy. Dziś coraz częściej mówią o lęku, niepewności i poczuciu, że jeden e-mail może zakończyć stabilność budowaną latami. W tle są jednocześnie trzy siły: schłodzenie rekrutacji, głośne redukcje etatów i narastające przekonanie, że sztuczna inteligencja może przyspieszyć cięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">69e17c1f-e16b-482a-a3d8-5ce098300aab</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:57:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJpk9kpTURBXy85NDEwNjk4ZTA1OTVmMDYyYTY4YWIxZTZmZTBhNDM4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek szykuje się na kryzys? USA mogą drastycznie zawyżać liczbę miejsc pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-szykuje-sie-na-kryzys-usa-moga-drastycznie-zawyzac-liczbe-miejsc-pracy/2p1senn</link>
			<description>Rynek pracy w USA może wyglądać na papierze lepiej, niż jest w rzeczywistości. Przewodniczący Fed Jerome Powell ostrzega, że oficjalne dane o zatrudnieniu mogą drastycznie zawyżać liczbę nowych miejsc pracy. To powód do niepokoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a066dc8-a269-45a8-a520-678d4624f33c</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:18:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VGvk9kpTURBXy9iNGY3NDM5ZDU0MThlNTUzNjA2N2M1ZDMxZjJhN2ZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szogun, Tuhaj-bej i list do Jarosława Kaczyńskiego. Orlen znów tropi afery</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-znow-donosi-na-daniela-obajtka-w-tle-list-do-jaroslawa-kaczynskiego/jgs58ln</link>
			<description>Warte dziesiątki milionów złotych kontrakty, spółki związane z najważniejszymi menedżerami Orlenu, Daniel Obajtek jako Szogun i inny członek zarządu płockiego koncernu nazywany przez niego Tuhaj-bejem, a do tego list prezesa Orlenu do prezesa PiS Jarosława Kaczyńskiego i szefa ABW. Wszystko łączy się w największej spółce Skarbu Państwa. Do prokuratury trafiły właśnie dwa nowe zawiadomienia o możliwości popełnienia przestępstwa przez byłego prezesa spółki i członka zarządu. Business Insider Polska udało się poznać szczegóły sprawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca66b45c-f5a5-4709-8373-77c01997f244</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Ysk9kpTURBXy9iZTM0ODdkNGY1MDA3NThlNzkyNTEwMGRjNzUzOWI2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża kurierska w Polsce. 67 mld zł wkładu w gospodarkę i dynamiczny rozwój sektora</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/firmy-kurierskie-z-historycznym-wynikiem-wklad-w-pkb-wyzszy-niz-lotniska/0943lv6</link>
			<description>Wkład sektora kurierskiego w polską gospodarkę w latach 2022-2024 oszacowano na 67 mld zł, a wartość inwestycji zrealizowanych w tym okresie wyniosła 4,7 mld zł — wynika z raportu Zespołu Doradców Gospodarczych TOR. W samym 2024 r. firmy kurierskie wypracowały 0,68 proc. polskiego PKB, co podkreśla rosnące znaczenie tej branży w krajowej ekonomii.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9477460-9f6e-4d2d-928f-5b2be5359d50</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:37:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KIck9kpTURBXy9lMTEzZmFiNWM3Y2VkODI0MWE3MDcyMGJlMjE0NWNhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przewidział atak Rosji na Ukrainę. Mówi, co będzie dalej, a Polsce daje dwie rady [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/francuz-przewidzial-atak-rosji-na-ukraine-o-polsce-mowi-wytrzymalibyscie-dluzej-niz/7hfm1zt</link>
			<description>Gdy francuskie elity nazywały Polaków &quot;rusofobami&quot;, on ostrzegał przed wojną. W rozmowie z Business Insiderem Aurélien Duchêne autor książki &quot;Putin przeciw Zachodowi&quot; mówi, jak zmieniło się we Francji postrzeganie Europy Wschodniej oraz przedstawia swój punkt widzenia na to, co dalej z Rosją, Ukrainą i NATO. Zdradza też scenariusz, o którym nie pisał w swojej książce, a o którym usłyszał latem w Estonii.</description>
			<guid isPermaLink="false">30c993aa-e989-4ab6-8fd2-4e21e03347b2</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:31:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZHpk9kpTURBXy9kODgzYjBmYzMzZTUwNTA5OTBlMzVjNTlhY2E5NjA1Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w prawie od 2026 r. Sprawdź kasowy PIT, jeśli kontrahenci nie płacą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-kasowym-pit-juz-od-2026-r-wiekszy-limit-i-pulapki-dla-firm/47ppm86</link>
			<description>Przedsiębiorca, który nie dostanie zapłaty od kontrahenta, ma problem. Brak zapłaty powoduje bowiem zatory płatnicze, a te mogą prowadzić nawet do zakończenia działalności. Przedsiębiorca musi też zapłacić podatki, w tym zaliczki na PIT, co pogłębia problem z zatorami. Ratunkiem może być kasowy PIT, który od 1 stycznia 2026 r. będzie dostępny dla większej grupy przedsiębiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd44c8c-5124-4201-bf92-08c3402191df</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:21:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dpak9kpTURBXy9lNWRmZjk5NDUxOWZjNzI0ZjkxZTM2MjdiNjNjNDAzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny liderem elektromobilności. Prawie połowa nowych aut to pojazdy elektryczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-inwestuja-w-auta-elektryczne-i-kolej-swiat-goni-azjatyckiego-lidera/ksjbk2b</link>
			<description>Chiny umacniają swoją pozycję globalnego lidera w elektromobilności. Według raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego (PIE), aż 48 proc. nowych samochodów rejestrowanych w tym kraju to pojazdy elektryczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">058ae94c-1d54-4a2e-9a9e-7b29e8275639</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:16:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LDrk9kpTURBXy9lMmZhODkwNTgyNmY0MTk1ZDJiNWY3NjFjOWNmNThiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z &quot;dotacją na zięcia&quot; z nieoczekiwanym finałem. O tej sprawie prawie wszyscy zapomnieli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/wraca-afera-na-ziecia-prezes-pozywa-polityka/r1msk3f</link>
			<description>Latem tą sprawą żyła cała Polska. W mediach królowały nagłówki o &quot;dotacji dla zięcia&quot;, w którą miała być zamieszana marszałek z PiS. Z kontrolą do urzędu w Kielcach wszedł m.in. Roman Giertych. Minister Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz zapewniała, że sprawa znajdzie finał w sądzie i już znalazła. Tylko inny niż zapowiadała członkini rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3bba327-b56a-4c17-9146-06fa0a1da7a1</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5-ik9kpTURBXy8zYzJkOWEzOTBhMDIxZjU3MDcyOWQyNmQzOGY3MTY1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KNF nieoczekiwanie luzuje wymogi bankom. Klienci się ucieszą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/knf-wprowadza-nowe-regulacje-oszczedzanie-w-bankach-stanie-sie-bardziej-oplacalne/1zw4cx5</link>
			<description>KNF proponuje zmianę wymogów stawianych polskim bankom. — W praktyce mogą się przełożyć na zarówno większe korzyści dla oszczędzających, jak i większą stabilność finansowania banków. To także silniejsze zakorzenienie kapitału krajowego w gospodarce i ograniczenie uzależnienia jedynie od zewnętrznych źródeł finansowania — mówi Marcin Mikołajczyk, zastępca przewodniczącego KNF. Wyjaśniamy, co oznaczają nowe wymogi, które zaczną obowiązywać w całym sektorze i jakie będzie ich przełożenie na ofertę dla klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">794c5e22-eaa6-40df-a79a-b047ad1623d3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:01:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hvqk9kpTURBXy9hNDgwMWIwZTU1MmJiYmU2ZGNkYTZiN2Q3ODQyMDFhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak Polacy patrzą na swoją sytuację finansową? Oto najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/raport-cbos-o-nastrojach-konsumenckich-polacy-coraz-bardziej-optymistyczni/vm0ez18</link>
			<description>Polacy zaczynają patrzeć z większym optymizmem na swoją sytuację finansową. Najnowszy raport CBOS pokazuje wyraźne zmiany w nastrojach konsumenckich, choć obawy nie znikają — szczególnie jeśli chodzi o dwa obszary.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7ec4d13-e306-461b-9749-e5f014baffd6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:24:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fsBk9kpTURBXy85MDU2MTc1ZTVjZjVhNzAwYWRkZTI4NjU0YmU1YTYwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mogą spadać, mimo rosnącej podaży. Nadchodzi nowa epoka dla deweloperów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-moga-spadac-mimo-wzrostu-sprzedazy-nadchodzi-nowa-epoka/w4mtrx4</link>
			<description>To nie będzie kolejny rozdział znanego cyklu. Rynek nieruchomości w Polsce szykuje się na reset zasad gry, w którym ceny mogą spadać mimo rosnącej sprzedaży, a liderami zostaną nie najwięksi, lecz najlepiej dostosowani. Eksperci mówią wprost: 2026 r. może być najbardziej przełomowy od dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a753c37-5b37-4ac7-98e1-ab2d4f695942</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:19:02 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dy7k9kpTURBXy8xMjc4NTUwMDBkOWU4OTI2OWRjYzc0YjM4ZTQ1ZWE4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PIP rusza na kontrole. Oto firmy podejrzane o łamanie prawa do wolnej Wigilii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wolna-wigilia-2025-naprawde-ma-byc-wolna-pip-rusza-na-kontroledo-tych-firm/vlflnmy</link>
			<description>Wigilia w 2025 r. po raz pierwszy jest wolna od pracy. Państwowa Inspekcja Pracy przeprowadzi prace w wybranych firmach. Sprawdzane będą warunki pracy w Wigilię i nadużycia kontraktów B2B.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f503c71-346a-4c90-8ccd-c629b85b6ea6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:43:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RbRk9kpTURBXy9lYjI3ZjExYzdiMmMyM2FiNDQ4YzY3OTUyYmQ2NGNhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z rynkiem mieszkaniowym w 2026 r.? Oto co przewidują eksperci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-z-rekordowa-oferta-mieszkan-tak-zmieni-sie-rynek-w-2026-roku/32seme8</link>
			<description>Eksperci JLL przewidują, że w 2026 r. sprzedaż mieszkań wzrośnie o kilkanaście procent, a ceny lokali będą rosły w tempie zbliżonym do inflacji. Kluczowym czynnikiem mają być spadające koszty kredytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">27ad0948-b572-4c1b-809e-47ca4e2d4fe4</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:25:23 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0vBk9kpTURBXy8yZDAzYWMwOGI4YmIyNzMwODdjNzQxZDFkMzNkZDQyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowa decyzja do 21 grudnia. Podatek katastralny uderzy w właścicieli mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kto-zaplaci-podatek-katastralny-znane-sa-pierwsze-szczegoly-zalozen-projektu/dk0vsv2</link>
			<description>Wiceszefowa klubu Lewicy Anita Kucharska-Dziedzic powiedziała, że do 21 grudnia Lewica prawdopodobnie zaprezentuje projekt wprowadzający tzw. podatek katastralny. Jak podkreśliła, celem tej propozycji jest zwiększenie dostępności mieszkań poprzez zmniejszenie opłacalności spekulacji. Na razie nie ma pełnej jasności, kto będzie płacił podatek katastralny.</description>
			<guid isPermaLink="false">413a6011-7dfc-4072-a03d-823cfd0e544d</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:55:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mD9k9kpTURBXy8xYjk5Y2FiMDMxZjA5N2Y5YzRmMzMwN2I0NzQ2MGFmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Edukacja kluczem do osiągnięcia finansowego spokoju ducha</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/edukacja-kluczem-do-osiagniecia-finansowego-spokoju-ducha/lz4v4fj</link>
			<description>W świecie, w którym coraz częściej wykorzystujemy aktywa cyfrowe zamiast fizycznych pieniędzy, a decyzje finansowe stają się coraz bardziej skomplikowane, kluczowe okazuje się nie tyle posiadanie środków, co wiedza, jak nimi zarządzać. Globalny raport Grupy Santander „Kapitał nauki: globalne perspektywy edukacji finansowej” ujawnia alarmującą lukę - chociaż chcemy kontrolować swoje finanse, nasza rzeczywista wiedza w tym obszarze często jest niska. Dodatkowo niestety nie mamy zbyt wielu możliwości, żeby ją podwyższać w trakcie naszej drogi życiowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">04a9a2f9-77f9-4ce1-8889-869514f39040</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:53:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nvSk9kuTURBXy9lMGVlM2RmYy1mZjliLTQwMjUtYTQ0My1mYTE2MDIwNzEwMTkuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne weta prezydenta. Chodzi o podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/weta-karola-nawrockiego-te-ustawy-prezydent-zablokowal-w-najnowszym-rozdaniu/8verpcy</link>
			<description>Karol Nawrocki kontynuuje seryjne wetowanie ustaw, jakie przychodzą do niego z Sejmu, gdzie uzyskały większość głosów. W czwartek ogłosił swój sprzeciw m.in. wobec podwyżek opłat i podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">a623fdf5-0ef8-4515-b7f9-6da7c7c034a7</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:29:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DhNk9kpTURBXy82YjM1YmM2NDNkMmRjMjY4MzEyOWVhZGNhNWZjZDZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent zdecydował w sprawie wynagrodzeń dla nauczycieli. Jest też jedno weto</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podpis-i-weto-karol-nawrocki-zdecydowal-w-sprawach-waznych-dla-szkol/9wpsnsq</link>
			<description>Spór części środowiska nauczycielskiego z ministerstwem edukacji narastał od tygodni.Dotyczył przede wszystkim tego, czy i kiedy nauczyciel powinien otrzymać zapłatę za godziny przydzielone mu ponad obowiązek. Konkretnie chodziło o te zapisy znowelizowanej 1 września 2025 r. Karty Nauczyciela, na mocy których nauczyciele tracili prawo do wynagrodzenia za niezrealizowane godziny ponadwymiarowe np. w sytuacji gdy klasa była na wycieczce lub zajęcia nie odbyły się z powodów organizacyjnych, mimo że nauczyciel był gotowy do pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">586c92f4-19df-4136-92e8-49535fa98249</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:05:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KZyk9kpTURBXy83MzljMjA3MjY1MmM5NjA4M2YwNGUyZTQyMjBkZTUyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To umożliwi nowy sposób zbierania podpisów przed wyborami. Jest decyzja Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kodeks-wyborczy-do-zmiany-sejm-zdecydowal-w-sprawie-podpisow/d1w8t0v</link>
			<description>Sejm uchwalił w czwartek nowelizację Kodeksu wyborczego. Znane są szacunkowe koszty związane z utworzeniem i prowadzeniem specjalnego portalu.</description>
			<guid isPermaLink="false">161a90f0-3eea-4408-929a-978d82aaac97</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:12:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nwSk9kpTURBXy8zNzhkZTQ3OWRiNjBjZDg0MjVkOTJlZDQ3YTE2MTA3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co piąte ogłoszenie to oferta-widmo? &quot;Aplikujesz w czarną dziurę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dlaczego-firma-nie-odpowiada-na-cv-to-mogla-byc-oferta-widmo/0m6vk0d</link>
			<description>Aż 22 proc. ofert pracy opublikowanych w zeszłym roku w internecie to tzw. oferty-widma — wynika z badania przeprowadzonego w Niemczech, Wielkiej Brytanii i USA. Inne dane pokazują, że odsetek ten może być jeszcze wyższy. Dlaczego firmy publikują takie ogłoszenia?</description>
			<guid isPermaLink="false">656a8641-508f-4b61-b57e-328868914411</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:05:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqZk9kpTURBXy8zMGE4MjEzZGUzM2YxYzc2MDlhNjI0NzAzMWM1MGYyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm zdecydował w sprawie ustawy regulującej kryptowaluty i tego typu aktywa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-kryptoaktywach-znow-w-sejmie-jest-decyzja/jl5kghd</link>
			<description>Sejm w czwartek zdecydował po raz kolejny o uchwaleniu ustawy o rynku kryptoaktywów. Wiadomo, jak rozkładały się głosy posłów. Jej los zależy teraz od Senatu, a później od prezydenta, który wcześniej zajął wyraźne stanowisko w sprawie tych przepisów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4d04749-f78d-4ae4-b15f-058355b2abd5</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:28:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I_Kk9kpTURBXy9mNzA5ZmQxNWM2ZTk1M2ViNTJiMjYzMTdlOTdkOGZjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemieckie wojsko ma miliardowy kontrakt z polsko-fińską firmą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/iceye-wspolnie-z-niemieckim-gigantem-maja-umowe-z-bundeswehra/e7r2kwk</link>
			<description>Spółka ICEYE, która ostatnio wysłała na orbitę pierwszego polskiego satelitę wojskowego, wraz z gigantem niemieckiego rynku uzbrojenia zdobyła duże zamówienie Bundeswehry na usługi rozpoznania satelitarnego. Ujawniono wartość kontraktu i plan na wykorzystanie sprzętu.</description>
			<guid isPermaLink="false">919de166-591d-4da9-bdaa-70d097072e7a</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:20:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qy4k9kpTURBXy82OWFkYTI5Yzk1MjU0ZWFkNzAwMzJiZTY0ZmVhZTEyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wieżowiec na moskiewskim Manhattanie idzie pod młotek. Ma ratować rosyjskiego giganta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rosyjski-gigant-idzie-na-dno-wyprzedaje-nieruchomosci-na-moskiewskim-manhattanie/lethh0z</link>
			<description>Rosja nakazuje Kolejom Rosyjskim sprzedaż wieżowca o wartości 2,4 mld dol. w celu spłaty długów — ustalił Reuters. Państwowy gigant ma problemy na skutek gwałtownego spowolnienia gospodarki wojennej Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">bff9aac7-0325-4785-91d3-f9f8acd84167</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:59:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JGEk9kpTURBXy8wMmZiMjQ4YTdmNmZmODI0ODFjZDI1ZDJjODI1ZjM3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Telewizja Polsat przegrała w sądzie. Chodzi o reklamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polsat-przegral-spor-z-krajowa-rada-radiofonii-i-telewizji/kqpgzcc</link>
			<description>Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji ogłosiła sukces w sporze z Polsatem. Telewizja ma w związku z tym zapłacić karę finansową. Do naruszeń przepisów miało dojść ponad dwa lata temu. Dopiero teraz jest prawomocny wyrok.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4bed64b-82be-4bc2-ae62-f6d35983fe54</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:18:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Dwk9kpTURBXy8zMzAwMmM3Zjg0OGM1MmU4NzI2MmMwNzk1ZWE2YWRmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy będzie wypłacana emerytura w grudniu? ZUS potwierdza ważną zmianę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-w-grudniu-przed-swietami-zus-wydal-komunikat/jw47kf3</link>
			<description>ZUS wypłaca emerytury siedem razy w miesiącu w ściśle określonych terminach. Grudzień jest jednak pod tym względem wyjątkowym miesiącem. &quot;Dziś na pocztę trafiły środki przeznaczone na wypłatę emerytur i rent dla osób, których termin przypada na 25. dzień miesiąca&quot; — informuje ZUS. Kiedy pieniądze trafią na konta seniorów?</description>
			<guid isPermaLink="false">c6c1371b-df9c-47e3-b1c7-234bb7ad5a2b</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:17:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy komentują dane o rozpoczętych budowach mieszkań. Tego oczekują w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/budowa-nowych-mieszkan-deweloperzy-podsumowuja-wyniki-i-mowia-co-bedzie-dalej/075w340</link>
			<description>&quot;Najnowsze dane pokazują wyraźny spadek liczby rozpoczynanych inwestycji mieszkaniowych, po wyjątkowo mocnym październiku&quot; - przyznają przedstawiciele Polskiego Związku Firm Deweloperskich. Wskazują przyczynę i podają, jakiego trendu oczekują w kolejnych 12 miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb98b79b-ab7c-49ca-a1ff-82bab785a196</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:11:02 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xi0k9kpTURBXy84NzM4NDZmYWM4ZTRjYmZlNWNmMGExMmM5ZTRjNGUyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki rozważa kandydaturę do RPP. Nieoficjalnie: jest faworyt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/media-jest-prezydencki-kandydat-do-rpp-to-na-niego-moze-postawic-karola-nawrocki/1bjjjwt</link>
			<description>Były prezes Polskiej Fundacji Narodowej i wieloletni współpracownik obecnego prezydenta ma największe szanse na wejście do Rady Polityki Pieniężnej. Dziennikarze RMF FM ustalili, że na czele listy kandydatów rozważanych przez prezydenta Karola Nawrockiego jest Marcin Zarzecki.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb7c9743-bd6d-4969-b300-f6b67d9fa6c8</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:52:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8efk9kpTURBXy9lODUxZDJjOGQyNWYxYTkwOTcyMTIzMDIwMDkzNzJlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy muszą nadążać za młodymi. Ich decyzje wymuszają zmiany w branży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/pierwsze-mieszkanie-oczami-mlodych-to-motywuje-nowe-pokolenie-kupujacych/smvf6ys</link>
			<description>Młodzi Polacy do 35. roku życia stają się kluczową grupą na rynku nieruchomości. Raport firmy Lendi, którego premiera planowana jest na styczeń 2026 r., pokazuje, jak ich potrzeby, oczekiwania i emocje kształtują nowe standardy zakupowe. Już teraz poznajemy pierwsze wnioski z rozdziału poświęconego &quot;pokoleniu pierwszego mieszkania&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f4fd9ff-0121-4f55-95c3-aab7aa605c65</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:37:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dnyk9kpTURBXy9hYWIyM2UxZmU4YTg2YTg4YWUyOGFiZmMyNDk4MDkxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk problemem dla reputacji rządu? Polacy ocenili premiera [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polacy-ocenili-rzad-donalda-tuska-zle-wiesci-dla-premiera-sondaz/4c8kpw2</link>
			<description>Debata wokół działań obecnego rządu od miesięcy toczy się w atmosferze wyraźnego napięcia i silnych emocji. Z jednej strony widać oczekiwania związane z obietnicami zmian i korekty kursu państwa po latach rządów poprzedniej ekipy, z drugiej — rosnące zniecierpliwienie tempem reform oraz kierunkiem podejmowanych decyzji. W najnowszym sondażu CBOS Polacy ocenili działania rządu Donalda Tuska.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2869a1a-26df-44df-85fc-3af7d9693612</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:44:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LtYk9kpTURBXy80NDI2YTI3MDdkYjhlZmM5YTczYzcwNjE4ZjNhNWY2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Akcja pod Biedronką przed świętami. Pracownicy sieci mają dość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/akcja-w-biedronce-pracownicy-reaguja-na-skandaliczne-warunki-koszmar/jfrc29l</link>
			<description>Przedświąteczny okres w sklepach Biedronka i innych sieciach handlowych upływa pod znakiem wzmożonego ruchu i napiętej atmosfery. Handlowa &quot;Solidarność&quot; zwraca uwagę na przeciążenie personelu i zapowiada akcję protestacyjną.</description>
			<guid isPermaLink="false">f5b58d7a-772b-4072-bd18-d141d6e9a566</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:23:41 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n8qk9kpTURBXy80ZGIzMjIwNDU4Y2U3NjEyNjJmYzQ5NTY0OWMyMGZhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rodzina Trumpów wchodzi w energetykę. Ich medialna spółka zawarła porozumienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/spolka-rodziny-donalda-trumpa-celuje-w-rewolucje-energetyczna-podpisano-porozumienie/x0h1shn</link>
			<description>Kontrolowana przez rodzinę Donalda Trumpa grupa Trump Media &amp;amp; Technology Group (TMTG) porozumiała się w sprawie połączenia z amerykańską firmą TAE Technologies, rozwijającą technologię energetyki fuzyjnej - donosi brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;. Podano także, jakiej wielkości będzie zawierana przez Trumpów transakcja.</description>
			<guid isPermaLink="false">0961271d-bdce-40e8-96b8-2dd80e5ed090</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:50:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ySXk9kqTURBXy80M2E2N2QyMmU4OGI5OTM2MzMwODU0ZmNhYzIyYjcwZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupujących coraz mniej, ceny na rynku wtórnym nie spadają. Zaskakująca sytuacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-z-rynku-wtornego-drogie-jak-nigdy-co-zatrzyma-wzrost-cen/n06v08s</link>
			<description>Mimo spadku liczby aktywnych kupujących, ceny mieszkań z rynku wtórnego pozostają wysokie — wynika z najnowszej analizy Grupy Morizon-Gratka. Obniżki stóp procentowych i taniejące kredyty hipoteczne nie przełożyły się na wyraźny wzrost zainteresowania zakupami, a rynek wciąż mierzy się z rozbieżnością między oczekiwaniami sprzedających a możliwościami finansowymi klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">afb81070-d20c-4ee7-b235-43e7e94bbe02</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:35:35 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ODhk9kpTURBXy8zMWZlODAxYTJiM2ZmNTJhMDk2MjRmZjg1MjA3Mzg4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk inwestuje tuż obok Polski. To ma być największa fabryka Tesli na świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/elon-musk-stawia-na-europe-gigaabryka-tuz-obok-polski/cpewwbm</link>
			<description>Plany Tesli dotyczące rozwoju produkcji baterii w Europie nabierają coraz bardziej realnych kształtów. Fabryka firmy Elona Muska w Grunheide pod Berlinem ma szansę stać się jednym z kluczowych graczy w globalnym wyścigu o rynek akumulatorów do samochodów elektrycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">06451036-d19e-4e77-91ca-1513465dd62c</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:30:36 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x5xk9kpTURBXy8yYjVkNjM1NWQ3YWZhOWEwMjE5OTc1MWE1ZDNjN2ZiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sektor edukacyjny walczy z AI. Gigant przejmie innego dużego gracza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sektor-edukacyjny-walczy-z-ai-coursera-przejmie-innego-duzego-gracza/wndmx2j</link>
			<description>Przed pojawieniem się narzędzi AI rynek kursów online radził sobie dobrze i coraz lepiej. Obecnie jednak wiele osób woli w inny sposób zdobywać czy przetwarzać wiedzę. To jeden z powodów, przez które Coursera dogadała się na przejęcie Udemy w transakcji akcyjnej. Oficjalnie chodzi o &quot;synergie&quot; i szybsze wdrażanie produktów, ale stawką jest coś więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">bebcead8-a906-4579-9a8f-f81e6d477c6c</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:52:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K4Ok9kpTURBXy9lYjY3ODdhYWNmOTk3ODIxMDBjNWEwMGVhYzk5ZGViMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd podnosi CIT dla banków. Mocne słowa prezesa ZBP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-naklada-wyzszy-cit-na-banki-prezes-zbp-grzmi-to-czysty-populizm/qk6s473</link>
			<description>Planowane podwyższenie podatku dochodowego dla banków nie ma — zdaniem Związku Banków Polskich — ekonomicznego uzasadnienia. Podczas czwartkowej konferencji prasowej prezes związku Tadeusz Białek przedstawił argumenty podważające podniesienie podatku CIT dla banków. Padły przy tym mocne słowa pod adresem rządzących.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef80c267-440e-404d-b778-90350a099ab7</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:43:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kwEk9kpTURBXy8wNjFhOGNiNGJhZDgyODgxOGNlOWE3ZDM1OGIzZjRiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konsumenci wydają mniej na konsole do gier i mają ważny powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sprzedaz-spada-zainteresowanie-tez-konsumenci-nie-bez-powodu-wydaja-mniej-na-konsole/qk33v2v</link>
			<description>Listopad zwykle bywa dla producentów konsol do gier okresem żniw. W tym roku coś się jednak zacięło. Sprzedaż sprzętu spadła mocniej niż oczekiwano, a dane pokazują wynik najgorszy od dwóch dekad. Stało się to w momencie, gdy przeciętna cena nowej konsoli osiągnęła historyczny rekord.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7ea094b-63d9-438a-bc82-31142e0d947b</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:06:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FN2k9kpTURBXy9kODZkZTJhZmI2ZDNiZjk5MTk3MDI0N2NhNGJkZmYzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak mają wyglądać zakupy online w przyszłości. Sektor e-commerce może się zirytować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tak-maja-wygladac-zakupy-online-w-przyszlosci-sektor-e-commerce-moze-sie-zirytowac/rsvxvw9</link>
			<description>Wyobraź sobie, że nie otwierasz sklepu internetowego ani aplikacji marketu. Zamiast tego piszesz do ChatGPT: &quot;mam 20 minut, co ugotować?&quot;, a po chwili przechodzisz od pomysłu na kolację do gotowego koszyka i zamówienia. DoorDash właśnie sprawdza taki scenariusz w praktyce w USA. To może być zapowiedź zmiany, która uderzy w klasyczny sposób robienia zakupów online.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc448ce7-2e64-4e47-b687-def52c4e8d60</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:42:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LqBk9kpTURBXy9mM2M1NDEwYWNkNjk5YjdjZGE5ZDk2MWY1NmRiMTc1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS ujawnił dane finansowe. Oto prawda o obcokrajowcach oraz średnich emeryturach i rentach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/przecietna-emerytura-w-polsce-zus-pokazal-nowe-dane-o-finansach/lmv9gek</link>
			<description>Zakład Ubezpieczeń Społecznych deklaruje, że sytuacja finansowa polskiego systemu jest stabilna. Przy okazji publikacji danych dostaliśmy kilka ciekawych kwot i wykresów. M.in. dotyczących tego, komu i ile świadczeń wypłaca ZUS. Szybko przybywa np. obcokrajowców ubezpieczonych w Polsce. Jest ich już blisko 1,3 mln.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f192345-a11f-414d-8d07-54c1924c0b51</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:40:22 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dZtk9kpTURBXy9iOGNlM2U2MDY3NWUwODQyNTY0NjI5ODI5N2RmMzExNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bardzo ważny wyrok TSUE. Chodzi o Trybunał Konstytucyjny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-przeciwko-polsce-tsue-podwaza-niezaleznosc-trybunalu-konstytucyjnego/yy6ycp8</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej wydał przełomową decyzję. Chodzi o sprawę, w której Komisja Europejska pozwała Polskę za naruszenie kluczowych zasad unijnego porządku prawnego. Stawką są nie tylko relacje Warszawy z Brukselą, ale także pytanie o legalność polskiego Trybunału Konstytucyjnego z tzw. dublerami.</description>
			<guid isPermaLink="false">983a26f6-ee26-4099-9904-bc198749d34c</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:53:51 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rKOk9kpTURBXy84YmMyYjNlZTc4OGIyN2JiYTY1ZDFmOTk4YWRiNDJjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd liczy na gospodarstwa domowe. Nowe wyzwania i tajna broń Ministerstwa Finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/koniec-rekordowych-zyskow-z-obligacji-to-zmartwienie-inwestorow-indywidualnych-i/gv0ty1w</link>
			<description>Obligacje Skarbu Państwa były hitem – Polacy wpompowali w nie dziesiątki miliardów, kuszeni stopami zwrotu sięgającymi kilkunastu procent w skali roku. Korzystał z tego też rząd, który uczynił z gospodarstw domowych jeden z filarów finansowania dziury budżetowej. Ale era łatwych zysków się kończy. Nadchodzi czas trudnych decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">acf76a72-c0de-4771-8f38-42cd1bb69297</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:29:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j1Tk9kpTURBXy8yYmQwZjBhMWJlM2VlMGJkOTkxNmUwZjcyYjcyYjk1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdy liczą się sekundy. Oto technologia, która zatrzymuje pędzące ciężarówki [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/autostrady-i-rampy-ratunkowe-dla-ciezarowek-jak-dzialaja-i-kiedy-pomagaja/7969zhb</link>
			<description>Na stromych odcinkach autostrad można je łatwo przeoczyć, ale to one często decydują o życiu kierowcy. Rampy ratunkowe dla ciężarówek — żwirowe, piaskowe, grawitacyjne lub mechaniczne — mają jedno zadanie: zatrzymać kilkudziesięciotonowy pojazd z niesprawnymi hamulcami. Ich konstrukcja różni się w zależności od terenu, ale zasada działania pozostaje ta sama. Jak działają i dlaczego są niezbędne na najtrudniejszych trasach świata?</description>
			<guid isPermaLink="false">587dbf40-bf69-4c28-8383-c2a954182463</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9XKk9kpTURBXy81MjFiYjc1OTA3NzllNTcyZTBmYzU1NjhlNzE0MDU2ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadciąga technologiczna wojna handlowa? AI drenuje rynek z pamięci, ceny smartfonów wzrosną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/technologiczna-wojna-handlowa-ai-drenuje-rynek-z-pamieci-ceny-smartfonow-w-gore/9q7cv16</link>
			<description>Wojna technologiczna między USA a Chinami może zakończyć światowy rynek smartfonów, jaki znamy — przyznaje Andrzej Gładki, dyrektor ds. partnerstw telco w Europie w realme. Przekonuje jednak, że katastroficzne wizje sankcji uderzających w chińskich producentów są mało prawdopodobne. — Smartfony nie są celem tej rywalizacji — twierdzi w rozmowie z Business Insiderem. Mimo tego wskazuje, że ceny telefonów pójdą w górę — głównie z powodu braku komponentów. — Firmy zajmujące się AI drenują rynek z układów pamięci. Trwa zacięta rywalizacja o dostawy — podkreśla.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c4fb46b-4f8d-4aef-8b0e-a2a0a7d8e1b3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kr-k9kpTURBXy9kMjliOTE4ZjZhM2EwOGI0MzgyZmEwMWE4NTM2ZTk0Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mała firma kontra galerie handlowe. &quot;To był proces, który trwał latami&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/vissavi-znika-z-galerii-handlowych-agata-blok-o-kulisach-decyzji/vslmg04</link>
			<description>Przez ćwierć wieku budowała polską markę modową. Dziś pani zamyka ostatnie sklepy w galeriach handlowych. Pojawia się pytanie: czy w relacjach między wielkimi funduszami a mniejszymi najemcami nie zgubił się gdzieś sens partnerstwa?</description>
			<guid isPermaLink="false">31cf8222-0bef-4b90-adfe-2134aab4c2bf</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IGVk9kpTURBXy8yMTI0YTVhMGM0NGZjNzBhYTc1ODliYzFlYTU3NWZkNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa wersja internetu nie będzie tworzona z myślą o ludziach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/agentic-web-nowa-wersja-internetu-nie-bedzie-tworzona-z-mysla-o-ludziach/tygy3wg</link>
			<description>Wyobraź sobie sieć, w której nie szukasz hotelu, tylko mówisz: &quot;przygotuj mi weekend w Gdańsku, budżet 4 tys. zł, blisko kina, z lotem bez przesiadek&quot;, a resztę robi za ciebie sztuczna inteligencja. Agent AI przegląda, porównuje, rezerwuje i płaci. Co więcej, nie jest to jakaś futurystyczna wizja — już teraz zaczyna się walka o to, kto zbuduje internet, który w pierwszej kolejności będzie zrozumiały i obsługiwany nie przez ludzi, ale maszyny.</description>
			<guid isPermaLink="false">093fe063-72fa-4186-8442-f63f3a71edf8</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NSSk9kpTURBXy8wNDdkMWE2ZjljZTg2NmI5N2RlMmZkZjIwMjE5N2U1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co się dzieje ze słynnym hotelem w Pobierowie? Pojechaliśmy sprawdzić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-sie-dzieje-ze-slynnym-hotelem-w-pobierowie/lp64sw1</link>
			<description>Hotel Gołębiewski w Pobierowie to jedna z najbardziej kontrowersyjnych inwestycji w Polsce. Jednocześnie jest to wciąż obiekt nieukończony, a data startu obiektu jest ciągle przesuwana. Pojechaliśmy sprawdzić, co obecnie dzieje się na miejscu.</description>
			<guid isPermaLink="false">12b6178e-79e4-4244-a172-3705ad45e0f3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:01:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yK2k9kpTURBXy9hYWVmMTgyZTY4M2ZiOTY1ZjM3ZDQwZjcxZjE1M2M4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy bańka AI naprawdę nam zagraża? Większość wdrożeń kończy się fiaskiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/czy-banka-ai-naprawde-nam-zagraza-oficjalne-dane-moga-szokowac-inwestorow/ycvvf79</link>
			<description>Czy w 2026 r. czeka nas pęknięcie bańki AI? Jason Bennett, wiceprezes Amazon Web Services ds. globalnych start-upów i kapitału wysokiego ryzyka, uważa, że problem nie polega na istnieniu bańki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d13e0a9d-8ecd-428e-9115-d82ac5bab475</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:57:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hU3k9kpTURBXy84MTVlODMwNWE3NWE3NjNkY2RlYjk0MDY0ODI4YmU2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gorzki smak łakoci. Ceny kakao spadają, ceny czekolady rosną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-slodyczy-nie-spadaja-choc-kakao-tanie-jak-nigdy-powodow-jest-kilka/nqq67c8</link>
			<description>W ostatnich miesiącach konsumenci z niepokojem obserwują rosnące ceny czekolady, mimo że koszt kakao na światowych rynkach zaczął spadać. W 2024 r. tona kakao osiągnęła rekordową wartość 12 tys. dol., jednak obecnie cena ta spadła do 6 tys. dol. Niestety, nie przekłada się to na niższe ceny słodyczy, zwłaszcza w okresie przedświątecznym, kiedy popyt na czekoladę tradycyjnie rośnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f99c86c-f414-488f-871d-3c687c16305d</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:27:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yBSk9kpTURBXy81OTYzNmYxYjRiZDE1ZjI4YWY1NzAwZjUwZDQyMzA2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam we wszystkich 50 stanach. Oto 10 najlepszych z nich do odwiedzenia zimą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wyjazd-do-usa-zima-doswiadczona-dziennikarka-poleca-10-miejsc/g0d89tv</link>
			<description>Po odwiedzeniu wszystkich 50 stanów USA — zarówno w ramach pracy dziennikarskiej, jak i prywatnych wakacji — stworzyłam listę moich zimowych faworytów. Zwłaszcza tych z ustronnymi plażami i zapierającymi dech w piersiach stokami narciarskimi.</description>
			<guid isPermaLink="false">35bd2d77-cdbe-438f-8246-9453d0b58998</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:40:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ENrk9kpTURBXy8zOTA2NzUxMGJhZGM3YTVhZWYyMTQzOTQzZjI0NDY1Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wstępują do strefy euro. Mieszkańcy boją się podwyżek, władze uspokajają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bulgaria-wprowadza-euro-burmistrz-sofii-zapewnia-nie-bedzie-podwyzek-cen/61wgbv0</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. Bułgaria oficjalnie dołączy do strefy euro. W związku z tą zmianą wielu mieszkańców obawia się wzrostu cen, zwłaszcza w codziennych wydatkach. Władze Sofii podkreślają jednak, że przygotowały pakiet regulacji, które mają zapobiec podwyżkom i zapewnić stabilność cen w stolicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c782c30-924d-4110-889c-06c6a75872ba</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:39:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/juwk9kpTURBXy80NTQzODVjYjE2NjJjYWZlYTgwZjY0ODM3N2FkYjI0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Planujesz emeryturę od 2026 roku? Wybór terminu ma znaczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kiedy-starac-sie-o-emeryture-zus-przypomina-wybor-terminu-ma-znaczenie/m0hp2b6</link>
			<description>Polki i Polacy zbliżający się do ustawowego wieku emerytalnego mogą zadawać sobie pytanie, kiedy konkretnie starać się o emeryturę. ZUS przypomina, że wybór terminu ma duże znaczenie. Wyjaśniamy, jak może różnić się wysokość świadczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">e881b5cd-240f-4b5d-a3d3-8350b3714164</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:03:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gxok9kpTURBXy81NDZiODQ2NzhlMDY1MmQyMzVmMTBiNDQwNjM1NjQzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracuję w obszarze bezpieczeństwa AI w Google. Są rzeczy, których nigdy nie napisałbym sztucznej inteligencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/czego-nie-wpisywac-do-ai-ekspert-google-wskazuje-cztery-zasady-bezpieczenstwa/vpc4rgh</link>
			<description>Harsh Varshney ma doświadczenie w obszarze prywatności oraz bezpieczeństwa AI w Chrome w Google. Jest ostrożny w kwestii tego, czym dzieli się ze sztuczną inteligencją. Radzi korzystać z dobrze znanych narzędzi AI i traktować chatboty jak &quot;publiczną pocztówkę&quot;. Sugeruje też, by na starcie wyłączyć jedną z opcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe952678-4160-427a-9425-cadf0effe26e</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:52:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9lnk9kpTURBXy9jODljNGU5N2JkMTU1Y2E1NDcyYWQ5MWI4YzY3YjMyMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska żywność bije rekordy. To nasz towar eksportowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/polska-zywnosc-podbija-swiat-eksport-osiaga-rekordowe-wyniki/wsem5et</link>
			<description>Polska żywność na świecie to wciąż znak jakości — eksportujemy jej coraz więcej. Przez 10 miesięcy bieżącego roku jej wartość sprzedana zagranicę zbliżyła się do 50 mld euro. Szczególnym wzięciem cieszyły się produkty z dwóch branż.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e996b55-9a9d-4115-919c-2a520d506364</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:24:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4y3k9kpTURBXy9iODc2NDdkY2FjY2E3ZDM2MTkyZDI3MDE0ZWFjYWI3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile pieniędzy można przelać bez podatku? Skarbówka ma jasne limity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/przelewy-ktore-moga-zwrocic-uwage-fiskusa-kiedy-bank-poinformuje-urzad-skarbowy/l3lj4le</link>
			<description>Ile pieniędzy można przelać? Codzienne korzystanie z bankowości elektronicznej stało się normą, jednak nie wszystkie przelewy pozostają niezauważone przez fiskusa. Oto limity.</description>
			<guid isPermaLink="false">7968d0c7-6555-4e84-a183-8e97c995a809</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:23:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GBOk9kpTURBXy9jZDkxMDE1ZmU4NjQ1NzE1NTIxMDE2YzM2ZWJhNTE0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zmienić pracę w 2026 r.? Te cztery kompetencje są dziś kluczowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-zasady-na-rynku-pracy-oto-kompetencje-ktorych-szukaja-firmy/rbhjsv4</link>
			<description>Szukanie pracy coraz częściej przypomina maraton. Pojedynczy proces rekrutacyjny potrafi trwać dwa miesiące, a cały okres poszukiwań — siedem, osiem miesięcy. Kandydaci zderzają się z zamrażanymi rekrutacjami, brakiem odpowiedzi i komunikatami generowanymi przez boty. Ekspertka rynku pracy Anna Gniadek wskazuje, które kompetencje zwiększą szanse na znalezienie dobrej pracy w 2026 r. Poleca też jedno ćwiczenie, które powinna zrobić każda wracająca na rynek pracy osoba.</description>
			<guid isPermaLink="false">0629ff7e-1eba-4aa2-89c7-2397065cd37b</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9E6k9kpTURBXy9iMWFiMzRiYTYwMWFmNmQ5N2Y5YTc0YWQzNmIzNmI5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takich prezentów spodziewaj się pod choinką. Oto ile i na co wydają Polacy [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wcale-nie-ksiazki-czy-kosmetyki-ten-prezent-laduje-pod-choinka-najczesciej-tylko-u/7kr0mwk</link>
			<description>Na pojedynczy prezent świąteczny jesteśmy w stanie przeznaczyć dwa razy więcej niż rok temu — wynika z badania przeprowadzonego przez Grupę BLIX i UCE Research, które publikujemy w Business Insider Polska. Rozstrzygamy też wątpliwości dotyczące tego, jaki jest najpopularniejszy prezent w Polsce. W tym roku doszło do zmiany na czele.</description>
			<guid isPermaLink="false">4945fa9a-1766-42c4-85bd-45219348fad2</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aUpk9kpTURBXy80MWZiNDRlN2M1Mjc2NGI1ZWVmZWEzY2Y1OTRkODk0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najdroższy grzyb świata na granicy wymarcia. Co się stało?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/japonia-ceny-gabek-sosnowych-matsutake-bija-rekordy-zbiory-spadaja/qlchdmv</link>
			<description>Ceny japońskich gąbek sosnowych szybują do setek, a nawet tysięcy dolarów za kilogram, a ich przyszłość stoi pod znakiem zapytania. Zbiory kultowego matsutake w Japonii spadły o ponad 95 proc. w ciągu zaledwie kilku dekad, a zmiany klimatyczne, degradacja lasów i inwazyjne szkodniki sprawiają, że grzyb staje się towarem luksusowym, rzadkim jak trufle. Dlaczego matsutake niemal zniknęły i co sprawia, że ich cena bije rekordy?</description>
			<guid isPermaLink="false">a4bcbd3e-d147-402e-afb9-cdcda975364c</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 20:13:45 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mFCk9kpTURBXy8wNDExNDM5NGU3NjA3ZmU4Mzg1ODQ0NmViOTI1MjliMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja wkracza do głównego nurtu. Polskie firmy nie chcą zostać w tyle</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/przelom-w-polskich-firmach-prawie-kazdy-prezes-planuje-juz-budzet-na-rozwoj-sztucznej/x5ndbks</link>
			<description>Polskie przedsiębiorstwa przestały jedynie przyglądać się nowym technologiom i zaczęły działać na wielką skalę. Najnowszy raport pokazuje, że w najbliższym czasie czeka nas potężna fala inwestycji, która zmieni sposób, w jaki robimy zakupy i załatwiamy codzienne sprawy. Z najnowszego badania wynika, że ponad trzy czwarte polskich firm planuje intensyfikację we wdrażaniu narzędzi AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">0df7e547-d0d2-47fd-9fc0-ef20bb3e2e2d</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 18:30:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OvAk9kpTURBXy9iODg1NjQ0N2ZhZTc3ZjdkNWYzNjhjZTAyMGYzYTg2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wykończenie wnętrz to już nie luksus. Tyle kosztuje fit-out mieszkania [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/fit-out-zdobywa-polskie-mieszkania-nowy-standard-na-rynku-nieruchomosci/2hcl5nf</link>
			<description>Fit-out jeszcze niedawno był pojęciem znanym głównie w świecie biur i korporacji. Dziś coraz częściej decyduje o tym, czy nieruchomość — także mieszkanie — faktycznie &quot;działa&quot; i trzyma wartość w trudnych realiach rynkowych. Zarząd firmy Neo-Świat tłumaczy, dlaczego wykończenie wnętrz stało się barometrem całego rynku nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6105dc8-1a13-499c-a3a7-45a30bf27da5</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 15:05:21 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WoLk9kpTURBXy8yZDgxZWVlNmU4YTBjMTVhYTRlYTU4ZjAxNDk5OTNhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jarosław Kaczyński nie jest liderem prawicy. Polacy wskazują innego polityka [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tarcia-na-prawicy-kto-jest-dzis-politycznym-liderem-sondaz/8p1nhl2</link>
			<description>— Wiadomo, że Jarosław Kaczyński stracił status przywódcy polskiej prawicy, czy lidera polskiej prawicy i wydaje się, że definitywnie — ocenił niedawno premier Donald Tusk, oceniając konflikty w PiS. Wydaje się, że dobrze wyczuł nastroje społeczne. Pokazuje to sondaż SW Research dla rp.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">c60ca433-8995-4b7d-b4b6-7c4dcd5f465a</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WOok9kpTURBXy9lYWQ1NGNlNDAxNWE4ODc4YmJjYjQwNzRhZjRjMThkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszystkie oczy zwrócone na Miami. Władimir Putin wysłał swojego negocjatora</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/negocjacje-w-miami-oto-kogo-do-rozmow-wystawil-wladimir-putin/1jcw71g</link>
			<description>W sobotę na Florydzie odbędzie się kolejne spotkanie amerykańskich i rosyjskich negocjatorów, mające na celu zakończenie wojny w Ukrainie. Z drogi zameldował się już Kirił Dmitrijew. I raczej nie są to dobre wieści dla Ukraińców.</description>
			<guid isPermaLink="false">de908d83-355a-4de9-bfff-5256408a310a</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 10:08:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cw8k9kpTURBXy9mYzI3ZWRlNDFhMWEzNWZkNDRhOTVmOWNlODgyNDgxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przejechałem pół Polski &quot;prezydenckim&quot; elektrykiem. Zaskoczeń nie brakowało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/przejechalem-pol-polski-prezydenckim-elektrykiem-zaskoczen-nie-brakowalo/0be0vq4</link>
			<description>Najnowsze dane pokazują, że Polacy — powoli, bo powoli — ale przekonują się do elektryków. Czy auto na prąd może być godne prezydenta? I czy takim samochodem da się obecnie wygodnie jeździć po Polsce w bardzo długie trasy? Postanowiłem to sprawdzić.</description>
			<guid isPermaLink="false">6aa2cd58-62ee-4a92-ae0b-c58c179834aa</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:07:45 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TUlk9kpTURBXy85MDE3NzUyYmEyZmFjZmMwZjc0MWFkNzg3NTg2M2I4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lider firmy od AI szczerze: gdy ktoś mówi, że wie, jak to się potoczy, kłamie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/firmy-chca-przeorac-wszystko-z-pomoca-ai-wiele-z-nich-utknelo/jkn0qkw</link>
			<description>— Każdy, kto mówi, że może przewidzieć cokolwiek na temat sztucznej inteligencji w ciągu najbliższych 12-24 miesięcy, kłamie — mówi nam Matan-Paul Shetrit, Head of Developer Product z firmy Writer AI, zajmującej się wdrażaniem agentów AI. Ten brak pewności nie przeszkadza jednak w budowaniu firm, które chcą &quot;przeorać&quot; sposób, w jaki pracują biura i fabryki — od call center po hale montażowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">92f8737c-74f2-4a17-b277-b99f10660617</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 06:41:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ru3k9kpTURBXy9jZjJhOGE0NjUxNTE3NjM0MDM0MmQzODQ0YzRiM2JhZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban znów wywołał burzę. Zanegował rosyjski atak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/vikor-orban-szokuje-europejskich-przywodcow-neguje-atak-rosji-na-ukraine/cb0gn68</link>
			<description>&quot;Nawet nie jest jasne, kto kogo zaatakował&quot; — w ten sposób premier Węgier Viktor Orban, negując fakt agresji Rosji, skrytykował zaangażowanie Unii Europejskiej w pomoc dla Ukrainy. Zasugerował też, że przestaje widzieć sens dalszego trwania we Wspólnocie.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa15ae4f-fc37-492a-80ce-27e67121bb7c</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:50:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yurk9kpTURBXy9kMmJlMzJjMzI3NDg0YmQ2YWMyMDVmMWU1ZmRkMTgyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest po &quot;50&quot; i od trzech lat bezskutecznie szuka pracy. Rekruterzy doradzają mu nieetyczny ruch</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnili-go-po-50-choc-byl-inzynierem-oprogramowania-dzis-nie-chca-go-nawet-jako/p5ree3y</link>
			<description>Jest po &quot;50&quot; i od trzech lat zmaga się ze znalezieniem pracy po utracie kontraktu w AT&amp;amp;T. Po ponad trzech latach poszukiwań podejrzewa, że najlepszą szansą na znalezienie pracy może być strategia, której stosowania odmawia: kłamstwo w CV.</description>
			<guid isPermaLink="false">ecc02923-21e9-4f0f-98ef-a87bde6b67a8</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:36:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lIlk9kpTURBXy9lN2NlMTI2MDA2NGRhYjgwYmViZDMyMDNmODMzNzE0YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grasz w gry i możesz spędzić godziny przed ekranem? Jesteś ideałem dla współczesnego wojska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wojsko-zabiega-o-graczy-ich-umiejetnosci-sa-bezcenne-na-obecnym-polu-walki/lbfndr6</link>
			<description>&quot;Siedzisz tylko przed ekranem i grasz w te gry. Co ty będziesz z tego miał?&quot; — usłyszał pewnie niejeden nastolatek od swoich rodziców. Wojsko da dziś wiele za takie osoby. Ich system ruchów motorycznych dłoni jest bezcenny. Tyle że to nie będzie już zabawa w &quot;Call of Duty&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d9066cf-e46c-431d-8622-ef33e6cdbbf8</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:32:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fgfk9kpTURBXy9mZDE1NDE4Yzg0ZDNmZGQ3ZDk3MjQ3MjRlMjYwYTYxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy wchodzi w nową fazę. Siedem trendów, które zmieniają zasady gry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ekspertka-o-przyszlosci-pracy-siedem-trendow-ktore-zmieniaja-wszystko/x1yfs9v</link>
			<description>Polski rynek pracy w 2026 r. będzie wyglądać inaczej niż jeszcze rok temu. Firmy rezygnują z zatrudniania juniorów, płace rozwarstwiają się na dwa bieguny, a model &quot;etat na całe życie&quot; coraz częściej zastępują mikrokontrakty i wynajmowanie zespołów na projekt. Anna Gniadek, ekspertka rynku pracy, podkreśla, że nie są to chwilowe turbulencje, lecz początek trwałej zmiany. Oto siedem zjawisk, które już dziś definiują nową rzeczywistość zawodową w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a315fb2-9410-48d9-b06b-4dc49c3433af</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pu_k9kpTURBXy9jNjMzZjAwM2I1MmQ2ZjJmYjljNmVmM2ZhMGFhZTExNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański gigant dostał karę w Europie. &quot;Pozycja absolutnie dominująca&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/apple-ukarane-w-europie-kolejny-kraj-upomina-sie-po-setki-milionow-euro/zgr9rz3</link>
			<description>Równowartość kilkuset milionów złotych musi zapłacić Apple w związku z rozstrzygnięciem jednego z czołowych europejskich krajów. To kolejny tego typu przypadek odnoszący się do nadużywania pozycji przez amerykańską firmę.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fc1d0fe-6da5-4dab-b4ad-1ccba3f60b70</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:55:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/foSk9kpTURBXy9mZTRhZjY5MTlkNDdkZWQzODk5Zjc4ZDVkOTAxOTIwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister finansów zapowiada drugie podejście do opłaty cukrowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/weta-prezydenta-andrzej-domanski-komentuje-ruchy-karola-nawrockiego/7xnv1ws</link>
			<description>Jak rząd odpowie na weta prezydenta do kilku ustaw? Będzie ponawiał próby przeforsowania przepisów. Andrzej Domański wskazał, że z opłatą cukrową może być podobnie jak z przepisami o kryptoaktywach. Mówił też o hipokryzji Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1da40223-d280-4488-a25d-f677a5ea1b00</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:15:52 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6RRk9kpTURBXy80NTgwOWFkZmI0NjQ0MWE1YTgyOTRhZDJlNTk3YWUyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa fundamentalne projekty na obradach rządu. Minister sprawiedliwości zapowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-krs-i-praworzadnosc-waldemar-zurek-zapowiada-wazny-dzien/4kvxm13</link>
			<description>Rząd we wtorek rozpatrzy kluczowe projekty ustaw: o KRS i tzw. ustawę praworządnościową. Minister sprawiedliwości i prokurator generalny Waldemar Żurek wyraził nadzieję, że oba projekty zostaną przyjęte. Jakie zmiany zakładają?</description>
			<guid isPermaLink="false">e19ab2d6-e346-4d72-9da8-83cc0e6ca4ca</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:44:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UIAk9kpTURBXy85MWY3OTE1OWZjMWEyODdkZTUxNWI0MzcxNGEyMTNhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ewakuacja z kopalni na Śląsku. Zdarzenie prawie tysiąc metrów pod ziemią</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wypadek-w-kopalni-pniowek-zdarzenie-prawie-tysiac-metrow-pod-ziemia/sm4m07q</link>
			<description>W kopalni Pniówek w Pawłowicach w poniedziałek pojawili się ratownicy. Pod ziemią jest dwóch górników po zdarzeniu, do którego doszło na głębokości 830 m.</description>
			<guid isPermaLink="false">54782993-8e88-49e1-b285-cde22ce4aa07</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:16:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5UAk9kpTURBXy8zNDg0NTU4Yzg5MzE4MzUyYTkyZDQ4OGMzZGVjNjgwMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być koniec wielkiego centrum handlowego w Warszawie. Właściciel mówi o wyburzeniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/blue-city-w-warszawie-walczy-o-przetrwanie-pojawil-sie-pomysl-rozbiorki/rw2gf8v</link>
			<description>Warszawskie centrum handlowe Blue City walczy o przetrwanie. Jego wiceprezes Yoram Reshef zdradził w rozmowie z serwisem Property News, że jeśli obiekt okaże się niepotrzebny, rozważy jego rozbiórkę i budowę w tym miejscu mieszkań. Kłopoty spółki wynikają z konieczności refinansowania długu w wysokości 156 mln euro (ok. 678 mln zł).</description>
			<guid isPermaLink="false">741c0ff1-3731-41f4-b9f3-c3d4096753f4</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:47:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ACsk9kpTURBXy83NjI0MGNhYzdjZjJjOTMwNDExYjYyNThiZjBkZGI4Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kilkudziesięciu górników w proteście zostało pod ziemią. Wzywają ministra</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kopalnia-silesa-kilkudziesieciu-gornikow-w-protescie-zostalo-pod-ziemia/49pdrr0</link>
			<description>Górnicy protestują pod ziemią w czechowickiej kopalni Silesia. Narzekają, że ich nie objęła ustawa górnicza. Domagają się przyjazdu ministra energii Miłosza Motyki. &quot;To blokada formalna, nie decyzja rządu&quot; — tłumaczy, ale obiecuje działania.</description>
			<guid isPermaLink="false">673348b0-2c2c-4ab6-8554-46575dfe2d67</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:20:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XN1k9kpTURBXy80NjNmYzFmYTc1OWIwM2VlOWJmYzRkN2E0ZGM3NGJhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emerytury według Komisji Europejskiej. Idą zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-europejska-po-nowemu-bruksela-chce-zmian/2dljpzj</link>
			<description>Europejska emerytura ma podlegać nowym zasadom. Zmian chce Komisja Europejska. Nowe propozycje mają pomóc przyszłym emerytom zabezpieczyć swoją przyszłość finansową.</description>
			<guid isPermaLink="false">58af2210-3ee5-45c7-ae29-b8b91774047d</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:44:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jHak9kpTURBXy84NDA0MDk2MjVmYjY0NDQzOGExYzEwOTI0YjllYmU5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE solidarna z Danią i Grenlandią. Reakcja na działania administracji Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/napiecia-wokol-grenlandii-ue-i-dania-krytykuja-ruch-donalda-trumpa/sp5ez7c</link>
			<description>Decyzja prezydenta USA Donalda Trumpa o mianowaniu specjalnego wysłannika ds. Grenlandii wywołała stanowczą reakcję liderów Unii Europejskiej. Przewodnicząca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen oraz szef Rady Europejskiej Antonio Costa podkreślili, że UE stoi w pełnej solidarności z Danią i mieszkańcami Grenlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2cb6e21-e3d9-452e-8d87-dbafd5324f28</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:41:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WtFk9kpTURBXy85OGYyZTA2OTgwMjE1ZGY2YTIzNmVhODVkNjFlNDFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre informacje dla oszczędzających. Jest decyzja resortu finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/obligacje-oszczednosciowe-po-cieciu-stop-jakie-oprocentowanie-w-styczniu-2026/bzn56g1</link>
			<description>Obniżki stóp procentowych sprawiają, że lokaty bankowe czy obligacje oszczędnościowe dają mniej zarobić. Można się było spodziewać, że w nowym roku oferta dla oszczędnych obywateli ze strony Ministerstwa Finansów będzie gorsza. Tymczasem jest pozytywne zaskoczenie — oprocentowanie przez co najmniej miesiąc pozostanie bez zmian względem grudnia. Opisujemy szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f92d9d9-246d-465d-be17-caaa239f42ac</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:53:49 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/edDk9kpTURBXy83NjU0MGZiMmI3NzkwYzEwMjU0NTNjMjc1Y2FkN2Y4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA oferują świąteczne &quot;bonusy&quot; dla imigrantów. Tyle dostaną za dowolną deportację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/stany-zjednoczone-placa-za-dobrowolna-deportacje-nowa-swiateczna-oferta/c9swz1s</link>
			<description>Władze Stanów Zjednoczonych ogłosiły nietypową świąteczną inicjatywę skierowaną do osób przebywających w kraju nielegalnie. Do końca roku imigranci, którzy zdecydują się na dobrowolny wyjazd, otrzymają bilet na samolot oraz... bonus finansowy. Akcja ma na celu zachęcenie do samodzielnej deportacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">602b203b-6f41-49af-8b26-3bc59baa68bb</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:42:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vq_k9kpTURBXy80MTZiNWQzYTlhMzE4ZDUyZDVlZTBjYTA1ZWZjNTAwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polityczne nastroje przed świętami. Kogo popierają Polacy? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-partyjny-polityczne-nastroje-przed-swietami/gmv8pxm</link>
			<description>Koalicja Obywatelska jest na prowadzeniu w sondażach. Co się dzieje za jej plecami? Jedna z partii z podium zaliczyła spory spadek. Ciekawie jest też w okolicach progu wyborczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">91e4d529-1e0a-4dff-974c-f1d858ce299c</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:14:45 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/izxk9kpTURBXy8wMTU2ZmM1ZjA2NjM0MWQ5YmNlOTYzZWM0ZWZhNzY3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk chwali się ceną paliwa. Jest kilka &quot;ale&quot; [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-tusk-chwali-sie-cena-paliwa-jest-jedno-ale/jc1zfw1</link>
			<description>Ta deklaracja w wyborach w 2023 r. była jedną z kluczowych obietnic Koalicji Obywatelskiej, a wywodziła się z wcześniejszej wypowiedzi Donalda Tuska z czerwca 2022 r. Paliwo jak obiecywał wówczas obecny premier, dzień po objęciu przez niego urzędu miało kosztować na stacjach po 5,19 zł. &quot;Mogę być winny grosika?&quot; — napisał w poniedziałek premier na platformie X, zamieszczając zdjęcie stacji BP z ceną 5,18 zł. W tej sytuacji to właściwie nabywca byłby winny grosika premierowi. Po drugie, premier zamieszcza porównanie z ceną z listopada 2022 r. I tu już jest materiał do analizy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1df7c5a2-66de-4078-9602-b5138caf3aa3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:08:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E08k9kpTURBXy9kMDRiYzI0MTNkZWQxODE3MTVhNTFmMTYyZTY2ZTlhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zadłużenie Skarbu Państwa zbliża się do psychologicznej granicy. Tyle urosło w miesiąc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zadluzenie-skarbu-panstwa-zbliza-sie-do-psychologicznej-granicy/1l47c9k</link>
			<description>O prawie 1 proc. zwiększyło się w listopadzie zadłużenie Skarbu Państwa. Z pozoru to niewiele, ale przekłada się na miliardy złotych. Jakieś pozytywy? Stosunek zadłużenia krajowego do zagranicznego jest bezpieczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">da6c1978-7fe3-4838-bdc8-7b0a9d0e1df9</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:43:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yTKk9kpTURBXy8xMzZkZDA3MzgxZDgwMzE3NWQ2NTk0ZWRkMzM0OTRiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emeryci dostaną w 2026 r. 90 zł podwyżki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/czy-w-2026-r-trzynasta-emerytura-z-zus-bedzie-wyzsza/qvj0fgn</link>
			<description>&quot;Trzynastka&quot; stanowi istotne wsparcie finansowe dla milionów emerytów i rencistów. Znamy prognozowaną wysokość świadczenia w 2026 r. Jaką podwyżkę dostaną seniorzy?</description>
			<guid isPermaLink="false">ac17450f-e26e-468e-9a25-50e880882552</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:36:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Obajtek zabiera głos w sprawie aktu oskarżenia. Zaatakował koalicję rządzącą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/daniel-obajtek-komentuje-akt-oskarzenia-ostre-slowa-pod-adresem-rzadu/0cbyx3y</link>
			<description>Daniel Obajtek skomentował ruch prokuratury, która przedstawiła wobec niego akt oskarżenia w sprawie dotyczącej zawarcia przez spółkę umów na usługi detektywistyczne. &quot;Na tym polega praworządność w wersji koalicji rządzącej&quot; - napisał były prezes Orlen.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa58466b-b715-4665-9157-60eecfa148c6</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:26:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kZWk9kpTURBXy81ZTQwYjhjMWM1YmY1MDRhY2JkMzQ0ODMwZDJlMmQ0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie żyje znany biznesmen z Łodzi. &quot;Jeszcze w czwartek wieczorem jedliśmy kolację&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zmarl-prezes-lodzkiej-spolki-jego-firma-wspolpracowala-z-google-i-microsoftem/l8fe40n</link>
			<description>Przedstawiciele firmy MakoLab poinformowali w poniedziałkowym komunikacie o śmierci prezesa zarządu spółki. Wojciech Zieliński był informatykiem, specjalistą od oprogramowania. Funkcję prezesa łódzkiej firmy pełnił od ponad 17 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">64e22366-bb2f-406d-9b2f-733a9d2745fc</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:54:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7E3k9kpTURBXy82ZGZiMmYwNTYxNTg3YTUxZjAxOTA4NDBhMWU5YjdjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dojazdy do pracy a zwrot kosztów. Co mówią przepisy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czy-mozna-odzyskac-pieniadze-za-dojazd-do-pracy-co-mowia-przepisy/kcxfg2w</link>
			<description>Zwrot kosztów dojazdu może stanowić realne wsparcie w obliczu rosnących kosztów codziennego przemieszczania się do pracy. Kto może na niego liczyć i w jakich sytuacjach?</description>
			<guid isPermaLink="false">1f8afa33-ff3f-4f16-94ff-e70c15ea8319</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:40:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TVsk9kpTURBXy85NDI4MWZjMWFlYmEzZWM1Y2M4OWIwN2Y4YzQzYjk5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prokuratura ponownie wnioskuje o aresztowanie Marcina Romanowskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prokuratura-ponownie-wnioskuje-o-aresztowanie-marcina-romanowskiego/3r3qljh</link>
			<description>Prokuratura Generalna złożyła w poniedziałek kolejny wniosek o zastosowanie Europejskiego Nakazu Aresztowania (ENA) wobec Marcina Romanowskiego, byłego wiceministra sprawiedliwości i posła Prawa i Sprawiedliwości. Decyzja ta jest reakcją na kontrowersyjne uchylenie ENA przez Sąd Okręgowy w Warszawie w grudniu ubiegłego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">de2826a4-05d7-4645-8cc6-c9d23d335bf4</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:28:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Swk9kpTURBXy8wZjg0ZGE4OWI4Y2I5Zjc1MmMwNmVlMmVlZTRiMTBlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KNF dała zielone światło. Nowy prezes PZU obejmuje stery</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/komisja-nadzoru-finansowego-zatwierdzila-bogdana-benczaka-na-prezesa-pzu/kmf1n26</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego (KNF) zatwierdziła kandydaturę Bogdana Benczaka na stanowisko prezesa Powszechnego Zakładu Ubezpieczeń SA (PZU). Decyzja, ogłoszona w komunikacie, kończy proces nominacyjny rozpoczęty pod koniec września, kiedy to rada nadzorcza PZU powołała Benczaka do zarządu, uzależniając jego objęcie funkcji prezesa od zgody regulatora.</description>
			<guid isPermaLink="false">17ddf2d2-7abd-4283-b47e-b8ed6edb5e5f</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:26:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ps0k9kpTURBXy83YzYzOTYzYmY0OTkyOGJiNzE2YWJlYjAyYTU5MzllYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szwedzi weszli na pokład rosyjskiego statku. Zdecydowali, co dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szwedzi-przeszukali-rosyjski-statek-adler-zdecydowali-co-dalej/jqs4kf9</link>
			<description>Szwedzi zakończyli kontrolę rosyjskiego statku Adler, który był podejrzewany o nielegalny transport broni. Regularnie kursująca między Rosją i Afryką jednostka otrzymała w poniedziałek rano zgodę na opuszczenie terytorialnych wód Szwecji. Do inspekcji doszło po awarii silnika w Cieśninie Sund, która zmusiła jednostkę do zakotwiczenia u wybrzeży Hoganas.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb6a3e9d-b3bc-4c69-97bd-dc1ded0cdbbe</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:37:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8whk9kpTURBXy9hNWZhYjhkZGFjZGExMDZmMTA0ZGI5NjY0MWI2NTBiMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spore rządowe wsparcie dla Poczty Polskiej. Pierwsza transza przekazana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rzad-przeznacza-ponad-miliard-zlotych-dla-poczty-polskiej-co-sie-zmieni/d745zd0</link>
			<description>Poczta Polska otrzyma z budżetu państwa ponad miliard złotych, co ma wesprzeć jej działalność i poprawić jakość usług w całym kraju. To część szerszego mechanizmu państwowego finansowania kluczowego operatora pocztowego, który — jak podkreślają przedstawiciele rządu — stoi przed wieloma wyzwaniami operacyjnymi i inwestycyjnymi. Ekstra pieniądze nie poprawią jednak wyników finansowych spółki, ale pójdą na konkretne cele.</description>
			<guid isPermaLink="false">3079f476-63df-41c0-af44-2f58f8ec6a81</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:26:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ewkk9kpTURBXy8xMTNjYzdhYTRkZjc2NGFjYjdiODdlYmEzNjg5ODY5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kary za błędy w segregowaniu śmieci. Tego nie wrzucaj do niebieskiego pojemnika</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kara-to-nawet-kilkaset-zlotych-uwaga-na-pulapki/fg5fqrm</link>
			<description>Wysokie kary grożą za nieprawidłową segregację odpadów. System segregacji ma na celu oddzielanie surowców od odpadów, które nie nadają się do przetworzenia. Zasady wydają się proste, jednak niekiedy łatwo o pomyłkę. Pułapką może być np. papier lakierowany.</description>
			<guid isPermaLink="false">00b20503-0bea-4270-9e14-15864f2fede0</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:15:21 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Adk9kpTURBXy83NzEzOTE3YWJkMDhjYjZiZGRhNmZiMTQ0ZWJjMTMzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Wielkiej Brytanii podnoszą wiek emerytalny. To ważne również dla Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/duze-zmiany-w-emeryturach-w-wielkiej-brytanii-rosnie-wiek-emerytalny/eqnyj8z</link>
			<description>Od 2026 r. wchodzi w życie szereg zmian w systemie emerytur w Wielkiej Brytanii. Dotyczy to również mieszkających tam i pracujących Polaków, których na wyspach przebywa na stałe kilkaset tysięcy. Jedną z ważniejszych zmian będzie podniesienie wieku emerytalnego do 67 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec99d6c5-c4d9-4ebb-83a3-248f62fbb99d</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:14:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6cLk9kpTURBXy83YjZkNGQ0YjJkMTFlYjRlMzMxZGU2NTI2NzhkOWZmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nowa normalność&quot; w handlu. Niemiecki eksport mocno cierpi przez amerykańskie cła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/cla-usa-uderzaja-w-niemiecka-motoryzacje-eksport-aut-mocno-w-dol/fvvexbw</link>
			<description>Nowe dane przytaczane przez Reuters pokazują, że amerykańskie cła mocno uderzyły w niemiecką branżę motoryzacyjną — i mogą zmienić dotychczasowy model handlu z USA. Według najnowszego badania niemieckie eksport aut do Stanów Zjednoczonych znacząco spadł, co może mieć konsekwencje nie tylko dla producentów samochodów, ale też całej gospodarki eksportowej w Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1546289f-ae63-4573-ac22-31416fe03372</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:46:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QJhk9kpTURBXy8yMmFiODViNDNjNGZmYjJkMjMxMjYwZjUwZDVjMWZhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rada Polityki Pieniężnej z nowym ekspertem. Prezydent wręczył nominację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/marcin-zarzecki-powolany-do-rady-polityki-pienieznej-prezydent-karol-nawrocki-wreczyl/mz0t4y6</link>
			<description>Prezydent RP Karol Nawrocki powołał Marcina Zarzeckiego w skład Rady Polityki Pieniężnej (RPP). Akt nominacji, który wejdzie w życie 22 grudnia 2025 r., wręczono podczas uroczystości w Pałacu Prezydenckim. Zarzecki zastąpi Cezarego Kochalskiego, którego sześcioletnia kadencja zakończyła się 20 grudnia.</description>
			<guid isPermaLink="false">80671b6a-bee8-4dbd-a8d0-d64b18161f64</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:35:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E3Mk9kpTURBXy85OGQyMzU3YWRlZmZiNjg2M2IxNDY5YzFjYjk3MGI5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża alkoholowa z problemami. Znany producent wstrzymuje produkcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/znany-producent-alkoholu-wstrzymuje-produkcje-w-tle-decyzje-donalda-trumpa/p7gqkm6</link>
			<description>Producent jednego z najbardziej rozpoznawalnych bourbonów na świecie zapowiedział, że wstrzyma produkcję w swoim głównym zakładzie w stanie Kentucky na cały 2026 r. Firma informuje, że destylarnia zostanie tymczasowo zamknięta, a przerwa ma zostać wykorzystana na modernizację i rozbudowę zakładu. Decyzja zapada w trudnym momencie dla amerykańskiej branży alkoholowej, która mierzy się z konsekwencjami polityki handlowej administracji Donalda Trumpa, rekordowymi zapasami bourbonu oraz zmieniającymi się nawykami konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">fdb9f718-2361-4705-8290-426188e160b4</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:01:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rbzk9kpTURBXy9lMjk0ODYxNmY0MjI0MjRjYTkzZjA5YjgwODA5MDdjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska pod presją Chin. Wojna celna nabiera tempa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-wprowadzaja-cla-na-produkty-mleczne-z-ue-spor-handlowy-narasta/hvmmwer</link>
			<description>Chiny ogłosiły wprowadzenie tymczasowych ceł na unijne produkty mleczne. Decyzja ta, uznawana jeest za odpowiedź na działania Unii Europejskiej w sprawie ceł na chińskie pojazdy elektryczne. Nowe regulacje wejdą w życie już we wtorek.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c41eb2d-7152-421c-8a6f-8fd70066b0aa</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:51:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HUmk9kpTURBXy81Yzk3ZWU0NWUwZmFmMzJiYWNkODNkMzJkZWU1NzE4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny reagują na ostatnie działania USA. Pekin zapowiada skargę do ONZ</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wenezuela-pod-ostrzalem-usa-chiny-komentuja-przejecie-tankowca-z-ropa/jllt44z</link>
			<description>MSZ Chin skomentowało w poniedziałek zatrzymanie przez siły USA tankowca transportującego ropę z Wenezueli, mówiąc, że to arbitralne działanie stanowi poważne naruszenie prawa międzynarodowego. W zeszłym tygodniu USA ogłosiły &quot;blokadę&quot; objętych sankcjami płynących do i wypływających z Wenezueli.</description>
			<guid isPermaLink="false">38d9346b-f380-4a6c-854e-9755c714f434</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:44:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KFkk9kpTURBXy9jOTY4MDU5OTM2ZWQzNDFkY2NmNTc0ZjQ4NjU1NGYyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy brexit jeszcze szkodzi? Gospodarka Wielkiej Brytanii a trzy największe gospodarki Unii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czy-brexit-jeszcze-szkodzi-pkb-wielkiej-brytanii-wyprzedza-trzy-najwieksze-gospodarki/b73wm1x</link>
			<description>Gdy Wielka Brytania była w Unii Europejskiej, jej PKB dawał drugie, a czasem trzecie miejsce we Wspólnocie. O drugie miejsce Zjednoczone Królestwo biło się z Francją. Najnowsze dane pokazują, że Brytyjczycy w skali Europy o to drugie miejsce wciąż walczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f1cfd4f-d3b9-4729-946a-93d13c05baa8</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:40:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DTLk9kpTURBXy85NDYxODA1NTJmYTBmZjQ3MTk1ZmRkMDlmYWI0MDRkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdańsk nie może przejąć budynku konsulatu Rosji. Sprytny ruch Moskwy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/gdansk-nie-przejmie-budynku-konsulatu-rosji-oto-powod/xkdyhwc</link>
			<description>Ambasada Federacji Rosyjskiej poinformowała w piśmie do gdańskiego magistratu, że w budynku dotychczasowego konsulatu przy ul. Stefana Batorego pozostanie pracownik administracyjno-techniczny ambasady. Wiceprezydent Gdańska Emilia Lodzińska przekazała, że w związku z tym miasto nie będzie mogło przejąć nieruchomości, mimo decyzji polskiego MSZ o zamknięciu konsulatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa751f00-ec9a-4a11-aaf4-ecd0b41be1e8</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:38:31 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fb4k9kpTURBXy82NjY3NDhhMDY4ZGYwNmNlYzQyODRlMTg1YWY1MWVlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Posiedzenie aresztowe Ziobry. Jest nowa decyzja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/posiedzenie-aresztowe-ziobry-jest-nowa-decyzja/nh1jxwg</link>
			<description>Sąd Rejonowy dla Warszawy-Mokotowa odroczył do 15 stycznia posiedzenie w sprawie ewentualnego aresztu dla byłego ministra sprawiedliwości Zbigniewa Ziobry, któremu Prokuratura Krajowa zarzuca m.in. ustawianie konkursów na wielomilionowe dotacje z Funduszu Sprawiedliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">13577a57-64db-4550-82fb-06cc7b49b425</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:34:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KU6k9kpTURBXy80MjNmZTNkNzA4YjdjNTZlNjRiNGZjYWEzYjM2NWMwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grenlandia znów w centrum uwagi. Sojusznicy z NATO na kolizyjnym kursie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosnie-napiecie-pomiedzy-usa-a-krajem-nato/skxwf84</link>
			<description>Sojusznicy z NATO, których łączy wspólne bezpieczeństwo i wieloletnia współpraca, coraz częściej patrzą na siebie z narastającą rezerwą. Relacje między Stanami Zjednoczonymi a ttym skandynawskim krajem wyraźnie się pogarszają. Napięcie ponownie wzrosło.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd450ee8-0eee-403a-bd0a-4253507ecf9c</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:32:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jipk9kpTURBXy9kNDRlZTliODhkMGE1NDcxNTBkZTcyNDhlNzViMzNmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyrok po pięciu latach. Koniec głośnego procesu w sprawach SKOK Wołomin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jest-wyrok-dla-glownego-oskarzonego-w-sprawach-skok-wolomin/m6rhgev</link>
			<description>Sąd Okręgowy Warszawa-Praga skazał Piotra Polaszczyka, byłego oficera Wojskowych Służb Informacyjnych i członka władz SKOK Wołomin, na 14 lat więzienia. Wyrok, który zapadł po ponad pięciu latach procesu, dotyczy &quot;wyprania&quot; około 350 mln zł pochodzących z wyłudzonych pożyczek i kredytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d9e6566-6f06-4105-8f90-2592afe3883e</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:21:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ghlk9kpTURBXy80NDM1ZWY3YTY5ZTE4NjU3YmJkOWQ1NmM5MjcwODY2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczny koszyk Polaków. Żywność coraz droższa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiateczny-koszyk-polakow-zywnosc-coraz-drozsza/79l5tqs</link>
			<description>73 proc. ankietowanych uważa, że ceny żywności w okresie świątecznym będą wyższe niż w zeszłym roku — wynika z najnowszego badania platformy Glovo. Co ciekawe, tylko 18 proc. badanych Polaków przyznaje, że decyduje się na zakupy spożywcze online z powodu braku czasu na wyjście do sklepu.</description>
			<guid isPermaLink="false">71ef136d-b5bc-46f3-99ee-824e91f54c1c</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:18:02 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PNyk9kpTURBXy81MDk4ZTk5NjdlN2YwYTFlNGRhYjRkZTA4ZjEzMDNmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja rozwija zdolności podwodne. Brytyjski generał ostrzega przed zagrożeniem dla infrastruktury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/brytyjski-dowodca-alarmuje-rosyjskie-okrety-podwodne-zagrazaja-infrastrukturze/9905f2g</link>
			<description>Rosja intensyfikuje swoje działania w zakresie podwodnych operacji wojskowych, co może stanowić poważne zagrożenie dla międzynarodowej infrastruktury krytycznej — ostrzega dowódca brytyjskiej Królewskiej Marynarki Wojennej, gen. Gwyn Jenkins. W rozmowie z dziennikiem &quot;Financial Times&quot;, opublikowanej w poniedziałek, generał podkreślił, że rosyjskie okręty podwodne mogą być wykorzystywane do uszkadzania kabli i rurociągów na dużych głębokościach.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e1dad09-c5c9-455d-9aee-b8b9dd94e42f</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:07:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-kk9kpTURBXy83MjViNjQ2OTJjOWI5NTYxMzA3YjlkNmFjNjgyNzM0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdelegalizować partię Brauna? To sądzą Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/delegalizacja-partii-grzegorza-brauna-wyniki-dziela-polakow/fjp4wyw</link>
			<description>Prawie połowa Polaków popiera delegalizację Konfederacji Korony Polskiej, partii kierowanej przez Grzegorza Brauna. Tak wynika z sondażu SW Research przeprowadzonego na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot;. Wyniki badania jasno pokazują, że temat budzi duże emocje i dzieli opinię publiczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">5549ef97-ebb6-4600-af1b-c3938d0dd85f</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:54:25 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ecqk9kpTURBXy9mMzI4YmViZDk4ZmZmODdiZTI2NGViYmQ2ODM2NGJiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala zmian w imperium medialnym. Zygmunt Solorz znów traci władzę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zygmunt-solorz-odwolany-z-serialowej-spolki-w-tle-konflikt-rodzinny/1bkmmd3</link>
			<description>Zygmunt Solorz stracił kontrolę nad kolejną spółką, należącą do Telewizji Polsat. Został odwołany z rady nadzorczej Polot Media, spółki zajmującej się głównie produkcją seriali — informuje serwis Wirtualne Media. Jego miejsce zajął Janusz Pliszka, związany z grupą kapitałową Cyfrowy Polsat.</description>
			<guid isPermaLink="false">54f30322-a825-4dd7-a748-386742a3e61e</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:41:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TwNk9kpTURBXy8zZWYwMTY5NGZjNzYyNjZiYTNjMDExZDI5ZTlkYTg3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja szykuje odpowiedź na Starlinka. Wywiady państw NATO ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-planuje-nowa-bron-przeciwko-starlink-wywiad-nato-ostrzega-zachod/y456msh</link>
			<description>Rosja może pracować nad nową bronią, której celem byłoby niszczenie satelitów Starlink — wynika z informacji przekazanych przez agencję Associated Press, opartych na ustaleniach dwóch wywiadów państw NATO. Ewentualne zastosowanie takiej technologii mogłoby znacząco osłabić przewagę komunikacyjną Zachodu w kosmosie, co szczególnie dotknęłoby Ukrainę, korzystającą z systemu Starlink w czasie wojny.</description>
			<guid isPermaLink="false">09d835d8-eca8-4404-ad97-76f5eb515798</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:32:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pz3k9kpTURBXy9jZjExNGY2YTMzMDc0M2ZmMjA2NzVhYWZmMDI1ZTIyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen na zakupach w Norwegii. Kupił udziały w dwóch złożach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/orlen-na-zakupach-w-norwegii-kupil-udzialy-w-dwoch-zlozach/gztgdms</link>
			<description>Norweska spółka Grupy Orlen kupiła udziały w złożach Albuskjell i Vest Ekofisk na Morzu Północnym — poinformował koncern w komunikacie prasowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">13a1116f-0b97-46a0-b5c1-4dd04dc295e2</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:19:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Uzk9kpTURBXy9hNmQ1NGFjZTU1OGU4MTI0Yzk0YTEyMTZjM2UyYTU2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jedna z ostatnich tak ważnych informacji gospodarczych w tym roku. To kluczowe dane dla PKB</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sprzedaz-detaliczna-gus-to-kluczowe-dane-dla-pkb/tcd0jsr</link>
			<description>Na te dane czeka m.in. szczególnie minister finansów Andrzej Domański, bo zależy od nich pobór podstawowego podatku dla budżetu państwa, czyli VAT. Miesiąc temu było pozytywne zaskoczenie. Niestety teraz nie jest już tak dobrze.</description>
			<guid isPermaLink="false">fff8885d-0eae-4cf4-9298-ccec369cfb74</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:02:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u6Yk9kpTURBXy9jMmNjMjBmMTFlNmU3MWMwZDQxNjdmZjRkNTZiODc5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatnia państwowa kopalnia w Bytomiu znika po ponad 100 latach. Pracuje tu 1,8 tys. osób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/koniec-kopalni-w-bytomiu-po-ponad-100-latach-to-element-transformacji/1pne0hq</link>
			<description>1 stycznia 2026 r. rozpocznie się proces likwidacji kopalni Bobrek w Bytomiu (woj. śląskie). Złoże węgla, z którego korzysta kopalnia, nie może być dłużej bezpiecznie eksploatowane — stąd decyzja o zamknięciu zakładu. Pracuje tu 1,8 tys. osób. O tym, co się z nimi stanie, powiedział &quot;Dziennikowi Zachodniemu&quot; Grzegorz Wacławek, prezes spółki Węglokoks Kraj, do której należy Bobrek.</description>
			<guid isPermaLink="false">5663e899-51ff-42c3-a976-c4466c5ca6c7</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:57:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q_ok9kpTURBXy8xNWE2N2MzZTFhYWQ2MTMxNmJiZWEzYjBlMzgyOWFiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już nie Pepco. Jest nowy lider dyskontów niespożywczych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/juz-nie-pepco-jest-nowy-lider-dyskontow-niespozywczych/e3wfdrd</link>
			<description>Rok 2025 przyniósł spore przetasowania na rynku dyskontów niespożywczych w Polsce. Po długim okresie dominacji Pepco pozycję lidera wartości sprzedaży obejmuje sieć Action — czytamy w najnowszej analizie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fe14cf3-92c5-45c9-a405-0e4d71c47cd5</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:52:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A9Fk9kpTURBXy9lMDk5M2QxMzljZWRlMTRhYTU5MmU2ODdmZDI5ODI3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiąc podejrzanych dronów. Niemcy biją na alarm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tysiac-podejrzanych-dronow-niemcy-bija-na-alarm/eyzy3ms</link>
			<description>Niepokojące informacje przekazały niemiecki ewłady Ponad tysiąc podejrzanych przelotów dronów zaobserwowano od początku bieżącego roku — przekazał szef Federalnego Urzędu Kryminalnego (BKA) Holger Muench.</description>
			<guid isPermaLink="false">75b4cb31-e07b-403b-a896-18909bbe471e</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:30:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-JSk9kpTURBXy83MGU5MzA4MGQ2MDdkYTc1MDhiMjM5YmIwNzFkNWJiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe stanowisko w spółkach. &quot;Pełnomocnicy do spraw rozliczeń&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-stanowisko-w-spolkach-pelnomocnicy-do-spraw-rozliczen/h3bs1wp</link>
			<description>W spółkach Skarbu Państwa powołani zostaną specjalni pełnomocnicy do spraw rozliczeń poprzedników. Te osoby nie będą zajmowały się sprawami bieżącymi — zapowiedział minister aktywów państwowych Wojciech Balczun. Przekazał też, że szacowana dywidenda tych spółek dla państwa to ok. 9 — 10 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1a79762-ea2f-425f-8a45-254913ae5678</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:06:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AMrk9kpTURBXy81YjY0YzMwOGJiODBmM2U2MmQ1ODdlZDdjMDRiMjZhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konflikt w NBP zażegnany. Członkowie zarządu odzyskali władzę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/konflikt-w-nbp-zazegnany-tak-sie-zakonczyl/27lstkb</link>
			<description>Trzech członków zarządu Narodowego Banku Polskiego, którzy 9 grudnia utracili nadzór nad kluczowymi departamentami, ponownie objęło swoje stanowiska. Jak wynika z najnowszej struktury organizacyjnej opublikowanej przez NBP, sytuacja w banku centralnym została ustabilizowana. Rzecznik prasowy NBP Maciej Antes potwierdził, że konflikt w zarządzie został rozwiązany.</description>
			<guid isPermaLink="false">e192b364-95e2-4aa3-8ad7-285aadc486aa</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:53:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ewvk9kpTURBXy81M2EzMmIwMGFkMTEwNWM4NmVkNDlkNTY0MzgxNDA3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chcą polexitu? Nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-chca-polexitu-nowy-sondazp/3hctg89</link>
			<description>Co sądzi większość z nas na temat potencjalnego opuszczenia Unii Europejskiej? Jesteśmy podzieleni, ale skala sprzeciwu wobec członkostwa wciąż potrafi zaskakiwać. Najnowszy sondaż pokazuje nie tylko wyraźną przewagę przeciwników polexitu, lecz także to, jak głęboko podzielone są społeczne nastroje w tej sprawie. Według sondażu przeprowadzonego przez United Surveys by IBRIS dla Wirtualnej Polski, blisko jedna trzecia respondentów opowiada się za rozpoczęciem procedury wyjścia z UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">e61157ff-686b-4b72-8987-c9b1b40bdec6</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:28:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/okuk9kpTURBXy8yM2M5MGY3MWNjMjU3MmEyYjU4ZWVmOThiMDJkY2JkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny ropy rosną. W tle &quot;wojenne&quot; obawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-ropy-rosna-w-tle-wojenne-obawy/xjfczzk</link>
			<description>Ceny ropy na globalnych rynkach mocno rosną po zintensyfikowaniu blokady Wenezueli przez Stany Zjednoczone — informują maklerzy. Eksperci mocno obawiają się eskalacji tego konfliktu.</description>
			<guid isPermaLink="false">04b0ccda-b859-4602-a0a5-4b93d52d6a3a</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:21:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0npk9kpTURBXy81MWMxNjFiNmE0MTA1ZWIyYTkzZjg1YTc3MmM3OGQxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lodówka sama złoży zamówienie, kurierem będzie robot. Tak ma wyglądać przyszłość dostaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/lodowka-sama-zlozy-zamowienie-kurierem-bedzie-robot-tak-ma-wygladac-przyszlosc-dostaw/sl0jrjq</link>
			<description>Jak będzie wyglądać przyszłość dostaw? &quot;Autonomiczne floty pojazdów czy drony z pizzą to całkiem reala wizja — przekonują autorzy raportu platformy Pyszne.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">a196f6f2-b940-40f7-a8d1-24cdb1ad52c2</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:03:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R63k9kpTURBXy8xMDcyZWNhNTBlMWY0ODljN2Y5NDVlN2I2ODFmYWJlYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tym Polska staje się potęgą. Mamy nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-tym-polska-staje-sie-potega-mamy-nowe-dane/0pq1sk9</link>
			<description>Polska powoli staje się turystyczną potęgą. Według najnowszego raportu, czeka nas &quot;złoty okres&quot; w tej branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc2752eb-615b-49b6-b8e5-3674fa2b6e0e</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:17:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gztk9kpTURBXy9mMDAxOTZhZTZlODZjYTBkNWY4MGM2YjAxYTAxMTU3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najdrożej od maja. Fatalne wieści ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/koniec-promocji-znow-podwyzki-w-sklepach/zweyt1n</link>
			<description>Zeszłotygodniowy spadek cen można uznać za efekt świątecznych promocji. Tym razem mamy niestety bardzo poważną podwyżkę w sklepach. Koszyk podstawowych produktów kosztuje już niemal 106 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b7a9488-9824-45c7-a817-61c4778de2f6</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:54:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Juk9kpTURBXy83NTg1NTJhNTkxMjEzMWJkMWM3YTA4ZDE2MTBjZjdhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA stają się za drogie do życia. Amerykanie winią Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-staja-sie-za-drogie-do-zycia-amerykanie-winia-trumpa/mbgvyem</link>
			<description>Od czasu pandemii COVID-19 Amerykanie konsekwentnie wyrażają niezadowolenie z sytuacji gospodarczej — przede wszystkim z powodu rosnących kosztów życia. Tylko niespełna co piąty badany twierdzi, że polityka Donalda Trumpa poprawiła jego sytuację finansową w 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">33f6fe41-de64-4c72-87cb-7bb68b5f43a4</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:32:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gF0k9kpTURBXy8wNjkzMmMxYTE0MDhlMzA0NjMyOTM0ZWQzOWU4ZmU3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szwedzi podjęli decyzję w sprawie tajemniczego statku z Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/szwedzi-podjeli-decyzje-w-sprawie-tajemniczego-statku-z-rosji/dyk9rg8</link>
			<description>Władze Szwecji nie znalazły nieprawidłowości na rosyjskim statku Adler, na którego pokładzie przeprowadziły w niedzielę kontrolę. Frachtowiec powiązany z transportami wojskowymi zgłosił wcześniej awarię i zakotwiczył na północ od cieśniny Sund.</description>
			<guid isPermaLink="false">155f2581-6a58-49e6-b3b6-a8f7f5e6ccd3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:17:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mshk9kpTURBXy8zYmVlZDc4ZjEwZDJmODNjZDA5ZWZhYzM5MmIyZDIxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Więcej zapłacisz za mieszkanie i dom w 2026 r. Zobacz, jak to wygląda w twoim mieście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wlasciciele-mieszkan-i-domow-zaplaca-wiecej-podwyzki-podatku-od-2026-roku/b33svly</link>
			<description>Masz mieszkanie, dom, działkę lub nieruchomość związaną z prowadzoną działalnością gospodarczą? To najprawdopodobniej w 2026 r. zapłacisz wyższy podatek od nieruchomości. Sprawdziliśmy stawki, jakie będą obowiązywały w 16 największych miastach w Polsce. Jedynie w Kielcach nie będzie podwyżki.</description>
			<guid isPermaLink="false">3313fc16-31bb-47b7-84cd-3850ef1ce075</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:15:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DL_k9kpTURBXy85OWJmOWZmYmRiYzgzMmJkNDRiNzRlN2EyZWRlMzE0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja na rynku e-papierosów. Tego zakazu jednak nie będzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/znikajacy-zakaz-dla-wielorazowek-jeszcze-w-czerwcu-byl-dzis-go-nie-ma/77d81gc</link>
			<description>Ministerstwo zdrowia planuje szerokie ograniczenia w handlu e-papierosami, woreczkami i innymi produktami z nikotyną. W projekcie zniknął jednak jeden ważny dla branży zakaz, z którym całkiem niedawno walczyła branża e-papierosów. Chodzi o smakowe płyny.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f73bb1b-a670-44ad-987c-6462dec8d601</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:08:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HSWk9kpTURBXy8zNDk2YTBiMTJmYWZmYTlmN2VlYTY4ZjczYmI4NWViOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz JDG i myślisz o spółce z o.o.? Zobacz, jakie będą skutki przekształcenia i koszty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/przeksztalcenie-jdg-w-spolke-z-oo-kiedy-warto-i-ile-to-kosztuje/st1sxj4</link>
			<description>Biznes rośnie, a ty masz nadal jednoosobową działalność gospodarczą? Z różnych względów warto pomyśleć o przekształceniu JDG w spółkę z o.o. Nie jest to trudne, ale ma swoje konsekwencje podatkowe. Trzeba też za to zapłacić. Wyjaśniamy, ile.</description>
			<guid isPermaLink="false">921624a2-52a2-46de-92bd-4b1c828553a5</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/STPk9kpTURBXy85MTFhNDU3ZGYwMmU1YmFkNTIzMjM0NmZmOGU4YWExYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z fuzją Banku Pekao i PZU? Jest oficjalny komunikat w sprawie terminu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fuzja-pzu-z-bankiem-pekao-odlozona-znamy-nowy-deadline-dla-transakcji/xrh8zsw</link>
			<description>Bank Pekao oraz PZU zdecydowały o wydłużeniu terminu na przeprowadzenie planowanej reorganizacji grupy kapitałowej. Bank Pekao w oficjalnym komunikacie poinformował o nowym terminie potencjalnej transakcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">20b135e0-c10a-4f9f-94b1-cd32589e774a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:34:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/inlk9kpTURBXy80MDViYTFiZTJkYWE4YmViYzVmODEyMTliYjliYTI5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS szykuje zmianę od 2026 roku. Pojawi się nowy obowiązek dla pracujących</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zus-wprowadza-nowy-tytul-do-ubezpieczen-od-2026-r-kogo-dotyczy/fyl9hnz</link>
			<description>Od 2026 r. ZUS wprowadza nowy tytuł do ubezpieczeń: 24 00. Marynarzy pracujących na morzu czekają istotne zmiany w zakresie ubezpieczeń społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">18792b7e-d69e-4ea3-9109-6da61cc2f32e</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:10:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqWk9kpTURBXy85NDMyYzFmOTk5YmQzZDc4YjE2ZGIwZGQwYjI5MmMzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkańcy bloków odkrywają nowy sposób na tani prąd. To ma być energetyczna rewolucja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ceny-energii-jak-obnizyc-rachunki-za-prad-niemcy-znalezli-sposob/bbk3qvj</link>
			<description>Domowe źródła energii odnawialnej są niedrogie i łatwe w instalacji, a także obniżają rachunki za prąd. Oto, czego można się nauczyć z ich rosnącej popularności w Niemczech — pisze portal dw.com.</description>
			<guid isPermaLink="false">0111e524-6171-4e05-9078-fa2f48e19b8a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 17:37:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5qzk9kpTURBXy80MzMyYzg0NGI1MmJiZGU2MjAyMzIzOWM4NmE5N2M3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tym mieście żyje się najlepiej. Nowy światowy ranking nie pozostawia złudzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ranking-miast-ktore-jest-najlepsze-do-zycia-oto-wyrazny-lider/h88vnyp</link>
			<description>Które miasto jest najlepsze do życia? W najnowszym światowym rankingu &quot;Location Ratings&quot; 2025-2026 w pierwszej dziesiątce znalazły się tylko miasta europejskie. Z kolei w pierwszej 50-tce jest aż 38 miast położonych w Europie. Lider nie należy do tanich miejsc do życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">5366eb07-bfbd-4e85-99b5-a1dffb93f3ec</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:47:44 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4msk9kpTURBXy9mODM4MWQ0NjI1NDgxMTc4MWZmMmVjYTI3MjVmZjg4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>450 km nowoczesnych linii energetycznych. Są na to pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/450-km-nowoczesnych-linii-energetycznych-pomoga-w-rozbudowie-oze/esc2rzb</link>
			<description>Na terenie działania Enea Operator, czyli w woj. zachodniopomorskim, wielkopolskim, kujawsko-pomorskim, lubuskim i części pomorskiego pojawi się wkrótce więcej maszyn i robotników. Będą kłaść zupełnie nowe linie energetyczne i stawiać nowoczesne stacje energetyczne niezbędne przy rozproszonej produkcji energii. Inwestycja pochłonie 1,5 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">96e1f644-4927-49fd-ad07-2ae0f4262cae</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:26:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CWFk9kpTURBXy9jYTMwYmNmNTgzMjQwNmQyMWI1ODAwMjQwNDBmZGJmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska mieszkaniowa mapa się rozjeżdża. Dlaczego w 2026 wygrywać będą miasta, nie „rynek”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-mieszkaniowa-mapa-sie-rozjezdza-dlaczego-w-2026-wygrywac-beda-miasta-nie-rynek/wgzzmxc</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu łatwo było mówić o „rynku nieruchomości” w skali kraju. Dziś ten skrót myślowy coraz mniej pasuje do rzeczywistości. W 2026 roku będziemy obserwować nie jeden rynek, lecz wiele równoległych – różniących się między miastami, a często także między dzielnicami w obrębie jednego miasta. Decydować będą migracje, demografia i to, jak praca zdalna przeprojektowała codzienność – nie tylko klientów, ale też całych lokalnych gospodarek.</description>
			<guid isPermaLink="false">755894e9-a0a5-4d90-8006-7909dc74e4ef</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:01:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7lNk9kpTURBXy9mODE4NmIyNTlhN2E4ZjFiMWI1YWY0OGFlYTk1NGZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk rozmawiał z Wołodymyrem Zełenskim. &quot;Jesteś bohaterem nie tylko w Ukrainie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wolodymyr-zelenski-w-polsce-rozmawial-z-donaldem-tuskiem/196xr10</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski w obecności premiera Donalda Tuska podziękował  narodowi polskiemu za &quot;znaczące wsparcie od początku wojny&quot;. Przyznał, że kwestia wykorzystania zamrożonych rosyjskich aktywów jest &quot;obecnie najważniejszym tematem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d559e19-a889-4edf-9f1b-20fb82c14a3f</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:56:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AX6k9kpTURBXy84OGZjYThlYjY1MDk5NGFmNDk5NDVjNWFkNDEwN2RkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AVÈNE TOLÉRANCE – niezawodna ulga dla skóry nadwrażliwej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/avene-tolerance-niezawodna-ulga-dla-skory-nadwrazliwej/wq9ed42</link>
			<description>Skóra nadwrażliwa potrafi reagować na każdy, nawet najmniejszy bodziec – od zmian temperatury, przez nadmierne dotykanie, po kontakt z niedostosowanymi dla niej kosmetykami pielęgnacyjnymi. Napięcie, pieczenie, swędzenie czy nagłe zaczerwienienia stają się codziennym wyzwaniem. Gama Avène Tolérance została stworzona właśnie z myślą o osobach z obniżonym progiem tolerancji, oferując ultradelikatne formuły, które koją, chronią i wspierają naturalną równowagę skóry w najbardziej wymagających momentach.</description>
			<guid isPermaLink="false">e59d8170-8003-4582-8489-d7701164dce9</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:45:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/67Xk9kpTURBXy9kYmFhY2ExOTA1NGQ5ODE4OWQ1NDUxMzNkZGMzNzI2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MON podpisał umowy na miliardy złotych. Sprzęt dostarczą dwa kraje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polskie-wojsko-dostanie-nowy-sprzet-z-dwoch-krajow-umowa-na-miliardy-zlotych/qmrvq3v</link>
			<description>Turecki Aselsan dostarczy zautomatyzowany system rozpoznawczo-zakłócający dla polskiego wojska. Do tego w piątek podpisane zostały umowy ze szwedzką i polską firmą. &quot;Budujemy zintegrowaną odpowiedź na wszystkie zagrożenia&quot; — skomentował wicepremier Władysław Kosiniak-Kamysz</description>
			<guid isPermaLink="false">06481998-4885-4f0e-9437-a1dbb87bac3d</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:59:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l0vk9kqTURBXy9hZWE5ODk4MTlmNDhkMTAzYmY4N2E2YzczM2UzNzA0Yi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w prawie na pełnych obrotach. Sejm goni, prezydent hamuje [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawowy-rollercoaster-sejm-przyspiesza-prezydent-wetuje-i-podpisuje-najwazniejsze/5bqvej8</link>
			<description>To był legislacyjny maraton. Z jednej strony posłowie znowu przyspieszyli pracę i przyjęli kilka ważnych ustaw. Wiele z nich trafi już na biurko prezydenta. Podobnie jak te, do których Senat nie wniósł uwag. Znowu jednak nie ma pewności, czy zostaną podpisane. Ostatnio Karol Nawrocki zawetował trzy ustawy, ale z drugiej strony 15 podpisał. Oto podsumowanie 30 najważniejszych zmian, które wkrótce odczują Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">552eb31e-6969-4a6c-bedc-0d5143ce1315</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:55:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WE7k9kpTURBXy8xMGJlMzNmMGMzMzc0YmJjYjY1N2I1MTcwZWJlNDVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z tankowaniem przed świętami? Mamy najświeższe prognozy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-na-swieta-prognozy-ekspertow/ydj1vfc</link>
			<description>Ropa naftowa na giełdzie w Londynie kosztuje poniżej 60 dol. za baryłkę. Do tego dochodzi mocna, polska waluta. To będzie mieć przełożenie na ceny paliw na stacjach w Polsce. Eksperci już zauważają, że benzyna w cennikach rafinerii jest najtańsza od czerwca 2021 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd868471-1966-49b0-9b30-07da690bdaaf</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:50:06 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LkNk9kpTURBXy8xZjJjNzE5YjY3ZDIxNjVlN2Q1NDlhZDU2MDdhNzc4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nowe wersje amunicji krążącej&quot;. Polski, dronowy gigant podpisał umowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dronowy-gigant-wb-electronics-i-siec-lukasiewicz-zaczeli-wspolprace-nowe-wersje/xqbw8vp</link>
			<description>Sieć Badawcza Łukasiewicz to polski naukowy gigant, który instytuty ma w 12 miastach w całej Polsce. Grupa WB to natomiast prywatny, polski lider produkcji dronów. Oba podmioty będą teraz współpracować w celu unowocześnianiu produktów zbrojeniowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb1d325e-29f8-43c7-b739-5daf7d1bd690</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:43:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DjPk9kpTURBXy9kMGJmZmEwNjVmYzNiZTYxYjhmODhiNmNhZTAyMWY3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes NBP napisał list i skrytykował zmiany proponowane przez rząd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nbp-bedzie-dalej-mial-straty-jest-list-prezesa-adama-glapinskiego/vkhqb54</link>
			<description>Narodowy Bank Polski w ostatnim czasie nie mógł się pochwalić zyskami i tym samym nie mógł wesprzeć finansowo budżetu państwa. Prezes NBP nie wyklucza, że tak będzie też w kolejnych latach. Wskazuje, od czego to zależy i krytykuje pomysły na zmiany dotyczące m.in. tego aspektu działalności banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8c38b7f-4c82-4e5a-97e9-fed919ab2ef7</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:13:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GOuk9kpTURBXy81NjI2OWMwOGU1Njk3NWEzMDU3YjljNTIwMWYyMDhmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wigilijny hit podrożał o ponad 22 proc. Mamy najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-podrozal-koszyk-wigilijny-znamy-odpowiedz/bj9m04q</link>
			<description>Tuż przed świętami na listach zakupów pojawiają się m.in. wigilijny hit — karp, a także mąka na wypieki, masa makowa, ryby, bakalie, grzyby suszone czy kapusta. Jak wyglądają ceny produktów wigilijnych w porównaniu do ubiegłego roku? Sprawdzili to analitycy aplikacji PanParagon. Wiemy też, ile Polacy wydają na świąteczne podróże.</description>
			<guid isPermaLink="false">4eeea641-f0fc-41f4-aea8-9fd3b6d87f32</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:01:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g-gk9kpTURBXy82ZjgxYmJiZDcxODllMDIwNGE3N2RiZDA3YTllM2E0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptoaktywa 2.0. Co zmienia poprawka przyjęta przez Sejm?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-przyjal-ustawe-o-kryptoaktywach-20-jej-los-w-rekach-prezydenta/0ywzet6</link>
			<description>Sejm uchwalił ustawę o kryptoaktywach 2.0. Większość głosowała za. Posłowie przyjęli też jedną poprawkę do ustawy, zgłoszoną przez posłów Polski 2050. Chcieli oni jednak dużo dalej idących zmian, które nie powodowałyby nadregulacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">897f9b8f-35f0-4164-931b-be27497fcd0a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:31:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XsBk9kpTURBXy9hYmVjMTBlZDk3NThmMjRhNGRiZDBiYmViZDgyYTkxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od spadków i darowizn. Karol Nawrocki dał zielone światło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-oglasza-zmiany-nowe-zasady-spadkow-i-darowizn-od-2026-r/p1l3js4</link>
			<description>Karol Nawrocki podpisał nowelizację ustawy o podatku od spadków i darowizn — poinformowała kancelaria prezydenta. Zmiany Co to oznacza dla podatników?</description>
			<guid isPermaLink="false">53320b96-9477-498f-9759-3cce0ad44bd0</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:29:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zuZk9kpTURBXy84ZjIxMDkyNTkxZTIwZDA3YjAxNDFhYjZlODM2YmU0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wizyta Zełenskiego w Polsce. Karol Nawrocki: Nasz wysiłek nie został doceniony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wolodymyr-zelenski-w-polsce-karol-nawrocki-nasz-wysilek-nie-zostal-doceniony/xvles7g</link>
			<description>Polacy odnoszą wrażenie (...), że nasz wysiłek i wielowymiarowa pomoc Ukrainie nie spotkały się z należytym docenieniem — stwierdził prezydent Karol Nawrocki podczas konferencji z odwiedzającym Polskę prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim. Zapewniał również o wsparciu Ukrainy ze strony Polski w walce z rosyjską agresją. Mówił też o udziale Polski w przyszłej odbudowie Ukrainy oraz projekcie hubu gazowego. Prezydent Ukrainy odniósł się do tych wypowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4915e6e-5f1f-4b68-84ec-5b9d86edc1a9</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:34:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uA6k9kpTURBXy9hMmUzMDcxYWQxMDNmMGQ4ZDA4YzdiZTZjZjZhOGU0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Walka z nielegalnymi treściami w internecie. Nowe prawo w rękach prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/blokowanie-tresci-w-internecie-pod-pelna-kontrola-sadu-prezydent-zdecyduje-o-wejsciu/y53xfnw</link>
			<description>Decyzje o blokowaniu nielegalnych treści w internecie nie będą miały rygoru natychmiastowej wykonalności. Tak zdecydował Sejm, popierając poprawki Senatu do ustawy wdrażającej unijny akt o usługach cyfrowych. By nowe prawo weszło w życie, musi je jeszcze podpisać prezydent Karol Nawrocki.</description>
			<guid isPermaLink="false">22cfd8bc-460e-4996-8639-be1fb26ab62c</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:13:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WIak9kpTURBXy9lY2RmZDFiNTZiMDM0NzYwMzdkMzlhNTc1YmRkMjE0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mocne słowa Donalda Tuska po decyzji w sprawie rosyjskich aktywów. &quot;Koniec, kropka&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mocne-slowa-donalda-tuska-po-szczycie-ue-w-sprawie-ukrainy-chodzi-o-rosyjskie-aktywa/csqgte9</link>
			<description>Ukraina odda Unii Europejskiej środki z unijnej pożyczki dopiero w momencie, gdy otrzyma reparacje sfinansowane z zamrożonych rosyjskich aktywów — zapowiedział w piątek premier Donald Tusk, komentując ustalenia zakończonego w Brukseli szczytu UE. Szef polskiego rządu podkreślił, że jest w pełni przekonany, iż wypracowane rozwiązanie odpowiada postulatom zgłaszanym m.in. przez Polskę.</description>
			<guid isPermaLink="false">9edc7a8d-d2a5-4786-9595-b12248357f8b</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:41:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_krk9kpTURBXy9mN2EzNDlmOTlhYjZiYTIzNzRkOWYyMDgwMzliNmE5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa mln zł na edukację dzieci i młodzieży przeciw dezinformacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dwa-mln-zl-na-edukacje-dzieci-i-mlodziezy-przeciw-dezinformacji-fundacja-pzu/9kyhrr1</link>
			<description>Fundacja PZU rozpoczyna konkurs grantowy &quot;Postaw na #CzystyPrzekaz&quot;, adresowany do organizacji społecznych prowadzących inicjatywy edukacyjne odpowiadające na wyzwania współczesnej przestrzeni informacyjnej. Na realizację projektów przeznaczono łącznie dwa mln zł. Patronat nad konkursem objęła Ministra Edukacji Narodowej Barbara Nowacka.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9ae5dc8-d651-4924-988e-6652637efc20</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:30:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/reNk9kpTURBXy81MjYyMDBhYTYxZTNlMDI5ZjhiOTFkOWMyYjFiYjA5ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet tyle może kosztować nowy trener najbogatszego klubu w Polsce. Zawrotna suma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nawet-tyle-moze-kosztowac-nowy-trener-najbogatszego-klubu-w-polsce-zawrotna-suma/twfnv2y</link>
			<description>Legia Warszawa oficjalnie ogłosiła zatrudnienie Marka Papszuna jako nowego szkoleniowca pierwszego zespołu. Przegląd Sportowy Onet donosi, że utrzymanie sztabu szkoleniowca może kosztować fortunę. Jednocześnie klub zapowiedział istotne zmiany w strukturach zarządczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f951a9dd-5687-43fa-8f21-8947e4606617</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:18:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W52k9kpTURBXy83NjJlNmY0MmYyYzkzNDY3Mzc1ODExNDEyMGY5MzVmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiemy kiedy rusza świąteczna promocja. Potrwa wyjątkowo długo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/tansze-paliwo-na-orlenie-rusza-promocja-na-swieta/g4eemnb</link>
			<description>Orlen rusza z nową edycję świąteczno-noworocznej promocji na swoich stacjach benzynowych W tym okresie kierowcy za paliwo zapłacą mniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">918649ef-d879-4180-bd1e-96e2e8b6e983</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:10:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVNk9kpTURBXy81OGYwYzA1ODdkMmQxYjg4ZTkyMmJmN2Q2NTA1NmZjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budować będzie łatwiej. Karol Nawrocki podpisał ważną nowelizację ustawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wazne-zmiany-zasad-w-prawie-budowlanym-prezydent-karol-nawrocki-podjal-decyzje/hvlsyqg</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację Prawa budowlanego, która znacząco rozszerza katalog inwestycji niewymagających uzyskania pozwolenia na budowę. O decyzji głowy państwa poinformowała w czwartek Kancelaria Prezydenta. Zmiany przewidują, że w przypadku wielu obiektów wystarczające będzie jedynie zgłoszenie projektu, co ma uprościć procedury i skrócić czas realizacji inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">503ab60d-96bd-4cac-93c0-1d5a2740dacd</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:09:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hAuk9kpTURBXy9mOWRkYzc4MTVhOTBmYWNiNzA5YWIwYTc4NTBjNzQ2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z rosyjskimi aktywami? UE wybiera ostrożność: przyznaje Ukrainie 90 mld euro pożyczki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pozyczka-dla-ukrainy-zamiast-rosyjskich-aktywow-unia-wybrala-ostroznosc/krl3exq</link>
			<description>Co dalej z zamrożonymi aktywami Rosji w UE? Europejscy przywódcy podjęli decyzję. W piątek nad ranem uzgodnili udzielenie Ukrainie pożyczki w wysokości 90 mld euro na najbliższe dwa lata. Decyzja, podjęta po wielogodzinnych rozmowach na szczycie w Brukseli, ma wesprzeć Kijów na froncie i wzmocnić jego pozycję przy przyszłych negocjacjach pokojowych. Rosyjskie pieniądze pozostaną jednak w Europie. Agencja Blomberg podała powody tej sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">792392a9-dffe-43a1-956f-7d137904c938</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:34:57 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xbZk9kpTURBXy9kNDMxMzFjZjA2NjFkMzQwMTEyOGMxZTU3MzhjZmZmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy zwalnia, ale bez paniki. Polacy na razie nie boją się o zatrudnienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/trzeci-rok-spadkow-zatrudnienia-mimo-to-nastroje-pracownikow-pozostaja-stabilne/xpkrw47</link>
			<description>Na rynku pracy widać oznaki schłodzenia — firmy ograniczają liczbę etatów, a ofert pracy na portalach rekrutacyjnych jest mniej niż wcześniej. Skala tego zjawiska pozostaje jednak umiarkowana i, co istotne, nie znajduje odzwierciedlenia w pogorszeniu nastrojów pracowników. Jak zauważa piątkowy &quot;Puls Biznesu&quot;, Polacy nie odczuwają dziś narastającego lęku o stabilność zatrudnienia, mimo że dane statystyczne pokazują spadek liczby miejsc pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6f37d3f-d727-49f5-95f2-4168f97d0082</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:24:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WSQk9kpTURBXy9jMDA4MjFhYTM5NTczZTU5NzYxNGNlNjEwZTU3NmMyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podszywają się pod hotele w Zakopanem. Jest ostrzeżenie przed oszustami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wycieki-danych-turystow-na-podhalu-jest-ostrzezenie-przed-oszustami-w-zakopanem/kep2mr4</link>
			<description>Turyści planujący pobyt na Podhalu stali się celem zorganizowanego oszustwa internetowego. Jak informuje &quot;Tygodnik Podhalański&quot;, przestępcy podszywają się pod popularne obiekty noclegowe w Zakopanem, Kościelisku i Bukowinie Tatrzańskiej, wysyłając gościom wiadomości z prośbą o dokonanie płatności. Coraz więcej wskazuje na to, że źródłem problemu było włamanie do systemu rezerwacyjnego, z którego korzystają hotele i pensjonaty w całej Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">460ec872-5945-4068-ba7f-5813179ae8b6</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:38:57 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e13k9kpTURBXy80YjM2ZTVhNTZiZmViODBiZDE0ZTZlYmVjYzUxMjcxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE zdecydowała o rosyjskich aktywach dla Ukrainy. Człowiek Putina nie krył radości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/ue-nie-przekaze-rosyjskich-aktywow-ukrainie-jest-reakcja-z-kremla/lctyfxz</link>
			<description>Specjalny wysłannik Władimira Putina ds. inwestycji i współpracy gospodarczej Kiriłł Dmitrijew z zadowoleniem przyjął decyzję unijnych przywódców dotyczącą finansowania pomocy dla Ukrainy. Mimo to ostro skrytykował przy tym władze UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">d59c0d03-0fbe-448f-a2b1-4a0b2d02d4ed</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:16:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ql7k9kpTURBXy81Nzk5MTJiZTQxNDM3MjE2MmM1NGRjMzllNzY4YzQyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aż 40 dni wolnego w 2026. Kiedy najlepiej wziąć urlop?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-w-2026-roku-sprawdz-jak-kilka-dni-wolnego-zamienic-na-dwa-tygodnie/bqdyxkb</link>
			<description>Rok 2026 nie będzie tak łaskawy dla pracowników, jak 2025. Długich weekendów będzie mniej, a część świąt przypadnie w soboty lub niedziele. Wciąż jednak da się zaplanować urlop tak, by z kilku dni wolnego zrobić nawet dwa tygodnie odpoczynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e92c9968-32ee-4576-876f-e44dae72d388</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l12k9kpTURBXy9jNGJjNGI4NGNlNDJhYjg3ZTY0Y2RlYTg0MDFhMTEyNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny wojskowy ostrzega: NATO niegotowe na długotrwały konflikt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wiceadmiral-ostrzega-przed-slaboscia-nato-nie-mamy-dzis-odpornosci/cc1bvjn</link>
			<description>Siły zbrojne państw NATO nie są dziś wystarczająco odporne, by prowadzić długotrwały konflikt zbrojny — ostrzega jeden z najwyższych rangą dowódców wojskowych Sojuszu. W rozmowie z agencją Bloomberg wiceadmirał Mike Utley z brytyjskiej Royal Navy podkreśla, że choć NATO dysponuje większymi możliwościami militarnymi niż Rosja, to brakuje mu zdolności do ich utrzymania w warunkach przedłużającej się wojny.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bc6fbaf-8670-4b5c-98b8-a278810e321e</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:25:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g4Vk9kpTURBXy8wNmRhMzBjYjAzZjMzN2NlMjU5Y2YyYTIyNTI2MDJhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frankowiczu, uważaj na rozliczenie. Twoje odsetki mogą być zagrożone [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/odsetki-frankowiczow-moga-byc-zagrozone-czy-tsue-przyjdzie-z-odsiecza/jx6f9p4</link>
			<description>Tysiące Polaków walczących z bankami wciąż nie mogą być pewni, jak ostatecznie zostaną rozliczone ich unieważnione umowy. Niektóre stosowane obecnie przez sądy metody mogą sprawić, że portfel przeciętnego kredytobiorcy będzie znacznie chudszy, niż zakładano. Choć sądy często stają po stronie klientów, sposób wyliczania należnych pieniędzy budzi ogromne emocje i kontrowersje prawne. W tle toczy się ważna bitwa przed Trybunałem Sprawiedliwości UE, która może na nowo zdefiniować zasady gry.</description>
			<guid isPermaLink="false">84162094-9935-4439-8181-e47611af095b</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:48:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/syuk9kpTURBXy83ZDNmMzIwYjAzOTkyNjRjYmEwM2M1MDRjODQ4YjAzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE dyskutowała o przekazaniu rosyjskich aktywów Ukrainie. Jest decyzja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosyjskie-aktywa-ue-nie-trafia-do-ukrainy-podjeto-inna-decyzje/wqlvs4p</link>
			<description>Nocne negocjacje podczas unijnego szczytu w Brukseli przyniosły zwrot w sprawie dalszego finansowania Ukrainy. Wygórowane — zdaniem wielu stolic — warunki stawiane przez Belgię w zamian za zgodę na wykorzystanie zamrożonych rosyjskich aktywów wzbudziły poważne wątpliwości wśród przywódców państw UE. W efekcie zdecydowano o innym scenariuszu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5370eb14-482f-4806-b68d-48b37a3c2ebd</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:38:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpek9kpTURBXy9iMmIwN2FlMWZkN2VhNmM2MDYxOTgyM2ZhZGI0YzI1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy biorą kredyty jak nigdy wcześniej. Ale za rekordem kryje się drugie dno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rekordy-na-rynku-hipotek-wiemy-co-naprawde-napedza-polskie-kredyty-mieszkaniowe/hb4256v</link>
			<description>Rok 2025 na rynku kredytów mieszkaniowych to czas wielkich zmian i historycznych wyników. Przeciętny kredytobiorca mierzy się z nową rzeczywistością, w której jego możliwości finansowe w banku wyraźnie wzrosły. Choć rządowy program &quot;Bezpieczny kredyt 2 proc.&quot; przeszedł już do historii, Polacy podpisują umowy na sumy, które biją dotychczasowe rekordy. Jednak teraz sprawa nie jest aż tak prosta i statystyki wymagają odpowiedniej interpretacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca0cda99-2bcd-46ed-b826-eaa59f147c73</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:38:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RwDk9kpTURBXy80MjRiOWRiYTBlYjcxZjE2MDQ3M2EyNGM0MWQ2M2NlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Ukrainy w Polsce. W planie nie tylko spotkanie z Karolem Nawrockim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wolodymyr-zelenski-w-polsce-plan-wizyty-z-kim-sie-spotka/fcm6klk</link>
			<description>Wołodymyr Zełenski jest już w Polsce. W piątek będzie rozmawiał twarzą w twarz m.in. z kluczowymi postaciami w Sejmie i Senacie. Wiadomo, czy dojdzie do przemówienia na sali plenarnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">716b652f-f568-49b5-8c40-0a4473463af5</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:18:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Qxk9kpTURBXy9lYzQ1YTFjZjgzMDA4MDgyNTZlODRkNDA1OWExYWIzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rok się kończy, konsekwencje zostają. To warto zrobić do 31 grudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/koncowka-roku-w-finansach-i-podatkach-sprawdz-czego-nie-mozesz-przegapic/7e3447k</link>
			<description>Końcówka roku to moment, w którym brak jednej decyzji może zrobić ogromną różnicę — albo kosztować więcej, niż myślisz. Są sprawy, które odkładane &quot;na potem&quot; nagle przestają czekać i zaczynają działać na niekorzyść. Prawo, podatki i finanse nie wybaczają bezczynności, zwłaszcza gdy kalendarz nieubłaganie zbliża się do 31 grudnia. Sprawdź, czego naprawdę nie możesz przegapić, jeśli chcesz zyskać lub odnieść wymierne korzyści.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c57b2db-829a-4e49-8dea-ba3e26075579</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qyxk9kpTURBXy9mZmI5MWY4YzM3NzE4MjM0Yzc2Mzg2YTcyOTJjNWZjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
