<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Toyota rusza z produkcją baterii w USA. Ogromna inwestycja na lata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowa-fabryka-toyoty-w-usa-ruszyla-hybrydy-i-auta-elektryczne-na-celowniku/4ye6fqs</link>
			<description>Koncern Toyota Motor ogłosił rozpoczęcie produkcji w swojej nowej fabryce baterii w Karolinie Północnej, której budowa kosztowała 13,9 miliarda dol. Jak poinformowano, inwestycja ma wspierać rosnącą produkcję pojazdów hybrydowych, a producent potwierdził także plan zainwestowania kolejnych 10 miliardów dolarów w ciągu pięciu lat w rozwój produkcji w Stanach Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea1e8c81-e04f-4661-b27d-fb53e0109135</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:41:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2R8k9kpTURBXy9jMzU5YzBmNjgwMTlhN2FiYmVkZmM3M2Q1ZDQxZjU3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder ostrzegał. Jedno zdanie Rockefellera o pieniądzach, które daje do myślenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/john-d-rockefeller-ostrzega-kluczowy-cytat-ktorego-inwestorzy-nie-wolno-ignorowac/hd5pe85</link>
			<description>&quot;Jeszcze tylko odrobinę&quot; — to słowa Johna D. Rockefellera, które skłaniają do refleksji. Zamiast zatrzymać się i zastanowić nad swoim życiem, nieustannie dążymy do kolejnego poziomu, mając nadzieję, że znajdziemy tam szczęście i zadowolenie. Tymczasem odpowiedzią może być &quot;lagom&quot; — ostatecznie to właśnie na tym polega szczęśliwe, satysfakcjonujące życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">de77ceab-0090-4a0f-8a41-a85a7bf3c1c9</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 16:39:37 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fjLk9kpTURBXy83NTA1MDY5MjdhZGFkOWIwNzc3MjY2MTJmMWU4NzE1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 tysięcy osób nie złożyło jeszcze wniosku. Można zaoszczędzić nawet 1600 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wakacje-skladkowe-zus-2025-do-kiedy-skorzystala-tylko-polowa-uprawnionych/r73s9jw</link>
			<description>Wakacje składkowe dają możliwości skorzystania z ustawowego zwolnienia ze składek ZUS. W 2025 r. jedynie połowa uprawnionych przedsiębiorców zdecydowała się na złożenie wniosku. Blisko 800 tysięcy właścicieli firm wciąż nie podjęło działań, choć procedura jest wyjątkowo prosta i wymaga jedynie wypełnienia elektronicznego formularza. Termin składania wniosków mija 30 listopada.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbbc24ee-4ac6-4600-a5af-083080b90f2b</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:07:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rv-k9kpTURBXy9iYzNhMjBhODY2MGM4YTQxYzIzZTc2NTFlOWY0ZmU4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W IT kontrakty B2B wciąż dominują, ale to się może wkrótce zmienić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/branza-it-szykuje-sie-na-zmiany-czy-era-umow-b2b-dobiega-konca/6cqqs2l</link>
			<description>W branży IT od lat dominują umowy B2B. W 2025 r. ponad połowa ogłoszeń oferowała wyłącznie ten model współpracy — wynika z analizy No Fluff Jobs. To wzrost o 6,5 pkt. proc. względem ubiegłego roku. Jednak planowane podwyżki składek ZUS i zapowiedzi Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej dotyczące uporządkowania rynku pracy mogą wkrótce odwrócić ten trend.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8d5f275-ee12-4638-98f0-43fdeeaf89d3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:23:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x5Lk9kpTURBXy9kZDY4YTJjODcyYWRmOTA4YzBjNjBhNTUyNDk4NWE1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent stawia na swoim. Odmawia nominacji dla sędziów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-odmowil-nominacji-46-sedziom-ostre-slowa-o-sedziach-i/svdzppp</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podjął decyzję o odmowie nominacji 46 sędziom oraz zapowiedział, że w ciągu najbliższych pięciu lat nie przyzna awansów sędziom, którzy w jego ocenie podważają porządek konstytucyjny w Polsce. Swoją decyzję uzasadnił orzeczeniem Trybunału Konstytucyjnego z 2012 r., które daje głowie państwa prawo do odmowy nominacji sędziowskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a36456b-1f72-42df-ab07-0f758296121d</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:04:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ubgk9kpTURBXy9iNGRkNGIwZTY1NWNhZjMxY2M0M2VjOTJhZjllYWJjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szybki rozwód bez sądu? Jest decyzja rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/pozew-o-rozwod-nie-bedzie-potrzebny-rzad-przyjal-nowe-przepisy/1kln64l</link>
			<description>Rząd przyjął projekt ustawy, który pozwoli uzyskać szybki rozwód poza sądem. Z takiej możliwości nie będą mogły skorzystać wszystkie małżeństwa. Trzeba będzie spełnić określone warunki. Jednym z nich jest brak dzieci. To i tak ułatwi wielu parom rozstanie. Obecnie bowiem zgodnie z obowiązującymi przepisami o rozwodzie może zdecydować sąd. Postępowanie trwa długo i kosztuje, bo trzeba opłacić prawników. I to się zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">0686c41a-56e5-428e-bae2-4eec71b52b7a</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:51:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XkZk9kpTURBXy9mYzgwN2Y3MmE2OTczMjkwMTQ0YWUwYTY0ZTdjMjJmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek akademików w Polsce bije rekordy. CBRE: &quot;Ogromny potencjał rozwoju&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/raport-cbre-prywatne-domy-studenckie-w-polsce-zyskuja-na-popularnosci/60q0f9v</link>
			<description>Liczba prywatnych akademików w Polsce dynamicznie rośnie od półtorej dekady. W tym roku do użytku oddano już 12 nowych obiektów, co potwierdza rosnące zainteresowanie inwestorów sektorem prywatnych domów studenckich. Jak wynika z raportu firmy doradczej CBRE, rynek ten kryje w sobie ogromny potencjał rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">140d88a0-2112-4f35-bc96-84f0a9ca204f</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:15:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vz4k9kpTURBXy9lOTNkMGViOWVkM2U3YTY2Mzc4ZmUyYTVkNTQ5NmE0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google zapewni prywatne obliczenia AI. Co naprawdę zmieni się dla firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-zapewni-prywatne-obliczenia-ai-co-naprawde-zmieni-sie-dla-firm/sys0xt0</link>
			<description>Google ogłosił Private AI Compute, czyli nową warstwę przetwarzania w chmurze. Łączy ona możliwości modeli Gemini z obietnicą prywatności i bezpieczeństwa dotąd kojarzoną głównie z przetwarzaniem na urządzeniu. W praktyce chodzi o to, by użytkownik i firma dostawali szybsze, trafniejsze i bardziej proaktywne odpowiedzi od AI, a jednocześnie dane pozostawały prywatne i niedostępne dla kogokolwiek z zewnątrz, w tym dla Google.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d319534-54dd-4e9d-909a-3f149e49a373</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:35:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfok9kpTURBXy9iZjk0NmFjYjNhNTMwYTY4ZjdhMzcyNjc5ZjMwY2ZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takiego nośnika jeszcze nikt nie widział. Ma aż 1 TB pojemności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/takiego-nosnika-jeszcze-nikt-nie-widzial-ma-az-1-tb-pojemnosci/097cwyp</link>
			<description>SanDisk wprowadził nośnik o nazwie Extreme Fit. To nowy pendrive USB-C o pojemności sięgającej aż 1 TB. Producent chwali się najmniejszym w swojej ofercie napędem USB-C o tak dużej pojemności — i trudno się z tym spierać, bo gabaryty są wręcz absurdalnie małe.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5f03c43-ad63-42bc-88f4-1b3b832290c6</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:08:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5V5k9kpTURBXy9iNzEwOTg1MDkyOThkZDk1NjY1MDM4ZDY1YjBjMzI4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PlayStation 5 będzie tańsza, ale tylko w tym kraju. Niezbyt to sprawiedliwe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/playstation-5-bedzie-tansza-ale-tylko-w-tym-kraju-niezbyt-to-sprawiedliwe/s7z0gpy</link>
			<description>Sony wprowadza w Japonii nową, tańszą wersję PlayStation 5 Digital Edition, przygotowaną wyłącznie na rynek krajowy. Model &quot;japanese-language only&quot; (tylko w j. japońskim) kosztuje 55 tys. jenów i trafi do sprzedaży 21 listopada. Konsola działa wyłącznie z kontami PlayStation, w których region ustawiono na Japonię, a język systemu to japoński — to więc celowo zablokowana wersja przeznaczona na rynek domowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbdb8a0a-81cc-4777-abee-7c07a70a9dd6</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:48:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WhCk9kpTURBXy8wZTRjNjNlYzViY2FhMjFjN2ZmYTViZTU1MTJmNzA5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ucz, rozwijaj, skaluj. Jak technologia przekształca rozwój pracownika w strategiczną inwestycję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ucz-rozwijaj-skaluj-jak-technologia-przeksztalca-rozwoj-pracownika-w-strategiczna/7chhtrf</link>
			<description>Od blisko dwóch dekad obserwuję, jak zmieniają się reguły gry w biznesie. Jedna z najważniejszych transformacji dotyczy roli działów HR. Nowoczesny HR to już nie administracja, lecz strategiczne centrum rozwoju talentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">836d5032-81be-49fa-9f3f-56cd9297683f</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:35:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/naZk9kpTURBXy80OGEzZmZmYWNiZTUxODBkYTA5OTFlY2I0MzBiMmNlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Połowa Polaków znajduje pracę w dwa miesiące. Najmłodsi radzą sobie najszybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pracujpl-ujawnia-wyniki-badania-jak-szybko-polacy-znajduja-prace/rt69pfe</link>
			<description>Wyniki badania przeprowadzonego przez Pracuj.pl pokazują, że niemal połowa respondentów, którzy zmienili pracę w ciągu ostatnich dwóch lat, potrzebowała na jej znalezienie maksymalnie dwóch miesięcy. Co piąty badany zakończył poszukiwania w mniej niż miesiąc. Na rynku pracy najlepiej radzą sobie osoby w wieku 18-24 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">498ff6f6-da72-477d-9481-dc0bbb422532</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:20:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6SIk9kpTURBXy81MTIwZmZlYzIxMzQ0OGI2YjcwZGUyNTdjN2M4YTk4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BLIK wchodzi do Europy. Oto nowy sposób na międzynarodowe płatności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/blik-rozpoczal-przelomowy-projekt-przelewy-na-telefon-w-europie-coraz-blizej/rttb0jn</link>
			<description>BLIK rozpoczął fazę pilotażową projektu związanego z włączeniem go do grona europejskich systemów płatności mobilnych, które umożliwiają wykonywanie przelewów na telefon pomiędzy ich użytkownikami.</description>
			<guid isPermaLink="false">736a4556-7f37-4242-87b5-7f71f9ea3b3b</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:06:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W7hk9kpTURBXy8wOWVlYWU5YmMxYzEwZmNjZDY5MGEwOWRjODhlNTY1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów przeciera szlak. Obligacje skarbowe bez wskaźnika WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jurand-drop-o-reformie-wskaznikow-mf-wyemituje-nowe-obligacje-na-polstr/z4fc0cf</link>
			<description>Reforma wskaźników referencyjnych w Polsce wkracza w decydującą fazę. Lada dzień rząd uplasuje obligacje skarbowe na nowej stawce POLSTR. — Wartość instrumentów powiązanych z WIBOR, które zostały wyemitowane przez Ministerstwo Finansów i będą musiały zostać zastąpione papierami powiązanymi z nowym wskaźnikiem POLSTR, wynosi 322 mld zł — powiedział PAP wiceminister finansów Jurand Drop.</description>
			<guid isPermaLink="false">37a0c468-36d6-417c-9900-149d1228c494</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:31:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ziJk9kpTURBXy84N2ZiNDkwZWZhNTFhNTIzYzNmMjk0MDNhZmFiNTUxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zarabiają polscy lekarze na tle Europy. Jest nowy raport</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tak-zarabiaja-polscy-lekarze-na-tle-europy-jest-nowy-raport/e8q5ltv</link>
			<description>Lekarze zarabiają w systemie publicznym trochę mniej niż ich koledzy w Europie Zachodniej, ale i koszty życia mają dużo niższe — dowodzi Federacja Przedsiębiorców Polskich (FPP) w raporcie, który ma przedstawić 18 listopada — czytamy w &quot;Dzienniku Gazecie Prawnej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cf2206c-fdd4-405c-aa4e-0f481f56e0b3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:14:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zv-k9kpTURBXy9iYWY5OTc2Nzk5YTEyOTY3YWVlN2ZkOTFjMjc3ZWEzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obawy wokół szczelności KSeF. &quot;Tykająca bomba&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/sluzby-wezma-sie-za-ksef-ryzyko-zwiazane-z-cyberbezpieczenstwem/g9be5ny</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur może być skutecznym narzędziem w walce z oszustwami podatkowymi, ale jednocześnie rodzi poważne wątpliwości dotyczące bezpieczeństwa zgromadzonych danych. Jak donosi &quot;Rzeczpospolita&quot;, wciąż nie został pod tym kątem przebadany przez instytucje zajmujące się cyberbezpieczeństwem państwa. &quot;To tykająca bomba&quot; — czytamy w dzienniku.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6b5c42a-8c97-4080-9675-8300a2bf5a15</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:30:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M64k9kpTURBXy9jMTM5OThiYzg3OGYwNThhZGI4ZDcwNTUwMDFlMWMxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowsze zasady poszukiwania pracy. Czy naprawdę działają? Zapytaliśmy u źródła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ktore-triki-przy-wysylaniu-cv-maja-sens-rekruterki-podpowiadaja/0vjbs0h</link>
			<description>Osoby szukające pracy są gotowe spróbować niemal wszystkiego, by wyróżnić się na konkurencyjnym rynku. Niektórzy przysięgają, że warto aplikować wcześnie rano lub bezpośrednio przez stronę internetową firmy. Eksperci do spraw kariery z LinkedIn i Indeed podzielili się z nami opiniami na temat tego, które strategie faktycznie warto stosować — a które są tylko mitami.</description>
			<guid isPermaLink="false">093a5e0d-16ef-4918-9586-14aac39d3760</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:25:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JIek9kpTURBXy82MzllNmIzMjBhNDFmMmQxNDE2YmZmNzA3ODM4NDk0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w podatkach fundacji rodzinnej uchwalone. Warto się pospieszyć i założyć fundację przed końcem 2025 r.?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/fundacja-rodzinna-czy-warto-ja-zalozyc-przed-2026-r-czyli-przed-zmianami-w-cit/3szd96y</link>
			<description>Nowelizacja ustawy o CIT, która ma wprowadzić zmiany w opodatkowaniu fundacji rodzinnej od 2026 r., czeka już tylko na podpis prezydenta. Przewiduje ona uszczelnienie przepisów podatkowych, w tym wprowadzenie trzyletniej blokady sprzedaży aktywów wniesionych do fundacji (np. udziałów i akcji).</description>
			<guid isPermaLink="false">4b6d0098-c976-473c-8746-468d472f40d3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:23:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tj1k9kpTURBXy84ZThiNWIzY2FiZTFlNzQ2ODMzZTZlNWIzYmM2NWZmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemieckie emerytury wciąż biją na głowę polskie. Mamy nowe dane [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/niemieckie-emerytury-bija-na-glowe-polskie-mamy-dane-kwoty/nqqmldf</link>
			<description>Niemcy coraz głośniej narzekają na wysokość emerytur i coraz głośniej słychać też o konieczności podniesienia wieku emerytalnego w tym kraju. W Polsce tymczasem przeświadczenie o horrendalnie wysokich emeryturach za naszą zachodnią granicą jest wciąż żywe. A czy jest prawdziwe? Nie ma lepszego sposobu, niż porównać sytuację polskich i niemieckich seniorów. Tak też zrobiliśmy. Okazuje się, że punkt widzenia zależy od punktu siedzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">96559b5a-6229-4f8a-b239-000c7ef5df6e</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W_ek9kpTURBXy83MzZkYTYzNzdiODQzYTlkMzM4OTYyMTVkYThiNWVmYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fakty i mity wokół ustawy o kryptoaktywach. Wiceminister finansów ostrzega prezydenta [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kryptoaktywa-pod-nadzorem-knf-fakty-i-mity-wokol-ustawy-wywiad/ferd6qs</link>
			<description>Wetując ustawę o kryptoaktywach, prezydent wziąłby na siebie odpowiedzialność za to, co się będzie działo z tym rynkiem, który będzie nienadzorowany i w żaden sposób nieregulowany przez państwo. Bierze też odpowiedzialność za potencjalne oszustwa, które mogą się pojawić — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska wiceminister finansów Jurand Drop. Dodaje, że resort finansów ma neutralne stanowisko, jeśli chodzi o regulacje kryptowalut — nie promuje ich, ale też nie zniechęca do inwestowania. Wyjaśnia też, dlaczego to KNF dostał nadzór nad rynkiem krypto.</description>
			<guid isPermaLink="false">39192746-b1ac-4c9b-9a31-f4018d656f22</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TeRk9kpTURBXy9mNjZkMmM3YWIwZDkwOGIwODc5YWUyMzU1YmJhMTM2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>5G miało zmienić świat. Dziś eksperci mówią wprost: to była wielka ściema</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/5g-mialo-byc-rewolucja-dlaczego-po-pieciu-latach-czujemy-rozczarowanie/bgp219t</link>
			<description>5G miało odmienić świat — obiecywano operacje przeprowadzane z drugiego końca globu, samochody bez kierowców i inteligentne miasta wolne od korków. Minęło pięć lat, a większość z tych wizji pozostała w reklamach operatorów. Zamiast technologicznego skoku ludzkość dostała droższą infrastrukturę, mylące mapy zasięgu i pytanie, które coraz częściej powraca: czy 5G było największym przeszacowaniem w historii technologii?</description>
			<guid isPermaLink="false">88eb146f-f88f-4a66-a383-60543687db34</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 19:03:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vs2k9kpTURBXy82YTJkYTBiMjZiNzAzNmQyMDFiNTE0ZDcwNGE1OTMyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brain rot, czyli jak pogarsza się nasz stan psychiczny w dobie AI i social mediów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/brain-rot-czyli-jak-pogarsza-sie-nasz-stan-psychiczny-w-dobie-ai-i-social-mediow/dwlrmyz</link>
			<description>W 2024 r. Oxford University Press wybrał &quot;brain rot&quot; na słowo roku — pojęcie, które trafiło do głównego obiegu jako opis psucia kondycji poznawczej i psychicznej przez nadmiar niskiej jakości treści i nawyk bezrefleksyjnego scrollowania. To kulturowy skrót myślowy, ale dobrze łapie prawdziwy problem. Chodzi o rosnącą podaż krótkich, łatwych w konsumpcji materiałów napędzanych algorytmami i generatywną AI, oraz nawyk polegania na narzędziach takich jak ChatGPT, które zdejmują z nas wysiłek myślenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">47a17bd8-717d-4f2a-8195-c19aec42b65c</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:56:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0kAk9kpTURBXy8xZWJkMjhlMjExZWUxMmU4NmFkMjU3MTRjNGJlYWJlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna Inteligencja. Podwójny agent rekrutacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/no-fluff-jobs-stawia-na-ai-nowe-narzedzia-zmieniaja-zasady-rekrutacji/t6b0p7t</link>
			<description>Sztuczna inteligencja wywraca rynek pracy do góry nogami: firmy rosną, ale liczba rekrutacji spada, kandydaci tworzą i wysyłają setki CV dziennie przy pomocy AI, a rekruterzy mierzą się z botami udającymi ludzi. W odpowiedzi portale jak No Fluff Jobs automatyzują kolejne etapy rekrutacji — CV Scoring, asystenci ogłoszeń i rozmowy wstępne możliwe do przeprowadzenia o dowolnej porze. To skraca cały proces i obniża koszty, ale budzi też niepokój. Czy słusznie?</description>
			<guid isPermaLink="false">4c73ab38-a636-49da-97c1-183a2e78b3d5</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l49k9kpTURBXy82NTQ3ZTc0N2JhMjY2ZTEzYjRiYzE1MDNjZmQ3MDgwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wewnętrza strona dłoni jest narzędziem. Czy w dobie masowej produkcji ta tradycja przetrwa?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/sztuka-rogan-kontra-masowa-produkcja-jak-jedna-rodzina-ocalila-tradycje/ksffclg</link>
			<description>W świecie, w którym rzemiosło coraz częściej ustępuje miejsca masowej produkcji, jedna rodzina w Indiach walczy o przetrwanie sztuki, która liczy sobie setki lat. Sztuka Rogan — misterny taniec farby, dłoni i tradycji — przetrwała tylko dzięki determinacji Abdula Gaffura Khatriego. Gdy inni porzucali pędzle dla fabryk, on wrócił do rodzinnej wioski, by uratować dziedzictwo, które dziś zachwyca kolekcjonerów i prezydentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">14534e35-5145-44e5-b3db-1728b7c5a2e4</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TGtk9kpTURBXy83NjA5OGRhN2FkYzYxMThkY2U0NDM1MmYwYmI2M2Y0MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ożywienie w Niemczech napędza polski eksport. Jest tylko jeden problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/eksport-z-polski-nabiera-tempa-co-to-oznacza-dla-polskich-przewoznikow/w3z6vh4</link>
			<description>Po okresie wyraźnego osłabienia europejska gospodarka zaczyna odbijać. Najnowsze prognozy dla Niemiec, największego partnera handlowego Polski, zakładają wzrost PKB na poziomie 1,3 proc. w 2026 r. Ożywienie widać już w praktyce, a nie tylko w prognozach. Według analiz DSV — Global Transport and Logistics, w trzecim kwartale bieżącego roku zapotrzebowanie na transport drogowy z Polski do Niemiec było niemal dwukrotnie wyższe niż rok wcześniej. Ta wiadomość powinna cieszyć, ale przedsiębiorcy patrzą na nią z niepokojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">9405e99e-66dd-4f13-bb5b-244d81be7bcd</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:47:03 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/10nk9kpTURBXy81MjcwZTBkMGZlMzJmMmM0YmFlZjNiNGRkNDgxNWRmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SoftBank sprzedaje udziały w Nvidii. Zainwestuje miliardy w OpenAI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/softbank-sprzedaje-udzialy-w-nvidii-zainwestuje-miliardy-w-openai/dp2619b</link>
			<description>Japoński gigant technologiczny SoftBank Group, kierowany przez Masayoshi Sona, ogłosił sprzedaż wszystkich swoich udziałów w Nvidia wartych 5,8 mld dol. Decyzja ta ma być częścią strategii firmy, która intensywnie inwestuje w rozwój sztucznej inteligencji - informuje &quot;Financial Times&quot;. Sprzedaż udziałów była związana z koniecznością pozyskania środków na inne inwestycje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d473685-1a42-4256-bd4e-f433ba45d240</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:43:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w3fk9kpTURBXy9iNzU1ZGU3ZDExMmQyY2M1ZDA0MmQ0NGY1MzRjNDdhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dopłaty nie rozwiążą problemu. Szef KZN: chcemy budować tysiące mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/budownictwo-spoleczne-w-polsce-lukasz-balajewicz-komentuje-wyzwania/76j9ge3</link>
			<description>Łukasz Bałajewicz, prezes Krajowego Zasobu Nieruchomości, mówi o priorytetach instytucji, współpracy z samorządami i planach budowy mieszkań w ramach Społecznych Inicjatyw Mieszkaniowych. Wyjaśnia, dlaczego dopłaty do kredytów nie rozwiązują problemu dostępności mieszkań i jak KZN chce zmienić rynek.</description>
			<guid isPermaLink="false">df2dfbb4-1b78-4a43-acad-2b7dce31996b</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:15:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JBJk9kqTURBXy82NzI4NTJjYzBmOWZjN2MxN2NiY2Y3OWI5MjhjMTYxZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unijne wynagrodzenia minimalne. TSUE podtrzymuje dyrektywę płacową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/unijne-wynagrodzenia-minimalne-tsue-podtrzymuje-dyrektywe-placowa/h46n778</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej (TSUE) we wtorek wydał kluczowy wyrok dotyczący unijnej dyrektywy o wynagrodzeniach minimalnych. Większość jej zapisów została uznana za zgodną z traktatami UE, co oznacza, że nie naruszają one kompetencji państw członkowskich. Skargę w tej sprawie złożyła Dania, której rząd argumentował, że Bruksela przekroczyła swoje uprawnienia w zakresie ustalania płac.</description>
			<guid isPermaLink="false">30daf6e8-b3ea-4cdd-868f-88159609dfee</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:50:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ghlk9kpTURBXy83ZDBiYzlmMjM3YjZlODQ4NjlkYTM0YjFkOWI0ZTI0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwotny pomysł na tę grę wymknął się spod kontroli. Przewrotna historia Monopoly</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/przewrotna-historia-monopoly-nie-tak-wyobrazala-to-sobie-prawdziwa-tworczyni-gry/7y90wzz</link>
			<description>Monopoly to najpopularniejsza gra planszowa na świecie. Wynaleziona została przez kobietę, która chciała w zabawny sposób skrytykować pogoń za bogactwem. Rzeczywistość zakpiła jednak z jej podejścia.</description>
			<guid isPermaLink="false">48ae9647-c702-45c0-a63b-bd6bf126abc1</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:52:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2cCk9kpTURBXy9iMzAyNmE1NWY0OWY3NjY0Y2U0YWY3MmUzMjAwZjE1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam północnokoreańską restaurację. Zaskoczeń było kilka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/restauracja-z-korei-polnocnej-bylo-prawie-jak-w-polsce/gh7xy88</link>
			<description>Jak smakuje Korea Północna? Miałam okazję to sprawdzić w północnokoreańskiej restauracji w Seulu, którą prowadzi uciekinierka z reżimu Kimów. Zaskoczeń było wiele: od &quot;roku szkolnego&quot; i &quot;medycyny zjednoczenia&quot; w menu, po to, co ostatecznie podano mi do stołu — w pewnym momencie poczułam się jak w Polsce. No, prawie. Nie zaskoczyło jedno — to, czego polskie restauracje mogłyby się uczyć od koreańskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">c70a95d1-5fd0-4289-bc58-f3836050f66c</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 07:20:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sLQk9kpTURBXy80MjNlMTk0OTgwN2M2OWM4NWYyZmMwMmQ4ZGFkZmE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>XTB zdobyło nagrodę Effie dzięki nowatorskiemu podejściu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/xtb-zdobylo-nagrode-effie-dzieki-nowatorskiemu-podejsciu/e8cxkms</link>
			<description>— To efekt wieloletniej pracy i zmiany percepcji tego, czym jest marka XTB — czym była kilka lat temu, a czym jest dzisiaj. Od dłuższego czasu staraliśmy się dojść do momentu, w którym jesteśmy teraz, czyli do sytuacji, w której XTB jest rozpoznawalną marką i największym graczem na rynku inwestycji — mówił podczas tegorocznej gali Effie Awards Poland Szymon Szymański, Chief Growth Officer XTB. Marka XTB zdobyła złotą nagrodę w kategorii &quot;Finance &amp;amp; Insurance&quot;</description>
			<guid isPermaLink="false">daaee292-cc60-49c7-bba6-3c7e0d41722b</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:18:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GT7k9kpTURBXy83OWMyZjhkYjI2N2JhZTcxZWZiNDVmMTIzMjkwMmY5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pragmatyzm zamiast optymizmu. &quot;Rynek biurowy w fazie dużej przewidywalności&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/technologia-i-nearshoring-napedzaja-rozwoj-rynku-nieruchomosci-w-warszawie/h70cgvt</link>
			<description>Niepewność geopolityczna, presja kosztowa i transformacja technologiczna zmieniają oblicze europejskiego rynku nieruchomości. Najnowszy raport PwC i Urban Land Institute pokazuje, że sektor wchodzi w fazę pragmatyzmu, a Warszawa umacnia swoją pozycję jako najdojrzalszy rynek Europy Środkowo-Wschodniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">49ceabae-8744-415c-b20c-214fed5838ce</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:06:09 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogbk9kpTURBXy9mZWMwZDQ3ZWVhM2U0Y2NhOTQ2YzBjODViYTAzMzNlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamiana zlecenia w etat. Resort pracy przedstawił propozycje zmian w reformie PIP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/reforma-pip-z-kluczowymi-poprawkami-znamy-szczegoly/qvcdce9</link>
			<description>W czwartek w resorcie pracy odbyło się spotkanie ze stroną społeczną w sprawie reformy Państwowej Inspekcji Pracy. Jak ustalił Business Insider Polska, wiceminister Sebastian Gajewski przedstawił zmiany, które mają zostać wprowadzone do projektu. Zgodnie z nimi inspektor będzie mógł stwierdzić istnienie stosunku pracy maksymalnie trzy lata wstecz, a główny inspektor pracy lub sąd będą mogli uchylić rygor natychmiastowej wykonalności. To niejedyna zmiana.</description>
			<guid isPermaLink="false">05035005-5800-484d-8055-bba13aaf0d0c</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:06:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eb8k9kpTURBXy8yZGMwZmQyZTc5YmM0YjIxNDhkZGFkYzJjZTRlNmE3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy z rekordową liczbą norweskich emerytur. 17-krotny wzrost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-coraz-czesciej-pobieraja-emerytury-z-norwegii-liczby-robia-wrazenie/g4rdb4s</link>
			<description>Zaledwie w ciągu dekady liczba Polaków pobierających emerytury w Norwegii wzrosła z 200 do 3500. Jak wynika z raportu norweskiej agencji rządowej NAV, to efekt masowej emigracji zarobkowej z początku XXI w. Zdaniem ekspertów, liczba ta będzie nadal rosła.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e539b00-9e97-4104-8cb6-c6b1f615a25f</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:56:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sczk9kpTURBXy8xNDRjYTY3OWFjNTNiNDI1Y2YwMDg4ZDQ4MGZlMTA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bez domu i mieszkania, ale z gotówką. Jakim majątkiem dysponuje Paulina Matysiak?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/paulina-matysiak-wyrzucona-z-razem-oto-jej-oswiadczenie-majatkowe/x7w2kzs</link>
			<description>Partia Razem poinformowała, że skreśliła z listy swoich członków Paulinę Matysiak, uzasadniając decyzję tym, że posłanka &quot;od dłuższego czasu nie współpracowała z partią&quot;. Matysiak w odpowiedzi stwierdziła, że Razem reprezentuje nurt lewicy &quot;sekciarskiej&quot;. Polityczka, która od wielu miesięcy budzi sporo emocji swoimi wyborami współpracowników politycznych. jest jedną z mniej zamożnych parlamentarzystów.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b4dc258-ddf1-4395-a5de-15adfd92090f</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:28:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S6Kk9kpTURBXy9iMGIxMGJiY2NkNzU0YWQ0ODdkOTU5YTVjZTE2NGVmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes ZUS komentuje pomysł prezydenta na emerytury. Wytyka ważną rzecz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/prezes-zus-komentuje-pomysl-karola-nawrockiego-na-emerytury-wytyka-wazna-rzecz/kvre8r4</link>
			<description>— Czasem się zastanawiam, jak ludzie się ekscytują, czy jest wysoka waloryzacja, czy nie. I wtedy zapominają o prostej historii — że przecież waloryzacja jest pochodną inflacji — zauważył — mówił w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; prezes ZUS Zbigniew Derdziuk. W ten sposób skomentował prezydencki pomysł na zmiany w emeryturach.</description>
			<guid isPermaLink="false">e53f0afb-2535-46a6-b437-ce324075b749</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:26:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AXLk9kpTURBXy84MDYwODY3MjUxOTM0ZDQzOGY4OTBkNWY0MmE3OGI2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie 5 mln zł dla zarządu NBP w 2024 r. Rekordzista zgarnął ponad 941 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/prawie-5-mln-zl-dla-zarzadu-nbp-w-2024-r-rekordzista-zgarnal-ponad-941-tys-zl/z4470h4</link>
			<description>W 2024 r. członkowie zarządu Narodowego Banku Polskiego zarobili niemal 5 mln zł brutto. Rekordzistą pod względem wysokości wynagrodzenia okazał się były minister finansów Paweł Szałamacha, którego roczna pensja przekroczyła 941,5 tys. zł brutto. Najmniej, na poziomie 39,5 proc. zarobków Szałamachy, zarobił za to Paweł Mucha z wynagrodzeniem w kwocie niecałych 372,1 tys. zł rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c5ad391-e47e-4df2-a6ba-b0604a01f36d</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:04:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/05Fk9kpTURBXy8yMGRiZTAxMDhkNjNhOWNlMGM2M2I0ZTE4YTVjY2IyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BOŚ z imponującym wzrostem zysku netto w 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bos-z-rekordowym-wzrostem-zysku-wyniki-za-2025-robia-wrazenie/bljh9y8</link>
			<description>Zysk netto grupy BOŚ za pierwsze trzy kwartały 2025 r. wyniósł 85,7 mln zł, co oznacza wzrost o 108,8 proc. w porównaniu do analogicznego okresu roku ubiegłego — poinformował bank w najnowszym komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1adfac9-2721-413a-97d5-12dca858c39e</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:51:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Smbk9kpTURBXy8zM2NkMjE2ZDgwMDYwMGUyNDRlMDA2ZmM2M2E1YzEwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto wypadnie ze zwolnienia z VAT w 2026 r.? Ministerstwo odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podwyzka-limitu-vat-juz-od-2026-roku-co-jesli-sprzedaz-przekroczy-200-tys-zl/r34kc8n</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. podwyższony zostanie limit tzw. zwolnienia podmiotowego w VAT, czyli ze względu na wielkość sprzedaży, z obecnych 200 tys. zł do 240 tys. zł. Na zmianie mają skorzystać mikroprzedsiębiorcy, bo nie będą musieli rozliczać VAT, jeśli sprzedaż nie przekroczy limitu. Sławomir Mentzen dopytywał w interpelacji, czy z nowego limitu będą mogli skorzystać również przedsiębiorcy, u których sprzedaż w 2025 r. przekroczy 200 tys. zł, ale będzie niższa niż 240 tys. zł. I są dla nich dobre wieści.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c256ef0-e435-47b1-a671-55a64b69a425</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:47:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/efAk9kpTURBXy8wOTBiODBjMzMwNTgzNjU2ZmQyNWFlOTRjYmQ5MTk4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyty frankowe znikają z rynku. Euro już 2,5 raza mocniejsze w portfelach banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/frank-szwajcarski-traci-na-znaczeniu-kredyty-w-euro-dominuja-na-rynku/dll67z4</link>
			<description>Pozwy i ugody dotyczące kredytów frankowych całkowicie zmieniły strukturę portfela hipotek walutowych w Polsce. Dziś to euro, a nie frank szwajcarski, jest główną obcą walutą w kredytach mieszkaniowych. Eksperci wskazują, że różnice między tymi produktami są mniejsze, niż mogłoby się wydawać.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0cb3834-d0bd-4a6f-bc3f-9e093f1ec3cb</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:40:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ROsk9kpTURBXy9jMmFlZWE0NTQyOWYzMjRkZjc3YTRhYzA3NWVkZDM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolniłem setki pracowników. Oto co należy zrobić, jeśli spotka to ciebie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnilem-setki-pracownikow-ludzie-krzyczeli-mi-prosto-w-twarz/f11evx8</link>
			<description>Były dyrektor ds. kadr Pav Stojkovic w swojej karierze zwolnił setki pracowników, a część z nich wykrzyczała mu w twarz, co o nim myśli. Stojkovic mówi wprost: to nie pomaga. Zamiast tego radzi, by m.in. rzeczowo negocjować lepsze warunki odprawy i poprosić o kopię swojej dokumentacji pracowniczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3df586ea-7fbe-489c-aa70-4b3ff295d12e</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:33:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vRlk9kpTURBXy83Mjk5MzhiY2ZjMzc5MDI4MTgzYmJmZDc2ODZmM2MxNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące firm będą zmieniać umowy zatrudnionym? Resort pracy podaje szokujące dane przed reformą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/reforma-pip-tysiace-firm-poza-kontrola-ministerstwo-ujawnia-skale-problemu/dk993xs</link>
			<description>Ponad 150 tys. firm zatrudnia więcej niż jedną osobę, ale żadnej na umowie o pracę. Tak wynika z danych ZUS, które upublicznił Liwiusz Laska, dyrektor generalny Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej. Jak podkreśla dyrektor, Państwowa Inspekcja Pracy nie wie o tych firmach, bo nie ma danych z ZUS i w efekcie nie może ich skontrolować. Dlatego jego zdaniem potrzebna jest reforma Państwowej Inspekcji Pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2f634f4-2899-4dc1-9f14-ffb3decd29f9</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kH0k9kpTURBXy8wMDI1ODBlMTNkYzA4MWIxMDVmN2UxM2RiMTQ2OWI2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant meblowy zapowiada zwolnienia grupowe. Związkowcy protestują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zwolnienia-grupowe-w-black-red-white-zwiazkowcy-nie-akceptuja-decyzji/9nq76rw</link>
			<description>Szykują się poważne cięcia etatów w meblowym gigancie, który ma swoje fabryki m.in. w woj. lubelskim. Black Red White — największy pracodawca na Lubelszczyźnie — ma zwolnić jeszcze w listopadzie i grudniu tego roku ok. 800 osób, zatrudnionych m.in. w Biłgoraju i Zamościu — donosi &quot;Nowa Gazeta Biłgorajska&quot;. Związkowcy protestują, liczą na to, że od zwolnień uratuje ich nowy właściciel.</description>
			<guid isPermaLink="false">c60aba1f-b405-43c0-87f4-ad5bb78b3ab3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:20:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lb6k9kpTURBXy8xYmRmMzMwMTFmNzI2YmExODg3ZDE3MmQyZWFmNTI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolor inspirowany sierścią psa i tysiąc diamentów w lakierze. Dlaczego Rolls-Royce jest taki drogi?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/rolls-royce-i-luksus-bez-granic-poznaj-sekrety-personalizacji-aut/nzc3gtp</link>
			<description>W świecie Rolls-Royce’a nawet lakier ma swoją historię, a każdy ścieg w tapicerce to efekt tygodni pracy rzemieślników. Od koloru inspirowanego psem po podsufitkę odwzorowującą gwiazdy z dnia urodzin właściciela – luksus tu nie zna granic, a cena przestaje mieć znaczenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">baf2361f-3dec-4b59-90d9-d1292a0a9bef</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eadk9kpTURBXy83NjRiYzUyMDExYzExNjVjMWI3NTRkZGJlZGE4OWM3NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Pasy mogą sprowadzić na nas śmierć&quot;. Kierowcy ciężarówek walczą o przetrwanie w Himalajach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/himalaje-i-najniebezpieczniejsza-trasa-indii-jak-wyglada-praca-kierowcy/qn0f30h</link>
			<description>Na tej drodze błąd kosztuje życie, a mimo to kierowcy zarabiają tu mniej niż 15 zł dziennie. Killar Road w Himalajach, uznawana za jedną z najbardziej niebezpiecznych tras świata, wymaga od prowadzących stalowych nerwów i odwagi graniczącej z szaleństwem. Za kierownicą ciężarówki siedzi Anku Rawat — wozi żywność do odciętych od świata wiosek, nie zapina pasów, bo jak twierdzi, na tej trasie mogą one bardziej zaszkodzić niż pomóc. Mówi, że tu śmierć jest zawsze blisko. Mimo to wyrusza w kolejną podróż po drodze, na której nie ma miejsca na pomyłkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f95b16a-a5a6-4450-bd78-9c4623a811e8</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tmsk9kpTURBXy83N2E5YjEzYzljZTMxYjA4MTk0NjAyOTRkNWJhNjdlMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Platformy fakturowe — model nie jest nielegalny, ale może przysporzyć problemów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ta-metoda-wystawiania-faktur-moze-miec-surowe-konsekwencje-eksperci-ostrzegaja/bxfpzdy</link>
			<description>Freelancerzy korzystający z platform do wystawiania faktur mogą nieświadomie narazić się na zarzut prowadzenia niezarejestrowanej działalności gospodarczej. Eksperci ostrzegają jednak, że równie duże ryzyko ponoszą zleceniodawcy — mogą otrzymać fakturę od podmiotu, który faktycznie nie świadczył usługi, co prowadzi do utraty prawa do odliczenia VAT i może skutkować odpowiedzialnością karną.</description>
			<guid isPermaLink="false">90732471-3c2d-4ff4-86a0-5ccbf1c04ea4</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 15:08:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OgIk9kpTURBXy8xMDlhNDJhOTZiNDc1ZTFmZTAzYjczZjc0OGUxOGMxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski rynek hotelowy rośnie w siłę. Oto najciekawsze inwestycje premium [PRZEGLĄD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-hotelowy-premium-rosnie-w-sile-te-inwestycje-zmienia-branze/e0h5cx3</link>
			<description>Polski rynek hotelowy w segmencie premium rośnie w imponującym tempie. Nad Bałtykiem, w górach i w największych miastach powstają obiekty, które mają ambicję konkurować z najlepszymi resortami Europy. Wspólnym mianownikiem jest całoroczna atrakcyjność, rozbudowane strefy wellness i design na światowym poziomie. Oto przegląd najciekawszych (naszym zdaniem) inwestycji, które niebawem otworzą się dla gości — od nadmorskich kompleksów spa po miejskie hotele lifestyle’owe.</description>
			<guid isPermaLink="false">31455c8b-e24a-44f8-87b5-25699e0fb142</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:13:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hcQk9kpTURBXy9lNjBiYTliN2YyZGViNmVjM2QxMWI4YmI2NjAxN2IzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska magazynowym zapleczem Europy. DSV rozwija własne obiekty i usługi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/technologie-i-zrownowazony-rozwoj-napedzaja-logistyke-dsv-w-polsce/meejclh</link>
			<description>Rosnące koszty energii, presja regulacyjna i dynamiczne zmiany w łańcuchach dostaw — to tylko część wyzwań, z którymi mierzy się branża TSL. DSV, jeden z globalnych liderów logistyki, odpowiada na nie poprzez inwestycje w nowoczesne obiekty, innowacje technologiczne i konsekwentną realizację strategii zrównoważonego rozwoju. Jak wygląda ta transformacja w Polsce?</description>
			<guid isPermaLink="false">92638952-a2e7-4f75-9557-1ff143e570fb</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 13:33:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JAvk9kpTURBXy81YWQ2NTVjYTE1ZGU0N2VmODQ5MWFkMTM0NzNmM2Q5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google inwestuje miliardy w AI w Niemczech. Spytałem o Polskę, prezes wymieniła trzy warunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-inwestuje-miliardy-w-ai-w-niemczech-spytalem-o-polske-wymieniono-trzy-warunki/fxxx41y</link>
			<description>Google wyda 5,5 mld euro na rozbudowę swojej niemieckiej infrastruktury do rozwoju sztucznej inteligencji. We wrześniu firma z USA zapowiedziała też wydanie 5 mld euro w pobliskiej Belgii. Dlaczego wybrano właśnie te kraje, a nie np. Polskę? Hayete Gallot, prezes ds. obsługi klienta Google Cloud w odpowiedzi na pytanie Business Insidera wymieniła trzy główne czynniki, które gigant bierze pod uwagę przy planowaniu swoich wielkich inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6567d57-8099-48c8-9737-44b269cde1c7</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 13:09:49 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v_hk9kpTURBXy82MzhiYTdlMjc1MmVmOTc1Y2M2Nzg3YjM2NzIwNDQ0MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF 2.0 już dostępny do testów. Firmy szykują się na rewolucję fakturową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ksef-20-rusza-w-wersji-demo-ministerstwo-finansow-udostepnia-aplikacje/rnl6lvb</link>
			<description>Przedprodukcyjna wersja (demo) Aplikacji Podatnika KSeF 2.0 została w ten weekend udostępniona użytkownikom — poinformowało w komunikacie Ministerstwo Finansów. Dodało, że program, opracowany w ramach Krajowego Systemu e-Faktur, umożliwia już przetestowanie możliwości wystawiania i otrzymywania faktur.</description>
			<guid isPermaLink="false">04dfa99f-be59-45da-8fbe-3c4f1c53c650</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:59:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K7nk9kpTURBXy85YjZhMDcxNDE3MDdlYzNhMTEzYzEzZGVmY2QxNDhhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>166 tys. samochodów do naprawy. Wielki problem giganta motoryzacyjnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-wycofuje-166-tys-aut-korozja-wahaczy-zagraza-kierowcom/2ejhzev</link>
			<description>Toyota ogłosiła wycofanie ponad 166 tys. pojazdów modeli Proace i Proace Verso na całym świecie. Japoński gigant motoryzacyjny poinformował o akcji serwisowej, ponieważ problem dotyczy potencjalnej korozji wahaczy, która może wpłynąć na bezpieczeństwo jazdy. W samych tylko Niemczech akcja obejmie ponad 27 tys. samochodów wyprodukowanych między 2016 a 2022 rokiem. Toyota zapewnia, że naprawy będą bezpłatne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2cfd8c1-e841-4449-9eed-b5f97b078d29</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:58:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1TZk9kpTURBXy9hODVjZWIzODk1ZjQ5NjRiODA4ZDkxOTZjZTJhMDg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna gorączka już trwa. Wynagrodzenia pracowników sezonowych biją rekordy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przedswiateczna-rekrutacja-trwa-firmy-kusza-rekordowymi-wynagrodzeniami/cql4j5s</link>
			<description>Rok temu w grudniu zabrakło rąk do pracy. Świąteczna gorączka sprawiła, że tym razem rekrutacja dodatkowych pracowników wystartowała już na początku jesieni. To pracownicy dyktują warunki — stawki za pakowanie prezentów, rozwożenie paczek czy obsługę kas wzrosły o 7–15 proc. i sięgają nawet 41 zł za godzinę. Sprawdzamy, kto może zarobić najwięcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8aeaf2ae-fdb7-4817-ab85-1ba119131eea</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:08:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sdsk9kpTURBXy8wMTc1Y2VlNGJhODgzZGQ1ZTM5ZDdiODA3YWQzNGFhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe podatki na mieszkania nie zatrzymają spekulantów. Zapłaci klasa średnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/podatek-od-pustostanow-i-katastralny-eksperci-ostrzegaja-przed-skutkami/9xwmwc9</link>
			<description>Pomysł wprowadzenia podatku od pustostanów i podatku katastralnego budzi ogromne emocje. W teorii mają one zwiększyć dostępność mieszkań i ograniczyć spekulację na rynku nieruchomości. W praktyce jednak mogą przynieść skutki odwrotne do zamierzonych — od wzrostu cen najmu po spadek inwestycji. Kto faktycznie zapłaci za nowe obciążenia i czy takie rozwiązania pomogą rozwiązać problem braku mieszkań?</description>
			<guid isPermaLink="false">351b0ca6-a257-4edc-a2d5-647b54be1c04</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:14:02 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fISk9kpTURBXy8yOGNjYWEwNTYyYzAzZTZjYzBlNzI1OGUwN2JmMzIzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomagam ludziom planować podróże do Włoch. Oto sześć najczęstszych błędów, które widzę u podróżnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wloskie-wakacje-moga-zamienic-sie-w-koszmar-planerka-podrozy-wskazuje-szesc-pulapek/hnkl8c5</link>
			<description>Jako konsultantka turystyczna z 10-letnim doświadczeniem pomagam klientom planować wyjazdy do Włoch i unikać typowych błędów. Jednym z nich jest wyjazd w środku sezonu letniego. I to nie tylko ze względu na upały.</description>
			<guid isPermaLink="false">708ec270-395e-4432-afc7-51467d7c8074</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:46:53 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pRfk9kpTURBXy9mOTE3YzdjMDZiNGQzMTNjZDRjY2I3OGM5MjFlMGI2Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Długie weekendy w 2026 roku to nie tylko styczeń i grudzień. Sprawdziliśmy, kiedy warto brać urlop</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-zaplanujesz-urlop-by-zyskac-czterodniowe-weekendy-najlepsze-terminy-juz-znane/1ke3nt4</link>
			<description>W przyszłym roku układ świąt przy odpowiednim zaplanowaniu urlopu umożliwi co najmniej czterodniowe weekendy w styczniu, czerwcu i w listopadzie. Długi odpoczynek szykuje się w grudniu, ale majówka będzie krótka.</description>
			<guid isPermaLink="false">f607e215-a8a7-4b7a-afc7-dd7c077e5297</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:52:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u1rk9kpTURBXy81MDU5MTM5MTk4YTYyMjI5M2VmNGMxOWJhMzI4Nzk4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny jaj rosną przed świętami. Producenci i ministerstwo oceniają sytuację rynkową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-placa-wiecej-za-jaja-ministerstwo-zapewnia-o-stabilnej-podazy/zxt0rqw</link>
			<description>Polacy za jaja muszą płacić około 15 proc. więcej niż przed rokiem. Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi oraz producenci przyznają, że ceny wzrosły, ale — jak zapewnili — sytuacja na rynku jest stabilna, jaj nie brakuje i przed Bożym Narodzeniem nie zabraknie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a9dc54b-e024-4c2e-8f37-6b00ecaea902</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:31:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3b2k9kpTURBXy9lZTJiYTU3MjY4NTA2ZDZiMjA4ZDJiZTkyM2FiZWI2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Doświadczona księgowa zdradza swój sposób na kieszonkowe dla dziecka. &quot;Świat jest podzielony&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dziecko-domaga-sie-kieszonkowego-doswiadczona-ksiegowa-zdradza-swoj-sposob/zqrbgm8</link>
			<description>Meg Wheeler jest certyfikowaną księgową oraz edukatorką finansową. Jest też mamą ośmioletniego dziecka, które dostaje kieszonkowe niezwiązane z obowiązkami domowymi. Mówi, że dzięki temu może używać kieszonkowego jako narzędzia edukacyjnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1085d843-807b-4735-977a-b7751e589db8</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:05:37 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OwTk9kpTURBXy8yNjY5MDlmOTEyOGZlZDNhMWE4MTQyZDM3NDBlOWJhYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rzeczywistość gorsza niż prasowe nagłówki. Czy jest jeszcze nadzieja dla Niemiec? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-pograzaja-sie-kryzysie-czy-jest-jeszcze-nadzieja-analiza/29thhx0</link>
			<description>Kanclerz Friedrich Merz był wielką nadzieją dla Niemiec, że dobre czasy mogą wrócić. Nic takiego się nie stało. Prasa pisze o &quot;jesieni rozczarowań&quot;, kluczowe reformy nie wypalają, a niemiecka &quot;perła w koronie&quot; jest dobijana przez cła i konkurencję z Chin. Czy dla Berlina jest jeszcze jakaś nadzieja, czy największa gospodarka Unii idzie prosto w przepaść?</description>
			<guid isPermaLink="false">1f4793f9-f46f-4d70-9f09-d34bb49c6375</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w9sk9kpTURBXy8zNDI0MGEyZWJjOTliNDU3ODlkMjYyOTI4NzJlZmNkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kalendarz 2026. Kiedy najlepiej wziąć urlop?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-w-2026-roku-sprawdz-jak-kilka-dni-wolnego-zamienic-na-dwa-tygodnie/bqdyxkb</link>
			<description>Rok 2026 nie będzie tak łaskawy dla pracowników jak 2025. Długich weekendów będzie mniej, a część świąt przypadnie w soboty lub niedziele. Wciąż jednak da się zaplanować urlop tak, by z kilku dni wolnego zrobić nawet dwa tygodnie odpoczynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e92c9968-32ee-4576-876f-e44dae72d388</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hOok9kpTURBXy9kYTZjZGFjOWYwYzc4NzYxMTQzOGJhY2NmYzhhMWYzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz nowy telewizor? Uwaga na 819 zł kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/abonament-rtv-przechodzi-do-historii-kto-nie-musi-placic/l8erhdf</link>
			<description>Kupiłeś nowy telewizor? Zgodnie z polskim prawem każdy właściciel telewizora lub radia musi zarejestrować swoje urządzenie w ciągu dwóch tygodni od zakupu. Proces ten można przeprowadzić w oddziale Poczty Polskiej lub online, na dedykowanej stronie internetowej. Brak rejestracji może wiązać się z dotkliwymi karami finansowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">837b77e3-ea4e-4a55-bf56-098589639423</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/16Lk9kpTURBXy8wMGQ0ZGQ2NTgwNzFlNDdmYzBjNTYxM2ZkMjZlNjQ0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryczałt, skala czy podatek liniowy? Podpowiadamy, jaką formę opodatkowania wybrać w 2026 r., by oszczędzić [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/skala-podatkowa-liniowy-czy-ryczalt-sprawdz-ktora-opcja-najbardziej-sie-oplaca/wxm839g</link>
			<description>Podatki, składki ZUS i składka zdrowotna. To one powodują, że masz mniej na koncie z prowadzonej działalności gospodarczej. Daniny trzeba płacić co miesiąc, ale niekoniecznie tak dużo, jak obecnie. To zależy od formy opodatkowania, która rzutuje też na składkę zdrowotną. Warto więc sprawdzić, czy obecna forma opodatkowania jest optymalna, czy lepsza będzie inna. Mamy wyliczenia dla trzech poziomów przychodów i kosztów.</description>
			<guid isPermaLink="false">cccd7af2-51ec-48f7-914f-06a817902825</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oLNk9kpTURBXy85NTNhN2UwMTIxZmQ1ODQ5MmMxYWRjYjc0NWZmMmY1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump &quot;gasi pożar, który sam wywołał&quot;. Idzie na ustępstwa w kwestii ceł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-kontra-inflacja-prezydent-usa-przegral-01/px5pxt5</link>
			<description>Donald Trump wycofał cła na ponad 200 artykułów spożywczych, w tym takie podstawowe produkty jak kawa, wołowina, banany czy sok pomarańczowy, w obliczu narastającego niepokoju amerykańskich konsumentów związanego z wysokimi kosztami żywności. Demokraci odnieśli serię zwycięstw w wyborach stanowych i lokalnych, gdzie rosnący niepokój wyborców o inflację, w tym wysokie ceny żywności, był kluczowym tematem — pisze Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f6a5fa7-fca1-4218-8f0c-91ee4c0167b5</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 19:54:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gOnk9kpTURBXy9mNjMzNDU1ZDRmYjUwNDZmMjY3ZjVmN2RjMWY1OTk3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>24 godziny, zero przerw i milion dolarów tygodniowo. Tak wygląda kulinarna machina na oceanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/najwiekszy-statek-wycieczkowy-swiata-jak-powstaje-30-tys-posilkow-dziennie/p2rqvnz</link>
			<description>Na pokładzie jednego z największych statków wycieczkowych na świecie ponad 6600 pasażerów zjada łącznie 30 tys. posiłków dziennie. Aby wszystko działało jak w zegarku, ponad 1000 osób w kuchni Symphony of the Seas pracuje bez przerwy — dniem i nocą, w kołyszącym się na falach &quot;pływającym mieście&quot;. To logistyczna operacja warta milion dolarów tygodniowo, w której nic nie może się spóźnić, bo nawet najmniejsze opóźnienie może zatrzymać rejs.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fecfe41-0335-4d3b-ab01-e44d64425293</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:05:44 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VHdk9kpTURBXy9kYmQ3MjUyMzYyODMyM2ZiZjhlODBjOWViNWE2MjUxMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masło i cierpliwość tworzą legendę. Tak wygląda &quot;perfekcja, która chrupie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-powstaje-perfekcyjny-croissant-przepis-frederica-roya-z-nicei/yn4xsrt</link>
			<description>Trzy dni, setki warstw i kilogramy masła. Tak powstaje croissant, który w oczach Francuzów jest czymś więcej niż tylko śniadaniem — to symbol rzemieślniczej tradycji i narodowej dumy. W Nicei, w piekarni Frédérica Roya, każdy etap jego powstawania to precyzyjna sztuka balansowania między ciastem a masłem, cierpliwością a czasem. Bo w świecie prawdziwych croissantów nie ma miejsca na pośpiech — tylko na perfekcję, która chrupie przy każdym kęsie.</description>
			<guid isPermaLink="false">17c51baf-4bb7-4229-9b16-19eef433f2bf</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 17:58:07 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-uyk9kpTURBXy85ZTRiNTUyMjY3MmUzYWI1NTkzYmU4ZmFhYzZkNTAzZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 tajemnic natury, których naukowcy wciąż nie potrafią w pełni wyjaśnić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/natura-wciaz-zaskakuje-naukowcow-oto-10-tajemnic-bez-wyjasnienia/ndyg3kv</link>
			<description>Niektóre z najpiękniejszych zjawisk w przyrodzie są zarazem tajemnicze. Istnieją np. wydmy, które zdają się &quot;śpiewać&quot; i olśniewająco różowe jezioro w Australii. Choć naukowcy mają teorie na temat wielu z nich, wciąż pozostają pytania bez odpowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">09d49336-7c2d-4bd4-a16f-b6c13f743155</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 17:04:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P5wk9kpTURBXy8yY2M0MWQ4N2I4YTJhOWQ1ZWU5MWNmZjE3NDMyNWE2OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przyjadą po nas robotaksówki? Giganci o swoich planach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zamiast-ubera-przyjedzie-robo-taxi-gigant-ujawnia-plany/2jpv2hh</link>
			<description>Uber i Lyft planują wprowadzić na swoje platformy więcej robotaksówek. Podczas konferencji prasowych na temat wyników finansowych w ubiegłym tygodniu prezesi obu firm stwierdzili, że robotaksówki, czyli autonomiczne pojazdy, które przewożą pasażerów bez kierowcy, pomagają im w ekspansji na nowe rynki.</description>
			<guid isPermaLink="false">dea4f67b-c796-4804-9be9-fab363bf69b7</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 16:43:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aDLk9kpTURBXy9iZTgyYzMwMWZjZWJlMjMyNTlkNjE2MDdiZTM4MWIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieudana rekrutacja kosztuje fortunę. Oto największe pułapki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/koszty-rekrutacji-w-polsce-nieudany-nabor-moze-kosztowac-firme-250-proc-pensji/e87b5td</link>
			<description>Rosnące koszty rekrutacji to jeden z największych problemów polskich pracodawców. Gdy proces rekrutacyjny zakończy się niepowodzeniem lub pracownik szybko odejdzie, firma może stracić równowartość dwuipółrocznej pensji na danym stanowisku. Firmy coraz uważniej analizują, skąd biorą się te straty i jak ograniczyć ryzyko nieudanych rekrutacji. Dlatego obok dyskusji o brakach kompetencyjnych czy presji płacowej coraz większe znaczenie ma efektywność procesu zatrudniania.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fe84e18-d0d1-4458-a966-0a784cf2330b</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:04:03 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fYVk9kpTURBXy82ZmU4N2Y4YzM4NTk3YmEzNzQ1Yjc1Y2Y0NDlkYjZiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Valve wprowadza rywala dla PlayStation i Xboksa. To konsola &quot;pecetowa&quot; do salonu i grania na kanapie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/valve-wprowadza-rywala-dla-playstation-i-xboksa-to-konsola-pecetowa-do-salonu-i/q8ylcw7</link>
			<description>Valve stawia na salon i granie na kanapie. Steam Machine, nowa konsola firmy znanej z gier Half-Life, Portal i platformy Steam, trafi na rynek na początku 2026 r. To w założeniu PC do gier, ale w formie konsoli podłączanej do telewizora. Jest to zarazem próba wciągnięcia całego ekosystemu PC na ten sam ring, na którym od lat walczą między sobą PlayStation i Xbox. Gracze mają powód do ekscytacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">89debf53-4a09-4655-92a6-98b94232e112</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:48:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sX2k9kpTURBXy8zZDZlZjE2ZTAwZjY2NmE1OTJlNzA3MjFhZmRiZWJkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej Polaków przenosi biznes do Turcji. &quot;Słońce rekompensuje wszystko&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polacy-odkrywaja-turcje-jako-raj-dla-inwestorow-tak-wyglada-proces-zakupu/ds6b54c</link>
			<description>Dlaczego coraz więcej Polaków kupuje mieszkania w Turcji? Jak wygląda proces zakupu, jakie są stopy zwrotu i czy warto rozważyć obywatelstwo? Rozmawiamy z Angeliką i Bartoszem Tomczykami — ekspertami, którzy na tureckim rynku nieruchomości przeprowadzili transakcje warte ponad miliard euro i którzy prowadzą w Turcji spółkę AB Abejorro.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d551a07-02be-4045-a85f-6979b921c6f7</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:37:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iDYk9kpTURBXy8wZWIxNTg1YjViMDMyOTVhOWVhZWI2YzBlNjczYjE4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google surowo o technologicznym potencjale Unii Europejskiej: Macie pięć lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-surowo-o-technologicznym-potencjale-ue-wobec-usa-macie-5-lat/1l927tv</link>
			<description>Unia Europejska ma zaledwie 5-8 lat, by zbudować swoją pozycję w dziedzinie sztucznej inteligencji. Jeśli tego nie zrobi, to jej miejsce zajmą inni — twierdzi Google w swoim raporcie poświęconym europejskiej suwerenności cyfrowej. Co amerykański gigant radzi Brukseli? Stworzenie prostego, jednolitego i co najważniejsze, otwartego rynku na graczy spoza Europy. Podaje liczby, które mają przemawiać za przychylnością dla inwestycji gigantów z USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7a6d12f-0329-4913-8885-a108944f39cd</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:47:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_K8k9kpTURBXy85OTJlNzgzNTQ2ZWI1YzA2MjA2NTUzODJmMWJhZDQ1NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarz najlepszych sportowców dzieli się treningowymi radami. Nie potrzebujesz godzin spędzonych codziennie na siłowni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/lekarz-najlepszych-sportowcow-to-co-zawodowcy-robia-lepiej-od-nas-wszystkich-to/yqq9xee</link>
			<description>Trzy godziny tygodniowo mogą wystarczyć, by poprawić swoje zdrowie i wydłużyć życie — jeśli wybierzesz odpowiednie ćwiczenia. Lekarz pracujący z elitarnymi sportowcami dzieli się swoją formułą na długowieczność. A z odpowiednim planem możesz zrobić efektywny trening siłowy w 30 minut i wciąż notować postępy.</description>
			<guid isPermaLink="false">73c86c18-4111-4d86-9e33-4d15f0f75373</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:17:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z4nk9kpTURBXy8zNTE0OTA5NGQzMzM2OTE4MTJhYzAxMmU4ODE3NmVmMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co za nieruchomość. Kopalnia z tradycją czeka na następcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kopalnia-nowa-ruda-wystawiona-na-sprzedaz-czy-tradycja-gornicza-przetrwa/p4p8h5m</link>
			<description>Dawna Kopalnia w Nowej Rudzie, jedna z największych atrakcji Kotliny Kłodzkiej, szuka nowego właściciela. Barbara Korbas, która przez ponad dwie dekady prowadziła muzeum w miejscu dawnego wydobycia węgla, chce przekazać obiekt komuś, kto będzie kontynuował 500-letnią tradycję górniczą. — Nie chcę umrzeć na stanowisku pracy, chcę jeszcze przeżyć coś w życiu — mówi serwisowi Nieruchomosci-online.pl, który znalazł specjalnie dla nas tę nietypową nieruchomość.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a1e4447-da49-4393-86d6-8c9c75e581fb</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:39:51 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_KBk9kpTURBXy83YmUzMjE0MDMxZGVlNzBkZDhlMzcyODI4MGVkNWI0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zawodowo planuję podróże marzeń. Oto cztery błędy, które najczęściej popełniają turyści, organizując własne wakacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/tymi-bledami-zrujnujesz-sobie-urlop-zawodowy-planista-mowi-czego-unikac/pjxr7f3</link>
			<description>Jestem profesjonalnym planistą podróży — tworzę szczegółowe plany wyjazdów dla osób podróżujących solo po całym świecie. Wielu ludzi, którzy samodzielnie planują swoje wyprawy, popełnia te same błędy, przez co np. z wakacji wracają zmęczeni i rozczarowani tym, czego doświadczyli.</description>
			<guid isPermaLink="false">b915dc6e-c4d8-4e55-812b-e0dc2eb31bcf</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 11:21:09 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k2Nk9kpTURBXy9kNGU4NGU0MzllYjQ5MGM3ZThkMDc0YjljM2JhYzlkMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiadomo, kiedy nowa funkcja w mObywatelu. To chce wiedzieć każdy pracujący Polak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/nowa-funkcja-w-mobywatelu-juz-niedlugo-to-chce-wiedziec-kazdy-pracujacy-polak/7pv903j</link>
			<description>W pierwszej połowie przyszłego roku w mObywatelu będziemy mogli sprawdzić informacje o swojej przyszłej, prognozowanej emeryturze — ujawnił w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; szef Zakładu Ubezpieczeń Społecznych Zbigniew Derdziuk. Obecnie trwają prace nad odpowiednią aplikacją.</description>
			<guid isPermaLink="false">04a5c0ba-5e9a-4702-99e6-f8a9b9fb8e17</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:24:58 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vx2k9kpTURBXy8wODE2YmFmNzdjNWFiMjg1OTYwMDliZjRlMjVkODQyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile przetrwałby ZUS bez wsparcia państwa? Zaskakująca odpowiedź prezesa ZUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ile-przetrwalby-zus-bez-wsparcia-panstwa-zaskakujaca-odpowiedz-prezesa-zus/72zwlnt</link>
			<description>Wiele osób zastanawia się, czy i ile przetrwałby Zakład Ubezpieczeń Społecznych, gdyby nie dostawał pieniędzy z budżetu państwa. Zapytaliśmy o to samego prezesa ZUS. Jego odpowiedź jest mocno zaskakująca.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6d052e3-ce29-4083-8cb9-30e4766a8afe</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:44:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3LVk9kpTURBXy81YmZiOTM4ZTFmZWViNDFlOTdhNzc3YjEzNDE3ZDQyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To jedyny taki McDonald's w Polsce. Sieć postawiła na... noktowizję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-jedyny-taki-mcdonalds-w-polsce-siec-postawila-na-noktowizje/fgevp4e</link>
			<description>Znana sieć co roku wprowadza do oferty Burger Drwala i stara się jednocześnie zaskoczyć odbiorców kampanią promocyjną. W tym roku firma z okazji debiutu burgera zupełnie zmieniła jedną z poznańskich restauracji. — Motywem przewodnim jest ciepło — tłumaczyli nam przedstawiciele firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e378e4cf-5147-4877-945f-4485d2983955</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:14:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zb7k9kpTURBXy8yM2IxMmQ4MmM0ZWIxZmU0YWY0MzZjYTE5OWZhZjE4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy zrobili sobie ekstradługi weekend. Czy odczuje to polska gospodarka?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/urlopowy-listopad-i-mniej-dni-roboczych-polska-gospodarka-odczuje-skutki/tnf307r</link>
			<description>W listopadzie biorąc tylko parę dni urlopu można było odpoczywać od pracy nawet dziewięć dni. To nie pozostanie bez wpływu na aktywność gospodarczą, ale będzie on niejednoznaczny. Najczęściej w takich sytuacjach ma lekko negatywny wpływ w danym okresie, choć sporo zależy od tego, jaki okres bierzemy pod uwagę. Istotne znaczenie ma również to, jaki jest skutek dla poszczególnych branż.</description>
			<guid isPermaLink="false">b78a31bf-c976-481e-9e52-325376afe8ee</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 05:10:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rNNk9kpTURBXy9iYmU3NDc2ZDEyNzk1NjhiZDE1ZDc0NmMzNDVkYWJiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Więcej 80-latków niż dzieci. Oto Polska za 15 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-bedzie-krajem-dla-starych-ludzi-nowa-symulacja-gus-nie-pozostawia-zludzen/9dwms6h</link>
			<description>Prognozy mówiące o tym, że Polska za chwilę będzie liczyła już nie prawie 40, ale mniej niż 30 mln osób, nikogo już dziś nie szokują. Najnowsze publikacje jednak potrafią przygnębić. Bo raptem za 15 lat w naszym kraju będzie żyło więcej 80— i 90-latków niż małych dzieci. O ile nic się nie zmieni, a na to — co najgorsze — się nie zanosi.</description>
			<guid isPermaLink="false">06cacce3-f6e1-4e7f-b3c3-69d1d443890e</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E4gk9kpTURBXy83NmRkN2Y4OTU0Y2Q5NDA2ZTliNGJhNzNhZTY5NTAyMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CEO i były menedżer Google sugeruje zadawanie trzech pytań. Sprawdzą się też w domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-przeprowadzic-ocene-pracownicza-byly-menedzer-google-sugeruje-trzy-pytania/zdn2evx</link>
			<description>Ocena pracownicza spędza ci sen z powiek? Okazuje się, że nawet w Google mieli z nimi problem. Były menedżer tej firmy znalazł jednak rozwiązanie. Trzy proste pytania pomagają przebrnąć przez ten proces bez stresu. I co ważne — sprawdzają się też w życiu codziennym.</description>
			<guid isPermaLink="false">01ab74a5-067f-42da-a101-4cec2be97d61</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LqEk9kpTURBXy9iY2EwOTliMjM1NDk0ZGQ4NzU2NmY5MmMzZTk0ZTMxZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W co zainwestować 10 tys., 100 tys. i 1 mln zł? Sześć strategii od eksperta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/co-zrobic-z-oszczednosciami-szesc-gotowych-strategii-eksperta-od-inwestycji/pm8hdle</link>
			<description>Masz oszczędności, ale nie wiesz, jak je dobrze ulokować w obecnych, trudnych do przewidzenia czasach? W Business Insiderze poprosiliśmy prezesa i zarządzającego jednego z Towarzystw Funduszy Inwestycyjnych o nakreślenie trzech prostych i trzech bardziej wyrafinowanych sposobów na to, jak można zainwestować od 10 tys. zł do 1 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9f5086-ebbe-4577-81cd-05e534e1e5e8</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L7Ok9kpTURBXy9iN2U0ZTQ1MmU5NDNhZGY3M2U0YTE3YTkxMDAyMjA3OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gazprom szykuje gigantyczną inwestycję. Skorzysta najważniejszy sojusznik Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjski-gigant-szykuje-potezna-inwestycje-ponad-30-mld-dol/n14y7dd</link>
			<description>Rosyjski gigant energetyczny Gazprom opracowuje dokumentację projektową budowy gazociągu do Chin, który jest nazywany &quot;Siłą Syberii II&quot; — informuje &quot;Financial Times&quot;. Koszt inwestycji nie został oficjalnie podany do wiadomości, ale eksperci szacują go na ponad 30 mld dol. Same prace projektowe mogą kosztować 5-10 proc. tej kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">d713f872-8bc3-4c4b-8558-4a93e44c8fa7</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:54:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wbhk9kpTURBXy83MmYyYzBjOThiZTQzZTJjZGEyZWEzOGM3ZmNhMGEzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska modernizuje transport wojskowy. Nowy plan Komisji Europejskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/komisja-europejska-szykuje-plan-na-szybszy-transport-wojsk-w-europie/sf4nthn</link>
			<description>Już w środę Komisja Europejska zaprezentuje szczegóły nowego planu mającego na celu usprawnienie transportu wojskowego w Unii Europejskiej w sytuacjach kryzysowych. To odpowiedź na rosnące zagrożenie ze strony Rosji oraz wieloletnie zaniedbania w infrastrukturze transportowej, które obecnie mogą prowadzić do znacznych opóźnień w przemieszczaniu wojsk i sprzętu wojskowego na wschodnią flankę NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">28648043-5d11-4842-9338-252f3c41d72c</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:51:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bOLk9kpTURBXy8xOGFmZWQzODg5Nzg4MjM0MjkzMzFlZWU2NGYzMzc1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Akty dywersji o charakterze terrorystycznym&quot;. Jest ruch prokuratury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dywersja-o-charakterze-terrorystycznym-jest-ruch-prokuratury-krajowej/fpl5z8c</link>
			<description>Prokuratura Krajowa wszczęła śledztwo w sprawie aktów dywersji o charakterze terrorystycznym, skierowanych przeciwko infrastrukturze kolejowej i popełnionych na rzecz obcego wywiadu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ee6bdd7-7606-492f-88c6-c1390874017b</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:32:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t4tk9kpTURBXy81MDBhODBjZWNiNmVlYWIyOGNjZTZjOGEyZDM2YTVjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan B dla Doliny Dolnej Odry. Ministra klimatu zapowiada kolejne kroki po prezydenckim wecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/weto-prezydenta-nie-zatrzymalo-planow-nowa-szansa-dla-miedzyodrza/lvmxqfc</link>
			<description>Ministra klimatu i środowiska Paulina Hennig-Kloska zapowiedziała, że podejmie kolejne działania na rzecz utworzenia Parku Narodowego Doliny Dolnej Odry. W poniedziałek w Szczecinie poinformowała o planach współpracy z Wolińskim Parkiem Narodowym, który miałby objąć ochroną Międzyodrze. Jest to reakcja na listopadowe weto prezydenta Karola Nawrockiego wobec ustawy o utworzeniu nowego parku narodowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8dc97ad-61ab-4856-85a8-1949d4acd2d8</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:30:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hfok9kpTURBXy8wOWI3NGQwNjAxODBhNDMxNjRlMDY3MmUxYTc2YWQyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobrowolna służba wojskowa w Polsce do zmiany? &quot;W tej chwili jest to patologia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dobrowolna-zasadnicza-sluzba-wojskowa-w-polsce-nie-wystarcza-zaczynamy-od-konca/cf6766m</link>
			<description>Obowiązkowa służba wojskowa to pomysł, o którym coraz głośniej mówi się w wielu europejskich krajach. Czy Polska pójdzie tym samym tropem? Dobrowolna zasadnicza służba wojskowa wprowadzona w Polsce w 2022 r., cieszy się sporym zainteresowaniem. Jednak system szkoleń dla aktywnej rezerwy pozostawia wiele do życzenia. &quot;Obecnie jest to patologia&quot; — ocenia poseł Michał Jach z sejmowej komisji obrony.</description>
			<guid isPermaLink="false">b321a9c3-35ae-4024-a448-daf86d52729c</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:17:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l2dk9kpTURBXy8xODM0MzczMDg2ZTI0YWRmZDY5ZDc1YmVhZTRiZjc0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny rosyjskiej ropy najniżej od 2,5 roku. Sankcje Donalda Trumpa już działają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sankcje-ogloszone-przez-donalda-trumpa-wplywaja-na-rynek-ropy-urals/gjd41cn</link>
			<description>Ceny rosyjskiej ropy naftowej Urals osiągnęły w ubiegłym tygodniu poziom najniższy od ponad 2,5 roku — podała w poniedziałek agencja Bloomberga. To m.in. rezultat ogłoszonych przez administrację Donalda Trumpa sankcji, które częściowo wejdą w życie w piątek.</description>
			<guid isPermaLink="false">21a8f978-0abd-471f-ad38-4225a0cf359c</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:59:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0JUk9kpTURBXy8wNTYxZmI5ZWFkNGRiODFiODRmNWYyYmYwNGNhZjMyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Handlują radioaktywnymi odpadami z Rosją. &quot;Nie jest to nielegalne, ale niemoralne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/francja-handluje-radioaktywnymi-odpadami-z-rosja-niemoralne/34v2cf4</link>
			<description>Organizacja ekologiczna Greenpeace poinformowała, że Francja wysyła przetworzony uran do Rosji w celu ponownego przetworzenia, aby można go było ponownie wykorzystać, pomimo wojny Kremla w Ukrainie. Wraz ze wzrostem cen uranu na rynkach międzynarodowych, przedsiębiorstwa energetyczne coraz bardziej interesują się ponownym przetwarzaniem zużytego paliwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">4771385c-150e-41e9-a139-7c3fd36ca0b9</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:42:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LhVk9kpTURBXy81YWQ1ODQ1YzJjYmY2Mjk1ZDE5NjQ5MmU5ZTA0YWE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie ślady na polskich torach. Eksperci ostrzegają przed &quot;przestępstwem jako usługą&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zniszczenia-na-trasie-warszawalublin-eksperci-oceniaja-zagrozenie/3cb6lqn</link>
			<description>Na trasie Warszawa–Lublin doszło do dwóch incydentów, które wstrząsnęły krajową opinią publiczną. Zniszczenie fragmentu torów w powiecie garwolińskim oraz uszkodzenie linii kolejowej w pobliżu Gołębia zmusiły maszynistę pociągu do gwałtownego hamowania, choć na szczęście nikt z 475 pasażerów nie ucierpiał. Premier Donald Tusk zapowiedział pilne posiedzenie Komitetu ds. Bezpieczeństwa Narodowego, które odbędzie się we wtorek rano.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cf52d29-c8c7-4624-91ac-da1a35196566</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:30:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Pyk9kpTURBXy8yODJkZmY4ZjY4ZGQzY2YxYjhiMzI5ZWY0MjVmZTVmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy szykują potężny eksperyment. Merz stawia na uproszczenie biurokracji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-i-nowa-wizja-friedricha-merza-rewolucja-w-biurokracji-i-migracji/ej2gl70</link>
			<description>Kanclerz Niemiec, Friedrich Merz, w poniedziałek zainicjował nową wizję dla swojego kraju, podkreślając konieczność uproszczenia biurokracji i przyspieszenia procesów administracyjnych. Jego wystąpienie podczas 19. szczytu gospodarczego organizowanego przez &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot; miało na celu przedstawienie planów reform, które mają pomóc Niemcom wyjść z kryzysu gospodarczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba5d5244-9dbf-45ed-93a3-0ec948815fb3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:57:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n5Ck9kpTURBXy8zNmFhMzYzZjA4ODE2Yjk0YWM2M2E2ODI5ZjBiOGRlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kończą się zasoby kluczowego pierwiastka. Decyzja Chin może wywołać światowy kryzys</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-kryzys-gospodarczy-na-swiecie-koncza-sie-zasoby-kluczowego-pierwiastka/vl0vewc</link>
			<description>Zapowiada się nowy kryzys gospodarczy na świecie, związany z niedoborem ważnego pierwiastka, zaliczanego do metali ziem rzadkich — alarmuje Reuters. Chodzi o itr — srebrzystoszary metal, który ma zastosowanie w różnych gałęziach przemysłu. Ograniczenie jego eksportu przez Chiny, po sankcjach USA, powoduje, że jest go na rynku coraz mniej, a ceny poszły w górę.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfd31a6c-13fd-40eb-8684-29f22479b398</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:50:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TbAk9kpTURBXy82NjMyYjcyNGNmMmRkNzBlZjY5MGMxYmQ3MTFhNDRhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk zwołał pilne posiedzenie Komitetu do spraw Bezpieczeństwa Narodowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/akty-dywersji-na-kolei-donald-tusk-zwoluje-pilne-posiedzenie/24c3qgh</link>
			<description>Premier Donald Tusk poinformował, że we wtorek odbędzie się posiedzenie rządowego Komitetu ds. Bezpieczeństwa Narodowego z udziałem kluczowych osób w państwie. Ma to związek m.in. z niepokojącymi przypadkami na polskiej kolei.</description>
			<guid isPermaLink="false">567b68d6-c168-49af-9800-2c8228cb5696</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:45:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CePk9kpTURBXy9kNGUxYTA1YjE4ZDk2MWU2ZjQ1ZDE4ODM1MjllZmE1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komentarze po uszkodzeniu torów. &quot;Brak wystarczających dowodów&quot; i fala teorii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/debata-o-torowisku-w-zyczynie-emocje-oskarzenia-i-glosy-sceptykow/2nqxqtk</link>
			<description>Analiza ponad 14 tys. komentarzy internautów dotyczących uszkodzenia torowiska w okolicach Życzyna pokazuje, że temat wywołał w sieci emocje, a opinie są wyraźnie spolaryzowane. Raport Res Futura Data House wskazuje, że internauci najczęściej obwiniali trzy grupy: obywateli Ukrainy, rosyjskie służby oraz polskie służby i rząd, choć znacząca część wypowiedzi przyjmowała ostrożną postawę.</description>
			<guid isPermaLink="false">974a050b-2191-44fb-a884-c21b20053669</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:20:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qWKk9kpTURBXy8yODVkNWVlMjhjMWQwYTRhNjJhYjE0YWU3NTU5NDEwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet państwa na rekordowym minusie. Zero wpływów z PIT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/budzet-panstwa-na-rekordowym-minusie-zero-wplywow-z-pit/69wrz5x</link>
			<description>W okresie styczeń-październik 2025 r. dochody budżetu państwa wyniosły 471,7 mld zł (74,5 proc. planu) i były niższe o ok. 47,9 mld zł (tj. 9,2 proc.) w porównaniu z tym samym okresem roku ubiegłego (519,5 mld zł) — podało Ministerstwo Finansów. Głównym powodem rekordowej luki w budżecie jest reforma wpływów z podatków dochodowych do samorządów. W jej wyniku do budżetu centralnego nie wpłynęła jeszcze nawet złotówka w tym roku z PIT, wszystko popłynęło do samorządów. Dodatkowo państwo spłaciło w tym roku część obligacji covidowych, a właściwie zamieniło je na dług Skarbu Państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbef6bf3-e971-41be-b4fd-d711037a6df4</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:53:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D31k9kpTURBXy9iODE0MjUzMDgxNjhhMDg2NTMzYjQ1OTZjYWJiMDA4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waloryzacja emerytur w 2026 r. Tyle mogą zyskać seniorzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/waloryzacja-emerytur-w-2026-r-tyle-moga-zyskac-seniorzy/6kffqyp</link>
			<description>Od 1 marca 2026 r. emeryci mogą liczyć na kolejną waloryzację swoich świadczeń. Prognozy wskazują, że wzrost będzie mniejszy niż w poprzednich latach, co wynika z niższej inflacji i spowolnienia wzrostu wynagrodzeń. Minimalna emerytura wzrośnie o około 83 zł netto miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">684042c4-0d26-4265-951c-e89f7773f8ed</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:48:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yAdk9kpTURBXy83OWI0OTk4YjU3MDIzYzM0NjZkMmJhZjZmMTMwYWQ2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Śląskie jako przyszły hub zbrojeniowy? Raport Deloitte wskazuje potencjał i wyzwania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/slask-stawia-na-przemysl-obronny-deloitte-widzi-szanse-na-potege-regionu/kktg25n</link>
			<description>Województwo śląskie ma solidne podstawy, by stać się jednym z najważniejszych ośrodków przemysłu obronnego w Polsce. Jednak, jak wynika z raportu Deloitte, osiągnięcie tego celu wymaga skoordynowanych działań władz lokalnych i centralnych oraz przemyślanych decyzji podejmowanych w odpowiednim czasie. Dokument został zaprezentowany w poniedziałek na Stadionie Śląskim w Chorzowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d49a323-10f5-49d7-b540-29b74cf5c5ce</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:45:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Ank9kpTURBXy9iMGFlNzY0NDJhNjM1MmU0MDA0MWUxMzk4MDJlMTcwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Legendarny muzyk nagrał utwór pełen szumu i klekotu. To protest przeciwko AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mccartney-wydaje-pierwszy-singiel-od-lat-to-protest-przeciw-ai/xvr3881</link>
			<description>Paul McCartney, były członek zespołu The Beatles, wydał pierwszy utwór od ponad pięciu lat. Są na nim szumy, klekot i szelest. Tym samym muzyk przyłączył się do protestu brytyjskich artystów przeciwko użyciu ich twórczości do trenowania AI bez płacenia tantiem — podał w poniedziałek dziennik &quot;Guardian&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">66b68b38-69c5-4b9b-bee5-965b2e85c6b4</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:28:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X2Zk9kpTURBXy8wMWE1OGY0MzM1ZDJkMTAxMDk4NTM5YjkzYWM5YjZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Możemy zapłacić więcej. Unia Europejska szykuje nowe opłaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/komisja-europejska-stawia-na-zdrowie-chce-nowych-oplat-za-przetworzona-zywnosc/dyf48vh</link>
			<description>Komisja Europejska przygotowuje ambitny projekt, który ma na celu zmniejszenie liczby zgonów spowodowanych chorobami układu krążenia. Kluczowym elementem strategii jest wprowadzenie opłaty od wysoko przetworzonej żywności oraz napojów alkoholowych typu alkopopy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bdc44b8-8deb-46f4-8668-968d914ec8a9</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:57:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7hOk9kpTURBXy9lN2E5OGFlYjgwZjYwMjFiNDU2NTcyNjUyNDZlNGZkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Busy elektryczne znikają z trasy do Morskiego Oka. Powrót dopiero wiosną 2025</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zmiany-na-trasie-do-morskiego-oka-elektryczne-busy-wroca-dopiero-wiosna/mk4zhpk</link>
			<description>Od poniedziałku, na czas zimowy, elektryczne busy przewożące turystów do Morskiego Oka przestają kursować. Jak poinformował Tatrzański Park Narodowy (TPN), zawieszenie potrwa do odwołania. Na trasie nadal będą dostępne wozy konne, a fiakrzy rozpoczęli testy nowego, lżejszego fasiągu, który ma zastąpić dotychczasowe zaprzęgi.</description>
			<guid isPermaLink="false">118155a8-d922-4baa-8d98-82a2f7e5e215</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:56:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L0kk9kpTURBXy9mNTk1ZWQ1ZThkMWQwMTk1YzZmNDIwNDBhMTRjYWU0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mark Rutte: pozostajemy w kontakcie z polskimi władzami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-o-eksplozji-na-torach-warszawa-lublin-to-akt-dywersji/d91yw63</link>
			<description>Sekretarz generalny NATO, Mark Rutte, poinformował w poniedziałek, że pozostaje w kontakcie z polskimi władzami w związku z eksplozją, która doprowadziła do uszkodzenia torów kolejowych w Polsce. Jak podkreślił, Kwatera Główna NATO oczekuje na wyniki dochodzenia w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7dc399e1-3b14-4af6-96b1-d237ff4ab496</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:31:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-jGk9kpTURBXy8wNWI3MmVhOWI0NjU5ZDg3NGI4Y2ZiOWU5OGUwM2JiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci ostrzegają przed nowym pomysłem Donalda Trumpa. &quot;Koszt odsetek byłby druzgocący&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-planuje-50-letnie-kredyty-eksperci-nie-maja-zludzen/2qhkjlv</link>
			<description>Donald Trump zaprezentował swój nowy plan dotyczący rynku nieruchomości. Propozycja obejmuje wprowadzenie 50-letnich kredytów hipotecznych, co zdaniem prezydenta USA ma pomóc w rozwiązaniu problemu dostępności mieszkań. Pomysł spotkał się jednak z mieszanymi reakcjami, zarówno wśród ekspertów, jak i polityków.</description>
			<guid isPermaLink="false">c96c00e9-57d1-40e2-b439-05ba1b7d5f6d</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:29:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ca0k9kpTURBXy9iNTAzNDMyNmU2OTliNjg5NTI4YThmNzU1ZWNlMmY1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniej wydajemy, więcej odkładamy. Jak wojna w Ukrainie zmieniła finansowe nawyki Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/mniej-wydajemy-wiecej-odkladamy-jak-wojna-w-ukrainie-zmienila-finansowe-nawyki/w9hbzbb</link>
			<description>Polacy coraz lepiej oceniają swoją sytuację finansową, ale jednocześnie zaciągają hamulec, jeśli chodzi o konsumpcję. Już 83 proc. z nas regularnie oszczędza, rośnie też zainteresowanie inwestowaniem, a decyzje dotyczące wydatków i kredytów w dużej mierze kształtuje doświadczenie pandemii, wysokiej inflacji i wojny w Ukrainie. To wnioski z 17. edycji raportu &quot;Postawy Polaków wobec finansów&quot; przygotowanego przez Fundację Think! we współpracy z Fundacją Citi Handlowy im. Leopolda Kronenberga.</description>
			<guid isPermaLink="false">92314965-6720-4d96-9ba5-72429982e17c</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:04:42 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XgRk9kpTURBXy8zYmU2MTRiNzRlYzljY2Q1MTcwYmVmNzhlNzc1NGM2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynajem powierzchni handlowych przyspiesza. &quot;Najwyższy poziom optymizmu&quot; w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sieci-wielobranzowe-rosna-w-europie-polska-liderem-zaufania-konsumentow/v288y9k</link>
			<description>W pierwszej połowie bieżącego roku sieci wielobranżowe w Europie wynajęły o 55 proc. więcej powierzchni handlowych niż w analogicznym okresie ubiegłego roku. Jednocześnie liczba zawartych transakcji wzrosła o 33 proc. — wynika z raportu przygotowanego przez firmę Cushman &amp;amp; Wakefield.</description>
			<guid isPermaLink="false">e5492413-84c0-4c88-a2b9-916fa243d494</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:03:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xMDk9kpTURBXy8xMTg4ZjY2YjhiOThmMmRkY2I4ZTYxMDFkMDU1MGQxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten wskaźnik inflacji jest kluczowy dla stóp procentowych. Najlepsze dane od sześciu lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inflacja-bazowa-jest-kluczowa-dla-stop-procentowych-najlepsze-dane-od-szesciu-lat/95dfrjs</link>
			<description>Inflacja w Polsce ostatnio zaskakuje na plus. Tym, co jednak członkowie Rady Polityki Pieniężnej obserwują ze szczególną uwagą, jest nie tylko ogólna inflacja, ale tzw. inflacja bazowa, a głównie ten jej rodzaj, który wyłącza z obliczeń ceny żywności i energii. Zgodnie z najnowszymi szacunkami NBP wzrost tego wskaźnika obniżył się do 3 proc. w październiku. To najlepsze dane od listopada 2019 r., kiedy główna stopa procentowa wynosiła 1,5 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2116a11-3662-438b-ab70-6d006f31699d</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:01:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1_vk9kpTURBXy8wNzUwMmQ3ZmVkZmU5Yzc3ZTUyZTE1ZmRmOTk2MGRkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1127 zł niezależnie od dochodu﻿. ZUS rozszerza to świadczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/1127-zl-niezaleznie-od-dochodu-zus-rozszerza-swiadczenie-wspierajace/4ycftqm</link>
			<description>Od początku 2026 r. świadczenie wspierające zostanie udostępnione szerszej grupie osób z niepełnosprawnościami. Obecnie mogą je otrzymać jedynie osoby z najwyższym poziomem potrzeby wsparcia, ale zmiany wprowadzą nowe progi punktowe. Świadczenie to, którego wysokość zależy od liczby zdobytych punktów i wartości renty socjalnej, ma być bardziej dostępne i wspierać większą liczbę potrzebujących.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b1b78e0-40bc-4703-b645-294eb5fe016a</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:39:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Lkk9kpTURBXy9mMzEzOTgxYWI0MTQwMzI1ODFhNzc2MjYxNjVkZDdiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile Polacy chcą zarabiać w pracy fizycznej? Nowe badanie ujawnia oczekiwania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-nie-chca-nizszych-pensji-za-lzejsza-prace-oczekiwania-rosna/md9f25e</link>
			<description>Tylko 12 proc. Polaków byłoby skłonnych zaakceptować niższą pensję w zamian za lżejszą pracę, wynika z najnowszego Barometru Polskiego Rynku Pracy Personnel Service. Jednocześnie połowa respondentów uważa, że uczciwe wynagrodzenie za pełny etat pracy fizycznej powinno wynosić 6,5 tys. zł netto.</description>
			<guid isPermaLink="false">99ba7ff2-af72-4f27-8b54-7b47ce985615</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:34:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q22k9kpTURBXy9kYzQ1YmFlNjllZTQxMzBjOTAxYjQwY2U5MDBhZWM3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Użytkownicy mają przesyt subskrypcji? YouTube wprowadza w Polsce nową opcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/uzytkownicy-maja-przesyt-subskrypcji-youtube-szykuje-w-polsce-nowy-wariant/rqcyrln</link>
			<description>Światowy rynek subskrypcji pęka w szwach. Z 722 mld dol. w 2025 r. do 1,2 bln w 2030 r. — takie prognozy przedstawia brytańska Juniper Research. Ale zarabiając miliardy, platformy streamingowe mają coraz większy problem: coraz więcej użytkowników regularnie rezygnuje z usług za sprawą chaosu w zarządzaniu kolejnymi subskrypcjami. W Polsce YouTube właśnie wszedł w pierwsze porozumienie pakietujące usługi wraz z działającą w Polsce ukraińską platformą MEGOGO.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ba87679-3864-408d-8369-b936782406bf</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:58:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FXGk9kpTURBXy9iNDA0OTBhYjgyNjM0ODlmMjE3ODMxODEzZTBlYWU2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd podjął decyzję w sprawie wieku emerytalnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzad-nie-podnosi-wieku-emerytalnego-jest-nowy-plan-dla-seniorow/56cz1sx</link>
			<description>Rząd nie planuje podwyższenia wieku emerytalnego, co potwierdza najnowszy przegląd emerytalny. Jednocześnie rządzący zapowiadają zmiany w systemie, w tym emerytury stażowe i zachęty do dłuższej pracy. Rządowy dokument trafił już do Sejmu, a debata na temat reformy emerytalnej nabiera tempa.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d8e6a5b-9bb4-4071-9abd-cf8f24950010</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:54:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ebrk9kpTURBXy8xZmYzMmI1OTk0ZDBiOTdmNWUxZGFiNDNmM2ExNzM1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden z &quot;ojców chrzestnych&quot; AI uważa, że wszyscy się mylą. Chce stworzyć coś lepszego niż ChatGPT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jeden-z-ojcow-chrzestnych-ai-uwaza-ze-wszyscy-sie-myla-chce-stworzyc-cos-lepszego-niz/12lsj4n</link>
			<description>Yann LeCun to współtwórca współczesnej rewolucji AI, laureat Turinga, jeden z &quot;ojców chrzestnych&quot; sieci neuronowych. Przez lata wyznaczał kierunek rozwoju uczenia maszynowego, a dziś otwarcie twierdzi, że dominujący nurt — wielkie modele językowe — prowadzi w ślepą uliczkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">46b48c90-1c2e-4734-839f-e2a3a5144eeb</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:41:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Subk9kpTURBXy81NGVjOTFmOTA0MDJhMDIyYzk4YzAyYWM0MWIzZDZhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>60 lat, 40 lat pracy — tyle wyniesie emerytura. Kwota może zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/60-lat-40-lat-pracy-tyle-wyniesie-emerytura-kwota-moze-zaskoczyc/tbgy1jb</link>
			<description>Długi staż pracy zapewnia prawo do emerytury, ale jej wysokość zależy od zgromadzonego kapitału. Kluczowe znaczenie dla comiesięcznych wypłat z ZUS mają zarobki i odprowadzane składki. Zdawałoby się, że po 40 latach pracy emeryt może automatycznie liczyć na wysokie świadczenie emerytalne. W rzeczywistości osoba, która zarabiała minimalne wynagrodzenie, mogą liczyć na świadczenie niewiele wyższe od emerytury minimalnej i wynieść około 1900–2000 zł brutto.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b94dde8-d075-42b1-b3c6-0093b7084064</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:30:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s6Xk9kpTURBXy82Y2MwODM0NjQ0ZjVmZTc2OTk0ZDhmMjYxMTZkNTMwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ursula von der Leyen apeluje o decyzję. Ukraina czeka na miliardy euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-europejska-pod-presja-czasu-von-der-leyen-chce-zapewnic-srodki-dla-ukrainy/yjdd7qv</link>
			<description>Przewodnicząca Komisji Europejskiej, Ursula von der Leyen, zwróciła się do państw członkowskich Unii Europejskiej z apelem o szybkie uzgodnienie sposobu sfinansowania potrzeb Ukrainy na najbliższe dwa lata. W liście skierowanym do 27 przywódców UE podkreśliła, że Ukraina będzie potrzebować wsparcia w wysokości 135,7 mld euro w latach 2025-2027. Decyzja w tej sprawie ma zapaść podczas grudniowego szczytu Rady Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">795fd73e-1f68-4583-b84c-dae8b16b56f5</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:28:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CwFk9kpTURBXy81NzdjZjZkMmJlMzFkNzc2NmJiOTUyMjQ4MjU1YzViOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylko Malta wyprzedzi Polskę. Prognozy gospodarcze Komisji Europejskiej [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tylko-malta-wyprzedzi-polske-prognozy-gospodarcze-komisji-europejskiej-mapa/0wjfbtw</link>
			<description>Komisja Europejska zaktualizowała w poniedziałek swoje prognozy gospodarcze dla Polski. Wynika z nich, że choć w bieżącym roku wzrost będzie nieco wolniejszy od przewidywań z wiosny, to wszystko odrobimy z naddatkiem w roku przyszłym. Dynamiką gospodarczą w Unii ma wtedy wyprzedzić nas tylko Malta. W tle tej informacji jest poniedziałkowy mecz piłkarski między reprezentacjami naszych krajów. Przy okazji KE podała, że wprowadzenie przełożonego o rok ETS2, czyli system handlu emisjami CO2 dla transportu i budownictwa, znacząco przyśpieszy inflację, odbijając się m.in. na cenach energii elektrycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5afabdc5-26b1-42bc-88a8-8e00411cfd41</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:27:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQUk9kpTURBXy80NDJlN2Y4YWUxYjM1YjM5YjkyZDBiZDE2MTQwNDhkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy znoszą ograniczenia eksportowe na broń do tego kraju. Po trzech miesiącach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/eksport-broni-do-izraela-odblokowany-niemcy-zmieniaja-stanowisko/3rftkxl</link>
			<description>Po ponad trzech miesiącach Niemcy zdecydowały się na zniesienie ograniczeń dotyczących eksportu broni do Izraela. Rzecznik rządu RFN, Stefan Kornelius, poinformował w rozmowie z agencją dpa, że decyzja ta została podjęta w związku z „ustabilizowanym w ostatnich tygodniach” zawieszeniem broni między Izraelem a palestyńskim Hamasem. Ograniczenia przestaną obowiązywać 24 listopada.</description>
			<guid isPermaLink="false">6146d2bd-770b-46cb-8f35-36fe1f695c31</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:05:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H7Pk9kpTURBXy9mNjc0ZjVmMzBiNDgwOTQ1YTUwYzEyYWIwOWJkOWU5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co drugi Polak ma kredyt. Zadłużenie rośnie, ale wciąż odstajemy od Europy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/raport-zbp-ujawnia-zadluzenie-polakow-kredyty-i-pozyczki-na-rekordowym-poziomie/l69vtlc</link>
			<description>Dane zawarte w najnowszym raporcie &quot;Infokredyt 2025&quot; rzucają światło na sytuację finansową Polaków. Jak wynika z analizy, aż 47 proc. dorosłych mieszkańców kraju posiada obecnie kredyt lub pożyczkę. Łączna wartość zadłużenia gospodarstw domowych na koniec września 2025 r. osiągnęła poziom 788 mld zł, z czego największy udział mają kredyty mieszkaniowe (58 proc.) oraz gotówkowe (24 proc.).</description>
			<guid isPermaLink="false">21f974d5-e4b6-41d6-9105-231794d9d670</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:49:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V6vk9kpTURBXy83ZWRlOTBkMjM3MzMzMjAxYTY3NjQ3YTJmZjk1MzVjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Serwerownie z innej planety. Miliarderzy na poważnie myślą o budowaniu data center w kosmosie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/serwerownie-z-innej-planety-miliarderzy-na-powaznie-mysla-o-budowaniu-data-center-w/0b9c24b</link>
			<description>Wyścig zbrojeń w sztucznej inteligencji właśnie wchodzi w fazę science fiction. Jeff Bezos, Elon Musk czy Sundar Pichai coraz poważniej mówią o budowie centrów danych w kosmosie, aby zasilić głodną energii AI. Dziś ekonomia takich projektów jeszcze się nie spina, ale dla części ekspertów to pierwszy biznesowy powód, by na poważnie przenieść część infrastruktury cyfrowej poza Ziemię.</description>
			<guid isPermaLink="false">255f06d6-f862-4e3a-b9a8-db4a7dc1452c</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:30:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LPlk9kpTURBXy8wNGU4OTA5ZWE1NWVhOWY3NGQwYTQyMTk4OTc5ZjJjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niewidzialny dług AI. Giganci chowają miliardy dolarów poza bilansem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/niewidzialny-dlug-ai-giganci-chowaja-miliardy-dolarow-poza-bilansem/lp2dj5r</link>
			<description>Wyścig w sztucznej inteligencji pochłania setki miliardów dolarów na centra danych i zaawansowane chipy. Coraz większa część tego długu w ogóle nie pojawia się w bilansach firm, lecz w specjalnych wehikułach finansowych. Dla spółek to sposób na zachowanie ratingów i elastyczności, dla inwestorów — potencjalne źródło kolejnego kryzysu z długiem w roli głównej.</description>
			<guid isPermaLink="false">090d1d4a-9149-42ee-8ce0-a1e87c8f437c</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:05:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2fMk9kpTURBXy9kMDNlMWE4ZTg5ZWY2ZTY5ZGQwYTMwNDQ4Y2NjMmRlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska utrzymuje rating. Agencje prognozują stabilny wzrost i niższy deficyt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/agencja-scope-ratings-utrzymala-ocene-polski-stabilna-perspektywa-na-kolejne-lata/wbk4p40</link>
			<description>Agencja Scope Ratings utrzymała ocenę kredytową Polski na poziomie &quot;A&quot; z perspektywą stabilną. Decyzja ta odzwierciedla zrównoważone ryzyko dla wiarygodności kredytowej kraju w perspektywie najbliższych 12-18 miesięcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">28c55159-f909-4db3-a86f-2d9eda1fe8d6</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 09:58:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MMek9kqTURBXy9iZDAyZGI0M2I1NGFhMTk0ZjgyMjMxZGQ5NTNlMDFhYy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 4200 zł premii dla przedsiębiorców z iKontem Biznes w Alior Banku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nawet-4200-zl-premii-dla-przedsiebiorcow-z-ikontem-biznes-w-alior-banku/svm0xtx</link>
			<description>Alior Bank aktywnie promuje iKonto Biznes, proponując przedsiębiorcom atrakcyjne oferty. Nowi klienci, którzy online założą konto firmowe i będą aktywnie korzystać z niego oraz innych produktów bankowych, mogą otrzymać nawet 4200 zł premii. iKonto Biznes dostępne jest teraz z nową bankowością elektroniczną Alior Business, która ma ułatwić przedsiębiorcom prowadzenie firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">52bbbe2d-d1dc-418f-8c03-a0180c223fec</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 09:11:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ZNk9kuTURBXy85Nzc2YWQ1OC1lNGRmLTQ1YzYtODI3OC0yZDIyY2E4M2FhZTAuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska walczy o organizację wielkiego szczytu technologicznego. Trzy miasta w grze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-walczy-o-organizacje-wielkiego-szczytu-technologicznego-trzy-miasta-w-grze/bt0p45e</link>
			<description>Polska ma szansę na organizację jednej z największych konferencji technologicznych na świecie, czyli Web Summit — informuje &quot;Puls Biznesu&quot;. Po 2028 r. wydarzenie może opuścić Lizbonę, która od 2016 roku była jego gospodarzem, a Warszawa, Kraków lub Gdańsk mogą stać się nową lokalizacją. Dziennik analizuje, czy Polska jest gotowa na organizację takiego wydarzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">93040ce4-1f45-4e4f-b2b1-e7ccd94e8dd5</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:52:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OKlk9kpTURBXy9lOGE3NjJlYjBjMzhjMTJiYjgzYzYwOWJiZmZlMmE3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odrobina nadziei przed świętami. Oto nowe dane ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/odrobina-nadziei-przed-swietami-oto-nowe-dane-ze-sklepow/j2pn2l5</link>
			<description>W ostatnich tygodniach ceny podstawowych produktów w sklepach rosły, ale teraz mamy przyjemną zmianę — spadek o 1 proc. To daje pewne nadzieje, że świąteczne zakupy nie będą w tym roku aż tak drogie, jak można było się spodziewać.</description>
			<guid isPermaLink="false">27814237-08c5-4b6a-b6d3-7a4ae70f0e09</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:41:58 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v24k9kpTURBXy8xMzNjZTRlMTI1ODk1OTJjNGNkZTQ3ZDAwMzY4Mjk0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rynek wielu prędkości nadchodzi&quot;.
Za 20 lat w Polsce może być 1,7 mln pustostanów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-w-polsce-podzieli-kraj-dr-jakub-borowski-o-prognozach/cc6egng</link>
			<description>Polski rynek nieruchomości czekają fundamentalne zmiany — ostrzega dr Jakub Borowski, główny ekonomista Credit Agricole Bank Polska. W rozmowie z &quot;Rzeczpospolitą&quot; podkreśla, że w ciągu najbliższych dwóch dekad luka mieszkaniowa zacznie zanikać, a Polska stanie się krajem gwałtownie rosnących różnic między lokalnymi rynkami. &quot;Mamy do czynienia z rynkiem mieszkaniowym wielu prędkości&quot; — mówi ekspert.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c107a18-8e21-49e0-a8da-cd0b0ea643ac</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:40:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/auxk9kpTURBXy8yYTRkNzIyZjI5N2NlZjM5YWJkNDhiN2ViYzlmMmU5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie chaos z fakturami zakupowymi. Firmy muszą uważać na płatności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/obowiazkowy-ksef-od-lutego-2026-jak-firmy-rozpoznaja-wlasciwa-fakture/fdvknzs</link>
			<description>Od 1 lutego 2026 r. firmy mogą mieć problemy z rozpoznaniem, które faktury powinny opłacić. W obiegu będą bowiem różne dokumenty — stare faktury, czyli papierowe i elektroniczne (np. w formie pdf), faktury ustrukturyzowane, czyli do odbioru z KSeF, a niewykluczone również, że pojawią się puste faktury. Kto się w tym pogubi, może w najlepszym razie zapłacić podwójnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e08c2e65-1fd7-44e3-ae9f-a2b88293c9a1</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:12:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kZ9k9kpTURBXy9jYWE2N2UzZDZmNzU0M2U4MzQ4NTRjMmJkZDk3NTZlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wilk w owczej skórze&quot;. Ekspert punktuje luki podatku antyspekulacyjnego Zandberga</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/podatek-antyspekulacyjny-adriana-nzandberga-ekspert-punktuje-luki-projektu-razem/rpj2hdr</link>
			<description>Partia Razem chce ograniczyć skupowanie mieszkań przez inwestorów i obniżyć ceny nieruchomości. W tym celu złożyła projekt w Sejmie. Nawet jeśli nie ma szansy na jego uchwalenia, to warto go przeanalizować — uważa Krzysztof Granat, radca prawny w kancelarii K&amp;amp;L Legal. Bo choć cel jest słuszny, to metody jego osiągnięcia naiwne. W efekcie to tylko tani populizm, który nie ma szans zadziałania w praktyce. Prawnik ujawnia jego główne luki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0a5d483-2615-43e7-98ac-fd85c1ae9a43</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:04:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xGMk9kpTURBXy8xNWI2ODU3NmI5N2RkZTE4Njc2NjE2ZGUzOTE2NTdjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska przeciw obowiązkowemu skanowaniu prywatnych wiadomości. Kontrowersyjna propozycja w UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-przeciw-obowiazkowemu-skanowaniu-wiadomosci-kontrowersyjna-propozycja-w-ue/4g8xw9k</link>
			<description>Polska nie zgodzi się na wprowadzenie obowiązkowego skanowania wiadomości w komunikatorach internetowych — zadeklarował w rozmowie z Polską Agencją Prasową wicepremier i minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski. To odpowiedź na propozycję Danii, która zakłada dobrowolne skanowanie treści przez dostawców usług w ramach unijnego rozporządzenia dotyczącego walki z materiałami przedstawiającymi wykorzystywanie seksualne dzieci (CSAM). Choć propozycja ma charakter kompromisowy, budzi obawy ekspertów o możliwość naruszenia prywatności.</description>
			<guid isPermaLink="false">549ad423-7e04-4585-9356-70f249438c9b</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:46:59 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/55Wk9kpTURBXy9lMDE2YjQzYzQ3M2QxOWEzN2I2MWRkZGM3YmVkZjQ2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mam ponad 40 lat i trzeci raz robię przewrót w swojej karierze. Zgłosiłam się do ponad 80 rekrutacji, bez efektu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mam-ponad-40-lat-i-probuje-zmienic-branze-ponad-80-firm-odmowilo-mi-pracy/x2wgn47</link>
			<description>W ostatnim czasie odrzucono mnie w 83 rekrutacjach — ale nie tracę nadziei. Zakończyłam karierę jako doula porodowa i poporodowa, a następnie wróciłam do szkoły, by uczyć się projektowania UX/UI. Postanowiłam codziennie wieczorem wysyłać trzy aplikacje o pracę, żeby znaleźć pełnoetatowe zajęcie, które pozwoli mi opłacić rachunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">46af9f29-e475-4b8b-ac13-cd9443e30ece</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:17:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N45k9kpTURBXy81N2ZiNTRiODhjZTNhNTA1N2VkNTM5ZGEyMjFmOTRkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile trzeba mieć majątku, by być klasą średnią w Polsce? A ile by być bogatym? Oszacowaliśmy to [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nie-musisz-byc-milionerem-by-byc-bogatym-oszacowalismy-to-kwoty/7sm2817</link>
			<description>Jeśli chcesz uchodzić za bogatego, to być może wcale nie musisz mieć na koncie siedmiocyfrowych kwot ani kilkunastu nieruchomości. Przy najbardziej popularnej definicji może wystarczyć już &quot;tylko&quot; mieszkanie w dużym mieście i kilkaset tysięcy złotych oszczędności. Postanowiliśmy to oszacować.</description>
			<guid isPermaLink="false">906c357a-bbd0-4883-8b1f-1c44c2042042</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:12:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVCk9kpTURBXy80ZWMxMTMwYTMzYTk4OTlmNmEyMGU3ZjNkZjY4MzAwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Szwedzki socjal i irlandzkie podatki&quot;. Polska w kleszczach wydatków socjalnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budzet-polski-pod-presja-rekordowe-transfery-socjalne-i-rosnacy-dlug/qvkzlbe</link>
			<description>Trudniejsza niż w poprzednich latach sytuacja finansów publicznych Polski powoduje, że większą uwagę obserwatorzy przykładają nie tylko do głównych parametrów takich jak deficyt czy dług, ale także do struktury wydatków i wielkości dochodów. Ostatnie dane są o tyle ciekawe, że zanotowaliśmy rekord pod względem wielkości wydatków socjalnych w stosunku do PKB, a dochody nie rosną aż tak szybko. W przestrzeni publicznej pojawia się więc teza, że mamy &quot;szwedzki socjal i irlandzkie podatki&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">05242a54-6077-4518-9466-0fb51f1af42a</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/41Uk9kpTURBXy83YTM5YTFjMDk0ZjMxYTE5NzhmYTM5ZDdmM2IwMWMyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Netflix oferuje już gry, a teraz myśli na poważnie o czymś innym. Widać lekki optymizm inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/netflix-oferuje-juz-gry-a-teraz-mysli-na-powaznie-o-czyms-innym-widac-lekki-optymizm/lt8y3ee</link>
			<description>Netflix szykuje się do kolejnego eksperymentu programowego, który może przestawić zwrotnicę w branży audio-wideo. Serwis rozmawia z twórcami o produkcji oryginalnych podcastów wideo na wyłączność, przygotowuje kampanię marketingową oraz planuje zmiany w aplikacji, by nowy format nie ginął w tłumie. To znak, że platforma traktuje podcasty nie jako dodatek promocyjny do filmów i seriali, lecz jako osobną kategorię treści.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0a63f1a-edd4-45b8-80d2-b4d3a6cee027</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:49:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DyJk9kpTURBXy82MThjZWNhMzQ3OGU5M2Y1N2VlMjcwMzJmYTUxNzU1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dania zakazuje dzieciom poniżej 15. roku życia korzystania z mediów społecznościowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dania-zakazuje-dzieciom-ponizej-15-roku-zycia-korzystania-z-mediow-spolecznosciowych/cc22wv7</link>
			<description>Duński rząd porozumiał się w sprawie wprowadzenia minimalnego wieku 15 lat na wybranych platformach społecznościowych. Rozwiązanie ma chronić zdrowie psychiczne młodych ludzi i ograniczyć ich ekspozycję na szkodliwe treści. Większość partii w Folketingu zadeklarowała poparcie dla planu, który wpisuje się w zapowiedziany przez premier Mette Frederiksen kurs zaostrzenia zasad korzystania z mediów społecznościowych przez dzieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">fcf1b64f-f8a2-4323-a9c9-1bb794abac79</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:03:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QgQk9kpTURBXy84ZjRhNjgzODA2N2MyYjQ4NmMyZGQ1Y2I0M2VhYmJhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera korupcyjna w Enerhoatomie. &quot;NYT&quot;: zagrożony wizerunek prezydenta Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/afera-korupcyjna-w-enerhoatomie-wolodymyr-zelenski-pod-presja/7352h9z</link>
			<description>Afera korupcyjna wokół państwowej spółki Enerhoatom stawia pod znakiem zapytania reputację najbliższego otoczenia prezydenta Ukrainy Wołodymyra Zełenskiego — informuje amerykański dziennik &quot;New York Times&quot;. Według gazety to jeden z najpoważniejszych kryzysów wizerunkowych Zełenskiego od początku jego prezydentury, który może mieć wpływ zarówno na poparcie w kraju, jak i za granicą.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3dd9448-e957-4ed5-aa5d-95f7def85e8e</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 20:48:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2KMk9kpTURBXy8yZGM4NTY1NzZkMTdhMTk5NTA4OTVlN2ZjZmQ1YjRmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykańscy giganci przemysłu zbrojeniowego &quot;oszukali&quot; armię USA. Teraz czas na zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/daniel-driscoll-krytykuje-gigantow-zbrojeniowych-usa-pentagon-szykuje-zmiany/p58f5k9</link>
			<description>Amerykańska armia znalazła się w ogniu krytyki ze strony własnego przedstawiciela. Sekretarz armii USA, Daniel Driscoll, którego słowa przytacza agencja Reutera, zarzucił największym firmom zbrojeniowym manipulacje, które zmuszały Pentagon do zakupu sprzętu po znacznie zawyżonych cenach. Zdaniem Driscolla, praktyki te były możliwe dzięki stworzeniu systemów zachęt, które premiowały takie działania.</description>
			<guid isPermaLink="false">caf38bf9-0eef-494b-8e54-c94bfe231fd4</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:53:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jWqk9kpTURBXy9lNTQ2MTY0NzZkMGVmMjVkYWRhYmIyOTIxZTQ2ZTk0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Dobry dzień dla innowacyjności polskiej gospodarki&quot;. Wiceprezes EBI o Innovate Poland</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/minister-andrzej-domanski-oglosil-innovate-poland-inwestycje-w-polskie-start-upy/bf06hd9</link>
			<description>Polska gospodarka zyskała nowy program wspierający innowacyjne przedsiębiorstwa. Innovate Poland, ogłoszony w piątek, ma na celu zwiększenie konkurencyjności polskich firm, a także całej Europy. Inicjatywa zakłada przeznaczenie 4 mld zł na rozwój technologii i start-upów, co — jak podkreślają eksperci — może przynieść nawet 8-10 mld zł dzięki zaangażowaniu kapitału prywatnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca2ed99b-d9ff-4cb6-b15f-7750a19238fa</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:26:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_9Nk9kpTURBXy81YzQ5YjBmZmY4YWFmOWM3MzkyMDRlODRiM2ZhODE5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rynek wygląda bardzo obiecująco&quot;. Popyt na powierzchnie magazynowe wystrzelił</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-magazynowy-nabiera-tempa-eksperci-prognozuja-rekordowy-popyt/004vpl5</link>
			<description>Polski rynek powierzchni magazynowo-przemysłowych utrzymuje stabilne tempo rozwoju. III kw. 2025 r. przyniósł wzrost popytu i umiarkowaną nową podaż, a eksperci zapowiadają intensywną końcówkę roku oraz pozytywne perspektywy na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">20474d97-c83e-40a5-af55-6ada15a7da80</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:05:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6pSk9kpTURBXy8yNThjNTg5MjczNDRiNjU0NTZkNGYzMmMyMDRhMmNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne przedłużenie terminu dla MŚP. Więcej czasu na oświadczenia o zamrożonych cenach energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ministerstwo-energii-przedluza-termin-dla-msp-zmiany-w-ustawie-o-cenach-energii/n5s2l6w</link>
			<description>Ministerstwo Energii zaproponowało zmiany w ustawie, które mają przedłużyć czas dla małych i średnich przedsiębiorstw na składanie oświadczeń dotyczących korzystania z zamrożonych cen energii elektrycznej w II połowie 2024 r. Według projektu nowelizacji, przedsiębiorcy będą mieli czas do 30 czerwca 2026 r., aby złożyć odpowiednie dokumenty swoim sprzedawcom energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b101213-35b5-4af0-af84-0b430294a0d0</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:51:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4aEk9kpTURBXy9iMTMyYmY5MzhkNTRlYjM1MWQwZWQ5NTRmMDQ3MTA5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anglia wprowadza rewolucję w wynajmie mieszkań. Nowe zasady od 1 maja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wielka-brytania-zmienia-zasady-wynajmu-mieszkan-nowe-prawa-najemcow/xrb8dt6</link>
			<description>Wielka Brytania przygotowuje się na największą od ponad 30 lat reformę zasad wynajmu mieszkań. Od 1 maja przyszłego roku w Anglii wejdą w życie nowe regulacje, które mają na celu ochronę praw najemców oraz zapewnienie im większej stabilności. Brytyjski rząd ogłosił w piątek, że wynajmujący nie będą już mogli wypowiadać umów najmu bez uzasadnionego powodu, a wszystkie umowy będą automatycznie odnawiane.</description>
			<guid isPermaLink="false">25b51c5c-39c0-4fdc-aab8-6f15eeeff604</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:35:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dFck9kpTURBXy8xYjMwNTRiMmYxZTQ5NzMzMTI5OWEzY2I2ZGNlZmIzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Region Warszawski wyprzedza Europę. Najwyższy udział specjalistów HRST</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/warszawa-liderem-ue-w-sektorze-nauki-i-technologii-eurostat-potwierdza/cm7x5wb</link>
			<description>Region Warszawski Stołeczny wyróżnia się w Unii Europejskiej pod względem udziału osób zatrudnionych w sektorze nauki i zaawansowanych technologii, znacznie przewyższając średnią unijną — pisze &quot;Rzeczpospolita&quot;. Z najnowszych danych Eurostatu, które podaje gazeta, wynika, że pod koniec 2024 r. aż 74,3 proc. pracowników w aglomeracji warszawskiej zaliczało się do tzw. zasobów HRST — czyli osób związanych z nauką, badaniami i rozwojem oraz technologiami B+R.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1e22468-4505-409f-8636-4e4fc5a36a92</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:14:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0zYk9kpTURBXy8xMTg2YWM5ZDllNjBmZjI1ZWFmYWIyMTRhNzZmMmRkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Japonii pod ostrzałem Pekinu. Chińskie media mówią o &quot;skrajnie złośliwych&quot; słowach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/chiny-groza-japonii-miazdzaca-porazka-po-slowach-premier-sanej-takaichi/8p34kn1</link>
			<description>Japonia spotkała się z ostrym stanowiskiem Pekinu po ostatnich wypowiedziach premier Sanej Takaichi na temat Tajwanu — informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;. Chiny zagroziły Japonii &quot;miażdżącą porażką&quot;, jeśli Tokio spróbuje militarnej interwencji w przypadku ewentualnego konfliktu na wyspie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0414ae49-2d27-494c-a1ca-2e7402e6dfed</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:24:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aksk9kpTURBXy84OTE2ZDNiZDJlOWZmOGMwZTkzZjY0YjU0NTQ0MTFlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europosłowie chcą kontroli umowy UE-Mercosur. Zebrano 145 podpisów z 21 krajów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-moze-ocenic-porozumienie-ue-z-mercosurem-hetman-ujawnia-kulisy/1rtxbf9</link>
			<description>Grupa europosłów z nieformalnej grupy ds. Mercosuru w Parlamencie Europejskim zwróciła się do władz PE o skierowanie wniosku do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej (TSUE). Celem jest ocena zgodności umowy handlowej między Unią Europejską a Mercosurem z unijnymi traktatami — poinformował w piątek Krzysztof Hetman, europoseł z Polskiego Stronnictwa Ludowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">76f45da7-fa7d-424c-98e3-7c2867a53eca</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:25:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/abbk9kpTURBXy9iYTVlYTk2YjE2MWM5MTViYTg2NDIyODk0YmRkNzJmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla ostrożnych. Możesz żyć z odsetek i więcej nie pracować [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/mozesz-zyc-z-odsetek-i-nie-pracowac-tyle-trzeba-miec-pieniedzy-wyliczenia/8fm89e6</link>
			<description>Ile trzeba mieć oszczędności, żeby regularnie co miesiąc na konto wpływała z odsetek równowartość minimalnej krajowej, przeciętnego wynagrodzenia lub pięciocyfrowe sumy? W Business Insiderze policzyliśmy to na przykładzie prostej, przewidywalnej i bezpiecznej formy lokowania pieniędzy, która jest dostępna dla każdego. Jedną obligację skarbową można kupić za 100 zł, ale żeby żyć z odsetek, potrzeba dużo większej sumy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c394e28c-b009-4eba-984a-70483cbe2dbe</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:50:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1hLk9kpTURBXy84NTcyYzJlZDU1NzRhMWFmNDhhNDVjNWFlYWM2MTIyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urlop rodzicielski dla ojca coraz popularniejszy. Jest jedno &quot;ale&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/coraz-wiecej-mezczyzn-korzysta-z-urlopu-rodzicielskiego-jest-jedno-ale/46rz6p9</link>
			<description>ZUS podał nowe dane dotyczące tego, jak wykorzystywany jest urlop rodzicielski. Okazuje się, że coraz więcej ojców korzysta z tego uprawnienia. Jedyny problem polega na tym, że wciąż nie wykorzystują go w pełni. Co więcej, wielu ojców wciąż nie wie, że urlop ojcowski i rodzicielski to dwie różne rzeczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0059e7ec-12f2-4d19-859c-92b17ba09cb4</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:56:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nOGk9kpTURBXy8xZDZmYmRjN2EwY2MwOGIxZmJjYzI0ZWRiNzQ5ZmFkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UniCredit wraca nad Wisłę. &quot;Nie da się zrobić banku europejskiego bez polskiego&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/unicredit-wraca-do-polski-oto-nowa-strategia-i-cele-wloskiego-giganta/l1wlmfr</link>
			<description>Po kilku latach nieobecności, wynikającej ze sprzedaży Banku Pekao, UniCredit znowu jest na polskim rynku bankowym. Na razie w niewielkiej skali i w dwóch rolach. Kierownictwo polskiego oddziału zdradza swoje plany.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b9c47ba-b40a-476d-abfe-acb99cc23a5d</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:17:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SnDk9kpTURBXy8yNGFjYTRjYTM0ZDJjYzAyYjVjZDUyZWM3NGYzMTQ4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republika chce powalczyć z Allegro i Amazonem. Nowy projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/republika-chce-powalczyc-z-allegro-i-amazonem-nowy-projekt/j14hc7x</link>
			<description>Telewizja Republika zamierza mocno wejść w segment sprzedaży przez internet. Stworzony przez nadawcę serwis Goryla.pl ma docelowo rywalizować z Allegro, Amazonem czy Temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff5db3dc-e1da-4db9-8953-ca7c41dc0f2b</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:07:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L79k9kpTURBXy84OWM2M2JhOWIwNWU5MGYwOGI4NGE0NWMwMjk5NDg3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>2 mld euro na infrastrukturę AI. ACS i BlackRock tworzą wspólną spółkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/blackrock-inwestuje-z-acs-w-centra-danych-rozpoczynaja-globalny-projekt/y987qqb</link>
			<description>Hiszpański koncern ACS oraz fundusz Global Infrastructure Partners należący do BlackRock ogłosili powstanie wspólnej spółki, której celem będzie rozwój portfela centrów danych o mocy 1,7 GW i wartości około 2 mld euro. Jak poinformowano, obie strony obejmą w nowym podmiocie po 50 proc. udziałów.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3e53758-c4fe-4dd7-a266-548f41a312ca</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:55:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VExk9kpTURBXy9kYzBkY2NiNWM0NTAxODM4OWE5ZDMyYjMzNTcwODlhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdrowie pracowników się opłaca – oszczędności liczone w miliardach, korzyści bezcenne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zdrowie-pracownikow-sie-oplaca-oszczednosci-liczone-w-miliardach-korzysci-bezcenne/m1l238l</link>
			<description>W 2025 r. liczba osób pracujących w wieku 15-89 lat stanowi blisko 60% ludności Polski. To właśnie pracownicy są fundamentem dobrze funkcjonujących miejsc pracy, a w efekcie – także polskiej gospodarki. Starzejące się społeczeństwo, rosnąca presja w miejscu pracy i związane z nimi, narastające problemy zdrowotne to jedne z kluczowych wyzwań stojących przed pracownikami. Zadaniem pracodawców jest odpowiedzieć na nie w efektywny sposób, dbając nie tylko o dobrostan pracowników, ale także efektywność firmy. Tegoroczna edycja raportu Medicover „Praca. Zdrowie. Ekonomia. Perspektywa 2025” przedstawia obraz najważniejszych problemów zdrowotnych pracowników, omawia czynniki kształtujące absencję chorobową i prezenteizm, i pokazuje, w jaki sposób profilaktyka przekłada się na realne korzyści dla pacjentów, przedsiębiorstw oraz gospodarki. Nad jubileuszową 10. edycją raportu patronat objęli Pracodawcy RP, Instytut Medycyny Pracy oraz Skandynawsko-Polska Izba Gospodarcza.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2e10f48-c628-456d-a9d9-a77c02040eb6</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rq2k9kpTURBXy9iMzJjODExYmQ5MmI0OGFhYjg4ZTYwODUwNjczZjM0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google stawia na Niemcy. Wojna gigantów z USA w Europie. Miliardowe inwestycje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-stawia-na-niemcy-wojna-gigantow-z-usa-o-ai-w-europie-i-wielkie-projekty/ss07c2j</link>
			<description>Google właśnie otworzył w Monachium swój pierwszy hub suwerennej chmury w Europie — przeznaczony dla klientów z całej Unii Europejskiej. W Niemczech zbuduje też nowe centrum danych i rozbuduje swoje biura, a na całe przedsięwzięcie ma wydać 5,5 mld euro. A to niejedyna potężna inwestycja amerykańskich gigantów technologicznych w ostatnich kilku dniach. Microsoft wyda krocie w Portugalii, a Meta właśnie podpisała z firmą z Holandii umowę wartą 3 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">262763dc-54fc-41de-96db-3f66b0a9647a</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:11:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OuFk9kpTURBXy9lZDdlNWMzNWE2OWM2ZjMyYzAxMTVhZmU0OGU0ZmM2Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant odzieżowy kończy współpracę z legendą NBA. M.in. przez cła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gigant-odziezowy-konczy-wspolprace-z-legenda-nba-min-przez-cla/h8pfx31</link>
			<description>Stephen Curry, jeden z najlepszych koszykarzy NBA w XXI wieku, ogłosił zakończenie trwającego przez ostatnie 13 lat kontraktu z firmą odzieżową Under Armour. Producent zmaga się ze sporymi problemami, które są spowodowane m.in. polityką celną USA i niestabilnym otoczeniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6f4139f-2de6-4a95-a649-fb579ba70d50</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:37:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H99k9kpTURBXy83NmQyM2RlMzQzNGRkMTViYzAzM2U0OGI0NTEwN2MwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są pieniądze dla przedsiębiorców. 600 tys. osób może jeszcze skorzystać, trzeba złożyć wniosek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ponad-600-tys-firm-moze-nie-zaplacic-zus-w-tym-roku-jak-skorzystac-z-ulgi/t418dg6</link>
			<description>Ponad 600 tys. przedsiębiorców może jeszcze nie zapłacić ZUS w tym roku. Wystarczy do końca listopada złożyć wniosek o wakacje składkowe za grudzień. Ulga wynosi tyle, ile miesięczne składki na ubezpieczenia, czyli maksymalnie 1773,96 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfe89bce-7e3b-4b20-800b-390c296f3040</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:32:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eYik9kpTURBXy8xNGVmYTdjZDViYTgwNWU5M2I2YjRlMzkzMDQxMjUyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy polskie firmy zarobią na atomie? Ekspert ma duże wątpliwości [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/czy-polskie-firmy-zarobia-na-atomie-prawnik-punktuje-bledy-i-podpowiada-konieczne/ftt43z8</link>
			<description>Polska potrzebuje ustawy, która zapewni jak najwyższy udział local content w elektrowniach jądrowych i innych strategicznych inwestycjach. Spółki: Polskie Elektrownie Jądrowe, CPK, PKP PLK etc. powinny wpisać do swoich statutów obowiązek dbania o konkurencyjność polskiej gospodarki. Powinny też mieć wewnętrzne piony lub doradców odpowiedzialnych za promowanie lokalnych dostawców i wykonawców. Takie recepty na zwiększenie udziału local content w strategicznych inwestycjach w Polsce, przedstawia w wywiadzie dla Business Insider Polska prawnik Piotr Szelenbaum.</description>
			<guid isPermaLink="false">dab6e98c-f5dd-44c0-b304-9528bd99fe00</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:23:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pRFk9kpTURBXy83YzAwZmExMjdmYmYxZWE1NTNjMzZlNzAwMTQ5NjlhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Prezydent nie może działać arbitralnie&quot;. RPO ostro o decyzji prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rpo-i-hfpc-krytykuja-prezydenta-chodzi-o-odmowe-awansu-sedziow/mwgg2ce</link>
			<description>Abstrahując od obecnej sytuacji w KRS, uważam, że prezydent — w wyjątkowych sytuacjach — ma kompetencję do odmowy powołania sędziego — mówi prof. Marcin Wiącek, rzecznik praw obywatelskich w rozmowie z Business Insider Polska. Podkreśla jednak, że nie może to być decyzja arbitralna, powinna posiadać uzasadnienie i być zaskarżalna do sądu. Zdaniem RPO odmowa powołania czy awansu sędziowskiego — choć wyjątkowo możliwa — nie może opierać się na ocenie orzeczeń wydanych przez kandydata.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa794f5a-f0c8-4e92-b700-07280fe7f365</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:04:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mAUk9kpTURBXy80YThiYTdhYWFjODgzMjAzNzAzNjUxOWE3OTRmYjVhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przestałam gonić za wczesną emeryturą po latach agresywnego inwestowania. Ruch FIRE sprawił, że czułam się winna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rzucila-sie-w-agresywne-inwestowanie-zgodnie-z-duchem-fire-pozniej-przyszlo/pe1gvlg</link>
			<description>Sześć lat temu Charlie Brown myślała tylko o jednym — agresywnym inwestowaniu, by jak najszybciej osiągnąć cel FIRE (Financial Independence, Retire Early — finansowa niezależność, wczesna emerytura). Potem jednak pojawił się dylemat moralny, który skłonił ją do porzucenia tego ruchu. Dziś Brown nie inwestuje już w fundusze i pracuje jako freelancerka.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4d9350a-4d5a-4a4d-8d8c-1d260957a415</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:25:12 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cERk9kpTURBXy8xMDJjMWQyNTNmMjE1N2YxNjA0OGRmMGNmZTA2NDIzOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy KSeF uchroni firmy przed oszustwami VAT? Będzie gorzej niż myślisz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rewolucja-ksef-a-oszustwa-w-vat-dlaczego-podatnicy-musza-uwazac-jeszcze-bardziej/nvr9hgp</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur to duża rewolucja. Wejście w życie obowiązkowego KSeF będzie oznaczać, że fiskus będzie widział wszystkie faktury w całości i na bieżąco. Obieg poza KSeF praktycznie ma zniknąć. To oznacza, że fiskus będzie miał dużo większą kontrolę i wiedzę o transakcjach. Czy to oznacza również, że firmy będą lepiej chronione przed oszustwami albo że łatwiej będzie im dochować należytą staranność? W praktyce, jak mówią eksperci, będzie gorzej i trudniej niż obecnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">372a5320-01ab-482b-afc7-8eef8f0ea777</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:18:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L-sk9kpTURBXy9hYTVlNjRhYjdiZTZhZmFhYTUxZGI5NmJkNDBkN2UxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent blokuje awanse sędziów. Co ze sprawami obywateli w sądach? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sady-pod-presja-decyzji-prezydenta-czy-grozi-nam-paraliz-wymiaru-sprawiedliwosci/q6n7sg0</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki nie zgodził się na nominację 46 sędziów. Zapowiedział, że przez najbliższe pięć lat sędziowie, którzy kwestionują porządek konstytucyjno–prawny nie mogą liczyć ani na nominację sędziowską, ani na awans, jeśli będzie zależał od niego. Co to oznacza w praktyce, dla obywateli, przedsiębiorców? Jak wpłynie na ograniczenie prawa do sądu, szybkość orzekania? Opinie naszych rozmówców są podzielone, ale w jednym są zgodni. To niebezpieczny precedens grożący totalną zapaścią sądownictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7a0eaa7-f0e4-4f47-b527-f6821ab68eaa</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nSpk9kpTURBXy8yOThjZjg3YWE1OGM1NTdmOTZhY2M2N2EyMGNmOTUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
