<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Mieszkaniec Siedlec stracił 160 tys. zł. Tak dał się nabrać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mieszkaniec-siedlec-stracil-160-tys-zl-z-takiej-metody-skorzystal-sprawca/zsdmcpz</link>
			<description>Mieszkaniec Siedlec (woj. mazowieckie) padł ofiarą przestępców podszywających się pod pracowników banku. Pod wpływem presji wykonał kilka przelewów na wskazane rachunki, tracąc niemal 160 tys. zł. Policja apeluje o szczególną ostrożność podczas rozmów dotyczących finansów i podpowiada, jak nie dać się oszukać.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5b0853c-65e5-48c0-92d9-247c81689598</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:34:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lZvk9kpTURBXy84YzM5MGYzOGE3YjRkZWViMjYyODYzY2IzZmU4YWEwMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersyjna ustawa trafi na biurko Karola Nawrockiego. Senat podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/senat-przyjal-kontrowersyjna-ustawe-o-ksc-teraz-trafi-do-karola-nawrockiego/yf753dm</link>
			<description>Senat bez poprawek przyjął nowelizację ustawy o krajowym systemie cyberbezpieczeństwa (KSC), która wprowadza do polskiego prawa unijną dyrektywę NIS 2 oraz tzw. Toolbox 5G dotyczący bezpieczeństwa sieci nowej generacji. Za ustawą głosowało 75 senatorów, pięciu było przeciw, nikt nie wstrzymał się od głosu. Teraz dokument trafi na biurko prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c780817-e17e-4700-84f8-55a81e4572bf</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 18:38:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Go8k9kpTURBXy8yYjI5ODcyNjdjOTIzZDk0YWY4NzQyZjA3YzNiNzIyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd zabezpieczył majątek. Zapadła decyzja w sprawie Zbigniewa Ziobry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nieruchomosci-zbigniewa-ziobry-jest-decyzja-sadu/g6xpsvw</link>
			<description>Sąd zabezpieczył majątek Zbigniewa Ziobry, ustanawiając przymusową hipotekę na nieruchomościach byłego ministra. Wcześniej sąd dwukrotnie odrzucał wnioski.</description>
			<guid isPermaLink="false">26f034b7-5c1b-465a-af4d-d26b4fcb57ff</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 18:36:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bVqk9kpTURBXy9lOWQzOTkzMTk3ZWNhZTdkOWQ1ZjI0MDJhNTVlZjU2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjski oligarcha wygrał proces z niemieckim dziennikiem. Takie jest uzasadnienie sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosyjski-oligarcha-z-sukcesem-w-sadzie-wygral-proces-z-niemiecka-gazeta/c3pd3cd</link>
			<description>Rosyjski oligarcha uzbeckiego pochodzenia, Aliszer Usmanow, odniósł zwycięstwo w procesie przeciwko dziennikowi &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot; (&quot;FAZ&quot;). Jak podała Agencja Reutera, sąd w Hamburgu uznał część informacji zawartych w artykule gazety za niedopuszczalne i zakazał ich dalszego rozpowszechniania.</description>
			<guid isPermaLink="false">8df02b89-069f-4d7d-b710-e6a9460c9c53</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:49:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TOPk9kpTURBXy8wMzNkOGFjZWYwM2RlZDc3OTJhMzI4NzA0MDE1NWJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża bukmacherska rozkwita dzięki rządom Donalda Trumpa. Prezydent też chce zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/czy-usa-zaatakuja-iran-branza-bukmacherska-rozgrzana-do-czerwonosci/tlz8yby</link>
			<description>Czy USA zaatakują Iran? Kto będzie szefem Rezerwy Federalnej? Rynek zakładów politycznych w USA rośnie w siłę dzięki decyzjom Donalda Trumpa. Sam prezydent również chce na tym zarobić. W tle kontrowersje i ryzyko manipulacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">4eaa9990-2068-40a7-9345-c39d9fef6a5f</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:36:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BRVk9kpTURBXy9hNTI3MzkwM2ExM2NkNDhmZWQxM2Q1NjkxZTQ5ZWE0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe zyski i rekordowe zwolnienia. Pracę u giganta straci 1700 osób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dzieki-ai-osiagneli-rekordowe-zyski-teraz-zwolnia-1700-osob/llmrdy6</link>
			<description>To najdroższa europejska spółka. Gdyby nagle zniknęła, świat elektroniki, jaki znamy, przestałby istnieć. Pomimo rekordowych zysków firma ogłosiła, że zwolni 1700 pracowników. Tak to tłumaczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ffbc9e4-93b9-4a69-9349-4175f5466f00</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:04:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GFik9kpTURBXy84NjBkODY0NTQ5ZDJmMWE3YTg5YTc1YWMwMjk2M2E4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy chwalą Polskę. Chodzi o ograniczenia dla chińskich aut elektrycznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-blokuje-chinskie-elektryki-w-wojsku-niemcy-chwala-pomysl/2dblekp</link>
			<description>Są nowoczesne, atrakcyjne cenowo i naszpikowane technologią. Jednak dla polskiego Ministerstwa Obrony Narodowej samochody elektryczne chińskich producentów stanowią przede wszystkim potencjalne zagrożenie dla bezpieczeństwa. W odpowiedzi na te obawy Polska wprowadza pierwsze zakazy dotyczące poruszania się i parkowania takich pojazdów — pisze niemiecki serwis t-online, chwaląc polskie władze.</description>
			<guid isPermaLink="false">76a157d0-4608-4480-9ce4-ff0a56366599</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:44:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ldQk9kpTURBXy80MmMxZmNhM2E3NjY3MzQxMDgwMjAwNjQ3ZWE0ZWRhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk chce wprowadzić SpaceX na giełdę. Wycena spółki może być rekordowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najwiekszy-debiut-w-historii-swiata-finansow-elon-musk-chce-wejscia-spacex-na-gielde/qsht1w7</link>
			<description>SpaceX Elona Muska analizuje możliwość wejścia na giełdę. Jak informuje &quot;Financial Times&quot;, debiut mógłby zostać zaplanowany na wczesne lato, a jego termin nie byłby przypadkowy. Według doniesień rozważany jest środek czerwca — okres zbieżny zarówno z rzadkim układem planet, jak i z urodzinami samego Muska, który 28 czerwca skończy 55 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">471ffb63-ae02-4831-b873-21174412909d</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:47:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ALDk9kpTURBXy82ZTEyNjllYzNiZDJjNjQ0MmQwNTVhZWJlOTA0YjdkOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Certyfikat i integracja z KSeF przed 1 lutego? Od dziś jest taka możliwość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-jak-wygenerowac-certyfikat-przed-1-lutego-wyjasniamy/wts2se4</link>
			<description>Podatnicy, którzy chcą zalogować się do KSeF, nadać uprawnienia i wygenerować certyfikat, nie mogą tego zrobić przed 1 lutym za pomocą systemu udostępnionego przez Ministerstwo Finansów. Sam certyfikat można jednak wygenerować już dziś, za pomocą programów komercyjnych zintegrowanych z KSeF. Resort finansów 28 stycznia rano uruchomił odpowiedni interfejs dla programów komercyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">45389b41-c028-404d-9b04-8a4d59dbdd0b</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:41:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nRik9kpTURBXy8xNDhmYzA0MjMzZjhkYjZkMDc0YTMxZmEzNDIzZTM1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjski regulator rzuca wyzwanie Google. Nowe przepisy mają wzmocnić konkurencję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/brytyjski-regulator-bierze-google-pod-lupe-nowe-zasady-dla-wyszukiwarki/khtv144</link>
			<description>Brytyjski Urząd Konkurencji i Rynków (CMA) zaprezentował pakiet działań, które mają zwiększyć konkurencję na rynku wyszukiwarek internetowych i dać większą kontrolę zarówno konsumentom, jak i przedsiębiorstwom. Wśród propozycji znalazły się m.in. zmiany dotyczące funkcjonowania wyszukiwarki Google, w tym możliwość dla wydawców rezygnacji z wykorzystywania ich treści w narzędziach opartych na sztucznej inteligencji, takich jak AI Overview.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fd93424-a935-4348-9d40-0a64f666e7c5</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:27:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2OGk9kpTURBXy80ZDY5OTA3YmY1ZTU3YTFkZjRlMjU5OWM0YmFiNjNkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeszukanie w siedzibie Deutsche Banku. Śledczy podejrzewają pranie brudnych pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/przeszukanie-w-siedzibie-deutsche-banku-sledczy-podejrzewaja-pranie-brudnych/6mh5885</link>
			<description>Niemiecka prokuratura przeprowadziła przeszukania w siedzibach Deutsche Banku we Frankfurcie nad Menem oraz w Berlinie. Działania wymiaru sprawiedliwości mają związek z podejrzeniami dotyczącymi prania pieniędzy. Jak poinformowała prokuratura we Frankfurcie, śledztwo prowadzone jest przeciwko nieznanym na tym etapie osobom odpowiedzialnym oraz pracownikom największego niemieckiego banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">2dcb200d-5591-4c25-9dfc-aa89cfd3816e</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:50:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuAk9kpTURBXy9mMjdkNGI2NjBmMDQ3NDkzZmY0NjhjYWQwODE0OTkzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Słowacji dementuje doniesienia o krytyce Trumpa. &quot;To kłamstwa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/robert-fico-stanowczo-zaprzecza-doniesieniom-politico-o-trumpie/45vcsec</link>
			<description>Premier Słowacji Robert Fico stanowczo zaprzeczył informacjom opublikowanym przez portal Politico, jakoby podczas ubiegłotygodniowego szczytu Unii Europejskiej w Brukseli miał wyrażać obawy dotyczące stanu psychicznego prezydenta USA Donalda Trumpa. W oświadczeniu przekazanym przez swoją kancelarię nazwał te doniesienia &quot;kłamstwami&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f06825d7-ef7b-415d-bdb2-f13ba9495bbe</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:48:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-9k9kpTURBXy8zMzc0YjYxMTdkNjhjOWE3ZTdjODJkYmEwNzM0MWIxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy przestali czekać na spadki cen. Nowa fala zakupów mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-w-polsce-przestaja-taniec-co-napedza-decyzje-kupujacych/pxnd6rh</link>
			<description>Większość Polaków nie wierzy już w spadki cen mieszkań i coraz częściej finalizuje odkładane decyzje zakupowe. Z danych Otodom wynika, że rynek mieszkaniowy wchodzi w nową fazę, w której o wyborze lokalu decyduje nie tylko cena, lecz przede wszystkim cel zakupu — własne potrzeby lub inwestycja.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa7e4ac3-cf14-4e09-8e9a-e0cc4afd2599</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:47:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q6hk9kpTURBXy84NThjMWYwOGE4YmFhMDc1NzJjNTMwYmQ4Njg3ZDZkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon z gigantycznymi cięciami. 16 tys. osób straci pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/amazon-z-gigantycznymi-cieciami-16-tys-osob-straci-prace/1pzs14h</link>
			<description>Gigant handlu internetowego ogłosił drugą falę masowych zwolnień. Z firmy odejdzie około 16 tys. pracowników biurowych na całym świecie. To kolejna tak duża redukcja po październiku, gdy pracę straciło 14 tys. osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e37040a-de0b-4aed-a513-f4b4699f5388</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:25:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vRCk9kpTURBXy8xNjY2OTFkODFmYTAxODgyMGRlYzc2NDJjNWFiYzE5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od 1 lutego ważne zmiany w  świadczeniu 800 plus. ZUS podał szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zus-zmienia-zasady-wyplat-800-plus-nowe-wymagania-dla-czesci-rodzin/fzb8g6d</link>
			<description>Wypłacane przez ZUS świadczenie 800 plus trafia do ponad 6,4 mln dzieci w Polsce. Jednak od 31 stycznia wstrzymane zostaną wypłaty dla części rodzin. Chodzi o grupę 150 tys. Ukraińców, którzy po inwazji przybyli do Polski. W myśl nowych przepisów, aby otrzymać świadczenie, będą musieli odwodnić, że pracują, a ich dzieci się uczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">c79fa610-a720-453a-99f0-d89c4b19d427</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:20:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ixgk9kpTURBXy9hODhjYzEzOWUxMGE4OTE0ZjllY2ZjYTk3YzExNmNmMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polscy deweloperzy dominują na krajowym rynku mieszkaniowym. Prawie 3/4 udziału</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dominacja-polskich-deweloperow-poza-warszawa-jak-wyglada-podzial-rynku/1g1w9ss</link>
			<description>Polskie firmy deweloperskie kontrolują niemal trzy czwarte krajowego rynku mieszkaniowego — wynika z analizy przeprowadzonej przez firmę doradczą JLL. Badanie objęło ponad 750 największych przedsiębiorstw z branży deweloperskiej i pokazało, że w mniejszych miastach udział podmiotów zagranicznych w sprzedaży mieszkań wynosi mniej niż 10 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">fef1d193-6385-47d9-8208-9648165711af</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:11:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idvk9kpTURBXy9kZWU5YjY3OTRjZDEzY2EwZDFkZTZiNWJjMWRmNTE2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska powalczy z ośmioma konkurentami. Tu może powstać ważny urząd UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/warszawa-ma-byc-siedziba-waznego-unijnego-urzedu-oficjalna-kandydatura/xc0kv6m</link>
			<description>Minister finansów Andrzej Domański przedstawił w środę przed komisją rynku wewnętrznego i ochrony konsumentów (IMCO) Parlamentu Europejskiego kandydaturę Warszawy na siedzibę unijnego Urzędu ds. Celnych (EUCA). Polska rywalizuje o agencję z ośmioma innymi państwami UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">0edfca9c-c97d-4705-8172-14bce74ef25a</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:43:22 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aRik9kpTURBXy85M2NkNWYyZTk1NTQ0MzU3ZjQ4MzJiZjgwZmQ3ZDc4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie liczba cyberataków i zagrożenie blackoutem. Minister energii wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cyberataki-i-blackout-zagrazaja-polskim-sieciom-minister-energii-wyjasnia/s81475r</link>
			<description>System energetyczny w kraju jest przygotowany na zimowe wyzwania, zapewnia minister energii. — Temperatury nie doprowadzą w Polsce do blackoutu — twierdzi Miłosz Motyka w RMF. Przedstawiciel rządu mówi też o cyberatakach na infrastrukturę energetyczną. Za największym stać miała Rosja.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0e31cb7-66d2-462f-a0d8-46d2859cdeb4</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:41:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/60Ak9kpTURBXy8zZjdkYmU2NzE1MDQ3ZjJhYTg4ZDYxNWFiOGRiMjQyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Macron potwierdzi solidarność z Danią. Francja wspiera suwerenność Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/arktyka-pod-presja-rosji-premierka-danii-i-macron-wzmacniaja-sojusze/sx6hjzm</link>
			<description>Europa i Stany Zjednoczone powinny zacieśnić współpracę w obliczu rosnących zagrożeń, zwłaszcza w regionie Arktyki — wskazała premierka Danii Mette Frederiksen podczas środowej konferencji prasowej w Paryżu. Szefowa duńskiego rządu wyraziła zaniepokojenie działaniami Rosji, podkreślając, że kraj ten nie dąży do pokojowych relacji z Europą.</description>
			<guid isPermaLink="false">0cd09656-930b-4bdd-9910-db5218337cdd</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:36:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qS2k9kpTURBXy9mMzE4NDQwOWEwNDM3ODMxMTgxZWJhNzU4ZmY4NmM1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zawirowania na światowych rynkach nie przeszkodziły. Wielkie wzięcie polskich obligacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sukces-mf-na-aukcji-popyt-dwa-razy-wiekszy-niz-podaz-i-rentownosci-najnizsze-od-lat/tlgrg4p</link>
			<description>Duży deficyt i perspektywa wielkiej podaży polskiego długu nie odstraszają inwestorów. Polskie obligacje skarbowe rozchodzą się jak świeże bułeczki: podczas środowej aukcji resort finansów uplasował papiery przy popycie prawie dwukrotnie większym od podaży. Jednocześnie rentowności obligacji spadły, co jest dla nas dobrą wiadomością.</description>
			<guid isPermaLink="false">b71a1700-bb3f-4f90-95fc-ea6348ac8828</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:33:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y3-k9kpTURBXy9hZGU2ZGE1YzY3MDE5ZmU0OGI2ZDlmZjg4M2MyYThlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Rosja kusi najemników. Za podpis daje 50 tys. dol. i obywatelstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/droga-rekrutacja-do-armii-rosji-moskwa-kusi-cudzoziemcow-bonusami/wcec4nx</link>
			<description>Rosja, unikając powszechnej mobilizacji, kusi ochotników premiami i obietnicami szybkiego obywatelstwa. Za samo złożenie podpisu na kontrakcie można dostać w bonusach równowartość 50 tys. dol. (ponad 175 tys. zł) — informuje agencja Associated Press. Według Kijowa w działaniach po stronie Rosji brało udział już ponad 18 tys. cudzoziemców.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfac5f75-9f58-4fb1-b32b-11fb81e7a9a1</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:16:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vaek9kpTURBXy8wMTIxNTA1YmUyZmUyMWUwNDQ3MGEyNzk3MTAwMzRmYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd planuje wyciągać pieniądze z rachunków obywateli Niemiec. Nie brakuje kontrowersji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/niemiecki-rzad-planuje-wykorzystac-pieniadze-z-nieaktywnych-kont-kto-straci-kto-zyska/l7rr2jl</link>
			<description>W Niemczech na nieaktywnych rachunkach bankowych mogą leżeć miliardy euro. Rząd chce przeznaczyć te pieniądze na cele społeczne, jednak pomysł budzi kontrowersje. Niemiecki Związek Banków ostrzega przed naruszeniem praw właścicieli i brakiem jasnych przepisów.</description>
			<guid isPermaLink="false">763e45c3-dfe5-4434-a31d-f55bed498c59</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:03:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Md2k9kpTURBXy80ZDQzZmExYTY2Mjc1MmU5MGNiOGIxNTZkNWMzYWQ0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Straumatyzowany&quot; premier Słowacji po wizycie u Trumpa?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/robert-fico-po-spotkaniu-z-donaldem-trumpem-bylem-w-szoku/he7h96q</link>
			<description>Premier Słowacji Robert Fico miał być &quot;w szoku&quot; po rozmowie z Donaldem Trumpem w jego rezydencji Mar-a-Lago na Florydzie — informuje portal Politico, powołując się na unijnych dyplomatów. Według ustaleń serwisu, Fico miał wyrazić głębokie zaniepokojenie &quot;stanem psychicznym&quot; prezydenta USA, określając go jako &quot;niebezpiecznego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9abd101d-2b53-442d-901c-e4148c9ce263</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:58:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Copk9kpTURBXy9lYjU2OGVmODc3YzZkZWQzOThkZmExMWI4ZWY2OGQwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dostała sześć zasiłków z MOPS w trzy miesiące. Poszła do sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/beneficjentka-mops-dostala-szesc-zasilkow-poszla-do-sadu/18qt8d7</link>
			<description>Przyjęło się sądzić, że MOPS, czyli Miejski Ośrodek Pomocy Społecznej, zazwyczaj przyznaje pojedyncze zasiłki osobom potrzebującym. W rzeczywistości sytuacja może być zgoła odmienna. Przykład z Lublina pokazuje, że możliwe jest otrzymanie nawet sześciu zasiłków w ciągu kilku miesięcy. Co więcej, sytuacja znalazła się w sądzie za sprawą beneficjentki świadczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">9886e273-072e-4a78-bc0e-24a0b489149e</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:56:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Rek9kpTURBXy8zNmI3M2NlMTUxMTRiZTdjN2M0Y2MzMmYxNWY0MWMzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były minister w rządzie PiS: Wąsik i Kamiński chcieli mnie usadzić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/byly-minister-w-rzadzie-pis-z-zarzutami-wasik-i-kaminski-chcieli-mnie-usadzic-tylko-u/l2nb2x3</link>
			<description>Były minister rolnictwa w rządzie PiS Jan Krzysztof Ardanowski, a obecnie przewodniczący prezydenckiej Rady Rolnictwa i Obszarów Wiejskich, zmierzy się w sądzie z prokuraturą. Postawiono mu zarzuty przekroczenia uprawnień i niedopełnienia obowiązków w związku z interwencyjnym skupem 500 tys. ton jabłek oraz udzieleniem gwarancji dla upadającej spółdzielni mleczarskiej Bielmlek. Ardanowski zapewnia, że jest niewinny. — Chcieli mnie w jakiś sposób usadzić, zamknąć mi usta — mówi polityk o Mariuszu Kamińskim i Macieju Wąsiku.</description>
			<guid isPermaLink="false">24268b25-f39c-48bc-9a1d-22755d9b0f32</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:46:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1kek9kpTURBXy9hMDU3MWU2NTdiNmY4ZTk0Zjc5OWVlZmY5MjU2MTk1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ONZ kluczowe dla pokoju na świecie. Lula i Macron krytykują pomysł Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/lula-i-macron-przeciwko-radzie-pokoju-trumpa-onz-kluczowe-dla-porzadku/q0l9sql</link>
			<description>Prezydenci Brazylii i Francji, Luiz Inácio Lula da Silva oraz Emmanuel Macron, wezwali do wzmocnienia Organizacji Narodów Zjednoczonych, sprzeciwiając się inicjatywie prezydenta USA Donalda Trumpa dotyczącej utworzenia Rady Pokoju. Nowa instytucja miała zajmować się rozwiązywaniem konfliktów na świecie, począwszy od sytuacji w Palestynie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d09c8772-d83d-4553-a008-6645e2a9ae3f</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:22:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ncnk9kpTURBXy9iYjZkYjY3YzZiNjIzNDY2ODQ2NDFhMjQyM2UwYWM4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister krytykuje wizytę Włodzimierza Czarzastego w JSW. &quot;Rozmowy wymagają ciszy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jastrzebska-spolka-weglowa-w-kryzysie-minister-motyka-apeluje-o-spokoj/j9qlvzz</link>
			<description>Zarząd Jastrzębskiej Spółki Węglowej (JSW) wstrzymał we wtorek negocjacje ze stroną społeczną. — Takie rozmowy wymagają ciszy, precyzji, spokoju, nie kamer — komentuje sytuacje minister energii Miłosz Motyka w RMF. Wcześniej górników w Jastrzębiu-Zdroju odwiedził Włodzimierz Czarzasty.</description>
			<guid isPermaLink="false">2818bca7-ab83-4fca-976c-afcc48b8066a</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:21:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gxpk9kpTURBXy8yYTBjYjMyNmQ5MGI0NWQwOWRjMjQ4OTFkNzc4ZGJmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy w Polsce łapie zadyszkę. GUS publikuje najnowsze dane o zatrudnieniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-polsce-pod-lupa-gus-sprawdz-gdzie-ubywa-pracownikow/qwfkkgf</link>
			<description>Najnowsze dane Głównego Urzędu Statystycznego wskazują na lekkie schłodzenie polskiego rynku pracy. Liczba pracujących w gospodarce narodowej nieznacznie zmalała, widać to w ważnych sektorach gospodarki, takich jak przetwórstwo przemysłowe, handel i rolnictwo. Zanotowano jednak wzrosty w sektorze publicznym, edukacji i budownictwie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6811ddbc-7cd5-4058-9b88-2d552f6a5e9d</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:46:46 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t_Pk9kpTURBXy82ZTY2NmVlMGQzOTkwYTc2NGU5YjM3NjNmYmY2MGJiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd robi drugie podejście do niepopularnej reformy. Premier już raz ją zablokował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/rzad-robi-drugie-podejscie-do-niepopularnej-reformy-juz-raz-premier-ja-odwolal/hypdv1z</link>
			<description>Premier Donald Tusk zablokował na przełomie roku przygotowywaną od miesięcy w resorcie rodziny, pracy i polityki społecznej reformę Państwowej Inspekcji Pracy. Był to efekt koalicyjnych tarć, głównie na linii Lewica-PSL. Teraz okazuje się, że jest już gotowy nowy projekt, który ma cieszyć się poparciem całego rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3c526c3-5164-42c6-b9ee-70bfb2d26286</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:39:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rbdk9kpTURBXy81YjA3Y2M0ZWY3YzEyNzM2ZjBhOGNhZjhkNTJiN2JkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szwecja rozważa współpracę z Francją i Wielką Brytanią w zakresie ochrony nuklearnej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szwecja-rozmawia-o-parasolu-nuklearnym-z-wielka-brytania-i-francja/qnp7ewt</link>
			<description>Premier Szwecji Ulf Kristersson ujawnił, że Sztokholm prowadzi wstępne rozmowy z Wielką Brytanią i Francją na temat potencjalnej współpracy w ramach ich systemów odstraszania nuklearnego. Informację tę przekazał brytyjski dziennik &quot;The Telegraph&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e9eaebf-d698-4064-801f-37105dcf10ca</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:34:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bdik9kpTURBXy9hMWI0ZDg4MTgxOGE2OGM2YzZlZTBlYTczNTAwYWVlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pensja minimalna dla naukowca za pracę w PAN. Minister wskazał &quot;winnych&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pan-oferuje-prace-badaczom-za-pensje-minimalna-minister-nauki-zabral-glos/97mbx9p</link>
			<description>Oferta Instytutu Fizyki Polskiej Akademii Nauk, w której od doświadczonego badacza z doktoratem oczekuje się szerokich kompetencji w zamian za pensję minimalną, wywołała poruszenie w środowisku naukowym. Ogłoszenie PAN w programie &quot;Graffiti&quot; w Polsat News skomentował minister nauki Marcin Kulasek, który za złą kondycję polskiej nauki obwinił PiS. Zapowiedział też zmiany w systemie wynagradzania na wyższych uczelniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">6017ef21-6615-49ff-83e2-c2ff8ad2c930</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:18:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BqSk9kpTURBXy9kOWZlZDFkMDc1OGUwZmNiODZhMGNkZTU1ZGQ0NjM4OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samsung Galaxy S26 pozwoli na komunikację bez zasięgu. &quot;Kosmiczna technologia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/samsung-galaxy-s26-pozwoli-na-komunikacje-bez-zasiegu/rs4msyx</link>
			<description>Samsung Galaxy S26 otrzyma łączność satelitarną. Wiele wskazuje, że będzie to nie tylko komunikacja awaryjna, ale pełne rozmowy głosowe. Przynajmniej w wariancie z chipsetem Snapdragon, które mają zyskać natywne połączenia przez satelitę. Co z popularnym Exynosem?</description>
			<guid isPermaLink="false">c38937c0-8306-4241-b86f-cf692662b28c</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:17:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HJOk9kpTURBXy83NDYyMjNjOGNlMTE0YTVkYTFkYjQxNzc2ZjZjM2IyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany dla emerytów i rencistów. Ogromny koszt dla ZUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowa-legitymacja-emeryta-i-rencisty-juz-wkrotce-zus-szykuje-duze-zmiany/8zfqmt2</link>
			<description>Wielu seniorów już wkrótce zauważy, że coś się zmienia w dokumentach, które noszą przy sobie na co dzień — a dotyczą one potwierdzania ich uprawnień i zniżek. To nie kosmetyczna aktualizacja kolejnego formularza urzędowego, lecz duże przekształcenie, które może ułatwić życie osobom pobierającym świadczenia — zwłaszcza jeśli korzystają z nowoczesnych narzędzi cyfrowych. Oto co takiego szykuje Zakład Ubezpieczeń Społecznych i dlaczego warto się tym zainteresować.</description>
			<guid isPermaLink="false">20570f13-6d7c-4482-a496-56082e4db295</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:05:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9dQk9kpTURBXy9iNjM5OTcwNmRhYjllOTY1YTgzYTIzNmE2OTQ5ZTczZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordy cen złota. Czy NBP zacznie skupować kolejny kruszec?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ceny-srebra-rosna-szybciej-niz-zlota-bank-centralny-mysli-o-dywersyfikacji-rezerw/ln6vhrs</link>
			<description>Narodowy Bank Polski w ostatnich latach przeprowadził ogromne zakupy złota, wykonał poprzedni cel udziału tego kruszcu w aktywach rezerwowych i przedstawił nowy próg, do jakiego chce dotrzeć pod tym względem. Ale może okazać się, że to nie wszystko i nasz bank centralny rozważa budowanie rezerw za pomocą innego szlachetnego metalu, którego ceny również mocno rosły.</description>
			<guid isPermaLink="false">88ea65d6-8c20-401d-8cb5-050c5f2e906a</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:05:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o6fk9kpTURBXy9mMzQ0YTI0MjAyMTVjZmZmMWJhODU4YWU1NWJjOTliZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokojący ruch wskazówek na Zegarze Zagłady. 85 sek. dzieli nas od katastrofy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jaka-godzine-wskazuje-zegar-zaglady-ludzkosc-jest-85-sek-od-katastrofy/hz8kdc1</link>
			<description>Wskazówki Zegara Zagłady znalazły się najbliżej północy w historii — informuje CNN. Do symbolicznej godziny 24, oznaczającej globalną katastrofę, pozostało zaledwie 85 sekund.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed5e9008-f3af-4f38-ba6a-440a8f4fa598</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:05:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qk9k9kpTURBXy8zY2NkOGJhZmY3ZTkzMTZlNjgzNWIzM2I2YjQ2NmM5YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tym zajmuje się najdroższa europejska firma. Produkty z pogranicza technologii i magii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/technologiczna-potega-asml-dzieki-niej-firma-ta-stanela-na-szczycie-europy/dztvvz2</link>
			<description>ASML to obecnie najbardziej wartościowa i według wielu osób także najważniejsza europejska spółka. Firma, bez której nie byłoby nowoczesnych smartfonów, laptopów, AI – w skrócie nie byłoby niczego, co do działania wymaga zaawansowanych półprzewodników. Jej produkty są rozbierane na części pierwsze przez pracujących w tajnych laboratoriach chińskich inżynierów, którzy w pocie czoła próbują stworzyć ich odpowiedniki, a przez AI, która niesie ze sobą nową falę niedoboru półprzewodników, ale też napięć między Unią Europejską i USA, ponownie ląduje w centrum globalnej uwagi. Oto gigant, o którym mało kto wie.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bfb6f66-1491-42fb-8bf5-ee00c70d605c</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u4rk9kpTURBXy85MGU0ODM3ZDk4NDI4ZTQxNjNlNjRhNzZjZjU0ZDI1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczęło się od Buddy. Kolejne zatrzymania w aferze loterii influencerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kolejna-fala-zatrzyman-influencerow-prokuratura-ujawnia-skale-procederu/38xky7y</link>
			<description>Prokuratura Krajowa poinformowała o kolejnych zatrzymaniach w śledztwie dotyczącym organizowania internetowych loterii przez influencerów. Funkcjonariusze zatrzymali 10 osób. Sprawa nabrała rozgłosu po wcześniejszym zatrzymaniu znanego YouTubera Buddy. Według śledczych podejrzani mogli uzyskać z przestępczego procederu ponad 20 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">e5dc6ada-6986-479c-892e-87b15cea69b3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:02:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Fnk9kpTURBXy85OThkYTFhOTI5ODIxMTQ4ZTU4MDdjZTVhOGYxNzQ2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lewica bojkotuje spotkanie z prezydentem. &quot;Nie wierzymy w jego intencje&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spotkanie-u-karola-nawrockiego-bez-lewicy-i-ko-powod-budzi-kontrowersje/bpnd2jd</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zaprosił na czwartek przedstawicieli wszystkich klubów i kół parlamentarnych, by omówić &quot;bieżącą współpracę prezydenta z parlamentem&quot;. Jednak klub Lewicy zapowiedział, że nie weźmie udziału w tym spotkaniu. Wicemarszałek Senatu Magdalena Biejat uzasadniła decyzję brakiem jasno określonego celu rozmów oraz zarzutem, że prezydent próbuje &quot;rozgrywać kluby&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f6ef1b0-1281-4114-b8cf-2bf0ee9b08b8</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:55:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KZak9kpTURBXy82NWM2MmYzMmE5ZDJmOWZhMzY1MDdjYWExMDFlYjU2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tankujesz na firmę na Orlenie? Nowe podejście do faktur w KSeF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/faktury-za-paliwo-w-orlenie-po-1-lutego-jest-nowe-podejscie-w-sprawie-ksef/hjwbz84</link>
			<description>Orlen, jedna z największych firm w Polsce, będzie musiał wystawiać faktury w KSeF już od niedzieli 1 lutego. Chodzi o faktury dla kupujących na firmę paliwo i inne towary na stacjach benzynowych. Orlen jeszcze do wczoraj twierdził, że przedsiębiorcy będą musieli odbierać od 1 lutego wszystkie faktury w KSeF. Dziś, w odpowiedzi na pytania Business Insidera, prezentuje nowe podejście.</description>
			<guid isPermaLink="false">8191083f-ffe6-4c17-8415-923a023b0184</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:46:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gDpk9kpTURBXy9iMzVmNjAxYmE2OTc0YTk4YjE1NmFlNDAwOTQxY2RhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna odsłona dyskusji Sikorskiego z Muskiem. Padły mocne oskarżenia i epitety</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sikorski-uderza-w-muska-mowi-o-zarabianiu-na-zbrodniach-wojennych/zmcn5fw</link>
			<description>Szef MSZ Radosław Sikorski zwrócił się do właściciela firmy SpaceX Elona Muska, z pytaniem, dlaczego nie powstrzyma Rosjan przed wykorzystaniem systemów satelitarnych Starlink do atakowania Ukrainy. Zasugerował miliarderowi, że zarabianie na zbrodniach wojennych może zaszkodzić SpaceX. Musk — choć nie wprost — odpowiedział w sposób mocno obraźliwy dla polskiego wicepremiera. To nie pierwsze ich starcie w mediach społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a3b041a-271d-47a1-8815-7def1be9c7bf</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:42:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cfPk9kpTURBXy9mMDMyNjEwNDY2YTRiMDNjNTdiYTM1N2NmZDI3NjEyMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz mieć dostęp do KSeF? Musisz to mieć, jeśli sam nie prowadzisz działalności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-ten-druk-musza-zlozyc-spolki-i-fundacje-jak-wypelnic-i-zlozyc-zaw-fa/3cfle52</link>
			<description>Już 1 lutego Krajowy System e-Faktur stanie się obowiązkowy. Dla wielu podmiotów — takich jak spółki, jednostki samorządu terytorialnego, fundacje czy stowarzyszenia — wejście do KSeF nie jest jednak tak proste, jak dla osób fizycznych. Te podmioty przygodę z KSeF muszą zacząć od złożenia we właściwym urzędzie skarbowym wniosku ZAW-FA. Co to jest i jak go złożyć? Wyjaśniamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">505f07a7-6e0d-47d8-bb07-9deb3deefb44</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:02:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P2Nk9kpTURBXy9hZWEyYTVmOWE1MTBkYzgxZTdjNWFhZmNlYjY5MTVlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy w 2026 r. da się jeszcze zarobić na nieruchomościach? &quot;Dobra inwestycja to taka, która ma płynność wyjścia i plan B&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-z-potencjalem-na-wynajem-tak-wygrywaja-dzis-inwestorzy/ylycl4s</link>
			<description>Polski rynek nieruchomości wchodzi w etap większej selektywności i chłodnych kalkulacji. Inwestorzy indywidualni coraz rzadziej kupują &quot;bo ceny zawsze rosną&quot;, a częściej pytają o realną rentowność, ryzyko i płynność wyjścia z inwestycji. Jak wskazuje Karol Szumański z Marshall Real Estate, nadchodzące miesiące będą prawdziwym testem dla rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">9dcd3434-be49-49df-b843-338bfa86be2f</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:48:49 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Iu4k9kpTURBXy8xNzQ4NjdkMjM5YjJjZGE3NzA4NTZkZDA2NGQ3NTdiNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vibe coding i vibe apokalipsy. Wisi nad nami katastrofa na skalę Czarnobyla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/vibe-coding-i-vibe-apokalipsy-sami-szykujemy-sobie-cyfrowy-czarnobyl/7bn4j0f</link>
			<description>Problemów związanych ze sztuczną inteligencją jest przynajmniej tyle, ile korzyści wynikających z upowszechnienia się tej technologii. O ile pośród tych najbardziej palących kwestii trudno wskazać tę najistotniejszą, tak wybranie tej najczęściej w dyskusjach pomijanej — jest niezwykle proste. Halucynacje AI piszącego i sprawdzającego kod, są nie tylko niezwykle częste, ale i niezwykle często bagatelizowane. A nawarstwianie się kolejnych linijek zawierających błędy, przynieść może konsekwencje, o jakich się nam nie śniło.</description>
			<guid isPermaLink="false">4dfe8d0b-f418-40aa-a0b3-e8b4f2b7de4f</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:31:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EJfk9kpTURBXy8zNjk5YTg2ODZmMzZmNWU0YzgxNGE0NDBiZmI4M2JmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór o dopłaty dla rolników. Setki tysięcy gospodarstw mogą stracić pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowa-definicja-rolnika-aktywnego-kto-straci-doplaty-unijne-i-co-zrobi-prezydent/hwcl4qk</link>
			<description>To jedna z najważniejszych zmian dla rolników obok umowy UE-Mercosur. W środę zajmie się nią Senat. Chodzi o ustawę mającą wzmocnić pozycję rolników aktywnych zawodowo. Opozycja i część środowiska ostrzegają jednak, że nowe przepisy mogą sprawić, że setki tysięcy gospodarstw stracą dopłaty unijne. Wyjaśniamy, co dokładnie się zmienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">88654c0b-525a-44fc-af89-92d7e9549c82</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:26:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xxgk9kpTURBXy80YjViOWYzNTZjMDE1MTA4MmIyZWU5ODMxNTU1NzU4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chcą być w Radzie Pokoju Donalda Trumpa. Pod jednym warunkiem [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polacy-chca-byc-w-radzie-pokoju-donalda-trumpa-ale-pod-jednym-warunkiem/j7bjmz8</link>
			<description>Polska nie powinna przystępować do Rady Pokoju Donalda Trumpa w obecnym kształcie — tak wypowiedzieli się respondenci w sondażu przeprowadzonym przez UCE Research na zlecenie Business Insider Polska. Jednak Polakom wcale nie przeszkadza zaproszenie tam Rosji czy Białorusi. Chodzi o coś zupełnie innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae02495a-32c5-44c0-927f-19afbb5fe7cf</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:09:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b7Pk9kpTURBXy83Yjk5ZjZkN2FkMzE4NmNkY2IwM2U4OWYzY2U2OTlhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz chwyta się ostatniej deski ratunku. Wykonał nowy ruch</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-przegral-sukcesje-ale-znow-idzie-do-sadu-jest-skarga/zp5w6yf</link>
			<description>Zygmunt Solorz jeszcze nie pogodził się z utratą kontroli nad swoim biznesowym imperium. Według ustaleń Business Insider Polska w styczniu jego prawnicy złożyli skargę konstytucyjną na orzeczenie sądu apelacyjnego, który prawomocnie zdecydował o sukcesji firm na rzecz dzieci miliardera. To jedyna deska ratunku biznesmena, ale ze znikomą szansą na sukces.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba0d055d-12b9-464c-9e53-8cfc2929c5d4</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r5Ck9kpTURBXy8yNmEwYmI5OTg2YzFhZjc4OGUyMTg1YWIyNjhiMWE2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iran reaguje na działania USA. Władze wydały ostrą amunicję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/iran-wysyla-sygnal-stanom-zjednoczonym-rozpoczal-cwiczenia-z-ostra-bronia/mwe9qbb</link>
			<description>Napięcia na Bliskim Wschodzie znów przyciągają uwagę świata — tym razem za sprawą decyzji jednego kraju, która może mieć wpływ nie tylko na relacje z supermocarstwami, ale też na stabilność całego regionu. Dla wielu z nas to egzotyczne i odległe sprawy, jednak sygnały, jakie płyną z Iranu, rozbrzmiewają aż do Waszyngtonu, pobudzając pytania o przyszłość bezpieczeństwa międzynarodowego</description>
			<guid isPermaLink="false">25d90904-a7e1-4210-86a6-217584134f39</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:46:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ws0k9kpTURBXy8yMjlkMmIxNjRkYmM0YTU3MWJkNGY3ODEyNWRjZDNhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyparowało 15 mld dol. Niepokojący raport o Tesli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/przyjazn-elona-muska-z-donaldem-trumpem-kosztowala-tesle-miliardy-jest-raport/me91rpc</link>
			<description>Na zaangażowaniu Elona Muska w politykę i przyjaźni miliardera z Donaldem Trumpem ucierpiała Tesla. Szkody idą w miliardy dolarów — wynika z najnowszego raportu.</description>
			<guid isPermaLink="false">307cb99f-6699-4fb5-90fb-9e4eb44f602b</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:24:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HWQk9kpTURBXy9hYTdkOTZmNWNmZDMzZjJiZTVhMjc2MWJiYWNkN2ZmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To koniec jednej z największych hurtowni w Polsce? Pogrążył ją atak hakerski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jedna-z-najwiekszych-hurtowni-w-polsce-ma-klopoty-pograzyl-ja-atak-hakerski/1h578yh</link>
			<description>Jedna z największych hurtowni w Polsce, należąca do Grupy PWN i zajmująca się dystrybucją książek, ma poważne problemy finansowe. Przedsiębiorstwo Azymut jest zadłużone na ok. 67 mln zł, a największym wierzycielem jest Wydawnictwo Naukowe PWN. Poważne kłopoty zaczęły się od ataku hakerskiego, a obecnie w firmie trwa postępowanie układowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">eaa1d512-7f48-4130-91bc-479d748d4f71</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:05:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yh1k9kpTURBXy80NGI2NzE0ODU2MDE3NGZmNzZlMzM0ZGFhMzg3ZjBlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet Francji ocalony. Premier też</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/los-premiera-francji-wisial-na-wlosku-przetrwal-glosowanie-i-ocalil-budzet/dqq573f</link>
			<description>W ostatnich miesiącach Francja balansowała na krawędzi upadku rządu i wyborów. Aby przetrwać, premier musiał iść na ustępstwa. We wtorek nastąpił zwrot, który przybliża kraj do zabezpieczenia budżetu na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">32a15a76-731c-4ebc-aecb-0aa87ec6199c</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:49:51 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bg5k9kpTURBXy82N2JiYzYwZWQyMmY2ODU1N2QwMmI0MGFjNjlmM2JlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CBA w KGHM. W tle zakupy na miliony i handlarz bronią</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cba-w-kghm-w-tle-afera-respiratorowa-i-handlarz-bronia/z290l5l</link>
			<description>Agenci Centralnego Biura Antykorupcyjnego przez dwa dni pracowali w siedzibie KGHM, jednej z największych polskich spółek giełdowych. W tle sprawy znajdują się kontakty z handlarzem bronią.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d2c7484-5b3a-4836-8929-1196270e68f4</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:24:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q-pk9kpTURBXy83NDU2ODA1NjRjNDE0MDA4MWEyNTlmNzFhMmJlMWUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giganci mediów społecznościowych staną przed sądem. Pozwała ich 19-latka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wlasciciele-youtubea-facebooka-i-instagrama-przed-sadem-pozew-od-19-latki/kgrbk6g</link>
			<description>Najwięksi na świecie gracze mediów społecznościowych mają stanąć przed sądem w Kalifornii w historycznym procesie dotyczącym uzależnienia od internetu. Powódką jest 19-latka, znana pod pseudonimem &quot;KGM&quot;, która zarzuca technologicznym gigantom doprowadzenie do choroby psychicznej i myśli samobójczych — informuje CBS News. Proces zaczął się we wtorek.</description>
			<guid isPermaLink="false">014b9ef1-d847-41e5-b2cf-01bc05eb0361</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:27:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B3Uk9kpTURBXy81MWI4MWZiZGU2ODUzODAyMzZmNDZkMGFkNGRkYTE1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa na świecie firma kurierska zwolni 30 tys. pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zwolnienia-u-giganta-dotkna-30-tys-osob-w-tle-amazon/fgmj6jq</link>
			<description>UPS, największa na świecie firma kurierska, ogłosiła we wtorek, że zwolni 30 tys. pracowników. W tle jest decyzja dotycząca Amazona, największego klienta UPS. &quot;Przez cały rok 2026 zamierzamy zmniejszać liczbę przesyłek o kolejny milion dziennie&quot;— czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">370bf45d-0e51-4d9f-9377-6309f82e5b87</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:31:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y4-k9kpTURBXy8wZGE5NzEzZjg0MDVkMjgxMmQ2MTUyMGIwOGU0ZjIzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie są serwery KSeF? Będą też zmiany. Ministerstwo wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/bezpieczenstwo-ksef-pod-lupa-ministerstwo-finansow-odpowiada-na-dezinformacje/8ynl63g</link>
			<description>Serwery KSeF, na których będą przechowywane faktury, są zlokalizowane w Polsce. Dezinformacją są twierdzenia, że serwery są za granicą — poinformowało Ministerstwo Finansów. Resort zapewnia też o bezpieczeństwie systemu i rozwiewa obawy przedsiębiorców. Wiemy też, od kiedy będzie można zgłaszać faktury scamowe, czyli takie, które przedsiębiorcom prześlą oszuści.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fafbcc3-0d88-4924-a152-eeac479c89b1</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:21:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vMCk9kpTURBXy8yNDNhNzEyOGEyMjYyODhhZjE1ZjI3OTUxNGVhYTk3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historyczny wyrok w sprawie Korei Północnej. &quot;Zrujnowane życie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-w-tokio-zazadal-odszkodowania-od-korei-polnocnej-kim-dzong-un-milczy/lz75n4t</link>
			<description>Orzeczenie, nazywane przez prawników &quot;historycznym&quot;, zapadło po wielu latach batalii prawnej w japońskich sądach — donosi BBC. Wyrok, nakazujący Korei Północnej wypłatę odszkodowań dla osób, które zamiast do &quot;raju na Ziemi&quot; trafiły do represyjnego kraju o ciężkich warunkach życia, jest symboliczny, bo nie ma realnych sposobów jego wyegzekwowania. Przywódca Korei Północnej Kim Dzong Un od lat ignoruje pozew i nigdy nie odpowiedział na wezwania.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bd4675e-0b79-4c66-9560-ad0e1949af5d</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:53:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H7Zk9kpTURBXy8yNjRkMWZjZWExNTBkY2RjYjE5MTJhZDg3OTFhMzIxZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe procesory Intela w testach. Efektywność zaskakuje ekspertów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/laptopy-z-windowsem-zyskuja-nowa-jakosc-intel-core-ultra-series-3-zaskakuje-w-testach/qw9b3wv</link>
			<description>Za nami jedna z najważniejszych technologicznych premier roku. Premiera, od której zależy przyszłość Intela, a w związku z tym także przyszłość całego ekosystemu laptopów z Windowsem, na który firma ta nadal ma ogromny wpływ. Mowa o układach Intel Core Ultra Series 3 i z pierwszych niezależnych testów notebooków wyposażonych w te chipy wynika, że Intel dotrzymał obietnic i w końcu stworzył świetny, pod pewnymi względami wręcz rewolucyjny produkt.</description>
			<guid isPermaLink="false">57ae9687-3e01-4196-a7ab-6b36c8bd177c</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:11:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e8Ck9kpTURBXy9mZGVjYTI1MjdkZTM4MmU0NDhlOTY1MjM0ZGRhMmJlOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowa podaż mieszkań gotowych. Rynek dwóch prędkości w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-w-polsce-w-2025-r-rekord-podazy-i-nowe-zasady-cen/0w380d6</link>
			<description>Rynek mieszkaniowy w Polsce odnotował w IV kwartale 2025 r. ożywienie — wzrosła sprzedaż i dostępna oferta. Jednocześnie nowe regulacje dotyczące jawności cen oraz rekordowa liczba gotowych mieszkań uwypukliły podział rynku na miasta o stabilnych cenach i te, gdzie podaż wywiera presję na deweloperów. Jak wyglądają perspektywy rynku na 2026 r.?</description>
			<guid isPermaLink="false">68558d8c-689a-4892-88fd-c26a215ec47e</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:32:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yA-k9kpTURBXy9jNTY0OTMxNDg4ZmYyNzdkZDZhNjM4OGY0MDI5MzVhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ranking polskich lotnisk. W trzech portach ubyło pasażerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najwieksze-i-najmniejsze-polskie-lotniska-ranking/0h2wj4e</link>
			<description>W pierwszej połowie 2025 r. polskie lotniska obsłużyły miliony pasażerów, a liderem wciąż pozostaje warszawskie Lotnisko Chopina. Jak wynika z raportu Urzędu Lotnictwa Cywilnego (ULC), port w stolicy odprawił ponad 11 mln osób, co oznacza wzrost o 13,2 proc. w porównaniu z rokiem poprzednim. Jednocześnie nie wszystkie lotniska mogły pochwalić się wzrostami — niektóre odnotowały znaczące spadki.</description>
			<guid isPermaLink="false">4afc39b1-0166-43a8-a018-60ec81db4fa3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:49:07 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HLKk9kpTURBXy9kOGU2YmJiYzJlZmE2MWRlMGRlNTNlN2UxMGIxOWQ4ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak się zarabia na TikToku. Młody chłopak dostał blisko miliard dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tiktoker-zarobil-900-mln-dol-stworza-jego-wirtualnego-blizniaka/dcncvyr</link>
			<description>Khaby Lame, największy pod względem liczby obserwujących influencer z TikToka, sprzedał prawa do swojego wizerunku. W sieci mówi się, że wartość tej umowy wynosi ponad 900 mln dol. (niemal 3,2 mld zł). Nowy właściciel przejmuje kontrolę nad strategią komercyjną najpopularniejszego twórcy na TikToku i zamierza zarabiać na nim nawet 8,5 mld zł rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b27f5ad-837c-4c71-a1dc-11d5ecef12ed</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:16:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V_8k9kpTURBXy9kZGVjMGY2MWEyZTI1YzFkZGMyOTFmMjQ1NjU0MWMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słowackie media: Koniec starego świata; Polska i kraje bałtyckie zmieniają kurs</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sojusz-polski-z-usa-sie-rozpada-slowackie-media-koniec-starego-swiata/dh2jkt9</link>
			<description>Poważny kryzys grenlandzki zachwiał podstawami transatlantyckich relacji i zmusił europejskich liderów do pilnego poszukiwania nowych strategii. Nawet najwierniejsi sojusznicy Stanów Zjednoczonych zmieniają swoje stanowisko wobec USA — pisze słowacki portal aktuality.sk. Wskazuje przy tym m.in. na Polskę.</description>
			<guid isPermaLink="false">5bc0524d-9113-4ae8-b1f7-44b0a3051bc2</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:17:55 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XNkk9kpTURBXy8wYzVmMzhjODVmYzI2YTU4MDBiZmM3OTQxMjQ3Y2Y4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto co Polacy myślą o swojej pracy. Im młodsi, tym gorzej [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ilu-polakow-lubi-swoja-prace-mozesz-sie-zaskoczyc-sondaz/km76sf0</link>
			<description>Dla większości Polaków praca jest czymś więcej niż tylko obowiązkiem — zdecydowana większość deklaruje, że lubi to, czym się zajmuje — wynika z badania prof. Dominiki Maison na panelu Ariadna. Szczegółowa analiza pokazuje jednak pewien problem. Zwłaszcza u młodych.</description>
			<guid isPermaLink="false">84c66bad-aa5e-431a-9690-b52cb08f38cc</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:46:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4uLk9kpTURBXy82NDM5OTkyM2EzZTdjMjI2ODNkZmI3MmU2NjgyOTc0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe cacko Roberta Lewandowskiego. Kosztuje fortunę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/robert-lewandowski-zamowil-luksusowy-katamaran-chce-nim-zrealizowac-marzenie/czn64e2</link>
			<description>Robert Lewandowski, kapitan reprezentacji Polski w piłce nożnej i napastnik FC Barcelony, zamówił luksusowy katamaran 80 Sunreef Power NEXT. Oficjalna cena transakcji nie została podana, ale wiadomo, ile kosztuje taka jednostka. W przypadku piłkarza cena mogła być jednak promocyjna, bo nie jest tylko zwykłym klientem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4fdd6aa-ef30-4264-be3e-99ee454401de</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:07:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oxSk9kpTURBXy80ZWJhMzZkZmI0OTM0Y2JhZjc0ZGU4YjZmYTE4NjlhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińcy mocno napędzają polską gospodarkę. Oto nowe dane o zakładanych przez nich firmach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dane-o-malych-firmach-w-polsce-niemal-co-siodma-jest-juz-w-rekach-obcokrajowcow/rdy7wkx</link>
			<description>W 2025 r. do rejestru CEIDG wpłynęło 288,8 tys. wniosków o założenie jednoosobowej działalności gospodarczej (JDG). Wśród nich aż 15,1 proc. pochodziło od cudzoziemców lub osób z podwójnym obywatelstwem. Najliczniejszą grupę stanowili obywatele Ukrainy, którzy złożyli 33,8 tys. wniosków. Wśród zakładających firmy w Polsce można znaleźć też jednak m.in. Rosjan czy Włochów.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcb8b2a4-a3f6-4773-b827-26dbd3f80825</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:19:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cyuk9kpTURBXy83Y2QzOGNmNTM2YzllZTU5MmFmOTFhMGU0YWZjNTZkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec klikania &quot;Akceptuj ciasteczka&quot; na każdej stronie. Wystarczy jedna zmiana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/koniec-klikania-akceptuj-ciasteczka-wystarczy-jedna-zmiana/gy3jm7f</link>
			<description>W erze cyfrowej, gdzie każda wizyta na stronie internetowej zaczyna się od irytującego pop-upu z pytaniem o ciasteczka, miliony Europejczyków zadają sobie pytanie: dlaczego to wszystko? Odpowiedź tkwi w unijnych regulacjach, które miały chronić naszą prywatność, ale w praktyce stały się źródłem frustracji. Na szczęście istnieje proste rozwiązanie — przeglądarkowa wtyczka, która automatyzuje cały proces, oszczędzając godziny i nerwy. Oto co warto o niej wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">91d265c2-29d2-4e7b-a011-ea20886f65e7</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:40:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RMgk9kpTURBXy85NWI0YWFkNmU2M2EzMTY1MGYwNzA4MzJmMjBiYjM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak możesz zarobić na przecenie japońskiego długu? &quot;Kiedyś to było nie do pomyślenia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/japonia-wstrzasa-rynkami-jak-polski-inwestor-moze-zarobic-na-zmianach-w-kraju/khxv1mv</link>
			<description>Japońskie obligacje skarbowe, przez lata dające niewiele zarobić i omijane szerokim łukiem, znów wracają na radary inwestorów. Może to oznaczać nie tylko powrót części japońskiego kapitału na rynek macierzysty z zagranicznych, ale także przyciągnięcie pieniędzy inwestorów amerykańskich czy europejskich. Sprawdzamy, czy trend jeszcze może potrwać, jakie instrumenty są dostępne dla polskich graczy i na jakie ryzyka zwracać uwagę.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c5e06f7-6544-41d5-9727-04dc4bf0ea69</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:32:34 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Lak9kpTURBXy85ODAzYTdkMDQxNmU4MmZjYTE0ODUzOTkzYmM4OTBlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Logowanie KSeF. Zobacz, jak to zrobić [KROK PO KROKU]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/logowanie-ksef-20-przewodnik-dla-jdg-i-spolek-krok-po-kroku/hnbw0dn</link>
			<description>Jak zalogować się do KSeF? Inaczej to wygląda w przypadku osób prowadzących jednoosobową działalność gospodarczą, a inaczej w przypadku spółek. Mało tego, logowanie będzie dostępne dopiero od 1 lutego. Tłumaczymy, jak to zrobić. Dotychczasowy sposób już nie działa.</description>
			<guid isPermaLink="false">35876cc7-4cdf-4af8-b9d1-56bd7f31500c</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oynk9kpTURBXy81OTljNjk3MjhkODBmMWQ0MDEzYjBjOTY2ZTU2NDhlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąsiad Polski rezygnuje z węgla. Koniec wydobycia już w tę sobotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czechy-definitywnie-zegnaja-gornictwo-w-sobote-zamkna-ostatnia-kopalnie/3cydb28</link>
			<description>Po ponad dwóch wiekach przemysłowej tradycji region Ostrawy traci swoje &quot;czarne złoto&quot;. Państwowa spółka OKD poinformowała, że z końcem stycznia zamknie kopalnię CSM w Karwinie — ostatni czynny zakład wydobywający węgiel kamienny w Czechach. Decyzja o jej zamknięciu symbolicznie kończy pewną epokę — i otwiera nową, opartą na energii jądrowej i odnawialnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">cae6f1cd-7b3f-45e1-bdc9-adcc275233fd</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:45:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8J8k9kpTURBXy82YTBlNWVkMGMxMzZjNWVhMjVlODIxMDU4YTAyNjNhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajemnicza śmierć bankiera we Włoszech. Śledczy nie wykluczają, że to zabójstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bankier-oleksandr-adaricz-wypadl-z-okna-w-mediolanie-to-moglo-byc-zabojstwo/x93l7wt</link>
			<description>W samym sercu Mediolanu z okna na czwartym piętrze kamienicy wypadł mężczyzna. Jak ustalił włoski serwis Corriere, ofiarą okazał się 54-letni Ołeksandr Adaricz, znany ukraiński bankier.</description>
			<guid isPermaLink="false">42b12aad-b43f-4373-91d5-c2533d9c2155</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:22:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9M8k9kpTURBXy8zZTZkYzlkNzAwZTAwMmViMzQ3ZmI4NmI2YmYwOTUzZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jabłka w Europie z &quot;wiecznymi chemikaliami&quot;. Alarmujące wyniki raportu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jablka-sprzedawane-w-europie-z-pestycydami-alarmujace-wyniki-raportu/06m92tp</link>
			<description>Organizacje ekologiczne biją na alarm po najnowszym badaniu jabłek sprzedawanych w Europie. Koalicja Pan Europe, zrzeszająca organizacje walczące z nadmiernym stosowaniem pestycydów, zleciła analizę około 60 jabłek kupionych w 13 krajach, w tym we Francji, Hiszpanii, Włoszech i Polsce. Wyniki okazały się niepokojące. Jak podano, w znacznej większości próbek wykryto kilka pozostałości pestycydów jednocześnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1e70ad2-c74a-4ebf-b9ec-d2af1909b381</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:37:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mhck9kpTURBXy8yZDZlYWRjZjc3ZjgzYmUzMmFkNzJmYjQ1MGM1MzhlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA grozi kolejne “zamknięcie rządu”. Senat odrzucił projekt budżetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wraca-widmo-shutdownu-w-usa-senat-blokuje-kluczowy-dokument/sb0nm8r</link>
			<description>Amerykański Senat odrzucił w czwartek kluczowy projekt budżetu dla wielu agencji federalnych, co znacząco przybliża Stany Zjednoczone do częściowego zamknięcia rządu (tzw. shutdownu). Ustawa musi zostać przyjęta do końca tygodnia, ale rozmowy między Demokratami i Republikanami wciąż trwają i nie ma pewności, czy zakończą się na czas.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fde8502-6178-4e84-b36b-793b9dbb702d</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:05:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R_zk9kpTURBXy80NmMzOWFhNzM2MTY0NDAyMWQ2NzA1OTQ0YTExNDAyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump: decyzja w przyszłym tygodniu. Czeka na nią cały świat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kto-zostanie-szefem-fed-trump-podal-nowe-informacje-oto-gielda-nazwisk/86f3v1s</link>
			<description>Konflikt Donalda Trumpa z szefem amerykańskiego banku centralnego tli się od miesięcy. Prezydent USA nie szczędził mu obraźliwych słów po ostatniej decyzji Fed w sprawie stóp procentowych. W czwartek ogłosił, że w przyszłym tygodniu podejmie ważną decyzję personalną.</description>
			<guid isPermaLink="false">e59bf84a-a092-49d4-92dc-c16f7df1ef81</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:57:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-48k9kpTURBXy80YWVmYzk4M2I5MmE1ZWJmODhjMmEyMWVlOGI4MzYzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE mocno uderza w finanse Rosji. Umieściła ją na czarnej liście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-europejska-uderza-w-finanse-rosji-kraj-putina-na-czarnej-liscie/k7n69fx</link>
			<description>Unia Europejska oficjalnie uznała Rosję za kraj wysokiego ryzyka w zakresie prania pieniędzy. Decyzję ogłosiła w czwartek w Brukseli szefowa unijnej dyplomacji Kaja Kallas. Oznacza to, że Rosja trafiła na unijną &quot;czarną listę&quot; państw, wobec których stosuje się szczególnie restrykcyjne procedury finansowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">9dcde569-86ed-401c-96de-a4e84fb8d7a5</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:49:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IeKk9kpTURBXy9hNzhmZWZjOWU3Yjc5YTE3YWU2Nzc5MTgxOGFhOTkxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle pieniędzy może stracić Zbigniew Ziobro. To po decyzji marszałka Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tyle-pieniedzy-moze-stracic-zbigniew-ziobro-to-efekt-decyzji-czarzastego/gxd66db</link>
			<description>Zbigniew Ziobro już niedługo może całkowicie utracić dietę parlamentarną, a uposażenie poselskie mieć obniżone do zaledwie 1350 zł brutto miesięcznie. To ma być kara za nieusprawiedliwione nieobecności posła PiS na posiedzeniach Sejmu. Poważne kroki w tej sprawie zapowiedział już Włodzimierz Czarzasty.</description>
			<guid isPermaLink="false">112a5514-ced2-469a-8c2e-4c0e88702e42</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:34:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aBfk9kpTURBXy8wNDA4MjgzYjI5ZWU0N2VlM2MyZmU0YjgwZjE0ZDQ0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fałszywe e-maile do klientów PZU. Oszuści podszywają się pod firmę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ostrzezenie-dla-klientow-pzu-oszusci-maja-sprytny-sposob/ctd0xtm</link>
			<description>Klienci Powszechnego Zakładu Ubezpieczeń muszą zachować szczególną ostrożność. PZU ostrzega przed falą fałszywych e-maili, w których cyberprzestępcy podszywają się pod firmę, informując o rzekomym &quot;zatwierdzeniu roszczenia&quot;. Celem przestępców jest wyłudzenie danych osobowych i finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3072b56-f4ef-45a1-9cd3-d2988385a770</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:21:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/syEk9kpTURBXy8wNzU2NWNiNjZlODk1Y2EwNWQwYWZhOTM1NWVjMzMyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Politycy chcą skończyć z patostreamingiem w sieci. Jest projekt ustawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/politycy-chca-zakazac-w-polsce-patostreamingu-jest-projekt-ustawy/r8zlhk2</link>
			<description>Koalicja Obywatelska złożyła w Sejmie projekt nowelizacji Kodeksu karnego, który ma wprowadzić surowe kary za patostreaming oraz nielegalną promocję hazardu w internecie. Zgodnie z propozycją za rozpowszechnianie w sieci treści przedstawiających popełnienie czynu zabronionego grozić będzie kara od 3 miesięcy do 5 lat pozbawienia wolności.</description>
			<guid isPermaLink="false">f185417d-9e5f-4fe0-ac5a-3d8fca2b8115</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:09:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pclk9kpTURBXy80YWExNDU1MzY1ODhiZTE4MDMxOWRiOWZmYWViMjA0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duża inwestycja Niemiec tuż przy granicy z Polską. &quot;Szczęśliwy traf dla regionu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gigantyczna-inwestycja-niemiec-na-szczegolnym-polozeniu-zyskac-ma-polska/n3ts5mx</link>
			<description>Tuż przy polsko-niemieckiej granicy, w Penkun w Meklemburgii-Pomorzu Przednim, powstanie nowy park przemysłowy, który może stać się ważnym impulsem rozwojowym nie tylko dla niemieckiego pogranicza, ale również dla Szczecina i całego Pomorza Zachodniego. Inwestycja powstanie przy wylocie na autostradę A11, łączącą region bezpośrednio z Berlinem oraz Polską.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c6a5372-01e9-4c03-b65a-85fef8a526ae</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:07:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u84k9kpTURBXy81ODg2Y2FiNDliZmJiNzc4NDRlZDU5ZDNlNGQ4YzBjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostrzeżenie RCB. Chodzi o ważący 11 ton fragment chińskiej rakiety</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/niepewnosc-wokol-chinskiej-rakiety-nad-polska-rcb-wydalo-ostrzezenie/w6fb84b</link>
			<description>W piątek fragment chińskiej rakiety wejdzie w atmosferę Ziemi. Ostrzeżenie w tej sprawie wydało Rządowe Centrum Bezpieczeństwa (RCB). Służby wyjaśniają, jak należy się zachować i w jakich godzinach można spodziewać się wejścia obiektu w ziemską atmosferę.</description>
			<guid isPermaLink="false">163450c9-c798-404b-96e5-a8a5cf077558</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:37:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DlXk9kpTURBXy84YzA1MzhmOWQ5MzRlZDQzYzljNGVhNTFhN2ZhMDlkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie kryzys na polskim rynku pracy. Problemem jest wiek pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/demografia-ogranicza-polska-gospodarke-kurczy-sie-liczba-osob-na-rynku-pracy/lxhvgc7</link>
			<description>Niekorzystne trendy demograficzne stają się jednym z głównych czynników ograniczających rozwój polskiego rynku pracy. Jak wynika z danych Głównego Urzędu Statystycznego przytoczonych w analizie &quot;Dziennika Gazety Prawnej&quot;, zasób dostępnych pracowników systematycznie się kurczy, a średni wiek osób aktywnych zawodowo szybko rośnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e093003-e68b-471f-a954-40d193dcb352</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:12:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TPEk9kpTURBXy9hMzY4MGE1ZmVjZTU1NzM0ZGIwYjZmYWNjNzg2YTQ0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie żyje założyciel Roman Gawłowski. Biznesmen upadł na lodzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zmarl-roman-gawlowski-zalozyciel-instal-projekt-zmarl-po-upadku-na-lodzie/ytttpv7</link>
			<description>Zmarł inżynier Roman Gawłowski, założyciel firmy Instal Projekt z Włocławka (woj. kujawsko-pomorskie), jednej z najbardziej rozpoznawalnych marek grzewczych wywodzących się z regionu. Miał 79 lat. Jak podaje regionalny serwis Dzień Dobry Włocławek, przyczyną był uraz głowy po upadku na lodzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">331e9ba0-3146-4027-b5a8-f77a6a28edeb</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:56:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qKBk9kpTURBXy81ZmNmODE4ZDBmNjliZjBkOGE3YmYzMWJiNWYyOGNkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy zwalniają tempo. Prywatni inwestorzy przyspieszają budowy domów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-budowy-mieszkan-i-domow-2025-silna-koncentracja-wokol-aglomeracji/k3gg527</link>
			<description>Dane GUS za 2025 r. i mapy opracowane przez RynekPierwotny.pl pokazują silną koncentrację nowego budownictwa w kilku aglomeracjach. Deweloperzy ograniczają liczbę rozpoczętych inwestycji, za to prywatni inwestorzy lekko przyspieszają.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1877fda-61eb-4a59-88d3-0e880433dc4d</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:37:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2iHk9kpTURBXy80YmM0NmE2YmQzMWQ4NjRlNmRmZDAzOTUxMTRjZTk1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowy transfer między największymi instytucjami finansowymi w Polsce. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pko-bp-traci-dyrektorke-karolina-kleszcz-obejmie-wazne-stanowisko-w-pzu/s6t2xrv</link>
			<description>Karolina Kleszcz, była współpracowniczka Sławomira Nowaka, przejdzie z PKO Banku Polskiego do Polskiego Zakładu Ubezpieczeń — wynika z nieoficjalnych informacji redakcji Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">2185712a-db9c-421a-9131-014388e51efa</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:39:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nTCk9kpTURBXy9lOTM3ZTk5MzgzMDIyYzMwNDg0MDQyMmY5MzQ0NTg3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Senat zmieni zasady naliczania kilometrówek. Marszałek podpisała zarządzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/senat-wprowadzi-zmiany-w-kilometrowkach-marszalek-podpisala-zarzadzenie/j83qc7s</link>
			<description>Marszałek Senatu Małgorzata Kidawa-Błońska podpisała zmianę zarządzenia regulującego sposób rozliczania przejazdów senatorów prywatnymi samochodami w celach służbowych. Nowe przepisy, które wejdą w życie 1 lutego, mają uporządkować system tzw. kilometrówek i zwiększyć kontrolę nad wydatkowaniem publicznych pieniędzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e716034-0629-4d76-a16b-ec426d480345</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:38:59 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vqhk9kpTURBXy9iNGU4MzUxNmVhNjc1OTBiY2UyYjY1MjU3NDdiN2M1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wraca pociąg na popularnej trasie. PKP zapowiada duże zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/pociag-do-chorwacji-z-polski-pkp-oglasza-duze-zmiany/k86m3h9</link>
			<description>PKP Intercity przywróci pociąg do Chorwacji, który ma kursować sześć razy w tygodniu. Dalej na podróżnych czeka przesiadka do Włoch. Ponadto pociągi między czterema dużymi polskimi miastami będą kursować co godzinę. Przewoźnik zapowiada też zmiany dotyczące biletów.</description>
			<guid isPermaLink="false">53bdb0a8-7cda-4a9a-aa57-704440150940</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:06:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vctk9kpTURBXy9lYmI0YTQwOTRmZGRjN2M3MDQxNjY0YzFhYThiNDc0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden z największych polskich funduszy wprowadza zaskakujący instrument dla inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/nowy-gracz-na-gpw-tfi-pzu-rzuca-wyzwanie-rynkowi-funduszy-pasywnych/v69gy6l</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego dała zielone światło pierwszemu funduszowi typu ETF w barwach TFI PZU. To oznacza, że niebawem na warszawskiej giełdzie zadebiutuje nowy ETF, który będzie dawał nietypową ekspozycję na dwa czołowe indeksy z GPW. To jednak dopiero początek — rynkowy gigant zapowiada &quot;pasywną ofensywę&quot; i kolejne fundusze, w tym rozwiązania z zabezpieczeniem ryzyka walutowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">3af40074-ca7a-4540-9500-d39600e5d0ec</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:50:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LjHk9kpTURBXy82ZjM3MGQzZWUwMDFiOGFiY2YzNzZlYzM5MDk5ODZiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarga na znaną influencerkę. Chodzi o jeden wpis. Jest reakcja UOKiK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/znana-influencerka-zamiescila-wpis-o-porodzie-skarga-trafila-do-uokik/dw7zbfs</link>
			<description>Do Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów wpłynęła skarga na popularną influencerkę. Chodzi o jej wpis na Instagramie dotyczący współpracy z warszawskim szpitalem Medicover — informuje portal Wirtualne Media. Angelika Trochonowicz, znana jako Andziaks, opisała w nim swój poród. UOKiK potwierdził, że skarga wpłynęła, ale dodał, że w takich przypadkach oczekuje reakcji od platform społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9725e43c-107f-4da4-b1ca-56f58ad1d79f</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:13:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Ick9kpTURBXy83MzgwMWJhNTk0N2Y0ZTQ2YThkYmQ2OTlkZWI4OTZjNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieznajomy dał mu fortunę. Teraz kierowca Ubera tłumaczy się w sądzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kierowca-ubera-przed-sadem-twierdzi-ze-nieznajomy-przelal-mu-50-tys-funtow/g4rg0k6</link>
			<description>Kierowca Ubera z Bradford stracił licencję po tym, jak na jego konto wpłynęło 50 tys. funtów od nieznajomego. Amar Rangzab twierdzi, że pieniądze otrzymał przypadkiem, jednak całą sumę przegrał w hazardzie. Sąd nie uwierzył w jego wersję wydarzeń i podtrzymał decyzję o odebraniu mu prawa do wykonywania zawodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6943a510-e869-4628-b0b7-e692a7941629</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:56:24 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a_kk9kqTURBXy83MWE3ZWQyNjExOTU0ZTc4NWY5MWRiY2IzNzg5NDQ0NC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kawalerki tanieją w ośmiu miastach. Mieszkania rodzinne wciąż drogie [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gdansk-liderem-wzrostow-cen-mieszkan-kawalerki-tanieja-w-innych-miastach/vfqeff7</link>
			<description>Ceny kawalerek w coraz większej liczbie miast wojewódzkich idą w dół, podczas gdy mieszkania dwu— i trzypokojowe pozostają drogie. Dane z IV kwartału 2025 r. pokazują wyraźne różnicowanie rynku wtórnego — bez jednego, dominującego scenariusza cenowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">818de5be-f5ca-48d5-8f5c-f79a9aa659f8</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:32:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JYBk9kpTURBXy82YTA2ZjQ4MjU3ZmU0NjA5YTZlZWEwNTQ2MjQzMTE4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lidl, Biedronka i Aldi szukaja magazynierów. Tyle można zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/lidl-biedronka-i-aldi-szukaja-magazynierow-tyle-mozna-zarobic/hvsv344</link>
			<description>Pracy w dyskontach nie brakuje. Na stronach internetowych Biedronki, Lidla czy Aldi wciąż pojawiają się ogłoszenia, w tym m.in. na stanowisko magazyniera. Wiemy, ile można zarobić w poszczególnych sieciach.</description>
			<guid isPermaLink="false">986cb52d-d4d1-4c15-a0ba-672da9b3de8d</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:31:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UDMk9kpTURBXy82OTY2ODFiZWFiYzczNmM5ZjAzMDA3N2IxNjY1ZmI4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany kadrowo-płacowe 2026 r. Tego obawiają się przedsiębiorcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zmiany-w-prawie-pracy-2026-przedsiebiorcy-mowia-o-wyzwaniach-i-korzysciach/fskf21s</link>
			<description>Zmiany w stażu pracy, uporządkowanie zasad wypłat ekwiwalentu za urlop, zmiany w wykorzystywaniu zwolnień chorobowych i kontroli ich poprawności przez ZUS — albo już obowiązują, albo wejdą w życie w 2026 r. Do tego mogą dojść przepisy o jawności wynagrodzeń i reforma Państwowej Inspekcji Pracy (przekształcenia umów). Jak te zmiany oceniają przedsiębiorcy?</description>
			<guid isPermaLink="false">c061313e-6ab7-40e7-9c94-b0d95f22b465</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:55:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HzBk9kpTURBXy84MWViNzNlYjFmZmMzMGRlOGVhNDNhYTQyODJlMWRlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosjanie zniszczyli sklep znanego projektanta z Ukrainy. &quot;Został spalony doszczętnie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/butik-znanego-projektanta-w-ukrainie-zniszczony-po-ataku-rosjan-nie-mam-slow/5pv0g9p</link>
			<description>Znany ukraiński projektant Andre Tan, który rok temu otworzył swój butik w Polsce, poinformował w mediach społecznościowych, że jego sklep w Chersoniu został zniszczony przez Rosjan. Rozżalony projektant zamieścił na Instagramie zdjęcie spalonego budynku i napisał: &quot;Nie mam słów, żeby opisać ten ból&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7d5a8a9-5e6b-4994-b35d-27c1c8e6fb31</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:47:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oxKk9kpTURBXy9lNjRhMThkNWQ4ZDE2NDIyYmFlODkzMDYzMGUxNTk2MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełom dla tysięcy poszkodowanych nabywców? Tymczasowy Nadzorca Sądowy w spółce grupy HREIT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gliwice-sad-ustanawia-nadzorce-dla-spolki-hreit-co-dalej-z-inwestycja/131tbky</link>
			<description>Sąd w Gliwicach ustanawił Tymczasowego Nadzorcę Sądowego dla spółki z grupy HREIT. Decyzja ta ma na celu zabezpieczenie majątku spółki przed dalszym uszczupleniem oraz weryfikację jej rzeczywistej sytuacji finansowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a27fc34-7bd2-426e-8698-c6000a8c1990</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:46:44 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nrMk9kpTURBXy9jMGU2MjYxMjJlYjMwNjcxZmMzMTdmZGM5NGFjYmI1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Piorun rośnie w siłę. Kolejne armie ustawiają się po polski system</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/system-przeciwlotniczy-piorun-podbija-rynki-lista-uzytkownikow-jest-dluga/zhqr657</link>
			<description>Rosnące zainteresowanie systemem przeciwlotniczym Piorun sprawia, że polski zestaw rakietowy staje się jednym z najbardziej rozpoznawalnych produktów naszej zbrojeniówki na świecie. Jego skuteczność została potwierdzona na polach Ukrainy. W efekcie przyciąga uwagę zarówno europejskich armii, jak i USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">99289311-b9ea-44df-b453-51ab166385b5</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:44:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m9dk9kpTURBXy80ZmQwY2QyMjY2ZDE5NTk2YTllNzdjNDE0NmJlZTU3Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szansa na dużo niższe składki ZUS. Zostało kilka dni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zus-zmienia-podejscie-szansa-na-duzo-nizsze-skladki/ftshypb</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. zaczęły obowiązywać nowe zasady korzystania z Małego ZUS Plus. Wraz z nowelizacją przepisów następuje tzw. reset limitów, co w praktyce oznacza, że okres 36 miesięcy korzystania z ulgi liczony jest od nowa. Dla wielu przedsiębiorców to szansa na dużo niższe składki nawet przez kilka lat. Trzeba jednak się pospieszyć, bo zostało już tylko kilka dni na dopełnienie formalności.</description>
			<guid isPermaLink="false">fdee3e90-4e92-403d-809b-1d3844ad0b5c</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:40:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9wdk9kpTURBXy9iMTIwN2VjOWJjN2U4MzQ1MWFiMzQ2MGQ5Y2MzZGE1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy wzrost skarg na pracodawców w 2025 r. &quot;Zadziałała promocja&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/lawina-skarg-na-pracodawcow-w-2025-r-ekspertka-zadzialala-promocja-pip/ecgskkv</link>
			<description>W 2025 r. rekordowo wzrosła liczba skarg na polskich pracodawców do Państwowej Inspekcji Pracy. Eksperci uważają, że to m.in. efekt planowanej reformy, ale też nowelizacji ustawy o rynku pracy i służbach zatrudnienia. &quot;Zadziałała promocja PIP&quot; — mówi w rozmowie z &quot;Dziennikiem Gazetą Prawną&quot; Katarzyna Lorenc, ekspertka BCC ds. rynku pracy oraz zarządzania i efektywności pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3afa9779-c3a8-4046-bfcf-a6c907916636</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:24:20 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PRBk9kpTURBXy83OGUzNzk5MTFkMGM4M2E4MmE5MzZmZDU1NTZjM2FlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle kluby wydały na piłkarzy. Pękła magiczna bariera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tyle-kluby-wydaly-na-pilkarzy-pekla-magiczna-bariera/5n4vr6b</link>
			<description>Jeśli ktoś zastanawia się, czy piłka nożna to w dzisiejszych czasach biznes, to poniższe liczby na pewno pozbawią go wątpliwości. FIFA poinformowała właśnie, że wszystkie kluby na świecie w 2025 r. wydały na transfery piłkarzy równowartość ponad 13 mld dol. To pierwszy raz w historii, gdy przebita została bariera 10 mld dol. I to od razu tak znacząco. Sprawdziliśmy, jak na tym tle wypada Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">d20a969c-0c95-4534-a799-1afaa925b1f7</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:05:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qwjk9kpTURBXy9mZmVlNTc5MTE4YjI0OTFlMDZiNTgwMTM5NDUwOGI5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińska rakieta może spaść na Polskę. Jest oficjalne ostrzeżenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chinska-rakieta-moze-spasc-na-polske-polsa-oglosila-alarm/ytdc1hk</link>
			<description>Polska Agencja Kosmiczna (POLSA) wydała komunikat dotyczący niekontrolowanego wejścia w atmosferę chińskiego korpusu rakiety ZQ-3 R/B. Obiekt, o masie około 11 ton, może częściowo przetrwać wejście w atmosferę i spaść na powierzchnię Ziemi. Trajektoria przechodzi m.in. nad Polską, jednak szansa na uderzenie w nasz kraj jest bardzo niska.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c86d88d-0f17-4040-b9ce-f09d1bb22af8</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:57:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ivzk9kpTURBXy8yODRlMTgyMWUyMTFiYWRlNjQ1MDg2NWM3N2ZiZjExOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa &quot;Stop bandytom drogowym&quot;. Minister broni nowych przepisów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-przepisy-drogowe-arkadiusz-myrcha-broni-zasad-konfiskaty-aut/d0xmm5q</link>
			<description>Nowelizacja przepisów drogowych wprowadza rewolucję w zasadach konfiskaty aut pijanym kierowcom. Zabór samochodu przestaje być automatyczny. Od teraz — w myśl przepisów — sąd zamiast obowiązkowego przepadku, może nałożyć nawiązkę do 500 tys. zł. — Sąd patrzy na wszystkie okoliczności, ile kosztował samochód, jaka jest sytuacja sprawcy — tłumaczy w programie Polsat News wiceminister sprawiedliwości Arkadiusz Myrcha.</description>
			<guid isPermaLink="false">64a1a147-78ff-4595-b6ae-4fb3e6d058b1</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:51:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qaqk9kpTURBXy9iZTZiZDJjNDBmNzQ1M2JhZjM3NGZhMTIxNjkwNmY0OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy wzrost skarg do PIP. Pracownicy coraz częściej zgłaszają naruszenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rekordowy-wzrost-skarg-do-pip-pracownicy-coraz-czesciej-zglaszaja-naruszenia/fq51bbz</link>
			<description>Ubiegły rok przyniósł niespodziewany wzrost liczby skarg kierowanych do Państwowej Inspekcji Pracy (PIP). Jak wynika z najnowszych danych, w 2025 r. odnotowano aż 50,5 tys. zgłoszeń, co oznacza wzrost o ponad 15 proc. w porównaniu do roku poprzedniego. Eksperci wskazują, że to efekt m.in. intensywnej promocji PIP oraz planowanej reformy tej instytucji — podaje &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a68f45a-d3b0-40ad-a6bd-d29fbc182f28</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:36:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LvCk9kpTURBXy8zYzI3MzRjZWZjZDliOWU3ZGM2ZTBlNWQxZjYyYTQxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeep Avenger 4xe North Face zaskakuje możliwościami. Miejski SUV gotowy na przygodę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/north-face-i-jeep-avenger-4xe-miejski-suv-z-terenowym-zacieciem/z7tr823</link>
			<description>Choć Jeep Wrangler to nie jest wiodący model tej amerykańskiej marki, to i tak nadal kojarzymy ją z rasowymi terenówkami, zdolnymi pokonać każdą przeszkodę. Do tego wizerunku świetnie pasuje marka North Face, której logo Jeep ozdobił małego, miejskiego Avengera. Daleko mu do terenowej zręczności Wranglera, ale w tym wariancie to i tak dobre auto do jazdy poza asfaltem.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4003c36-22d7-4037-9c50-cd29716167ff</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:15:42 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C1Sk9kpTURBXy85ZGVjYjY5ZTdhMmE4YTdiNzY3YjZhNjA5NTE4NWM2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarobki 9 tys. zł &quot;na rękę&quot;, a chętnych brak. Dlaczego? Prawda o znanej w Polsce branży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-9-tys-zl-na-reke-a-chetnych-brak-dlaczego-prawda-o-znanej-branzy/bf0rhlw</link>
			<description>Mediana zarobków wynosząca 9 tys. zł netto, w dodatku w branży, w której Polska jest europejskim potentatem. Mimo tego, pracodawcy w spedycji i logistyce wciąż mają problem ze znalezieniem pracowników. Dlaczego?</description>
			<guid isPermaLink="false">47e6a971-d281-4a09-8fc2-5401b21c58d9</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:43:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2G3k9kpTURBXy9jNjlhNGUzNWM4YTAxYTMxOTY5ZWJmOTk5Nzk5YjFkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dacia Bigster zaskakuje przestrzenią i oszczędnością. Tak wygląda pragmatyczny SUV</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/dacia-bigster-hybrid-zaskakuje-przestrzenia-i-oszczednoscia-nowy-suv-bez-zbednych/ktwwwg2</link>
			<description>Dacia Bigster zupełnie nie pasuje do wizerunku, jaki rumuńska marka miała jeszcze kilkanaście lat temu. To już nie jest auto, którego główną zaletą pozostaje cena. To bardzo dobrze skomponowany SUV, w którym brak niepotrzebnych gadżetów, jest za to wszystko to, co potrzebne w rodzinnym, solidnym samochodzie. W dobie przesadzonej elektroniki i mnóstwa gadżetów, tęsknię za takimi autami.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d1f709a-d8c4-460d-b011-bbc0caf998d0</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:24:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DDbk9kpTURBXy9mMjY1MmY3ZTgxZTRiYTI4MzU2MmIxNjE0NzFiNDYwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od dziś nowe przepisy. W takich przypadkach sąd odbierze samochód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-przepisy-dla-kierowcow-od-2026-r-surowsze-kary-i-utrata-pojazdu/femp7n0</link>
			<description>Od dziś polscy kierowcy muszą dostosować się do nowych, zaostrzonych przepisów. By zwiększyć bezpieczeństwo na drogach, wprowadzono m.in. definicję nielegalnego wyścigu pojazdów mechanicznych. Zmienią się też przepisy o odbieraniu samochodów nietrzeźwym kierowcom.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6ee878b-78fb-442a-84f4-32de006aab70</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:16:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pMxk9kpTURBXy84Y2Y1ZjA0NDdjZWFhMWVjZjg1YTE0ZTFhM2MzMDM5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja pustoszeje. Demograficzna klęska Putina, której nie zatrzymują żadne reformy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/porazka-wladimira-putina-rosja-pustoszeje-kobiety-maja-rodzic-osmioro-dzieci/mv8jgmd</link>
			<description>Rosja mierzy się z poważnym kryzysem demograficznym. Brytyjski wywiad alarmuje, że działania Moskwy nie powstrzymają w najbliższym czasie spadku liczby ludności. Władimir Putin uznaje poprawę sytuacji demograficznej za strategiczny cel, ale eksperci wskazują na głębokie przyczyny problemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4885465c-625a-4725-9d0a-caff054ce66c</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/64ak9kpTURBXy82MmNmZWZmNGU4NWI1MWQ1YmZlOWZkNTdmMGZlNDJkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 10 najbogatszych polityków. Który na liście jest Władimir Putin i Donald Trump?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wladimir-putin-a-moze-donald-trump-top10-najbogatszych-politykow-ranking/q0f3gsf</link>
			<description>Władimir Putin, Donald Trump i Aleksander Łukaszenka to tylko niektórzy z polityków, których majątki liczone są w miliardach dolarów. Najnowszy ranking pokazuje, jak ogromne fortuny zgromadzili światowi przywódcy i inni politycy. Wśród nich są zarówno liderzy wielkich mocarstw, jak i mniej znanych krajów.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2121a7a-772d-4dff-8379-c8202015e4be</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zj-k9kpTURBXy8yODI3ZDkyZTQwMjBiZWM5NTVmYTZmYjIwYTZhOGIzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie musimy brnąć w elektryki. Coraz więcej marek wraca do gazu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nie-musimy-brnac-w-elektryki-coraz-wiecej-marek-wraca-do-gazu/7eebf2e</link>
			<description>Orlen inwestuje coraz więcej w wodór, który określany jest mianem paliwa przyszłości. Z napędem wodorowym wiele osób wiąże też przyszłość motoryzacji. Wciąż jednak niektórzy nie zdają sobie sprawy, że silniki wodorowe to nie jedna, a dwie odrębne technologie, które w sposobnie działania nie mają wiele wspólnego. W obu przypadkach używa się jednak tego samego paliwa, a z samochodu wydobywa się tylko... woda.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a8c6c08-5873-4952-823e-320d4e52862e</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:53:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dork9kpTURBXy84MjJjOTE2Y2IzM2NlYjJhZDYxMmZlZDEzNzE5ZGM0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzy najważniejsze wynalazki przyszłości. Każdy z nich zmieni bieg ludzkości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/trzy-technologie-ktore-odmienia-ludzkosc-kiedy-nadejda/8f6qrvx</link>
			<description>W dzisiejszym świecie, gdzie technologia rozwija się w zawrotnym tempie, często słyszymy o przełomowych innowacjach, które mają odmienić losy ludzkości. Rok 2026 przynosi nowe perspektywy. Na czoło wysuwają się: ogólna sztuczna inteligencja, obliczenia kwantowe i fuzja jądrowa. Tłumaczymy, jak przełomy w tych dziedzinach wpłyną na nasze życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7372b2c4-33c4-490a-96ec-070208491042</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:41:10 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w9Ok9kpTURBXy8zM2MzZThlMTU3NTkxNzM4ZjYzOWY3YTQ3YTA4ODkxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy frankowicze powinni obawiać się o swoje odsetki po najnowszym wyroku TSUE?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/czy-frankowicze-powinni-obawiac-sie-o-swoje-odsetki-po-najnowszym-orzeczeniu-tsue/pm5d1sv</link>
			<description>Czy unieważnienie kredytu we frankach stanie się prostsze i tańsze? Wyrok TSUE z 22 stycznia wprowadza korekty w relacjach na linii bank-klient, promując model rozliczeń, który w praktyce może być zbliżony do tzw. teorii salda. Kluczowym narzędziem staje się potrącenie, rzadko obecnie wykorzystywane. Dla frankowiczów najistotniejsze będzie jednak to, czy nadal będą mogli liczyć na duże odsetki za opóźnienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">398282fb-2d07-47d7-a524-bbb553255ff1</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Cxk9kpTURBXy9jNDhlZjgyZDk3YmQxMzkxYmQwN2YzNzI4OGNhNTIzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Faktura poza KSeF. Co z odliczeniem VAT i kosztami? Są nowe interpretacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/przedsiebiorcy-pytaja-o-faktury-spoza-ksef-odpowiedz-skarbowki-zaskakuje/fgm6nq0</link>
			<description>Część przedsiębiorców będzie dostawała faktury dokumentujące zakupy spoza KSeF. I to pomimo że sprzedawcy będą mieli obowiązek wystawiania faktur w KSeF. Wiele firm zastanawia się, czy z faktury zakupowej wystawionej poza systemem będzie mogło odliczyć VAT i zaliczyć wydatek do kosztów uzyskania przychodów. Znamy stanowisko fiskusa. Przeanalizowaliśmy interpretacje indywidualne.</description>
			<guid isPermaLink="false">78d39520-c00e-4e1c-beeb-339be351a2b5</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:35:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HLlk9kpTURBXy8wMjlmNmFhYjI2MzhkMzQ2NzFkYTkzODMzYjViMDkzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa Izera w ostatniej chwili zmienia kurs. Rząd chce współpracy z gigantem [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/izera-w-ostatniej-chwili-zmienia-kurs-rzad-chce-wspolpracy-z-gigantem-tylko-u-nas/9306jj7</link>
			<description>Dawna Izera, a dziś polski hub elektromobilności czeka na wielki zwrot. Jak ustalił Business Insider, choć Electromobility Poland (EMP) dotychczas szykuje się do inwestycji wspólnie z chińskim Chery, to teraz rząd chętnie postawiłby na współpracę z dużym koncernem z innego kraju. Zmiana musi być ekspresowa, bo spółkę gonią terminy z KPO. Jeśli nie zdąży, przepadnie 4,5 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6694863-4195-48d1-8c2b-787e9373a9e0</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:30:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1Fk9kpTURBXy8zMjhlYWRmZjQ4MTc5NjZkODhhMzhhZjg2OTdlNTJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Doświadczenie cenniejsze niż wiek. Firmy szukają specjalistów 50 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ekspertka-o-pracy-po-piecdziesiatce-w-2026-r-to-bedzie-kluczowe/j17egbp</link>
			<description>Zmiany demograficzne wymuszają na pracodawcach nowe podejście do zatrudniania osób z wieloletnim stażem. Jednocześnie firmy zaczynają rozumieć, że to właśnie kompetencje starszych pracowników są kluczowym atutem współczesnego rynku pracy. To sprawia, że przed pracownikami w wieku dojrzałym otwierają się nowe perspektywy. Jednak wraz z nimi pojawia się także szereg nowych wyzwań.</description>
			<guid isPermaLink="false">1036019d-7ec4-4d46-b2e6-fae71276d694</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2h9k9kpTURBXy8xZjBkOTY0ZWQ1YTRlYmNmODQzYTBiZWI3ZTNlODgzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi wyjechali, baseny niszczeją. &quot;Umarłbym, gdyby ktoś zabrał mi tę pracę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/reczne-zbieranie-soli-w-meksyku-co-wyroznia-tradycyjna-metode-juana/lcf68cd</link>
			<description>Od ponad 2000 lat w jednym z najstarszych solnych regionów Meksyku sól wydobywa się dokładnie tak samo — ręcznie, powoli i bez chemii. Dziś jednak to rzemiosło balansuje na granicy opłacalności, a połowa historycznych basenów solnych popada w ruinę. — Umarłbym, gdyby ktoś zabrał mi tę pracę — mówi Juan Diego Hernández Cortés, który w pojedynkę próbuje ocalić rodzinne dziedzictwo. Jak wygląda dzień pracy człowieka, który chodzi boso po skalistych wzgórzach, zarabia kilkaset złotych tygodniowo i wierzy, że naturalna sól może jeszcze wrócić do łask?</description>
			<guid isPermaLink="false">49f85d70-1122-44b3-b5eb-608028f6a76d</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:20:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cshk9kpTURBXy9lNjQyNmU3ZmYyMjg1ZjRiYzI4NzNhM2FlZDM1Mjk3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To nie AI zdecyduje o przyszłości. Eksperci z Davos o ochronie rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/davos-o-przyszlosci-pracy-eksperci-ostrzegaja-przed-konsekwencjami/5y29m6j</link>
			<description>Podczas Światowego Forum Ekonomicznego w Davos jednym z głównych tematów były skutki sztucznej inteligencji dla rynku pracy. Tam, gdzie jedni widzą skokowy wzrost produktywności i bogactwa, inni dostrzegają zagrożenie dla stabilności rynku pracy i ryzyko, że w nowym rachunku ekonomicznym zabraknie miejsca dla człowieka.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f556cee-0678-474d-9c29-4cdb26baa401</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L2Fk9kpTURBXy8zOGZjNjVkOTAyYzRmYWI2ZjZkNjE5ZDA5YzI5MjNiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pensje sięgają 35 tys. zł miesięcznie. Ci specjaliści rządzą rynkiem IT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wiemy-kto-dzis-podbija-branze-it-ci-specjalisci-zarabiaja-fortune/1n09161</link>
			<description>Rynek pracy wyhamował, ale nie wszędzie. Podczas gdy część specjalizacji branży IT odczuwa skutki ograniczeń rekrutacyjnych, inne notują rekordowe stawki i niedobór kompetencji. W tej grupie to kandydaci wciąż mają przewagę negocjacyjną — i wiele wskazuje na to, że w najbliższych latach się ona utrzyma.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4fd5659-779b-48af-9887-1018209111ed</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:34:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E2fk9kpTURBXy80OTczMTM5ODllMGFjOWExZWI4OGIwYmNmYTgxZjYxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjechałam za granicę w wieku 40 lat, by uciec od samotności. Nie spodziewałam się, jak trudny będzie powrót do domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/praca-w-wietnamie-odmienila-jej-zycie-uciekla-tam-w-wieku-40-lat-przed-samotnoscia/epe9y6m</link>
			<description>Deidre Donnelly postanowiła, że jeśli do czterdziestki nie wyjdzie za mąż, sama wyjedzie za granicę. Gdy nadszedł ten moment, znalazła pracę w Wietnamie i zaczęła znów prowadzić życie towarzyskie jak na studiach. Minęło siedem lat, a Donnelly czuje się dziś rozdarta między dwoma domami i zastanawia się, co dalej.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a8448a3-ed3a-4102-a9c8-ec5145216e67</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:56:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yVQk9kpTURBXy85MTk5ZjRjZmM3MWY0M2ZhNDQ4NTMyN2UxYmMwZTE3Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Razem z mężem rzuciliśmy pracę, żeby w wieku 30 lat podróżować. Powrót na rynek pracy okazał się trudny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/30-latkowie-rzucili-prace-by-podrozowac-dopadla-ich-luka-w-cv/k6z2wxn</link>
			<description>Kiedy jedna z moich ulubionych profesorek ze studiów podyplomowych zmarła zaledwie kilka tygodni po przejściu na emeryturę, coś do mnie dotarło: nie chciałam spędzić życia, pracując na przyszłość, której mogę nigdy nie doświadczyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">b068cc4b-fc89-4da5-944b-3ac41e6b8fb1</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:36:17 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wegk9kpTURBXy80N2FiNjg1YzRjZWQ4YjJkOGVjNzllNjc0ZjRmOGZhZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa zdominowana przez USA na rynku streamingowym. Pokazuje to skala przychodów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/platformy-z-usa-rzadza-rynkiem-streamingu-europejczycy-w-defensywie/sgxjzrc</link>
			<description>Firmy ze Stanów Zjednoczonych odpowiadają już za ponad 80 proc. przychodów z usług subskrypcyjnych SVOD oraz reklamy wideo na platformach OTT w Europie — wynika z najnowszego raportu Europejskiego Obserwatorium Audiowizualnego. Autorzy analizy podkreślają, że rynek nowych mediów na Starym Kontynencie jest wyraźnie zdominowany przez globalnych graczy z USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d6f01b8-27fa-43af-a03c-7a7ea0644463</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:28:01 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M4dk9kpTURBXy9mMDkwNTNmODYwOGM2N2Q0ZTcyNmY3MzlkM2MyNmQ4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska w strefie euro? Andrzej Domański punktuje w &quot;FT&quot;: nasza gospodarka radzi sobie lepiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-nie-potrzebuje-euro-domanski-nasza-gospodarka-radzi-sobie-lepiej/dk7lsmr</link>
			<description>Polska gospodarka rozwija się w tempie, które osłabia argumenty za przyjęciem wspólnej waluty europejskiej — uważa minister finansów Andrzej Domański. &quot;Dwa lata temu trochę się obawiałem, że Polska może zostać w tyle w dwupoziomowej Unii Europejskiej i poza strefą euro, ale dziś Polska jest wyraźnie w czołówce gospodarczej&quot; — stwierdził polski minister finansów w rozmowie z &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">259c1778-2792-4471-b2aa-64f3d7724c3e</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:35:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wx4k9kpTURBXy9kMDZiOWExZTU0MmU4NGE2MzE1MzAzMGQxMmJlOTk3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy w 2026 r. warto jeszcze szlifować angielski? Oto sześciopak umiejętności, które pomogą ci przetrwać na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czy-nauka-angielskiego-w-dobie-ai-ma-sens-odpowiedz-ekspertow-jest-jedna/9ty51kf</link>
			<description>Kto stoi w miejscu, ten się frustruje. A kto ćwiczy niezbędne umiejętności, łatwiej przejdzie przez 2026 r. Oczywiście nie należy lekceważyć AI, ale nie na samej sztucznej inteligencji stoi świat. Pomyśl o angielskim, Excelu czy LinkedInie. A także czy naprawdę musisz się tak asekurować w mailach?</description>
			<guid isPermaLink="false">958c77b3-120f-4952-b132-b6e7c3f85145</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:33:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZKk9kpTURBXy9hMDY0Y2FhMzdhZTQwOTVmZTVlNDExYzA2YzE5ODg0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z odchodzi bez pożegnania. Młodzi pracownicy porzucają szefów i tradycyjny etat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pokolenie-z-znika-z-rynku-pracy-bez-slowa-stosuja-ghosting-szefow/3sm8rkl</link>
			<description>Pokolenie Z coraz częściej znika z rynku pracy bez śladu. Aż 60 proc. młodych pracowników traktuje swoją pracę jak &quot;tymczasowy układ bez zobowiązań&quot;. Niemal połowa planuje odejść w ciągu roku, a co czwarty jest gotów rzucić pracę bez uprzedzenia. Nowe badania pokazują, że młodzi Amerykanie nie chcą już wiązać się z jednym pracodawcą na dłużej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b34fb51-be26-4bd9-8169-df1ff837999d</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:32:12 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lVPk9kpTURBXy81YmJiNGYyOWU2ZjNhODA1YTVlN2YyYzk4NzhjZDYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowe dni wolne w pracy. Komu i na jakich zasadach przysługują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dodatkowe-dni-wolne-w-pracy-komu-i-na-jakich-zasadach-przysluguja/l1417v1</link>
			<description>Standardowo pracownikom przysługuje 14 dni ustawowo wolnych od pracy oraz urlop wypoczynkowy. Katalog dodatkowych uprawnień urlopowych jest jednak znacznie szerszy. W zależności od sytuacji zawodowej, życiowej i stażu pracy liczba dni wolnych może wzrosnąć nawet do kilkudziesięciu. Sprawdzamy, komu i na jakich zasadach przysługują dodatkowe dni wolne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d996793a-ead7-4064-a4b9-4e254cb8204d</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:22:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CA-k9kpTURBXy8zOTMyNWMzODI3YzNkNzMzOWNmNTZjODg2NzMwNDE0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nordea zwalnia pracowników. Zmiany dotkną trzech polskich biur</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nordea-zapowiada-redukcje-etatow-w-polsce-zmiany-w-trzech-lokalizacjach/ngxem7y</link>
			<description>Skandynawska grupa bankowa Nordea planuje przeprowadzić redukcję etatów w swoich polskich strukturach — poinformowali przedstawiciele spółki. Zwolnienia grupowe mogą objąć pracowników działów IT pracujących w biurach w Łodzi, Warszawie oraz w Trójmieście. Firma deklaruje, że osoby objęte decyzją otrzymają wsparcie w procesie rozstania z pracodawcą, choć nie ujawnia szczegółów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8978c71a-6f88-47b8-bd27-4c41b6d8795b</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:36:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zEVk9kpTURBXy9iMWQ4MTk4NDYxYmRlNGFjOTc2ZGZlOGQwMTExNTkwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W wieku 32 lat ma nieruchomości warte ponad 6 mln euro. &quot;Chcę być finansowo ustawiony&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-zarabiac-na-nieruchomosciach-32-latek-z-30-mieszkaniami-daje-osiem-wskazowek/yde9zkn</link>
			<description>David Uhrhan ma dopiero 32 lata — a już posiada portfel nieruchomości wart miliony. Podczas gdy wielu przedstawicieli pokolenia milenialsów marzy o wolności finansowej, on właśnie toruje sobie do niej drogę. Nam zdradza, jak to robi. I podaje osiem kluczowych wskazówek.</description>
			<guid isPermaLink="false">c98e38a0-f0a1-4615-815e-2827bd058a1c</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:23:12 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/irWk9kpTURBXy9kM2U3ZDBlY2VlNzZhYzVmMzNlNzBkN2M2MTRiMjA3My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferie 2026. Oto, komu przysługuje 1100 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/nawet-1100-zl-dofinansowania-ferii-dla-dzieci-tylko-dla-wybranych/r07e5pd</link>
			<description>Sezon zimowego wypoczynku właśnie trwa, a część rodzin może znacząco obniżyć jego koszty dzięki dodatkowemu wsparciu finansowemu. Nie wszyscy jednak mają do niego dostęp, a zasady przyznawania pieniędzy nie są oczywiste. Sprawdzamy, kto może skorzystać i na jakich warunkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec89f4b6-a9ba-495f-984e-2ff513e90d4e</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:56:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YUwk9kpTURBXy8yYzJlODIxNTJmMTk4NGYzNDhlNTNjYzg1N2NhMDIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef największego biura podróży w Polsce: w tych trzech terminach wakacje są najtańsze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kiedy-wakacje-sa-najtansze-trzy-terminy/qyb3m6v</link>
			<description>Początek roku to dobry moment na planowanie kolejnego urlopu. Są trzy okresy, w których ceny potrafią spaść nawet o 50 proc., a to oznacza oszczędność rzędu kilku tysięcy złotych. Kiedy można najtaniej pojechać na wakacje? Konkretne terminy w rozmowie z Business Insider Polska ujawnia szef największego biura podróży w Polsce — prezes TUI Poland Marcin Dymnicki.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3dacb87-24a2-4ea3-8972-6cca570bfac8</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:34:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X88k9kpTURBXy9kZDBhMzdhYmExNWE0NzBjMzllOThiZmM3M2E5NThmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Każda miska wymaga 20 ogonów i nosów&quot;. Nadają drugie życie deskorolkom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/deskorolki-dostaja-drugie-zycie-meble-i-bizuteria-od-braci-pool/jzpjyeh</link>
			<description>Dwaj bracia znaleźli sposób, by na deskorolkach zarabiać nawet wtedy, gdy te nadają się już tylko na śmietnik. Adrian i Martinus Pool od ponad dekady przerabiają zużyte skateboardowe deski na designerskie meble, biżuterię i miski, które kosztują kilkaset dolarów za sztukę. Ich biznes wyrósł z pasji do jazdy, doświadczenia na budowie i rosnącej świadomości, że w czasach masowych odpadów nawet złamana deskorolka może dostać drugie, bardzo dochodowe życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">628fc02c-8295-4c4d-b2a7-56d055a03819</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:18:30 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Lmk9kpTURBXy8wMGUxYTgyOTlkOWEyZThlYTVkZGIwNDIzZTc5Y2RjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były urzędnik Donalda Trumpa planuje gigantyczną inwestycję na Grenlandii. Jest jedna przeszkoda</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/byly-urzednik-trumpa-planuje-inwestycje-na-grenlandii-jest-jedna-przeszkoda/zvgkctb</link>
			<description>Jest plan potężnej, wartej wiele miliardów dolarów inwestycji na Grenlandii. Chodzi o centrum danych o ogromnej mocy — informuje CNBC. Jednym z uczestników projektu ma być firma GreenMet, której prezesem jest Drew Horn — były urzędnik administracji Donalda Trumpa z czasów jego pierwszej kadencji. Autorzy projektu mają już plany dotyczące docelowej mocy centrum — ma przeskoczyć pod tym względem największe aktywne centra danych na świecie. Jest jednak ważna przeszkoda — inwestorzy nie uzyskali jeszcze pozwolenia od władz Grenlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e69cffc1-5a6f-4a3d-a735-e0ad185c520e</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 15:03:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X3yk9kpTURBXy80M2YyMDFkYzYyYTNlYmUwZTA0MjJmMzVmNjU3MmNkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef technologicznego giganta ostrzega przed bańką na rynku AI. &quot;Nie do utrzymania&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/szef-giganta-ai-ostrzega-przed-banka-na-rynku-inwestycje-nie-do-utrzymania/hgphv5w</link>
			<description>Szef Google DeepMind i laureat Nagrody Nobla Demis Hassabis ostrzegł w rozmowie z &quot;Financial Times&quot; przed zbyt szybkimi i nadmiernie entuzjastycznymi inwestycjami w branży AI, które są aktualnie realizowane przez niektórych inwestorów. Jego zdaniem mamy do czynienia z narastającą bańką i oderwaniem od komercyjnych realiów rynku. Zapewnił jednak, że nawet jeśli bańka pęknie, grupa Big Tech, w tym Google, jest na to przygotowana.</description>
			<guid isPermaLink="false">502d6f73-65dc-4549-82d7-dc8a8b58938a</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:20:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zJ5k9kpTURBXy82MDc5Y2JmZDkxMThhYzMwMTA5NTQ0ODQ2MThkOTY0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oferta Nawrockiego dla Trumpa. Prezydent postawił warunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/stala-baza-usa-w-polsce-propozycja-karola-nawrockiego/ft5ys8n</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki miał zaproponować Donaldowi Trumpowi współpracę, której kluczowym elementem byłoby utworzenie w Polsce stałej bazy wojskowej USA. W zamian Polska miałaby dołączyć do nowo powstałej Rady Pokoju — informuje Polsat News.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f9b76d3-4286-4b59-91a3-b75a33ee1040</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:18:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mm3k9kpTURBXy8yMTE4MjBjMmIyNjRkMDY5ODI4NmEzZWExNjU3NTIxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będą nowe obowiązki dla właścicieli domów i mieszkań. Rewolucja na rynku coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ida-duze-zmiany-na-rynku-mieszkan-beda-nowe-obowiazki-dla-wlascicieli/xsr1npf</link>
			<description>Trwają prace rządu nad ustawą wprowadzającą centralną ewidencję domów i mieszkań. Projekt ma być gotowy w 2026 r., a jeśli wejdzie w życie, na rynku nieruchomości mieszkalnych zapowiada się prawdziwa rewolucja. Będzie to oznaczało m.in. nowe obowiązki dla właścicieli mieszkań, którzy będą musieli informować na bieżąco o sposobie wykorzystania lokalu. Celem jest m.in. uporządkowanie kwestii najmu krótkoterminowego i pustostanów w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb94018a-8ef2-4611-bcd5-dd3eac478021</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:06:17 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CS2k9kpTURBXy9hYWJhNGI1OTBmMzk0NGUzMDMzNjIyOWZjMTYzMWQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamiast cyfrowego świata, analogowe życie. Oto trend na 2026 rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rok-2026-ogloszony-rokiem-zycia-analogowego/rp4mk96</link>
			<description>Analogowy styl życia wraca do łask. Coraz więcej osób rezygnuje z cyfrowych udogodnień na rzecz powolniejszego, bardziej namacalnego życia. Trend ten wyraźnie widać w rosnącej popularności rękodzieła i offline’owych hobby. Rok 2026 ogłoszony rokiem życia analogowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">e90ca93f-7624-4a5e-84ed-8c31f244d375</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 10:32:39 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gtKk9kpTURBXy81NTBjM2U3YTk4OGNmYjg1ZjhkNjVjY2VjOTE4NTlhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump o prezydencie Polski. &quot;Karol wykonuje świetną pracę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-chwali-prezydenta-polski/w3dgw5f</link>
			<description>Donald Trump zachwyca się prezydentem Polski Karolem Nawrockim. Stwiedził, że &quot;on jest wspaniały{&quot; i że Karol wykonuje świetną pracę. Wszystko to w kontekście do tworzonej przez USA Rady Pokoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">27a75740-42be-4b44-944a-908b32f1946c</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:46:42 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SyDk9kpTURBXy84YjU1YTJjOTZiN2ZhMDI1MWEwMzkyODg3YWMxZTVhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna rewolucja Donalda Trumpa. Chodzi o &quot;odstraszanie Korei Północnej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-zmienia-podejscie-do-odstraszania-korei-polnocnej/tm7n3ft</link>
			<description>Pentagon przewiduje &quot;bardziej ograniczoną&quot; rolę w odstraszaniu Korei Północnej, przy czym to Korea Południowa ma przejąć główną odpowiedzialność za to zadanie. Tak wynika z opublikowanej właśnie Narodowej Strategii Obrony USA. Ale to tylko początek zmian w zakresie polityki obronnej Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">151569bd-917d-40dc-a567-6014bce301f4</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:41:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XFnk9kpTURBXy9kNmRkMjk0MTJmODI3NDBiZjBhY2U4ODAyMmM4ZDkwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pan Adrian wrócił z emigracji w Holandii. &quot;Dorobiłem się, ale jakim kosztem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pan-adrian-wrocil-z-emigracji-dorobilem-sie-ale-jakim-kosztem/e3488pn</link>
			<description>— Od pierwszych dni wyjazdu w 2010 r. miałem obsesję na punkcie tego, by nie zmarnować pobytu na emigracji. Pracowałem dzień i noc. Dziś odczuwam tego skutki — wspomina pan Adrian, który po 15 latach postanowił wrócić do kraju z Holandii. Nie on jeden. Wielu naszych rodaków też nosi się z taką decyzją albo już ją podjęło. Dlaczego? — Wszędzie dobrze, gdzie nas nie ma. Czasami mam wrażenie, że o Polsce najgorzej mówi się właśnie w Polsce — dodaje pani Agnieszka, która do kraju wróciła dwa lata temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d0456d1-d1f5-4dad-a82c-4c6f0b366fa5</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_pFk9kpTURBXy84ODE1NDVhZGMzNmY4NzI4ZjFmZDE4MWEwZjRhZTRiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy biznes Rafała Brzoski zaskakuje. &quot;Nie zawiedziemy Cię Rafał&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rafal-brzoska-zainwestowal-w-nowy-biznes-bedzie-rozwijal-kanaly-w-sieci/ye42pwg</link>
			<description>Rafał Brzoska — założyciel spółki InPost — wchodzi w nowy biznes. Zdecydował się zainwestować w projekty naukowca, publicysty i byłego pracownika Ministerstwa Cyfryzacji za rządu PiS Macieja Kaweckiego. Za pośrednictwem firmy RIO Family Office objął udziały w spółkach This Is It (Polska) oraz This Is World (USA). Maciej Kawecki poinformował o tym w mediach społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea808d8d-6829-4455-a40c-8710e54e1694</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:42:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/65hk9kpTURBXy81MTMwYjU0ZmMyMmNiZTJiNjZiNjk1MzAwMDc0Zjg5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawa &quot;rondziarza&quot; z Warszawy. Minister zwraca uwagę na kluczowy element</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/minister-zurek-apeluje-do-prokuratorow-chodzi-o-sprawe-rondziarza/51l2plk</link>
			<description>Minister sprawiedliwości Waldemar Żurek zaapelował w poniedziałek do prokuratorów, aby szczegółowo przyjrzeli się sprawie kierowcy srebrnego forda z Warszawy, tzw. rondziarza. Miał on wielokrotnie celowo doprowadzać do kolizji, aby wyłudzać m.in. od kierowców i od ubezpieczycieli pieniądze w ramach tzw. ugody. — Sąd musi widzieć, że to jest wyłudzenie — powiedział.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee05d546-a2fb-4154-9e21-c1f2c7cfe60f</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:47:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xeLk9kpTURBXy9jMzUwNDk2MzVmYjFhN2FjZGQ4OTZkNWY0MjQ5ODU2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawiają wrażenie zajętych, tak naprawdę nie pracują. Pokolenie Z nie zdaje sobie sprawy z konsekwencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pokolenie-z-w-pracy-uprawia-task-masking-ich-kariera-moze-sie-zawalic/z69g9w0</link>
			<description>Pokolenie Z coraz częściej stosuje w pracy tzw. maskowanie zadań. Pracownicy, którzy lekkomyślnie podchodzą do swojej kariery, udają, że są zajęci, choć faktycznie wykonują niewiele obowiązków. Trend ten nasila się wraz z powrotem do biur, a eksperci ostrzegają przed konsekwencjami dla kariery zawodowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">50a6b204-5632-4ea5-8a61-42f19e1a2757</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:35:19 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRSk9kpTURBXy8xZTU5NzYwNWVhMzBmMTgwYTI0NDg2NmU4ZGU0NTJiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy będą pracować dłużej? Partia Friedricha Merza chce rewolucji na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/szykuja-sie-zmiany-na-niemieckim-rynku-pracy-powinni-pracowac-wiecej/lkr2tg0</link>
			<description>Skrzydło biznesowe rządzącej w Niemczech koalicji chrześcijańskich demokratów CDU/CSU dąży do poważnych zmian na niemieckim rynku pracy. Politycy partii kanclerza Friedricha Merza chcą m.in. zniesienia możliwości pracy w niepełnym wymiarze godzin. &quot;Ci, którzy mogą pracować więcej, powinni pracować więcej&quot; — powiedziała Gitta Connemann, polityk CDU, w wywiadzie dla magazynu &quot;Stern&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">16a83ec7-0878-4472-b763-7d053760c7b8</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:15:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tE6k9kpTURBXy9iNTUyZTljNTQ0ZDM1ZTRjY2MwN2M3MWE1ZWM5OGEwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trwają badania na temat strat po ZSRR. Są już pierwsze dane. &quot;To ostatni dzwonek&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/straty-polski-po-agresji-zsrr-sa-pierwsze-dane-jestesmy-na-poczatku-drogi/2dxjkn3</link>
			<description>Instytut Strat Wojennych (ISW), który prowadzi badania na temat strat poniesionych przez Polskę w wyniku agresji ZSRR we wrześniu 1939 r., zaprezentował w poniedziałek pierwsze efekty swojej pracy. Informacje na temat strat wyrządzonych przez Związek Radziecki zamieścił w pierwszym numerze półrocznika &quot;Studia i Materiały Instytutu Strat Wojennych&quot;. Jak stwierdził podczas spotkania zastępca szefa kancelarii premiera Jakub Stefaniak, &quot;to jest ostatni dzwonek, żeby to rozpocząć&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef8e6f4a-ab71-4d4b-8f0f-4d76930600eb</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:51:27 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tf4k9kpTURBXy9hYTNhYTY0OGE4M2E0ZjlkNDZlY2NmYmU0NWUxNzNmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wizz Air poleci do Nowego Jorku?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/wizz-air-chce-uruchomic-nowe-polaczenie-prestizowy-kierunek/0v4pkz4</link>
			<description>Wizz Air wycofał się ze swoich nierentownych operacji na Bliskim Wschodzie i planuje nowy kierunek ekspansji. Tani węgierski przewoźnik chce latać za ocean — złożył wniosek o obsługę regularnych i czarterowych lotów do USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">da376389-ebd5-4048-a5d1-0839aa5abf03</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:23:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nz-k9kpTURBXy85Zjc5YTEyNjcyZWU4ZGNiMzM0NGYxOGVlNmJlYWRiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obiecali im niższe rachunki, zostali z kredytem. &quot;Nawet 7,5 tys. zł było za dwa miesiące&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zainwestiwali-w-fotowoltaike-pompy-ciepla-i-magazyn-energii-rachunki-poszybowaly/77g0675</link>
			<description>Rodziny, które zainwestowały w fotowoltaikę, pompy ciepła i magazyny energii, dziś borykają się z ogromnymi długami i wyższymi rachunkami za prąd. Wiele osób dało się namówić na kosztowne modernizacje, wierząc w obietnice oszczędności. Zamiast niższych opłat, muszą spłacać wysokie kredyty, a ich sytuacja finansowa dramatycznie się pogorszyła.</description>
			<guid isPermaLink="false">f702f123-76b2-419c-a02e-09496ed5c630</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:32:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ajgk9kpTURBXy9jMGE4MWM3Zjk3YWNmMTViZmQ0YmE1NzA2MDM3YjA1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Xi Jinping uderza w swoich najbliższych ludzi. W Chinach &quot;nikt nie jest bezpieczny&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/czystki-w-bliskim-otoczeniu-prezydenta-chin-nikt-nie-jest-bezpieczny/dvs16s0</link>
			<description>Po tym, jak Ministerstwo Obrony Chin poinformowało w sobotę o wielkim śledztwie przeciwko bliskim współpracownikom wojskowym prezydenta Xi Jinpinga, eksperci wyrażają niepokój o to, w jakim kierunku potoczy się zmiana w polityce chińskiego przywódcy. W rozmowie z Agencją Reutera podkreślają, że w Chinach obecnie &quot;nikt nie jest bezpieczny&quot;, skoro wojskowe czystki przekroczyły już zaklęty krąg najbliższych ludzi Xi.</description>
			<guid isPermaLink="false">02310531-7dc2-4b68-8564-03d66d9d02ca</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:16:55 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mn8k9kpTURBXy8yNDRiNWRiNzRjODZlOTNhNzM0ZDc3MGExZjM3YmJiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już jest problem z KSeF 2.0. Ważny moduł został wyłączony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-20-rusza-juz-za-tydzien-przedsiebiorcy-bez-dostepu-do-waznych-funkcji/6ekssyd</link>
			<description>Ostatni tydzień do startu obowiązkowego KSeF 2.0, a przedsiębiorcy i księgowi nie będą mieli dostępu do kluczowych funkcjonalności systemu. Dziś został bowiem wyłączony KSeF 1.0, ale co ważniejsze również Moduł Certyfikatów i Uprawnień (MCU), co — jak mówią eksperci — utrudnia przygotowania do obowiązkowego KSeF 2.0. Tłumaczymy, co to oznacza i od kiedy moduł znów zacznie działać.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea5fbfd6-7d4a-43a0-90e1-c5ade825f61b</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:20:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LH_k9kpTURBXy8yN2ZhMTRlNmUzOWFmYWQwZDAzMzYzMzE2ZDNmMDg5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niespodzianka w umowie z Indiami. Gigantyczna obniżka ceł na samochody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/indie-z-prezentem-gigantyczna-obnizka-cel-na-auta/nk9bn8b</link>
			<description>Umowa handlowa Indii z Unią Europejską może przynieść zaskakująco pozytywne rezultaty dla branży samochodowej. Europejskie firmy mogą na tym mocno skorzystać.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2f88652-e36c-401c-a15c-f153c26125e0</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:04:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tumk9kpTURBXy8xZDcxZTVlMjUzM2YzM2YxZDkwZmMyZGNlNTMwYzBlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grudzień przyniósł stabilizację na rynku najmu. W części miast nawet spadki cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-najmu-mieszkan-2025-stabilizacja-czynszow-mimo-mniejszej-podazy/f7veyrp</link>
			<description>Grudzień tradycyjnie przyniósł najmniejszy wybór mieszkań na wynajem, ale wbrew wcześniejszym schematom nie wywołał fali podwyżek czynszów. Dane z największych miast pokazują stabilizację stawek, a w części lokalizacji nawet spadki. To sygnał, że rynek najmu wchodzi w fazę normalizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fc44137-74e7-4bba-a935-2e9e1251377d</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:20:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CH_k9kpTURBXy8wN2QzMjI3MDJjOTI0MGNmYjBhYTQwYjJlY2ExMjk1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż. Przewaga lidera szybko topnieje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ibris-dla-onetu-kto-zanotowal-najwiekszy-wzrost/d4vrldp</link>
			<description>Nowy sondaż zaufania IBRiS dla Onetu przynosi trendy. Lider nadal utrzymuje swoją pozycję, ale jego przewaga topnieje. Gonią go jednak politycy koalicji: Radosław Sikorski, Donald Tusk i Włodzimierz Czarzasty.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0f78294-afac-42cd-855c-3e572c00e6a3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:38:28 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5lmk9kpTURBXy80NjMwYTEzMzMwNWFiNzhiM2NlYWY0MjE3MTIwMzBlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drogo w sklepach, ale jest drobny spadek [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-teraz-kosztuja-zakupy-jest-niewielki-spadek/dkl7pgx</link>
			<description>Zakupy w sklepach są ciągle dosyć drogie. Jest natomiast pocieszenie — w tydzień nasz koszyk potaniał o 0,7 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fab4864-aa9c-4534-8052-ed8e4ef490a4</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:28:42 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GZok9kpTURBXy84YjcxYzYyNDNlNTYzMjBhODM4YjExYTQ2Y2ZlYjY0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy firmy i gospodarka staną przez faktury 1 lutego? Będzie zamieszanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krajowy-system-e-faktur-wchodzi-w-zycie-eksperci-ostrzegaja-przed-chaosem/2ekgrqg</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur to zmiana głównie dla przedsiębiorców i oni ją głównie odczują już 1 lutego. Eksperci spodziewają się więc zamieszania, bo w obiegu będą wszystkie możliwe rodzaje faktur. Uspokajają jednak, że firmy nie staną, a gospodarka nadal będzie funkcjonować.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4aab278-a7ea-48f0-8595-5a06ad7ae334</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:47:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xksk9kpTURBXy9kYzcwZmFlNzUxMWIzYmI0NzliNzVkZDc1Y2NjMmY0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po dekadach w korporacji zacząłem rozwozić jedzenie w Uber Eats. Nie sądziłem, że będę miał aż takie trudności finansowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/byly-wiceprezes-w-mastercard-dzis-rozwozi-jedzenie-dla-uber-eats-zadnego-dziekuje/p2zes67</link>
			<description>Jay Mandel zrealizował swoją pierwszą dostawę dla Uber Eats w październiku ubiegłego roku. Wcześniej spędził dziesięciolecia, pracując w marketingu, a także ucząc i zajmując się doradztwem. Powiedział, że dostarczanie jedzenia uzupełnia jego dochody — i daje mu nową perspektywę.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2c0f8df-d6c3-4d1d-bb25-279c4fd218ae</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:17:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vSck9kpTURBXy9iM2RlY2I1YjVkODk2Y2Q1ZTk3NDQ4YTQzMWQ1OGJhOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bitcoin jest dla boomersów. Polacy znają kryptowaluty, ale nie rozumieją ryzyka [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kryptowaluty-przekonaly-polakow-jest-niepokojacy-sygnal-wywiad/3xt2mv0</link>
			<description>Kto inwestuje w kryptowaluty w Polsce? Co skłania ludzi do przenoszenia pieniędzy w kryptoaktywa i czy rozumieją ryzyko z tym związane? Kogo bardziej kusi gra na rynku kryptowalut: kobiety czy mężczyzn, młodych czy starszych? Doktor Katarzyna Niewińska z Wydziału Zarządzania Uniwersytetu Warszawskiego przeprowadziła szerokie badania i w wywiadzie dla Business Insider Polska opowiada, jak wygląda profil inwestora z rynku kryptowalut w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea01f007-0d5c-438c-94d7-fd37f41b50ac</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yJQk9kpTURBXy84MTUxMTFmMTIwYmNiN2Y3ODRmOTI0MjJjZjNjM2Q3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyspiesza prace nad ustawą chroniącą wieś. &quot;Liczymy na finalizację w pierwszej połowie roku&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rolnictwo-pod-ochrona-stefan-krajewski-zapowiada-kluczowa-ustawe/wfmqnn4</link>
			<description>Rząd zbliża się do przyjęcia ustawy mającej na celu ochronę funkcji produkcyjnej wsi. Jak zapowiedział w piątek minister rolnictwa Stefan Krajewski, projekt ustawy jest jednym z kluczowych priorytetów obecnego gabinetu i może zostać uchwalony już w pierwszej połowie 2026 r. Jednocześnie trwają rozmowy na temat odblokowania rynków Mercosuru dla polskich produktów, w tym jabłek.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3e31838-6f43-4188-9efa-feb90b25fbdf</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:32:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jsrk9kpTURBXy8wZDQxNjExM2NkNDI5YjBlZTE4MTg2MTFjZGI2ZjMwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mocne wzmocnienie Tarczy Wschód. Powstanie system antydronowy za 15 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/system-antydronowy-san-dla-wojska-polska-wzmacnia-ochrone-wschodniej-granicy/118gtls</link>
			<description>W piątek w podwarszawskiej Kobyłce podpisano umowę na dostawę nowoczesnego systemu antydronowego San, który ma wzmocnić zdolności obronne polskiego wojska. Projekt, realizowany przez Polską Grupę Zbrojeniową we współpracy z prywatną firmą APS oraz norweskim Kongsbergiem, stanowi kluczowy element rozwoju wielowarstwowej obrony powietrznej Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f8f334d-87b5-4162-8b0f-6baad9ea95cc</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:26:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8cek9kpTURBXy8wZWRkMGQzMDlmNTRlM2U5MmI3NmEzZTIwNWQ1OWI3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak urosła polska gospodarka w 2025 r. GUS publikuje pierwsze dane o wzroście PKB</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dane-gus-potwierdzaja-ozywienie-gospodarcze-polski-tak-rosnie-nasz-pkb/ms8srrt</link>
			<description>Rok 2025 przebiegł pod znakiem stopniowego ożywienia gospodarczego w Polsce, a publikowane niedawno lepsze od prognoz dane za grudzień były tego oficjalnym potwierdzeniem i rozbudziły apetyty dotyczące całorocznego wyniku. Główny Urząd Statystyczny przedstawił w piątek wstępny szacunek dynamiki PKB w 2025 r. Okazał się zgodny z prognozami.</description>
			<guid isPermaLink="false">4fd12844-0354-4ffb-aef0-96977904ed2d</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:00:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAgk9kpTURBXy82OTYxM2RiNDE5ZTBhZTNjMzk0YzNmZWE2YzllODE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chorobowe to nie urlop. Polscy pracownicy coraz chętniej &quot;chorują&quot; blisko weekendów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/l4-sposobem-na-dlugi-weekend-raport-conperio-ujawnia-skale-problemu-w-polsce/mkc22hq</link>
			<description>Zjawisko nadużywania zwolnień lekarskich w Polsce przybiera na sile, a koszty tego procederu ponoszą przede wszystkim pracodawcy. Jak wynika z najnowszego raportu firmy Conperio, aż co piąte zwolnienie lekarskie przypada na piątki i poniedziałki. Pracownicy coraz częściej traktują L4 jako sposób na przedłużenie weekendu. Tego typu zachowanie jest nie tylko nielegalne, ale także wiąże się z jednej strony z kosztami dla pracodawcy, a z drugiej ryzykiem kontroli dla pracownika.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9a570f3-5fdf-4f33-9e8b-dff78207aa27</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:59:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kiUk9kpTURBXy9mN2I0NzhiYTdhNDZiYzhiMjUzY2RlMzkxODUxMjRiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk liderem sympatii Ukraińców. Polska przegrywa wyścig na autopromocję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-w-cieniu-niemiec-i-wielkiej-brytanii-ukraincy-ocenili-sojusznikow/4v78ykf</link>
			<description>Polska pozostaje ważnym sojusznikiem Ukrainy, ale w oczach ukraińskiej opinii publicznej to Wielka Brytania i Niemcy skuteczniej budują swój wizerunek jako kluczowych partnerów w wojnie z Rosją. Tak wynika z raportu Centrum Mieroszewskiego &quot;Polska i Polacy oczami Ukraińców&quot;, którego wyniki opublikowała piątkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4e3cee9-7ac3-473a-bfb2-ae3f5fe65033</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:44:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/44uk9kpTURBXy9lY2EwNmZiMzNhNmRhYjhiYmYwNGQ4YzFmOGRlY2JkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hasło &quot;renta alkoholowa&quot; zalało internet. ZUS zdecydowanie rozwiewa wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/haslo-renta-alkoholowa-zalalo-internet-zus-dementuje-falszywe-informacje/xbz4z4z</link>
			<description>Określenie &quot;renta alkoholowa&quot; obiegło w ostatnich miesiącach media społecznościowe, powtarzane w postach i nagraniach internautów, ale pojawiało się też w nagłówkach serwisów internetowych. Według rozpowszechnianych doniesień alkoholikom miałaby od 1 marca tego roku przysługiwać kwota prawie 2 tys. zł. Zakład Ubezpieczeń Społecznych zabrał głos na ten temat. &quot;Nie ma renty alkoholowej&quot; — napisał na X.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3b7f8ad-a493-444b-8714-c7d55fc9003d</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:30:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fcRk9kpTURBXy81MGVlNjhmYmU2ZDUwNTk5ZWU5OThhNDFkNjk2ZDE3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy w Polsce pod presją. Dane z urzędów mogą niepokoić szukających zatrudnienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pustki-w-ofertach-pracy-i-wzrost-wskaznika-wrp-co-czeka-pracownikow-w-2026-roku/ez6bt03</link>
			<description>Polski rynek pracy wchodzi w fazę niepewności. Podczas gdy internetowe portale z ogłoszeniami trzymają stabilny poziom, publiczne pośrednictwo pracy notuje duże spadki zainteresowania ze strony pracodawców. Wzrost wskaźnika publikowanego przez BIEC zapowiada, że najbliższe miesiące mogą przynieść wyższą stopę bezrobocia przez słabnący popyt na nowych pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7f229d1-20b0-4377-a18e-332e0e78f493</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:27:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8CKk9kpTURBXy9kNDRjNDcyODk2ODUxN2JhMjAxZWM3YWNkZDZiM2E5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy wolą bez faktury. Co ósma transakcja poza oficjalnym obiegiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sezonowe-firmy-pod-presja-transakcje-bez-faktury-poglebiaja-dlugi/2s3l1qz</link>
			<description>Aż 12 proc. Polaków przyznaje, że proponowało obniżenie ceny w zamian za brak paragonu lub faktury — wynika z danych BIG InfoMonitor. Jednocześnie 32 proc. firm usługowych deklaruje, że spotkało się z taką propozycją. Zjawisko to, choć kuszące dla konsumentów i przedsiębiorców, odbija się na stabilności finansowej wielu mikrofirm sezonowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">53d082e7-66e3-4ff0-b576-af865123b276</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:18:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6plk9kpTURBXy9hZjcyODIzZWIwMDMyZmU4ZGE5Y2RkOWEzZjUzNGYzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cupra Terramar zaskakuje osiągami i ekonomią. Sprawdziliśmy, ile naprawdę spala</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/cupra-terramar-jako-flagowy-suv-dynamiczny-design-i-oszczedny-naped/wfe3qq3</link>
			<description>Kiedyś niszowa marka Seata, dziś Cupra to częsty widok na naszych ulicach. Rozsądna polityka cenowa i efektowny design modeli sprawiły, że znalazło się wielu chętnych na te hiszpańskie auta budowane z podzespołów Volkswagena. Cupra Terramar, flagowy SUV w gamie Cupry, zapewne nie będzie pod tym względem wyjątkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">16239431-ef92-4e6d-8f50-aea35b799119</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:41:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1fSk9kpTURBXy9iNDY2YWJmN2M4NTM3NGExNjQwYWMyOGQ5MGY2YTdhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA łagodzą sankcje wobec Wenezueli. Wracają loty i eksport ropy naftowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/powrot-lotow-do-wenezueli-i-zlagodzenie-sankcji-co-oznacza-decyzja-usa/jylwtjn</link>
			<description>Stany Zjednoczone zdecydowały się na złagodzenie części sankcji nałożonych na wenezuelski sektor naftowy oraz rozpoczęły proces przywracania połączeń lotniczych z tym krajem. Decyzje zapadły niespełna miesiąc po odsunięciu od władzy Nicolasa Maduro przez amerykańskie siły. Zmiany mają na celu przywrócenie Wenezueli do światowego obrotu gospodarczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ea6abe1-96a0-4758-800a-40fa514023da</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:31:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Kk9kpTURBXy84ZTYxZTQ2NjgxMTkwYzI3ZjVjNDEzNDkyMWUyMWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kancelaria Sejm zamawia tony mięsa i owoców. Ogromna lista zakupów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kancelaria-sejmu-robi-ogromne-zakupy-do-stolowek-lista-produktow-zaskakuje/756s180</link>
			<description>Kancelaria Sejmu szykuje się do dużych zakupów dla sejmowych punktów gastronomicznych. Na urzędniczej &quot;liście zakupów&quot; jest m.in. 6 ton schabu, 6,7 ton filetu z kurczaka, dziesiątki rodzajów wędlin, setki kilogramów owoców i warzyw, a także tysiące opakowań soków i wody. Do tego dochodzą bardziej ekskluzywne pozycje, takie jak antrykot wołowy czy policzki wołowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">880db998-419c-442b-b210-99be230c8242</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:30:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OZCk9kpTURBXy82MmUxZTI2MGMwMGQxZDI4MjJhZmQxNWExMDRiNjY2ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Metanol w płynach do szyb przekracza normy. UOKiK ostrzega kierowców przed zagrożeniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/uokik-alarmuje-po-kontroli-plynow-do-szyb-wykryto-zbyt-duzo-metanolu/z7e2c8q</link>
			<description>Inspekcja Handlowa, działająca pod nadzorem prezesa Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów (UOKiK), przeprowadziła kontrolę 50 produktów przeznaczonych do pielęgnacji szyb samochodowych. Wśród przebadanych zimowych płynów do spryskiwaczy oraz odmrażaczy w siedmiu przypadkach wykryto zbyt wysokie stężenie metanolu — poinformował UOKiK w oficjalnym komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd1decad-2022-495c-8633-0de606e43104</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:24:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JnTk9kpTURBXy9lYmRkY2ZiMTc1OGYxMzVhOWZhNDQ5ZGRjNDFjM2MxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deficyt handlowy USA w górę. Eksport mocno w dół</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/deficyt-handlowy-usa-w-gore-eksport-mocno-w-dol/v45ysdb</link>
			<description>Deficyt handlowy Stanów Zjednoczonych w listopadzie osiągnął najwyższy wzrost procentowy od marca 1992 r., zwiększając się o 94,6 proc. i wynosząc 56,8 mld dol. — informuje Reuters. Raport został opublikowany z opóźnieniem ze względu na ponad miesięczny paraliż administracji USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">37fa0b83-a11f-4671-ab22-224c0625a969</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:08:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QCXk9kpTURBXy84MGQwMDg3NDMwNWMyMTQzZWMxNjdiNjFlYjQ5MDhjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomagam ludziom w karierze. Oto moje cztery wskazówki, jak radzić sobie z trudnym szefem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-radzic-sobie-z-nadmiernie-kontrolujacym-szefem-oto-moje-cztery-wskazowki/zknhzcd</link>
			<description>Nadmiernie kontrolujący przełożeni to częsty problem wśród klientów Kyle’a Elliotta pracujących w branży technologicznej. Elliott, który jest pełnoetatowym coachem kariery, podzielił się czterema radami, jak radzić sobie z takim szefem. Kluczowe jest skupienie się na tym, na co masz wpływ — poprzez poznanie jego &quot;wyzwalaczy&quot; i mądre dobieranie bitew.</description>
			<guid isPermaLink="false">f672f6b8-d5f6-4aa8-8ba8-0f915fcb47c3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 06:50:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xXOk9kpTURBXy80YTQ1MDg5MTU2ZmI1MmZmNTYxNGEyYjkyZDljMzQzMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump ogłasza sytuację nadzwyczajną. &quot;Reżim się sprzymierza&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-oglasza-sytuacje-nadzwyczajna-rezim-sie-sprzymierza/f564bgd</link>
			<description>Donald Trump podpisał w czwartek rozporządzenie wykonawcze, uruchamiające proces nałożenia sankcji na towary z krajów, które sprzedają albo w inny sposób przekazują ropę Kubie — poinformował Biały Dom na stronie internetowej. &quot;Reżim się sprzymierza&quot; — stwierdził przywódca USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">581a2be7-1729-4b66-8a78-2f834c7127d5</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 06:44:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ap7k9kpTURBXy9iNmRmZGE2YjJmMTZiZmI5Y2I3NmFjMjlkZGMzNzBkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zdecydował. To on ma zostać szefem Fedu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kevin-warsh-ma-zastapic-jaya-powella-to-kluczowe-wiesci-dla-gospodarki-swiatowej/jw2d3x6</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych, Donald Trump, przygotowuje się do ogłoszenia swojego kandydata na stanowisko przewodniczącego Rezerwy Federalnej. Według informacji &quot;Financial Times&quot;, faworytem do zastąpienia Jaya Powella jest Kevin Warsh, były członek zarządu amerykańskiego banku centralnego. Nominacja ma się pojawić jeszcze w piątek.</description>
			<guid isPermaLink="false">bfa804e4-9bc5-415c-a783-763b07b034f7</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 06:06:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wb0k9kpTURBXy9mNmRkOTBjZWUzOTdiOGEwODU1NDFhNWJkMjI4NDA5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynajem mieszkania nie tylko przed zakupem. Różnice w cenach sięgają kilku tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-gdansk-krakow-i-wroclaw-porownanie-kosztow-najmu-mieszkan/xjte2hy</link>
			<description>Wynajem mieszkania coraz częściej nie jest wyłącznie etapem &quot;przed zakupem&quot;, ale świadomym wyborem lub rozwiązaniem przejściowym. Sprawdziliśmy, jak kształtują się ceny i dodatkowe koszty czterech popularnych form najmu: ofert prywatnych, najmu instytucjonalnego PRS, colivingu i Airbnb w Warszawie, Gdańsku, Krakowie i Wrocławiu. Różnice sięgają kilku tysięcy złotych miesięcznie — a to dopiero początek rachunku.</description>
			<guid isPermaLink="false">46202cb4-f513-4944-af9c-7b30d626ef50</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:46:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HOxk9kpTURBXy9mYmE4MGUyZWY3YmNlNzM4Y2YyMGZkMGE5ZTliZDM4Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Góra lodowa pod pokładem Microsoftu. Potrzebna zmiana kursu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/microsoft-stawia-na-open-ai-eksperci-ostrzegaja-przed-powaznym-ryzykiem/yprnp97</link>
			<description>Microsoft pochwalił się wynikami finansowymi, które na pierwszy rzut oka trudno uznać za imponujące. Pod powierzchnią tych liczb kryją się jednak sygnały, które sprawiają, że część inwestorów i analityków zaczyna zadawać sobie niewygodne pytania o długoterminową strategii firmy. Bo choć dziś wszystko wygląda znakomicie, przyszłość giganta z Redmond może zależeć od czynników, nad którymi Microsoft nie ma pełnej kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b681cfd-c6ab-4024-9f6e-57f024248196</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:43:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Erwk9kpTURBXy8xZGM5YjY4ODRkNDk3MjE5OTM4MGU1N2U5MTMyNWU5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wybrać oprogramowanie do KSeF? Eksperci wskazują, na co zwrócić uwagę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-jak-wybrac-oprogramowanie-do-faktur-eksperci-podpowiadaja-najlepsze-funkcje/8h0zl8f</link>
			<description>Jeśli chcesz odbierać faktury z Krajowego Systemu e-Faktur, a także je w nim wystawiać, to masz dwie możliwości. Po pierwsze możesz skorzystać z darmowego oprogramowania do fakturowania, jakie udostępni Ministerstwo Finansów od 1 lutego. Po drugie możesz wybrać komercyjne oprogramowanie zintegrowane z KSeF. Niektórzy producenci oferują dla małych firm wersje bezpłatne. Eksperci podpowiadają, na jakie funkcjonalności zwrócić uwagę, jeśli chcesz kupić oprogramowanie do KSeF.</description>
			<guid isPermaLink="false">7846cc8e-27bf-447e-80cf-35d2bcb1e611</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:29:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jVIk9kpTURBXy9lYTE2Y2JiMzQ4OTk4ZmRjNmNiYmUzYzNlOWFiNmQxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy kulisy reformy Państwowej Inspekcji Pracy. &quot;Poinformowałam premiera o ryzykach&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/znamy-kulisy-reformy-panstwowej-inspekcji-pracy-poinformowalam-premiera-o-ryzykach/w08k0yl</link>
			<description>Rządowe Centrum Legislacji otrzymało już najnowszą wersję nowelizacji ustawy o Państwowej Inspekcji Pracy. O kulisach pracy nad reformą mówi dr Joanna Knapińska, prezes RCL. W rozmowie z Business Insider Polska przyznaje, że ostrzegała premiera przed jej skutkami i wyjaśnia, jakie zmiany wprowadzono.</description>
			<guid isPermaLink="false">bdf2478c-e73e-4150-bf21-cb871ad1fbbe</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:24:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WYAk9kpTURBXy9kYzM4ODA5MTUxYTllNmRkZTA2NWFlNjVhOGI5OWQ1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy szykuje się nowa wojna między rządem i prezydentem? W tle ceny prądu i miejsca pracy [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/transformacja-energetyczna-w-polsce-co-dalej-z-weglem-i-atomem-analiza/xzjjp8b</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki jasno wskazuje swoje priorytety, jeżeli chodzi o przyszłość polskiej energetyki. PiS coraz głośniej prezentuje się natomiast jako obrońca węgla. Przedstawiciele obozu rządzącego, z którymi rozmawiamy, wskazują, w czym zgadzają się z głową państwa. Zwracają też uwagę na pułapki, które mogą kryć się za postulatami prezydenta, jeżeli chodzi o wpływ na zwykłych Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc1b8056-9efe-4ca0-8650-53c5aebf2637</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:06:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZSYk9kpTURBXy9kMWUxN2E1OTQ4OWE5YjUwZGY2NmQ3NTRkZTA1MTE1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To ma być tajna broń USA. Czym jest Discombobulator?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/discombobulator-to-ma-byc-tajna-bron-usa/4hrqbwj</link>
			<description>Choć nazwa &quot;Discombobulator&quot; może u niektórych wywoływać rozbawienie, to w rzeczywistości jest to nowoczesna i dotychczas tajna broń, która budzi grozę. Świat oficjalnie dowiedział się o jej zastosowaniu, kiedy Donald Trump podsumował akcję USA w Wenezueli, kiedy to doszło do ujęcia prezydenta Maduro. Teraz wiadomo nieco więcej, na czym polega nowa broń USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8e7b1bb-4687-42a4-b7f4-fde8ba272fea</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:01:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ms4k9kpTURBXy9mN2IwMDhkMmY4MDBhOTY5YzQwMmE1OWNlM2Q5NDZiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadchodzi rewolucja. W tej branży człowiek może zniknąć szybciej, niż nam się wydaje [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/z-tej-branzy-czlowiek-zniknie-duzo-szybciej-niz-nam-sie-wydaje/80m3nse</link>
			<description>Nawet połowa polskich przedsiębiorców uważa, że człowiek wkrótce zupełnie zniknie z magazynów. Raport firmy Navigal nie pozostawia wątpliwości — w firmach trwa wyścig z czasem.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ddb7ef0-1667-4111-b3fd-cee315d11e4e</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pdEk9kpTURBXy84NDQ0ZDQxNGUxMThjOWY5MWU0Nzc4NDFkNGY1YzgzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden z największych banków w Polsce zmienia nazwę. Wiadomo, kiedy zmienią się loga</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/santander-zdecydowal-w-sprawie-zmiany-nazwy-co-to-oznacza-dla-klientow/4se5d1w</link>
			<description>Właściciele Santander Bank Polska w czwartek zdecydowali większością głosów o zmianie nazwy banku. Wiadomo, co musi się stać, żeby rozpoczął się w praktyce proces zmiany marki i logo oddziałów. Co z wcześniej zawartymi umowami?</description>
			<guid isPermaLink="false">86920e7e-cd4d-4e15-aa21-8c33558139c4</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:02:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZak9kpTURBXy82NjIxMTk3ZWJhNzJmN2YwMjk2YTIwMDJiNjJiNGIzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TikTok chce obejść zakaz w USA. Znalazł sposób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/tiktok-chce-obejsc-zakaz-w-usa-znalazl-sposob/ckpsv4v</link>
			<description>TikTok zawiera umowę dotyczącą nowej spółki w w USA. W ten sposób chce uniknąć amerykańskiego zakazu</description>
			<guid isPermaLink="false">9051b1b0-d83c-4d4e-a645-5f453b30a955</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:24:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sihk9kpTURBXy81MGJlMTc5NDU4NjE1NzAyZDFkNTEyOWE1YmM2Y2Y0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
