<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Mieszkania górnicze na sprzedaż. Lokatorzy mają trzy miesiące na odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/mieszkania-gornicze-na-sprzedaz-lokatorzy-maja-trzy-miesiace-na-odpowiedz/fltrntx</link>
			<description>Ponad 120 zawiadomień do osób uprawnionych do wykupu najmowanych pogórniczych mieszkań zakładowych w Bytomiu wysłała już Spółka Restrukturyzacji Kopalń. To początek procedur związanych z przekazywaniem bytomskiemu magistratowi mieszkań z zasobu SRK.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a3b8ef1-0e3f-40a4-afda-9e8ecf3d1d2e</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:51:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kvrk9kpTURBXy85NjFkMzg5Yzc5NTNmYzkyOTgwNjI1NDk2NjI3M2YxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińcy nie mogą sprzedać zakładu w Polsce. Kupili, zwolnili pracowników, a teraz cena o połowę w dół</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ukraincy-nie-moga-sprzedac-zakladu-w-polsce-kupili-zwolnili-pracownikow-a-teraz-cena/eq6jrjb</link>
			<description>Dwa lata temu ukraińska firma Trzy Niedźwiedzie należąca do jednego z najbogatszych Ukraińców Dmytro Uszmajewa, kupiła firmę Nordis. Wkrótce po przejęciu jedna z fabryk w Kaliszu została jednak zamknięta, pracownicy zwolnieni, a teren wystawiony na sprzedaż. Okazuje się, że ze znalezieniem nabywcy są problemy. Ofertę obniżono o połowę.</description>
			<guid isPermaLink="false">35752c3f-a19e-41d6-b4af-3000c3262bb5</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:23:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eick9kpTURBXy8wZjI1OTQxYzc4YmIzZDcwMDRmOTMwZjg2ZGU3Yzk5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys paliwowy w Rosji narasta. Producenci dostali ostrzeżenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kryzys-paliwowy-w-rosji-media-dotarly-do-szczegolow/5splxd0</link>
			<description>Rosyjski gigant w transporcie i eksporcie ropy oraz paliw, firma Transnieft, wstrzymał przyjmowanie ropy od producentów do swoich magazynów. Decyzja ta jest konsekwencją celnych ataków ukraińskich dronów na terminale naftowe i rafinerie w Rosji. Reuters, powołując się na trzy źródła branżowe, informuje, że Transnieft wysłał ostrzeżenia do rosyjskich koncernów paliwowych, wskazując, że dalsze ataki mogą wymusić ograniczenia w odbiorze ropy ze złóż.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b6cf26d-4ac7-498d-83cb-b670fd491e75</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:34:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fbVk9kpTURBXy85N2Q1ZWZlNTBmMzM3ODQyNGYyMjU0YzkxZjY2ODg2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy euro trafią do Ukrainy? KE może podjąć ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/miliardy-pozyczek-reparacyjnych-od-rosji-ke-moze-podjac-wazna-decyzje/wt93cpv</link>
			<description>Bruksela analizuje możliwość wykorzystania zablokowanych aktywów rosyjskich, szacowanych na 170 mld euro, do udzielenia Ukrainie tzw. pożyczek reparacyjnych — poinformował brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">be853bc4-069b-41ec-b91d-b82c80d4d267</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:04:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6P0k9kpTURBXy9jYjZkYjM0M2Q5ZmU0MDBkNzBjMjg3MzJlZmQ5YzVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy trend wśród Polaków po ataku dronów? &quot;Gdzie kupię dom za 30 tys. euro?&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gdzie-kupie-dom-za-30-tys-euro-po-ataku-dronow-polacy-dzwonia-do-agentow/5kj0ps8</link>
			<description>Wysokie ceny mieszkań w Polsce, rosnące napięcia geopolityczne i potrzeba zabezpieczenia przyszłości swoich rodzin skłaniają Polaków do inwestowania w nieruchomości za granicą, np. w Hiszpanii czy Bułgarii. Jak twierdzą agenci nieruchomości, zainteresowanie wzrosło po ostatnich incydentach związanych z rosyjskimi dronami — pisze &quot;Wyborcza&quot;. Ile kosztują mieszkania w tych krajach?</description>
			<guid isPermaLink="false">8892aa36-e580-406f-88c0-2b5d23e24955</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:00:38 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DYOk9kpTURBXy8xNTM3MDdjNDY4NTQ1MzA3YmY5Y2EzNzQ4NTM4YWQ4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Załamanie na rynku pracy. Problem szczególnie dla najmniej zarabiających</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zalamanie-na-rynku-pracy-problem-szczegolnie-dla-najmniej-zarabiajacych/56r06np</link>
			<description>Spadek ofert pracy jest zauważalny w całej gospodarce — oceniają eksperci najnowsze dane raportu Grant Thornton i firmy Element. Najbardziej widoczny jest w zawodach niżej wynagradzanych. Spadek rekrutacji widoczny jest też wśród pracowników dopiero wchodzących na rynek pracy. Analitycy ocenili, że jedną z przyczyn jest &quot;efekt AI&quot;. Problemem może jednak być też zbyt wysoki w ostatnich latach wzrost płacy minimalnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c2dce77-6303-471c-a5c5-77f9a8f9999b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:34:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZOSk9kpTURBXy8wZWFkYzM4NzcxMGE3NDMwNDJlYjc0YjIzMzgzODlmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe ustawy po wetach prezydenta. &quot;Liczymy na niezwłoczne podpisanie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-ustawy-po-wetach-prezydenta-liczymy-na-niezwloczne-podpisanie/vk387ex</link>
			<description>Minister energii Miłosz Motyka liczy, iż prezydent jeszcze w tym tygodniu podpisze ustawę o bonie ciepłowniczym i mrożeniu cen prądu w czwartym kwartale oraz ustawę o zapasach ropy i gazu, by zagwarantować stabilne funkcjonowanie rynku ropy i gazu i dać obywatelom poczucie bezpieczeństwa w zakresie cen energii — wynika z wypowiedzi ministra w Sejmie. Poprzednie przepisy zostały zawetowane, bo rząd połączył je w jedną ustawę razem z przepisami o redukcji regulacji względem farm wiatrowych, na które nie zgadzał się prezydent Nawrocki.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b7515c4-f3d3-4b44-b451-7ca7095718d7</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:43:31 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eEnk9kpTURBXy82ODg1NzE3ZGIxMmViMzY5ZDJlZmRhMDdlNDg1MDc1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KE rozważa ograniczenie współpracy z Izraelem. Pojawił się nowy pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ke-rozwaza-uderzenie-w-izrael-na-stole-dwie-propozycje/x1n887p</link>
			<description>Komisja Europejska przedstawiła w środę dwie propozycje dotyczące relacji z Izraelem w związku z sytuacją w Strefie Gazy. Pierwsza zakłada zawieszenie handlowej części umowy stowarzyszeniowej z tym krajem, druga — objęcie sankcjami dwóch izraelskich ministrów oraz wybranych osadników żydowskich. Obie inicjatywy wymagają zgody państw członkowskich Unii.</description>
			<guid isPermaLink="false">42a60743-e238-4fa4-b4db-a74b81b74291</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:15:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vnhk9kpTURBXy9jY2M0OGFkMTI2Y2NlZDEyYmVmODVjYzQ3NTQzZTllZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie najlepiej spędzić emeryturę? Ranking krajów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/najlepsze-kraje-dla-emerytow-gdzie-najlepiej-spedzic-jesien-zycia/npk17qn</link>
			<description>Coraz więcej osób rozważa spędzenie emerytury w słonecznym klimacie, z dala od codziennego stresu. Portugalia została właśnie uznana za najlepsze miejsce na świecie do rozpoczęcia nowego rozdziału życia, wynika z raportu Global Retirement Report 2025. Oto dlaczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b6b84e5-6e33-4d4d-98cf-05f1acb876d5</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:09:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/46Mk9kpTURBXy80NzY2MDM4YWMwOWNiYTA2ZWMyYmQ2MzQwNjNlZDk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec programu wsparcia dla rowerów elektrycznych. Państwowy fundusz zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nie-bedzie-doplat-do-rowerow-elektrycznych-panstwowy-fundusz-zmienia-priorytety/9m9f794</link>
			<description>Narodowy Fundusz Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej poinformował we wtorek o zakończeniu prac nad programem &quot;Mój Rower Elektryczny&quot;. Po przeprowadzeniu konsultacji społecznych oraz szczegółowych analiz zdecydowano, że nabór wniosków nie zostanie uruchomiony, a projekt zostaje zamknięty.</description>
			<guid isPermaLink="false">c722dfa5-731b-4401-8378-55d652701174</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:38:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C7Mk9kpTURBXy8xOGM5YWE2NDRlYjE1NTFmZmMzOWUzZmY0ZGZlOGMxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wreszcie kupi okręty podwodne. Te firmy są w grze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polska-wreszcie-kupi-okrety-podwodne-te-firmy-sa-w-grze/mb00xvf</link>
			<description>Polskie siły zbrojne przechodzą w ostatnich latach niesamowitą transformację, ale jest ważny obszar, który jest wciąż mocno niedoinwestowany — Marynarka Wojenna. Naszym siłom morskim brakuje przede wszystkim okrętów podwodnych, ale — jak zapowiada premier Donald Tusk — ma się to wreszcie zmienić. Polska ma kupić takie okręty &quot;do końca roku&quot;. Ale jakie? W grze pozostały trzy propozycje. A może i cztery. Oto one.</description>
			<guid isPermaLink="false">c02a82b5-917f-434e-8cb3-0ef67179b661</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:24:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Adyk9kpTURBXy82MzM4YmQyMzMzNzYyNWExM2Q4NWZlYzlhY2VmYjJhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder ma dość &quot;nagonki na deweloperów&quot;. Zamierza budować poza Polską</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miliarder-ma-dosc-nagonki-na-deweloperow-przywoluje-slowa-jaroslawa-kaczynskiego/l8q7qdm</link>
			<description>Józef Wojciechowski, właściciel J.W. Construction, w rozmowie z portalem Property News stwierdził, że jest &quot;zbulwersowany, zdegustowany, ale też znudzony&quot; zarzutami o tzw. patodeweloperkę. Nie ukrywa, że w kontekście następnych inwestycji spogląda daleko poza Polskę. &quot;Naprawdę nie muszę za wszelką cenę siłować się, na przykład z prezydentem Warszawy Rafałem Trzaskowskim&quot; — mówi.</description>
			<guid isPermaLink="false">bceae8c4-4cba-4d64-98fc-b79966a7ed57</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:09:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vD6k9kpTURBXy9iZDVmMDcwZTQ0Y2I3MzFmZjczOGVlYjQ1ZmFlY2E5Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dołek w rekrutacji. Jest najgorzej od głębokiej pandemii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dolek-w-rekrutacji-jest-najgorzej-od-glebokiej-pandemii/xt3mg80</link>
			<description>Na portalach rekrutacyjnych w sierpniu było o 13 proc. mniej ofert pracy rok do roku — wynika z najnowszego raportu firmy doradczej Grant Thornton i firmy Element. To najgorszy wynik od czasów głębokiej pandemii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7b0373a-9cd2-458e-9526-de6152fd32a9</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:58:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ie7k9kpTURBXy8wZDUxN2ZkMGY5MDMzMDI3MWJiYWIxNDdjYjZhOGY4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdolność kredytowa bije rekordy. Na co stać dziś Polaków?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/blisko-milion-zlotych-dla-3-osobowej-rodziny-tak-rosnie-zdolnosc-kredytowa-polakow/fy178zg</link>
			<description>Tylko w ciągu ostatnich 12 miesięcy kwota, którą banki są gotowe pożyczyć przykładowej trzyosobowej rodzinie, wzrosła o ponad 29 proc. i sięga prawie 930 tys. zł — zauważa analityk rynku nieruchomości Bartosz Turek. Jak tłumaczy, składają się na to dwa czynniki.</description>
			<guid isPermaLink="false">6542761f-dad6-48b9-8a65-8b2fe2d26a34</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:43:43 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cmAk9kpTURBXy9lMjUxYmNkMWVhNGRlMzg3MDJiYWIyZDE2YTcxOGExZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z &quot;pseudometrami&quot;. Rząd chce kolejnej rewolucji w mieszkaniówce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rzad-szykuje-kolejny-bat-na-deweloperow-zapowiada-koniec-z-pseudometrazem/wsp5z7s</link>
			<description>Deweloperzy muszą już pokazywać ceny nieruchomości, trwają prace nad portalem z cenami transakcyjnymi, ale niewykluczona jest kolejna istotna zmiana z punktu widzenia nabywców mieszkań. Ministra Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz zapowiada złożenie projektu, który ma skończyć z fikcyjnym metrażem mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">beaf7d0a-d689-4345-87e1-d0750ee2cc7f</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:55:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mtrk9kpTURBXy83Mjg4MWEzYTc4OTExMjljOWE1ZjdhYjY2NmE2OThlYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Działki rolno-budowlane kuszą cenami. Jednak ograniczenia mogą zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dzialka-rolno-budowlana-co-warto-wiedziec-przed-zakupem/plk1z50</link>
			<description>Dom w otoczeniu łąk i lasów z dala od miejskiego zgiełku to marzenie wielu Polaków. Pierwszym krokiem do jego realizacji może być zakup działki rolno-budowlanej, która stanowi kompromis między dostępnością cenową a możliwościami zabudowy. Jednak czy można ją dowolnie zagospodarować? Eksperci Grupy Morizon-Gratka przeanalizowali, jakie są ograniczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f32672de-45ca-4945-b332-dd242c54ad98</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:18:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KuIk9kpTURBXy8zNmQ0OTBiYmM3NGJmN2RlMjcxMmUxYjA5MzVjYTczYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy problem Tesli i Elona Muska. Śledztwo w sprawie wadliwych elementów aut</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tesla-ma-nowy-problem-wlasciciele-wybijali-szyby-bo-klamki-nie-dzialaly/qtkpt1f</link>
			<description>Federalne organy regulacyjne ds. bezpieczeństwa pojazdów rozpoczęły śledztwo dotyczące problemów z zamkami drzwi w autach Tesla Model Y z 2021 r. Decyzję podjęto po licznych zgłoszeniach od rodziców, którzy mieli trudności z wydostaniem dzieci z pojazdów — podaje AP.</description>
			<guid isPermaLink="false">49772872-83f1-4ded-98ca-1a7db2a4b4d0</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 04:28:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_dNk9kpTURBXy84ZTFhZDc0OWI2MjAxM2E0NzA5NjQwMjM4ZDBmYmQzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lepiej iść do wojska, policji czy Straży Granicznej? Oto ile można zarobić w poszczególnych formacjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-w-sluzbach-mundurowych-2025-tyle-placa-wojsko-policja-czy-straz-graniczna/pv1n67y</link>
			<description>W styczniu 2025 roku służby mundurowe otrzymały pięcioprocentową podwyżkę kwoty bazowej — wzrosła z 2 088,77 zł do 2 193,21 zł brutto. Co to oznacza w praktyce? Sprawdziliśmy, ile zarabiają dziś w Polsce żołnierz, policjant, pogranicznik czy przedstawiciel służby więziennej.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f060e80-fb34-4572-acb4-2d113c408483</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 04:14:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Ubk9kpTURBXy82MDhlNWFlNGVjYWFkNjUxY2M3OGY0YTBjODMyODYzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Norweskie media chwalą Polskę. &quot;Rozwija się jak nigdy wcześniej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-liderem-wzrostu-w-regionie-norwegowie-chwala-i-ostrzegaja-inne-kraje/vbh6mwr</link>
			<description>Polska w ciągu ostatnich kilku lat przeszła z końca unijnej stawki gospodarczej do roli lidera regionu — zauważa we wtorkowym wydaniu norweski dziennik &quot;Finansavisen&quot;. Gazeta podkreśla, że dynamiczny rozwój może jednocześnie zapowiadać wyzwania dla państw, do których Polacy emigrowali w poszukiwaniu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6758fc0-5c47-47ab-98e4-a6735e0a416f</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 18:38:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vtYk9kpTURBXy9mMTE5YTVjZjNiNjkyMWJiODI0ZGQzZWVhOTFmNzQ3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zadał Donaldowi Trumpowi pytanie o majątek. Prezydent USA zagroził dziennikarzowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szkodzisz-wiesz-o-tym-po-tym-pytaniu-donald-trump-zagrozil-dziennikarzowi/yszktgb</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump podczas rozmowy z dziennikarzami przed wylotem do Wielkiej Brytanii ostro zareagował na pytania dotyczące jego majątku i działalności biznesowej w trakcie prezydentury. Reporter australijskiej publicznej telewizji ABC zapytał, o ile Trump wzbogacił się od początku swojej drugiej kadencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">25722b69-bd23-4833-8e7a-ee2e22bf9bf6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:45:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fihk9kpTURBXy83YTU0MjFhNjM4NWRhMWFmMTFkY2VkMjg5MzA0NWJhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To jeden z najbardziej poszukiwanych ludzi na świecie. Były szef Wirecard wytropiony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-jeden-z-najbardziej-poszukiwanych-ludzi-na-swiecie-ma-nowa-tozsamosc/dbzcvkc</link>
			<description>Jan Marsalek, czyli były dyrektor operacyjny dużego niemieckiego fintechu Wirecard, który od 2020 r. jest poszukiwany przez Interpol, najprawdopodobniej ukrywa się w Rosji — wynika z ustaleń niemieckich mediów. 45-latek ma bliskie powiązania z tajnymi służbami państwa rządzonego przez Władimira Putina. Wszystko wskazuje na to, że po wybuchu największej afery finansowej w historii powojennych Niemiec, Austriak zamieszkał w Moskwie i służył nawet po stronie rosyjskiej na wojnie w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">58bc76c0-972c-4f3b-8395-697d2f1e6b1d</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:02:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/otek9kpTURBXy9mNGIxYTlkM2QxNDc3YWFmMjJlZmUwOTg3YTJiYTdmOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kim Dzong Un ma nowy, ambitny plan. Mieszkańcy Korei Północnej przerażeni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kim-dzong-un-ma-nowy-ambitny-plan-mieszkancy-korei-polnocnej-przerazeni/jd0eg1d</link>
			<description>Korea Północna planuje przekształcenie miasta Samyjion, które znajduje się w okolicach góry Pektu-san (na północy kraju, blisko granicy z Chinami), w kurort narciarski — donosi portal Daily NK. To ma być kolejny po Wonsan-Kalma Beach Resort wabik dla turystów i okazja do zarabiania pieniędzy dla kraju zmagającego się z problemami gospodarczymi. Mieszkańcy Samyjion boją się, że czeka ich ciężka praca.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c0af4b6-2671-45f4-b6d4-20b64e567a3e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:01:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Exxk9kpTURBXy9jMzE3ODM4OTFlM2IyOWFmOTQ0MzkwMjEyNjIyZjgwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki o reparacjach od Niemiec. Zaprezentował swój pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-w-paryzu-o-reparacjach-od-niemiec-zaproponowal-rozwiazanie/xv4c1jk</link>
			<description>Na konferencji prasowej w Paryżu po spotkaniu z prezydentem Francji Emmanuelem Macronem prezydent Karol Nawrocki mówił o reparacjach, o których wcześniej rozmawiał z prezydentem i kanclerzem Niemiec. Przekazał mediom, że zaprezentował niemieckim władzom swój pomysł na rozwiązanie problemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">efa6efc1-7847-4f53-903c-186adf44b068</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:52:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zc-k9kpTURBXy81NGNkZmIyMmVmYTVkNmY5YmFlOGFlMjI3NzBlYTRhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Łukaszenko ułaskawił 25 więźniów politycznych. Gest na święto</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-lukaszenko-ulaskawil-25-wiezniow-politycznych-gest-na-swieto/wg6cswv</link>
			<description>Aleksander Łukaszenko ułaskawił 25 więźniów politycznych — wynika z komunikatu białoruskich władz, które poinformowały we wtorek o ułaskawieniu osób skazanych za &quot;przestępstwa ekstremistyczne&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">1346bdde-996e-4ec7-9193-cb81eee480c5</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:00:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l3yk9kpTURBXy80MTQzMTQ2NzY4ZDk2NDc5MWQ4Yzk3NzU3NTc5OGIxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europie grozi utrata konkurencyjności. Były szef EBC podał ważny przykład</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mario-draghi-ostrzega-europe-przed-stagnacja-podal-szokujace-dane/51jj1k7</link>
			<description>Były prezes Europejskiego Banku Centralnego i były premier Włoch, Mario Draghi, ponownie przestrzegł Unię Europejską przed narastającą utratą konkurencyjności wobec Stanów Zjednoczonych i Chin. Podczas konferencji w Brukseli, zorganizowanej w pierwszą rocznicę publikacji jego raportu o przyszłości europejskiej gospodarki, podkreślił, że fundamenty wzrostu na Starym Kontynencie są coraz słabsze.</description>
			<guid isPermaLink="false">464b9da1-edd8-4d68-becf-f3ac0dd45ddf</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:21:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VjXk9kpTURBXy8zNTliZDk0NDc1ODg1ZjVlMWEwZDM2ZmJmNGFkMDhhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wizyta prezydenta Nawrockiego w Berlinie. &quot;Żądanie reparacji&quot; odrzucone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wizyta-prezydenta-nawrockiego-w-berlinie-zadanie-reparacji-odrzucone/87ekv3r</link>
			<description>Prezydent Niemiec Frank-Walter Steinmeier powiedział we wtorek na spotkaniu z prezydentem RP Karolem Nawrockim, że sprawa reparacji za II wojnę światową jest z perspektywy Berlina prawnie definitywnie uregulowana — poinformowała we wtorek rzeczniczka prezydenta RFN Cerstin Gammelin.</description>
			<guid isPermaLink="false">169de31a-f454-4a3c-9135-c5646b2d7325</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:08:59 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lKGk9kpTURBXy83NzA2MjUxOWFlNTIyNzA1NWFkYWQ1NWU4YmNiZWQxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europejska motoryzacja w kryzysie. Sprzedaż spada, konkurencja rośnie [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/europejski-rynek-motoryzacyjny-w-kryzysie-co-przyniesie-przyszlosc/q6mk1pn</link>
			<description>Sprzedaż samochodów na europejskich rynkach odnotowuje spadki. Branża motoryzacyjna zmaga się z brakiem wzrostu w segmencie aut elektrycznych, a coraz większe zagrożenie stanowią konkurencyjne marki z Chin — wynika z najnowszego raportu Allianz Trade. Eksperci zwracają uwagę na rosnącą presję geopolityczną, niepewność ekonomiczną i potrzebę pilnych działań.</description>
			<guid isPermaLink="false">fcb3a430-b370-4988-9ad4-6996393b11a4</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Uak9kpTURBXy8xM2Q3ZDYxMDZmYTJlYzEyNDlkODExMDRhYWMxOTVhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO BP rusza ze specjalną ofertą dla drobnych inwestorów. Znamy warunki emisji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pko-bp-zaczyna-specjalna-oferte-dla-drobnych-inwestorow-znamy-warunki-emisji/69e3nmg</link>
			<description>PKO Bank Hipoteczny, spółka zależna PKO BP, lada chwila rozpocznie pierwszą skierowaną do drobnych inwestorów publiczną ofertę listów zastawnych, czyli długoterminowych obligacji o niskim ryzyku. Wiemy, kiedy odbędzie się oferta, jakie będzie oprocentowanie i jak bank spróbuje zachęcić klientów. Dla potencjalnych nabywców przewidziano zachęty w postaci braku prowizji od udzielenia kredytu mieszkaniowego i darmowego prowadzenia rachunku maklerskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f97f9f3-502d-4f37-8db2-22c9e7a63a80</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:12:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W_jk9kpTURBXy84Mzk5YTUyYzAyZDExYzRhMDY0N2Y3MDA2MGI3Njg2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrócony czas pracy. Testy potrwają przez cały 2026 r. Ile firm się zgłosiło?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/skrocony-czas-pracy-w-polsce-pilotaz-rusza-w-styczniu-2026-r-ile-firm-sie-zglosilo/rzz5b33</link>
			<description>Do pilotażu skrócenia czasu pracy zgłosiły się 1994 firmy — ogłosiło dziś Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej. Program sprawdzi różne modele krótszej pracy przy utrzymaniu obecnych wynagrodzeń i zatrudnienia. Testy potrwają przez cały 2026 rok. — Te liczby pokazują zainteresowanie i gotowość polskich firm do wprowadzania zmian. To jasny sygnał troski o pracownika i przyszłość gospodarki — powiedziała ministra Agnieszka Dziemianowicz-Bąk.</description>
			<guid isPermaLink="false">21097945-9cdd-45c9-9434-dacde9446456</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:58:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vBUk9kpTURBXy9mMjdmZTJjYTdjNjRiOGY1NDYxNTFjZDhmMjJjM2ZhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barometr ofert pracy na najniższym poziomie w tym roku. Gdzie szukają pracowników?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-szukaja-pracownikow-nowy-barometr-ofert-pracy/nrdcdmn</link>
			<description>&quot;Pracodawcy wciąż ostrożnie podchodzą do rekrutacji nowych pracowników&quot; — czytamy w raporcie BIEC. Przekłada się to na dalszy spadek wartości barometru ofert pracy przy równoczesnym wzroście bezrobocia. Spośród szerokich grup zawodowych w sierpniu nowych ogłoszeń zatrudnienia przybyło jedynie dla przedstawicieli zawodów wymagających wykształcenia w naukach ścisłych lub inżynieryjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2440de7-7d81-41ec-9b03-42bd6694425f</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:04:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zeok9kpTURBXy9hZDA3MWM4NDc4MDI5OGM5OGRmZDUzOTM5YzJhZmRmZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>13 mln Polaków korzysta z Temu. A z Shein?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/top-5-rynkow-temu-w-europie-polska-wysoko-w-rankingu/ex9gdm3</link>
			<description>Shein, internetowa platforma z odzieżą, w ostatnim półroczu cieszyła się w Unii Europejskiej większą popularnością niż inny chiński gigant Temu, choć jej wzrost był nieco mniejszy. Ilu klientów z Polski odwiedza Shein i Temu?</description>
			<guid isPermaLink="false">8282987e-5a11-42f6-9bb1-5380a5f83eef</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zY6k9kpTURBXy8yZWI2OTBmOWYxMzJiZmQ4YmFkMGQyNzJhNzBhMWE4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump pozywa &quot;New York Times”. Domaga się miliardów dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-trump-pozywa-new-york-times-zada-15-mld-dol-za-znieslawienie/xh87yd5</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump złożył pozew przeciwko dziennikowi &quot;New York Times&quot;, który oskarżył o bycie &quot;tubą&quot; Partii Demokratycznej. Zarzuca redakcji rozpowszechnianie nieprawdziwych informacji oraz otwarte wspieranie jego rywalki, Kamali Harris, podczas ostatnich wyborów prezydenckich. Domaga się 15 mld dol. odszkodowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">1af040c6-320b-48ab-b02f-ba5a6962b692</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:54:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2oYk9kpTURBXy82NmQ4ODUxY2RjZTE5MmRjMWM2OGU4MjA2NWY1NDEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy &quot;naucz się programować&quot; to wciąż dobra rada? Ośmioro topowych menedżerów odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/czy-warto-uczyc-sie-programowania-topowi-menedzerowie-it-odpowiadaja/nseqq33</link>
			<description>Zapytaliśmy ośmioro menedżerów z branży technologicznej, czy uczenie się programowania to wciąż dobry pomysł w erze sztucznej inteligencji. Dyrektor generalny Okta stwierdził, że pomysł, iż każdy powinien nauczyć się programować, jest &quot;śmieszny&quot;. Inni, jak szef działu badań Google, twierdzili, że podstawy programowania wciąż mają wartość.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6ad913d-3f6a-4cf1-a323-e5ba764effd9</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:18:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/actk9kpTURBXy85YTJmZWY4YzMzYzcyNmQ1OWE4MzE3NTk1ODk1MzE2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przedsiębiorcy nad Bałtykiem załamują ręce i mówią o bankructwach. Zawiodła nie tylko pogoda</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/fala-bankructw-na-baltykiem-zawiodla-pogoda-ale-jest-wiecej-problemow/15epq1v</link>
			<description>Sezon letni 2025 w polskich kurortach dobiegł końca, a wraz z nim pojawiają się pierwsze podsumowania. Choć dane dotyczące ruchu turystycznego nad Bałtykiem wciąż nie zostały opublikowane, głosy z branży nie pozostawiają złudzeń — dla wielu przedsiębiorców był to najtrudniejszy sezon od lat. Turystów odstraszyła pogoda, ale to niejedyny problem. Pojawiają się nawet głosy o fali bankructw.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ccb3751-c4bc-4f67-a60e-cb92ccdfb2ab</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 18:37:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ct-k9kpTURBXy9mZjcyNjRmNTBmZGQxNDg1ODExZWNhYzMxNzNiMzE1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał Stanu. Jest decyzja w sprawie Małgorzaty Manowskiej. Co dalej? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/uchylenie-immunitetu-malgorzaty-manowskiej-jest-ruch-trybunal-stanu/70xh5bx</link>
			<description>W gmachu Sądu Najwyższego zakończyło się niejawne posiedzenie trzyosobowego składu Trybunału Stanu. Postępowanie o uchylenie immunitetu Małgorzaty Manowskiej zostało umorzone. Tego posiedzenia jednak mogą nie uznać pozostali sędziowie TS, wybrani przez posłów koalicji. Według nich bowiem ważne jest to zwołane na 22 września. Co może być dalej? Koalicja ma jeszcze jeden ruch, by zawiesić przewodnictwo Manowskiej w Trybunale, i nie sparaliżować jego prac.</description>
			<guid isPermaLink="false">5620f921-5314-47f1-a784-b41e4bfd10a7</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 16:08:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MAsk9kpTURBXy9lM2FlZDY2MDcyMjU3YTIxYzg4OWFjNTQ0Y2IwOGIxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ClientEarth pozywa Nestle Polska. Koncern odpiera zarzuty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czy-plastikowe-butelki-sa-eko-fundacja-sklada-pozew-przeciwko-koncernowi/qlshbt1</link>
			<description>Plastikowe butelki znalazły się na celowniku ekologicznej fundacji ClientEarth Prawnicy dla Ziemi. Do sądu w Warszawie złożyła ona pozew przeciwko koncernowi Nestle Polska, w którym domaga się rezygnacji ze stosowania haseł i oznaczeń, które — jej zdaniem — mogą wprowadzać w błąd. Koncern odpiera zarzuty i zapowiada, że będzie bronić swoich racji przed sądem.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5cc874d-68db-482b-8b56-1159c6542feb</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:51:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0C0k9kpTURBXy9iMzU0N2Y2NTMzNzcxNzQ0ZTQ4OWI0Y2QyZWZhY2MxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagły zwrot akcji w sprawie  HREIT i Michała Sapoty. Został aresztowany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/afera-hreit-michala-sapota-zostal-aresztowany/j4wtte3</link>
			<description>Jak ustalił Business Insider Polska, w czwartek 18 września Michał Sapota został aresztowany na trzy miesiące. Na zatrzymanie zgodę wyraził Sąd Rejonowy dla Łodzi Śródmieścia. Sapota to prezes oraz większościowy udziałowiec grupy dewelopersko-inwestycyjnej HRE Investments, która miała oszukiwać nabywców mieszkań. Chodzi o szkody sięgające 2–3 mld zł i ponad 8,3 tys. poszkodowanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a1119f0-a9f4-4bd7-b12b-80623107dad9</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:49:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d40k9kpTURBXy9jOGUyYzhkYzE3Zjg1NTYyMmU5ZThiY2M3NGYyZGMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zajmie się rozwodami bez sądu. PSL wycofuje uwagi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/szybki-rozwod-w-urzedzie-coraz-blizej-psl-wycofuje-uwagi/fe2c44f</link>
			<description>Zgoda w koalicji ułatwi rozstanie. Jak ustalił Business Insider Polska, PSL zgodził się wycofać swoje uwagi do projektu ustawy, który ma umożliwić rozwiązanie małżeństwa przed kierownikiem Urzędu Stanu Cywilnego. Chodzi o nowelizację Kodeksu rodzinnego i opiekuńczego przygotowaną przez Ministerstwo Sprawiedliwości. Wprowadzi on rozwody pozasądowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">426b4443-929e-41d5-8a72-7e7d59e7d1be</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:19:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jd2k9kpTURBXy80MTU3ODBiZTBlYWM4MzIwNzNmMWQzYzY4YWYyZDg0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak często Polacy malują swoje domy? Znamy odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-czesto-polacy-maluja-swoje-domy-znamy-odpowiedz/4hkgelq</link>
			<description>35 proc. Polaków maluje swoje domy co 1-3 lata, a niemal tyle samo robi to co 4-6 lat (34 proc.) — wynika z badania na zlecenie firmy PPG, wykonanego przez agencję badawczą SW Research, które Business Insider Polska poznał jako pierwszy. Z analizy dowiadujemy się też ile Polacy wydają na malowanie — i kiedy najczęściej decydują się na &quot;odświeżenie&quot; swoich czterech kątów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1db3992f-bbb9-495d-ad3d-83dbc96d0ca8</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 11:01:16 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j_jk9kpTURBXy9lYzNmY2YwZDNiMjA5OGU1OGRlODAxMmIzNzIxMDZiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd pracuje nad nowym systemem. To ma być rewolucja w płatnościach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/eplatnosci-jak-ulatwia-regulowanie-naleznosci-dla-instytucji-publicznych/j9dnyb4</link>
			<description>Ministerstwo Cyfryzacji chce zagwarantować Polakom dostęp do informacji o należnościach publicznych w ramach jednej aplikacji i możliwość bezprowizyjnego dokonania opłat. Chodzi o wszelkie należności dla podmiotów publicznych, czyli urzędu skarbowego, samorządu, ZUS, ale też uczelni. Taka aplikacja pozwoli oszczędzić czas i pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">13fe8a1a-d8be-4604-8661-97868b5f2679</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:37:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UmIk9kpTURBXy8wNDIxM2M1NTQ4ZTk2ZTUwYmM0NzI2NzY0NjdkYzgzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek kontra neosędziowie. Powołuje specjalny zespół prokuratorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-kontra-neosedziowie-powoluje-specjalny-zespol-prokuratorow/4m6mqg2</link>
			<description>Prokurator Generalny i Minister Sprawiedliwości Waldemar Żurek ogłosił powołanie zespołu czterech prokuratorów, których zadaniem będzie monitorowanie działań &quot;neosędziów&quot; w Sądzie Najwyższym oraz Naczelnym Sądzie Administracyjnym. Decyzja ta, jak wyjaśnił Żurek podczas czwartkowej konferencji prasowej, ma na celu skuteczniejsze przeciwdziałanie orzeczeniom mogącym prowadzić do roszczeń odszkodowawczych wobec Skarbu Państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">f5cec6fb-a33e-484b-a984-04b2624e8ec3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:37:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vfok9kpTURBXy81OWY1YzNiODE1OTJiN2UzNmJkODcxZTVjYjM3Nzg4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny umarzają śledztwo przeciwko Google. Biorą pod lupę innego giganta z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/chiny-koncza-sledztwo-wobec-google-media-zdradzaja-powody-decyzji/ekt310g</link>
			<description>Chińska Administracja ds. Regulacji Rynku zakończyła postępowanie antymonopolowe przeciwko amerykańskiemu koncernowi Google — poinformował w czwartek &quot;Financial Times&quot;, powołując się na źródła zaznajomione ze sprawą. Decyzja ma stanowić element zmiany strategii Pekinu wobec amerykańskich firm technologicznych i sygnał otwartości wobec Waszyngtonu.</description>
			<guid isPermaLink="false">00b320eb-9d6d-4937-a59f-a8247522651d</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 09:19:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y7ck9kpTURBXy9lNzhjN2FjYTE5YzU4YTQzMTU5N2Q3MmY4ZWJiZjcxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek o odwołaniach prezesów sądów. &quot;Musimy stosować Konstytucję wprost&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-o-odwolaniach-prezesow-sadow-musimy-stosowac-konstytucje-wprost/z161t0d</link>
			<description>Musimy stosować Konstytucję wprost (...). Pewnych rozwiązań nie stosuję z pełną świadomością, dlatego że musimy reformować wymiar sprawiedliwości. Jego zabetonowanie przez ustawy jest sprzeczne z prawem unijnym i naszą Konstytucją — stwierdził minister sprawiedliwości Waldemar Żurek podczas konferencji prasowej. Odniósł się w ten sposób do odwoływania prezesów sądów wbrew kolegiom sędziowskim. — Powstał zespół czterech prokuratorów ds. działania neosędziów w Sądzie Najwyższym i Naczelnym Sądzie Administracyjnym — dodawał.</description>
			<guid isPermaLink="false">11db8c91-6fb5-422c-8605-db556ebedec4</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 09:16:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KyIk9kpTURBXy81M2U0OWE2MWZiNjE4MDBmZjFhYTZmMDhlZWZkNzEwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mark Zuckerberg prezentuje nowe okulary AI. Pokazał sporo innowacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/inteligentne-okulary-meta-juz-za-799-dol-sterowanie-gestami-i-z-ekranem/w0hzsx8</link>
			<description>Podczas konferencji Meta Connect, Mark Zuckerberg zaprezentował nowy produkt firmy — inteligentne okulary &quot;Meta Ray-Ban Display&quot;. Jak relacjonuje &quot;Financial Times&quot; to urządzenie, wyposażone we wbudowany ekran i ma być krokiem w stronę zastąpienia tradycyjnych smartfonów. Okulary umożliwiają wyświetlanie wiadomości tekstowych, prowadzenie wideorozmów oraz korzystanie z asystenta sztucznej inteligencji bezpośrednio na jednej z soczewek.</description>
			<guid isPermaLink="false">07a4a11b-d5a0-4045-97a1-3e46dd143de5</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:40:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KWMk9kpTURBXy82MjcyNWRlMGUwZDAxNDE5NGM0Y2VhNTFmMDYwZDQwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińczycy uruchamiają 29-godzinny &quot;najdłuższy lot na świecie&quot;. Jest haczyk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/najdluzszy-lot-na-swiecie-chinczycy-twierdza-ze-pobili-rekord/ln9k1mp</link>
			<description>Choć większość pasażerów chce spędzić w samolocie jak najmniej czasu i jak najszybciej dotrzeć na miejsce, przewoźnicy walczą o tytuł &quot;najdłuższego lotu&quot; w ramach swoich kampanii marketingowych. Teraz chińskie linie lotnicze uruchamiają 29-godzinny bezpośredni lot — ale jest pewien haczyk. Czy &quot;najdłuższy lot na świecie&quot; faktycznie jest najdłuższy?</description>
			<guid isPermaLink="false">1bab618d-0387-4c66-a77c-38453fa9d490</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aM3k9kpTURBXy84MzBjZGEwNjZkYWFkYTY1NTg4YzIxZWRmN2ZjMDZkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spada liczba inwestycji biurowych w Polsce. Eksperci ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/coraz-ciasniej-na-polskim-rynku-biurowym-eksperci-wskazuja-kto-na-tym-zyska/xbb9yxg</link>
			<description>Jeszcze w 2018 r. w Polsce realizowano 125 inwestycji biurowych. Dziś takich projektów jest zaledwie 24 — podaje &quot;Rzeczpospolita&quot;, powołując się na najnowszy raport firmy doradczej JLL. Malejąca podaż sprawia, że najemcy coraz mocniej konkurują o najlepsze powierzchnie, a eksperci przewidują wzrost czynszów.</description>
			<guid isPermaLink="false">60efaaed-fbe7-401b-8cea-8f1271886b3a</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:27:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WRck9kpTURBXy9kN2NmMDhkZTM4ZTU4MjUzOTE4OTlmMDU0ZTQ1ZjA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ChatGPT w pracy. Gdzie przyspiesza, gdzie wymaga ostrożności i jak mądrze korzystać z AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/chatgpt-w-pracy-gdzie-przyspiesza-gdzie-wymaga-ostroznosci-i-jak-madrze-korzystac-z/055tfxp</link>
			<description>Od dwóch lat generatywne modele językowe wchodzą do codziennej pracy niemal wszystkich branż. ChatGPT i pokrewne narzędzia są już mierzone w badaniach terenowych i eksperymentach kontrolowanych. Wyniki są coraz bardziej spójne: dobrze wkomponowane w procesy potrafią skrócić czas zadań, wyrównać poziom zespołów i zdjąć z ludzi żmudne czynności. Jednocześnie pokazują wyraźne granice i ryzyka — od halucynacji po spadek jakości u najbardziej zaawansowanych specjalistów, jeśli pracują &quot;na autopilocie&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7e63567-efd5-42c2-ac52-e1ec7923068f</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:36:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rDgk9kpTURBXy85NWI2M2YzMjc2OWM1ZGI3ZWEwOTdhOGQ3ZWY1YzkzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vibe coding zrobił z programistów &quot;nianie od AI&quot;. Wielu z nich mówi, że to się opłaca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/vibe-coding-zrobil-z-programistow-nianie-od-ai-wielu-z-nich-mowi-ze-to-sie-oplaca/l01sfv6</link>
			<description>W ciągu kilku miesięcy powstał nowy rytuał w zespołach programistycznych: senior siada do kodu wygenerowanego przez agenta AI i przechodzi go linijka po linijce — dopisuje testy, scala funkcje, wycina &quot;magiczne&quot; importy, usuwa niebezpieczne skróty. Choć niektórzy specjaliści skarżą się, że to mało wdzięczne zajęcie, wielu z nich nie rezygnuje z narzędzi. Traktuje je jak szkicownik do szybkich makiet UI i prototypów — użyteczne rozwiązanie, o ile ktoś doświadczony trzyma rękę na pulsie.</description>
			<guid isPermaLink="false">80575b5e-960d-45d2-8829-1bbd04b8dae7</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:32:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uTek9kpTURBXy9jMGJmMjNhNDQ1ZDc3MzdmMzYwODMzOTdkOWYxYjU3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do kiedy będą produkowane auta spalinowe? Rozmawiamy z członkiem zarządu BMW</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/do-kiedy-beda-produkowane-auta-spalinowe-rozmawiamy-z-czlonkiem-zarzadu-bmw/vtwyjy3</link>
			<description>Branża motoryzacyjna przeżywa spore zawirowania — alternatywne napędy zyskują popularność, podobnie jak firmy z Chin, o których jeszcze kilka lat temu mało kto słyszał na Starym Kontynencie. Jak na to wszystko patrzy BMW, jedna z najbardziej znanych firm motoryzacyjnych Europy? O to pytamy Jochena Gollera, który w zarządzie bawarskiej marki odpowiada m.in. za sprzedaż.</description>
			<guid isPermaLink="false">381519c6-87e3-4e39-a845-03d901b31faa</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:18:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i0Ek9kpTURBXy80YjI4NTU4OTQzZjk3OGJlMmM0MDA5ZWEzODI0MjZlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Estoński CIT. Spółki stracą na uszczelnieniu. Tłumaczymy skutki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/estonski-cit-do-zmiany-wiekszosc-straci-bedzie-jednak-abolicja/jf1wyps</link>
			<description>Ministerstwo Finansów przedstawiło projekt nowelizacji, który wprowadza kilka zmian w estońskim CIT. Zdaniem ekspertów większość zmian jest niekorzystnych dla spółek, korzystających z estońskiego CIT lub planujących wejść w ten system od 2026 r., choć jest jeden wyjątek. Najdalej idący jest jednak zarzut niekonstytucyjności, bo projekt przewiduje zmianę zasad w trakcie gry dla niektórych spółek.</description>
			<guid isPermaLink="false">89531d64-1fbe-4885-a713-c1b4aa085f2b</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:16:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/chfk9kpTURBXy83NGI0YzFkMmIyZjM5NDBmNGNlMmU2ZDUyYTIwYmNlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Mój przyjacielu, prezydencie Putinie&quot;. Premier Indii o współpracy z Rosją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/premier-indii-zapowiada-kontynuacje-wspolpracy-z-rosja-tak-nazwal-putina/qdt4e10</link>
			<description>Premier Indii Narendra Modi zadeklarował w środę, że jego kraj będzie kontynuował wzmacnianie strategicznego partnerstwa z Rosją. Oświadczenie pojawiło się na platformie X po rozmowie telefonicznej z prezydentem Władimirem Putinem, który złożył indyjskiemu przywódcy życzenia z okazji 75. urodzin. Agencja Reutera zwraca uwagę, że już w grudniu Putin ma udać się do Indii z oficjalną wizytą.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c74220e-8bd1-4cd8-bff1-35b559ef3ee5</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:44:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bGck9kpTURBXy8wYzJhNGZmMjk5MjA1ZmE4ZmE3YjMxYjU5MTBlOTAxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ulga mieszkaniowa, ryczałt, IP Box. Na tych zmianach stracą tysiące podatników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ulga-mieszkaniowa-ip-box-ryczalt-tu-beda-niekorzystne-zmiany-od-2026-r/m1v7mhn</link>
			<description>Jeśli sprzedasz mieszkanie, ale inne np. wynajmujesz, to nie skorzystasz z ulgi mieszkaniowej. Jeśli korzystasz z niskiego 5-procentowego podatku (IP Box) w jednoosobowej działalności, to od 2026 r. stracisz tę ulgę. A jeśli świadczysz usługi dla własnej spółki, to zapłacisz od nich 17 proc. podatku. Takie zmiany proponuje od 2026 r. Ministerstwo Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d376db3c-a7e4-4268-a77a-f4a5e797f92f</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:31:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SWjk9kpTURBXy8xZWU5MzcxMWMzZTFmNGUyNGM3NzkzNDUyZWVmNGY5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co się dzieje z kredytem w razie wojny? Prawniczka odpowiada na trudne pytania i radzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kredyt-hipoteczny-w-czasie-wojny-prawniczka-mowi-co-mozna-zrobic/28nm6ge</link>
			<description>Życie obok pogrążonej w wojnie Ukrainy niepokoi niektórych Polaków, a naruszenie polskiej przestrzeni powietrznej przez rosyjskie drony jeszcze wzmogło ten niepokój. Z doświadczeń kancelarii Konieczny Polak i Partnerzy wynika, że szczególne obawy odczuwają kredytobiorcy. Pytają, czy w razie konfliktu zbrojnego będą musieli nadal spłacać raty — zwłaszcza jeśli ich nieruchomość zostanie zniszczona. W rozmowie z Business Insiderem wyjaśnia to Anna Sekura-Konopka, specjalizująca się w prawie bankowym i ubezpieczeniowym oraz prawie ochrony konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">df5fd585-47b5-412a-b580-cad3d4a969d8</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1UHk9kpTURBXy9jYWZjM2E3MWM2YTk0M2I5OTczMzE1YWVmNzg2ODczMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niebezpieczne odpady w rękach mafii. Polska walczy z tykającą bombą ekologiczną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niebezpieczne-odpady-w-rekach-mafii-polska-walczy-z-tykajaca-bomba-ekologiczna/h8wly6t</link>
			<description>Polsce wciąż grożą ekologiczne &quot;tykające bomby&quot; w postaci nielegalnych składowisk niebezpiecznych odpadów. Praktycznie nie ma miesiąca bez pożaru składowiska, a samorządy nie mają pieniędzy, by poradzić sobie z problemem. Państwo wypowiedziało wojnę przestępcom, ale eksperci przyznają — trzeba działać szybciej i sprawniej. Mafie śmieciowe to realny problem części polskich samorządów. A niedawno znalazły nowy sposób działania.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc0f4396-62fa-4a0e-8e60-11ed0fcf9e61</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDRk9kpTURBXy8yODRiOGYyMWFiN2Q3OGJlMDUyMjgxZWM0ZTcxMGNmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;król żelatyny&quot;. Gdzie zniknęli milionerzy lat 90.?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zapomniani-milionerzy-kiedys-to-o-nich-mowila-cala-polska/knnsj5r</link>
			<description>O wielu słyszeliśmy, niektórzy próbują znów wrócić na salony, a inni żyją całkowicie zapomniani. Są też i tacy, których doskonale znamy, ale nie podejrzewamy, że kiedyś byli w czołówce listy najbogatszych Polaków. Przypominamy sylwetki milionerów z lat 90.</description>
			<guid isPermaLink="false">41c62a4c-09f2-4f81-9b95-2bcb8dd1987e</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 18:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ggek9kpTURBXy8wNTE4YWIyNzMyNDZlMzI4ODdkNDc3NTA0MjM0Mzc2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanada i Wielka Brytania uznają Palestynę. To przełom w G7 i sygnał dla świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/uznanie-palestyny-przez-g7-kanada-australia-i-wielka-brytania/b3vtf0b</link>
			<description>Kanada, Australia i Wielka Brytania uznają państwowość Palestyny. Decyzje ogłosili w niedzielę szefowie rządów tych krajów, podkreślając wsparcie dla aspiracji narodu palestyńskiego oraz dążenie do pokojowego rozwiązania konfliktu na Bliskim Wschodzie. To przełomowy moment, szczególnie w kontekście stanowiska państw G7 i dramatycznej sytuacji w Strefie Gazy.</description>
			<guid isPermaLink="false">42f2f851-a029-43c5-aae9-cc682d130760</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:44:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V1Ek9kpTURBXy8xMjMyODZiZTg1MGQxNTM1NGZhYmY1OTBjYjM1MjU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracują wewnątrz &quot;góry, która zjada ludzi&quot;. Na szali bogactwo i śmierć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/cerro-rico-historia-gory-ktora-zjada-ludzi-tragiczne-losy-gornikow/vgkx3zh</link>
			<description>Na wysokości prawie czterech tysięcy metrów, w cieniu góry Cerro Rico, codzienność niewiele różni się od tej sprzed pięciu wieków. To tutaj hiszpańscy kolonizatorzy zmuszali rdzennych mieszkańców do wydobywania srebra, które uczyniło Potosí jednym z najbogatszych miast świata. Dziś kruszców prawie nie ma, a górnicy — potomkowie tamtych robotników — wciąż ryzykują życie w niestabilnych tunelach, szukając kruszców w &quot;górze, która zjada ludzi&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bac2320-d38c-474d-9818-aa593b43ea80</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:25:28 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K58k9kpTURBXy84ZmY3M2I1NmNiZDlkMGY2MDdiYmMyYzE1MGZiNGQ3NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracodawcy zadowoleni z hamowania płacy minimalnej. &quot;Koszty pracy osiągają maksima&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pracodawcy-zadowoleni-z-wyhamowania-placy-minimalnej-koszty-pracy-osiagaja-maksima/fs5bkpy</link>
			<description>Rząd podnosi płacę minimalną, ale zaledwie o 140 zł brutto. Pracodawcy przyjmują to z satysfakcją. &quot;Koszty pracy w Polsce osiągają swoje maksima. Według Narodowego Banku Polskiego to jest 14,3 proc. I nie było tak nawet za czasów COVID-19&quot; — mówi w programie Onet Rano Finansowo Mariusz Zielona, główny ekonomista Konfederacji Lewiatan. I odnosi się sceptycznie do argumentów, że wyższe koszty pracy skłonią firmy do inwestycji w robotyzację i automatyzację.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6a8699d-ae81-4b3c-a86b-1977c67299cc</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:15:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QUlk9kpTURBXy8wODIzOTA0NGRmNmZkZjBhZTU0ZjgyMjg5NTdlNDczYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy rekord w Gdyni. Apartament sprzedany za ponad 18 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gdynia-rekordowa-transakcja-w-waterhall-apartament-za-1845-mln-zl/mhz9rxb</link>
			<description>Gdyński rynek nieruchomości premium osiągnął kolejny historyczny kamień milowy. W ramach prestiżowej inwestycji WaterHall sfinalizowano transakcję na kwotę 18,45 mln zł brutto, bijąc dotychczasowe rekordy miasta. To jednak dopiero początek — najdroższe penthouse'y w tym kompleksie wyceniane są na kwoty przekraczające 25 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">dad19645-d694-4d35-91a7-920e3a368ce5</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:10:30 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qQk9kpTURBXy9kMzA4OWI2ZjMzNTY0NmQwNDhiMWU0NmE1NmY4MTViOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z piekła rodem na talerz. Jaki jest prawdziwy koszt inwazji diabelskich ryb?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/diabelska-ryba-z-amazonii-jak-stala-sie-problemem-w-ameryce-polnocnej/nlv2t3t</link>
			<description>Kiedyś budziła strach i lądowała w koszu, dziś powoli trafia na talerze i do misek naszych pupili. „Diabelska ryba” z amazońskich rzek opanowała wody Meksyku, a przedsiębiorcy i kucharze próbują zamienić plagę w kulinarną ciekawostkę i źródło utrzymania dla lokalnych rybaków. Czy egzotyczny intruz ma szansę stać się nowym przysmakiem?</description>
			<guid isPermaLink="false">f7dc8480-3614-4dc0-a550-0ddbea730ded</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:04:01 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R6ok9kpTURBXy9mNGYwMzc5ODliYzlkMGJjOWFmZGNkYmI1NGFhZjY4Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marcin Przydacz: Bogdan Klich nie zostanie ambasadorem w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/waszyngton-bogdan-klich-bez-nominacji-ambasadorskiej-kulisy-sprawy/9b4d6gz</link>
			<description>Bogdan Klich, pełniący funkcję kierownika placówki w Waszyngtonie, nie zostanie ambasadorem Polski w Stanach Zjednoczonych — zapowiedział Marcin Przydacz, szef Biura Polityki Międzynarodowej w Kancelarii Prezydenta RP. Jego wypowiedź, jak i krytyka pod adresem Radosława Sikorskiego, wywołały reakcję wicepremiera i szefa MSZ, podkreślając napięcia pomiędzy tymi instytucjami.</description>
			<guid isPermaLink="false">1db32ab5-79f5-4def-9038-dbc9a0f04163</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:57:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Fk9kpTURBXy9mNDI5Y2VjZTZhOGRhMTJjMDIzZTI1OTA5ZDNjYzEwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy Iphone debiutuje w Rosji. Zaskakująca liczba zamówień</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-iphone-17-drozszy-niz-w-usa-rosjanie-kupuja-mimo-kryzysu/1tvk5qn</link>
			<description>Rosyjscy sprzedawcy zaprezentowali iPhone'a 17 firmy Apple w sklepach w sobotę. Główny detalista poinformował o gwałtownym wzroście zamówień w przedsprzedaży w tym roku na produkty Apple wśród Rosjan.</description>
			<guid isPermaLink="false">a37a4492-773d-42cd-bcfe-72ba27bacc56</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:42:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vw7k9kpTURBXy9mZWZhNTgyNDUzZWFjZDc1NGFkN2E0OGQ1MTViYzQ0OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE chce blokować big techy w finansach. Niemcy mówią o &quot;suwerenności cyfrowej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ue-wzmacnia-suwerennosc-cyfrowa-wykluczenie-apple-i-google-z-fida/jm93k4k</link>
			<description>Unia Europejska intensyfikuje działania na rzecz ochrony swojej cyfrowej niezależności. W projekcie nowych regulacji dotyczących wymiany danych finansowych planowane jest wykluczenie największych firm technologicznych ze Stanów Zjednoczonych, takich jak Apple, Meta (dawniej Facebook), Google i Amazon — donosi &quot;Financial Times&quot;. Decyzja ma wspierać rozwój europejskiego sektora finansowego i ograniczyć zależność od globalnych korporacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">4aabcf38-2137-4c1c-9956-27f4a69ea2b4</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:41:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7tk9kpTURBXy8zOGEyM2UyZTk1NzU2ZDhhN2FkMWU3NzRlYjE5OWFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacje nie muszą się kończyć. Oto najlepsze kierunki na second home</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wakacje-nie-musza-sie-konczyc-najlepsze-kierunki-na-second-home/1yrh7p2</link>
			<description>Jeśli pod koniec sierpnia już zaczynasz tęsknić za latem, a polska jesień i zima są dla ciebie nieznośne, jest na to rada. Eksperci Grupy Morizon-Gratka przeanalizowali rynek i wskazują, że nie musisz zaraz wyprowadzać się do Hiszpanii — możesz natomiast kupić tam nieruchomość i wyjeżdżać wtedy, gdy zmęczy cię panujące w Polsce zimno. Inwestycja w drugi dom to coraz popularniejszy trend, który łączy przyjemne z pożytecznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">3aa3709a-77ee-4384-b782-b140f36db900</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:22:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EDPk9kpTURBXy80ODkxYTY0YzA1NjA5NmZlZTAxYjdlYjNiY2NkMTM0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatki od nieruchomości w Hiszpanii dla nierezydentów. O tym pamiętaj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/podatki-w-hiszpanii-nierezydenci-placa-wiecej-niz-mieszkancy/p2rsdrz</link>
			<description>Hiszpański rynek nieruchomości w ostatnich latach przyciąga coraz więcej inwestorów, również z Polski, którzy poszukują bezpiecznych i opłacalnych kierunków na południu Europy. Zanim zdecydujemy się jednak na zakup domu lub mieszkania, warto poznać podstawowe zasady opodatkowania dla nierezydentów. Odpowiednie przygotowanie pozwoli uniknąć nieprzyjemnych niespodzianek i sprawi, że transakcja przebiegnie bezproblemowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">25a5c42f-1a6b-4d77-882b-0c89e559b675</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:10:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kuyk9kpTURBXy9lN2M4YWUyYmNjMzdiOWI1M2IzZjhmMzhlNDE1NmQzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Była dyrektor Facebooka na &quot;skraju bankructwa&quot; po ujawnieniu szokujących faktów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ksiazka-o-meta-sprzedaje-sie-swietnie-autorka-mierzy-sie-z-grzywnami/x436c7t</link>
			<description>Była dyrektor Meta, która opisała w książce zarzuty dotyczące kontaktów firmy z Chinami i traktowania przez nią nastolatków, ma być &quot;na skraju bankructwa&quot; po wydaniu publikacji. Sprawą Sarah Wynn-Williams zajmowano się podczas posiedzenia brytyjskiego parlamentu.</description>
			<guid isPermaLink="false">84a7c46b-a336-41a3-bb53-05b40fc1fcfe</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:04:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OHJk9kpTURBXy9iNTU2MjI3MmY4ZTQ2NTNlN2VjZDIxY2Y1ZWIyMGY0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego 36 to 8, czyli skąd wzięły się rozmiary ubrań?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rozmiarowki-ubran-dlaczego-roznia-sie-miedzy-krajami-i-producentami/k4vt958</link>
			<description>Zamawiając ubrania w sklepach w Anglii czy Stanach Zjednoczonych, możemy czuć się zdziwienie i zagubieni jednocześnie. Znany nam w Polsce rozmiar 36, w UK będzie widniał pod 8, a w USA pod 4. Dlaczego rozmiarówki tak bardzo się różnią nie tylko między krajami, ale nawet u tego samego producenta?</description>
			<guid isPermaLink="false">693314f9-a2c7-4fb6-9a1f-55b0d57be5f6</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:54:36 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4h0k9kpTURBXy9lYWFlZWQ4YmI1ZTcxMDJmOGJmM2NkZGViMjM0NDE5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI podpowie, w co inwestować? Polacy współtworzą radar innowacji dla nauki i biznesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-przewidzi-przyszlosc-rozwoju-nauki-i-podpowie-w-co-warto-inwestowac/g8frqpq</link>
			<description>Narzędzie oparte na AI analizując tysiące publikacji tworzy mapę wiedzy, by przewidzieć, gdzie technologie zaczną się łączyć i stworzą nowe rynki. To wynik pracy międzynarodowego zespołu naukowców z Polski, Stanów Zjednoczonych i Korei Południowej. Ich metoda, oparta na sztucznej inteligencji, może zmienić logikę planowania w działach badań i rozwoju oraz w agencjach grantowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">51551494-9d6a-4587-be69-313a100560b2</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:40:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eX8k9kpTURBXy9hYjZiNDQ2NDJmMzQ4ZTI5YjMwMjhmZWJhMDJiYjcyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile czasu dzieci powinny korzystać z telefonu? Były szef ds. bezpieczeństwa Facebooka wskazuje osiem zasad</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/smartfon-dla-dziecka-ufaj-ale-sprawdzaj-osiem-rad-bylego-szefa-bezpieczenstwa/hmfh5nn</link>
			<description>Były szef ds. bezpieczeństwa Facebooka Alex Stamos przedstawił w ostatnim wywiadzie podcastowym swoje zalecane zasady dotyczące korzystania z telefonów przez dzieci. &quot;Wiadomości pisane do siebie przez dzieci po nocach powodują wszelkiego rodzaju problemy społeczne i edukacyjne&quot; — napisał później w dodatkowym komentarzu dla Business Insider. Inne zasady Stamosa dotyczące wychowywania dzieci z telefonami obejmują ograniczenie dostępu do mediów społecznościowych oraz wykonywanie niezapowiedzianych kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">5bdac1c9-21f3-4d51-a310-63a56fde94a6</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:33:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iSRk9kpTURBXy83NDA0NTlhN2QzYjk1YjllZjYyNTU0NWZkNWNkOGY3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne ofiary izraelskiej ofensywy. Wśród zabitych całe rodziny i dzieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/gaza-izraelskie-naloty-zabily-31-osob-wsrod-ofiar-kobiety-i-dzieci/w31h42x</link>
			<description>W nocy z soboty na niedzielę izraelskie naloty na miasto Gaza przyniosły tragiczną śmierć co najmniej 31 osób, w tym kobiet i dzieci. Liczba ofiar po stronie palestyńskiej w trwającej ofensywie Izraela na Strefę Gazy, wzrosła tym samym do ponad 65 tys. osób – przekazały palestyńskie służby medyczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd56c369-0440-427d-9757-6cc654d1eef4</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:27:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Btk9kpTURBXy84YjFjNGRlMmY4YjkzOThhNTY5MzdiMjkxYTUyOGYxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Las Vegas ma wyraźne problemy. Co się dzieje ze słynnym miastem grzechu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miasto-grzechu-w-kryzysie-dlaczego-las-vegas-traci-na-popularnosci/n1cbp3l</link>
			<description>Wbrew niektórym internetowym doniesieniom, Las Vegas jeszcze nie umarło. Kasyna nie stoją puste. Ulice nie są opustoszałe. Szczerze mówiąc, nawet nie miałabym nic przeciwko odrobinę mniejszemu tłokowi podczas mojego małego sierpniowego wypadu z koleżankami do Miasta Grzechu. Trzeba jednak przyznać, że klimat w Vegas jest inny. To było kiepskie lato i to widać.</description>
			<guid isPermaLink="false">95e14d45-82ad-4513-91fa-ab7421bc9720</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:05:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0zik9kpTURBXy9mMDhlODljMzFmNzE2NDk1MTRkYjBmMzExNjM3N2ZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkałam w Budapeszcie przez 7 lat. Oto cztery atrakcje, których nie polecam i cztery, które naprawdę są warte zachodu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-w-budapeszcie-a-czego-unikac-zylam-tam-7-lat-oto-moje-rady/f37nygr</link>
			<description>Po siedmiu latach życia w Budapeszcie na Węgrzech nauczyłam się wiele o popularnych atrakcjach turystycznych tego miasta. Uważam, że niektóre z nich są zbyt zatłoczone i można je sobie odpuścić. Są jednak takie miejsca, które naprawdę są warte swojej ceny i tłumów.</description>
			<guid isPermaLink="false">708efbb5-8af0-4937-b752-5ce09f9363a3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:51:35 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c5Ak9kpTURBXy9lNWRlZDhjODAyNTE3MzBkMzNkYzU2ZWE1OWQwNDc3NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zbudować mięśnie, trenując tylko godzinę tygodniowo? Naukowiec–kulturysta daje cztery wskazówki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/to-naprawde-potezny-sposob-naukowieckulturysta-daje-cztery-wskazowki-jak-szybko/qw9snvd</link>
			<description>Badacz kulturystyki twierdzi, że dla większości ludzi mniej czasu na siłowni może oznaczać lepsze przyrosty. Oszczędzaj czas i buduj więcej mięśni, wybierając odpowiednie ćwiczenia, sprzęt i techniki. Mądre, konsekwentne treningi mogą przynieść postępy już przy godzinie ćwiczeń tygodniowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">c58cefac-d98f-42d9-9322-5f803a2b1fc4</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:44:48 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dv0k9kpTURBXy8xZjdkYWNjOWQ5MGM5MmViNmVjZGQ3ZWNlMzFlZjhiMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump wprowadza opłatę 100 tys. dol. za wizę. W firmach panika</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-wprowadza-oplate-100-tys-dol-firmy-reaguja-w-panice/nrh03gw</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump podpisał rozporządzenie wykonawcze, które wprowadzi roczną opłatę w wysokości 100 tys. dol. dla osób ubiegających się o wizę H-1B dla wykwalifikowanych pracowników zagranicznych. Zarządzenie Trumpa wspomina o &quot;nadużywaniu&quot; programu i ograniczy wjazd, chyba że zostanie dokonana płatność.</description>
			<guid isPermaLink="false">181e1a79-1d1c-47f6-9531-5ce338beb040</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:34:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tUwk9kpTURBXy9hNzJhYWE5NWYzMDBkYmI5NmExZTFjYzE4Zjg2MjYwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie myśliwce nad Estonią. W poniedziałek pilne posiedzenie Rady Bezpieczeństwa ONZ</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/estonia-naruszenie-przestrzeni-powietrznej-przez-rosje-onz-reaguje/y0pr0mc</link>
			<description>Estońskie ministerstwo spraw zagranicznych poinformowało w niedzielę o zwołaniu nadzwyczajnego posiedzenia Rady Bezpieczeństwa ONZ. Spotkanie ma się odbyć na prośbę Estonii, która zareagowała w ten sposób na piątkowe naruszenie swojej przestrzeni powietrznej przez rosyjskie myśliwce MiG-31. Według estońskich władz, incydent ten stanowi rażące pogwałcenie suwerenności państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">48ffde90-185c-48d2-81b7-e6a8e1135a81</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:25:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zHOk9kpTURBXy80NzBiNmMxNWIzNDcwMGUxNThiZjUyM2I5NmNkNjRiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władysław Kosiniak-Kamysz ostrzega przed Rosją. NATO pod presją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wladyslaw-kosiniak-kamysz-apeluje-o-reakcje-nato-na-rosje/rpd8prh</link>
			<description>Wicepremier i szef MON, Władysław Kosiniak-Kamysz, wezwał NATO do jednoznacznej i zdecydowanej reakcji na prowokacyjne działania Rosji. Wypowiedź padła w niedzielę 21 września w Boguchwale na Podkarpaciu i była odniesieniem do ostatniego incydentu z rosyjskimi myśliwcami w estońskiej przestrzeni powietrznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">657dcb48-c6c8-4393-b515-c8908ee0c6ac</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:02:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/daKk9kpTURBXy82MTdkYjRlMDc2ZTg2NzlkNjNlYjg3M2I0YzlkZjY4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA przejmą kontrolę nad algorytmem TikToka. Biały Dom zdradził szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-przejmuja-kontrole-nad-tiktokiem-bialy-dom-podal-szczegoly/ex0k29k</link>
			<description>Stany Zjednoczone będą miały kontrolę nad algorytmem TikTok w ramach przejęcia amerykańskich operacji platformy mediów społecznościowych — przyznała sekretarz prasowa Białego Domu Karoline Leavitt.</description>
			<guid isPermaLink="false">908cf8fc-c7ef-4997-905e-d1a57ff8db32</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 10:28:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PQjk9kpTURBXy8xZGZhMjQ5YTg1ZWI5Yzc3ZjIzYmMwMTViYjE5ZTNlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grzybiarze znaleźli obiekty podobne do dronów. Odkrycia w mazowieckich i lubelskich lasach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mazowsze-grzybiarze-odkryli-szczatki-dronow-w-dwoch-lasach/1k2xznj</link>
			<description>Niedzielny poranek w mazowieckich lasach przyniósł zaskakujące odkrycia. W dwóch różnych lokalizacjach znaleziono części obiektów przypominających drony — poinformowała mazowiecka policja. Do incydentów doszło w powiatach siedleckim i białobrzeskim, a w sprawę zaangażowano także Żandarmerię Wojskową oraz prokuratury rejonowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">df4759d8-3744-45df-a7c4-fc454031c474</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 10:13:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hLOk9kpTURBXy8zZmVhOGE1MjZkN2I3ZTY4YjczY2VlYmQzOTc1OTQ1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prace serwisowe w największych bankach. Przelewy i BLIK mogą nie działać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pko-bp-i-pekao-prace-serwisowe-w-niedziele-sprawdz-szczegoly/jb86e5b</link>
			<description>Klienci dwóch największych banków w Polsce — PKO BP oraz Pekao — muszą przygotować się na utrudnienia w korzystaniu z usług bankowych w niedzielę — informuje portal TVN24. Zaplanowane prace techniczne mogą spowodować problemy z dostępem do aplikacji, realizacją przelewów, korzystaniem z blika czy wypłatą gotówki z bankomatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e3c6160-e474-4b59-80e8-89fe18e954b7</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 09:39:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L5ak9kpTURBXy8zYjcyYmRjOTJiNjA2NjYyZDU0NGZlZmJkY2NjODg2MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump żąda działań wobec Schiffa i James. Nowa prokurator ma &quot;ruszyć sprawy do przodu”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-apel-do-ministerstwa-sprawiedliwosci-o-szybkie-dzialania/0ms67cp</link>
			<description>Donald Trump, urzędujący prezydent Stanów Zjednoczonych, wezwał departament sprawiedliwości do przyspieszenia działań wobec jego politycznych przeciwników z Partii Demokratycznej. Podkreślił, że dalsze opóźnienia w wytoczeniu spraw mogą zaszkodzić wiarygodności amerykańskiego wymiaru sprawiedliwości. Posrt w portalu Truth Social został później skasowany.</description>
			<guid isPermaLink="false">d95a99db-b5c4-474f-88ac-c3469f780051</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 09:12:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fihk9kpTURBXy83YTU0MjFhNjM4NWRhMWFmMTFkY2VkMjg5MzA0NWJhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki próbują ugrać reformę podatku od aktywów. To podwójnie nie na rękę ministrowi finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-probuja-ugrac-reforme-podatku-od-aktywow-to-podwojnie-nie-na-reke-ministrowi/s968dp9</link>
			<description>Ministerstwo Finansów od dawna zapowiadało, że zreformuje podatek bankowy, bo jego obecna konstrukcja &quot;karze banki&quot; za zwiększenie akcji kredytowej. Cierpią na tym także klienci, bo danina ta podnosi koszt kredytu. Na obietnicach się skończyło, bo przy okazji skokowego podwyższenia stawki CIT dla banków resort zgodził się jedynie na nieznacznie obniżenie podatku bankowego. Powód może być prozaiczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">94248fef-3787-4881-8688-a2dd8c7e04b1</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 08:29:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y3-k9kpTURBXy9hZGU2ZGE1YzY3MDE5ZmU0OGI2ZDlmZjg4M2MyYThlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NATO blokuje dronową rewolucję? Rosja produkuje 5,5 tys. maszyn miesięcznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nato-przestarzaly-system-zamowien-broni-eksperci-alarmuja/bnk4sfk</link>
			<description>System zamówień broni w NATO, zamiast dostosowywać się do współczesnych realiów, wciąż działa w oparciu o przestarzałe schematy. W obliczu dynamicznej sytuacji na wschodniej flance Sojuszu, procedury nie nadążają za tempem, którego wymaga nowa rzeczywistość — wskazuje na to raport przygotowany przez portal CNN.</description>
			<guid isPermaLink="false">525656fa-8b77-4bba-8696-018b7281d02e</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 08:09:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_f8k9kpTURBXy9mMDdiOGJkMWRkZDc2MTk1NWZiNzUwMzgxMTc4Y2FiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie myśliwce nad Estonią. Trump: nie zostałem poinformowany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-nie-zostalem-jeszcze-poinformowany-o-incydencie-w-estonii/89d092n</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump oświadczył wieczorem w sobotę 20 września, że nie otrzymał jeszcze oficjalnych informacji dotyczących incydentu z 18 września, kiedy rosyjskie myśliwce naruszyły przestrzeń powietrzną Estonii.</description>
			<guid isPermaLink="false">bfaa03d3-9e60-469e-8b41-f295271303a2</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 07:46:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T-Lk9kpTURBXy9hOWMzNjA2MGFiMjIwY2U2OWExZTY0MmY0YjM1MzUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katowice i Łódź najtańsze dla studentów. Warszawa i Kraków podnoszą poprzeczkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-wynajmu-mieszkan-stabilne-ceny-i-wzrost-ofert-w-sierpniu/de0kc6y</link>
			<description>Sierpień i wrzesień to czas intensywnego ruchu na rynku wynajmu mieszkań, głównie za sprawą studentów poszukujących lokum przed rozpoczęciem roku akademickiego. Jak wynika z raportu portalu GetHome.pl, poziom czynszów jednak pozostaje stabilny, co jest efektem wzrostu dostępności mieszkań w wielu miastach. Warszawa nadal zajmuje pozycję lidera pod względem wysokości opłat za wynajem, gdzie mediana czynszu za mieszkanie dwupokojowe wyniosła w sierpniu około 3,7 tys. zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3d7d13c-0734-4d30-9f6d-2199118fd052</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 07:30:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iANk9kpTURBXy8xNzE5MzNjYWI1MWE3NDczODY0MzQ0NzY0NjM2ZDJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy z dywidend wypływają z Polski. Oto gdzie trafiają pieniądze [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/strumien-miliardow-dywidend-z-polskiej-gospodarki-oto-gdzie-trafiaja-pieniadze-mapa/2twp3p9</link>
			<description>Polska gospodarka rozwija się dzięki inwestycjom, w dużej mierze tym przynoszonym z zagranicy wraz z technologiami. Jednak po wstępnej fazie, gdy już inwestycja okrzepnie, inwestorzy oczekują wypłat z zysków. Przygotowana przez Business Insidera mapa wypłat dywidend największych spółek w Polsce pokazuje przy okazji skalę przepływów finansowych z polskiej gospodarki za granicę.</description>
			<guid isPermaLink="false">efe0c597-cf26-46c9-a87c-b2a2a3b804cc</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 07:14:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tZdk9kpTURBXy85OTNiMDQzZDg4MWEzNTYyMDEyZjJhYWIyNzczNDNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decydujące starcie w sprawie polskiego atomu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kto-zbuduje-druga-elektrownie-jadrowa-ktora-ma-powstac-w-polsce-starcie-usa-i-francji/d0t9vcg</link>
			<description>Polski rząd ruszył z dialogiem w sprawie tego, kto zbuduje drugą elektrownię jądrową, która ma powstać nad Wisłą. Największa rywalizacja toczy się między Amerykanami a Francuzami, choć w grze są też Kanadyjczycy. Rozstrzygnięcia możemy się jednak nie doczekać przed wyborami w 2027 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">897fdbb6-04e8-4a29-8bb1-6c91a2b5345c</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 07:13:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N4yk9kpTURBXy9iNWQ1N2QzN2E0MzU3MTg3ZTcyMWMyYjJhNjBjY2JiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca za granicą traci na atrakcyjności. Polacy zostają w kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/koniec-wyjazdow-na-szparagi-mamy-nowe-badanie/5bh1gs6</link>
			<description>Wyjazdy sezonowe do pracy za granicą przez lata były niezwykle popularne wśród Polaków. Dziś to stały element życia zawodowego jedynie dla 11 proc. osób – wynika z sierpniowego &quot;Barometru Polskiego Rynku Pracy&quot; Personnel Service.</description>
			<guid isPermaLink="false">8566ec68-a84f-4083-b289-831074b86a1f</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 06:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_xek9kpTURBXy82OTJlNWM2NzUyYTQ3ZTJjNmUxNDU1YTlmYjJkYTM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Polsce rosną najszybciej w Europie. Tu jest najdrożej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-liderem-wzrostu-cen-mieszkan-w-europie-to-nie-w-warszawie-jest-najgorzej/043fwvh</link>
			<description>Rynek mieszkaniowy w Europie wchodzi w kolejny trudny rok. Z raportu firmy Deloitte wynika, że w blisko dwóch trzecich krajów kontynentu spadła liczba ukończonych inwestycji, a jednocześnie wzrosły ceny za metr kwadratowy. Najmocniej – bo aż o ponad 19 proc. – zdrożały mieszkania w Polsce. Liderem wzrostów został Kraków, gdzie średnia cena skoczyła aż o 28,1 proc. w ciągu roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">97f801a5-7463-4897-a267-96ad678f86b0</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:50:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZGOk9kpTURBXy8xYjc4ZTk1YjdjOWE2YzE5YzA0ZTE1NTMwNDFiNDZjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogaci wydają miliony, żeby żyć dłużej. Czy to w ogóle możliwe?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bogaci-inwestuja-fortuny-w-dlugowiecznosc-nam-tlumacza-dlaczego/p09rjwg</link>
			<description>Technologiczni giganci, tacy jak Sam Altman, inwestują w startupy z nadzieją na oszukanie śmierci. Inni bogaci inwestorzy, motywowani własnymi dolegliwościami i śmiercią w rodzinie, stawiają na biotechnologię. Business Insider zapytał cztery osoby inwestujące w długowieczność, w jaki sposób inwestują i dlaczego to robią.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d7cb13a-2388-4fdb-aa3e-9e8dc227cfe7</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0k6k9kpTURBXy81N2MxMmU0OThmMDA0MGYxMzQ5YzlhNDM2NzUzM2E4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 45 tys. zł brutto miesięcznie. Wynagrodzenia w IT biją rekordy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/cyberbezpieczenstwo-ai-i-chmura-to-specjalizacje-ktore-winduja-zarobki-w-polskim-it/fezrvl5</link>
			<description>Globalny niedobór specjalistów IT to dziś jedno z największych wyzwań dla biznesu. 76 proc. firm technologicznych nie może znaleźć wykwalifikowanych pracowników. Jednocześnie niemal połowa specjalistów rozważa zmianę pracy, a 74 proc. obawia się, że sztuczna inteligencja zastąpi część ich kompetencji. Najbardziej poszukiwani są eksperci od cyberbezpieczeństwa, AI, przetwarzania w chmurze i inżynierii danych.</description>
			<guid isPermaLink="false">15212da2-1da4-4b97-93e5-b0ee924eaefb</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jJQk9kpTURBXy8zNTczODFmNTAyOGUzZGIxMGI4YWQ2ZDY0N2Q3YmM0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tureckie systemy mają chronić polskie niebo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/odpowiedz-nato-na-prowokacje-rosji-tureckie-systemy-maja-chronic-polskie-niebo/cgk3wcc</link>
			<description>NATO zapowiada wzmocnienie ochrony wschodniej flanki. Polska i Rumunia mają wkrótce skorzystać z tureckich systemów obrony powietrznej. Chodzi o zaawansowany elektrooptyczny zestaw obserwacyjno-namierzający opracowany przez turecką firmę Aselsan we współpracy z południowoafrykańską spółką Denel.</description>
			<guid isPermaLink="false">a50807b1-2976-4a4d-8eb0-155afe980df7</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 19:41:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EdNk9kpTURBXy8yNjQ2NDcxNTljZTkwMjIxYzMyN2I4NjcwMTNlM2I1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Globalna obsesja na punkcie odchudzania. Ozempic zmienił wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ozempic-rewolucja-w-odchudzaniu-czy-zagrozenie-dla-zdrowia/3tgy70v</link>
			<description>Ozempic stał się jednym z najgłośniejszych leków naszych czasów — wywołał globalną obsesję na punkcie szybkiej utraty wagi, a jego producent jest dziś wart więcej niż Coca-Cola i McDonald’s razem wzięte. Dla jednych to przełom medycyny, dla innych symbol niebezpiecznej mody i wielkich interesów branży farmaceutycznej. Czy faktycznie mamy do czynienia z cudownym środkiem, czy raczej z produktem, wokół którego narosło więcej mitów niż faktów?</description>
			<guid isPermaLink="false">eef4bc85-088c-4468-b448-9d58bda13ec2</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 19:20:33 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xtyk9kpTURBXy83NjI5YWFhN2UyMmNiMWYwOWJlMWEzNmYyM2NmMGYzZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie ciężarówki utknęły na Białorusi. Takie straty ponoszą każdego dnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/granica-z-bialorusia-zamknieta-takie-straty-ponosza-kazdego-dnia-przewoznicy/1cexdb3</link>
			<description>Skończyły się rosyjsko-białoruskie ćwiczenia wojskowe Zapad i ciągle granica między Polską i Białorusią jest zamknięta. Polscy przedsiębiorcy transportowi liczą coraz większe straty. Według Zrzeszenia Międzynarodowych Przewoźników Drogowych (ZMPD) na terytorium Białorusi utknęło więcej pojazdów niż wynika z oficjalnych wskazań. Policzyli, ile kosztuje każdy dzień przestoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">b80d91da-ff81-483b-ac0d-52ae3de92848</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:55:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wmhk9kpTURBXy84ZTBkNzA1YWI2N2E2N2JhMzZjMDZlM2ExMTViZDc3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci ostrzegają przed &quot;srebrnym tsunami&quot;. Pokolenie Z może zyskać najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/pokolenie-z-i-srebrne-tsunami-kto-skorzysta-na-zmianach-na-rynku-domow/skwpr9f</link>
			<description>Przez dekady to baby boomersi kształtowali rynek mieszkaniowy w USA — dziś posiadają nieruchomości warte 19 bln dol., czyli więcej niż pokolenie X i dwukrotnie więcej niż milenialsi. Ale czas działa na ich niekorzyść. Wraz ze starzeniem się tej generacji, eksperci przewidują &quot;srebrne tsunami&quot; — falę milionów domów, które w ciągu najbliższych lat trafią na rynek. Kto na tym skorzysta?</description>
			<guid isPermaLink="false">fd67c903-5475-408c-8cda-8353ca37d016</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:32:09 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_nk9kpTURBXy84ZTQ5YmU2OWE4Y2MzMjUwMGUyOTdkM2NmYmJlMTg2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom, który rośnie wraz z potrzebami. To innowacja w budownictwie modułowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/domy-modulowe-z-mozliwoscia-rozbudowy-nowa-era-budownictwa/eeegy4x</link>
			<description>Polski rynek budowlany odnotowuje rosnące zainteresowanie technologiami prefabrykowanymi, które odpowiadają na kluczowe wyzwania branży: długie terminy realizacji, nieprzewidywalne koszty i rosnące wymagania energetyczne. Nowością na rynku są domy modułowe z możliwością bezinwazyjnej rozbudowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">be2f7e3b-0a2f-4446-b40d-9a8bad2bc9d4</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 17:41:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P7Xk9kpTURBXy8wOTQyOTAyMjUxODgzNjBjY2VhNDlmYmE0ZGNlZWEyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro mówi o &quot;mafii Tuska&quot;. Puściły mu nerwy w sprawie Sławomira Nowaka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zbigniew-ziobro-mowi-o-mafii-tuska-ostro-komentuje-sprawe-slawomira-nowaka/wwpe1g2</link>
			<description>&quot;Po to właśnie mafia Tuska nielegalnie przejęła wymiar sprawiedliwości&quot; — grzmi Zbigniew Ziobro. To jego reakcja na umorzenie &quot;polskiego wątku&quot; sprawy Sławomira Nowaka. Były minister sprawiedliwości mówi o &quot;ordynarnym skręcaniu oczywistych kryminalnych, korupcyjnych afer&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">724a7712-83f9-4938-a2ce-eb797d4470d5</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 17:18:09 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ytsk9kpTURBXy9iMzZjNzM1MzIyNzBhZjVkMjE5YTY3Y2UyODk4NTQwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zgrzyt między resortem spraw zagranicznych i kancelarią prezydenta przed lotem do USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-leci-do-usa-bez-radoslawa-sikorskiego-jest-zgrzyt/0hjpw9f</link>
			<description>W sobotę prezydent Karol Nawrocki poleciał do USA. Nie zabrał ze sobą Radosława Sikorskiego. Do tej pory istniała tradycja zapraszania przez prezydenta szefa dyplomacji na pokład samolotu lecącego na sesją Zgromadzenia Ogólnego ONZ. Jest spór, o to, kto powinien wyjść z inicjatywą.</description>
			<guid isPermaLink="false">7680a926-ddef-42d4-b574-c485727d9256</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 16:27:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UDnk9kpTURBXy85NGY5NmU2MjRjN2YzYzU1NTJhNzA3NzkwYmY2ZDRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberatak na europejskie lotniska. Ekspert o kluczowych wyzwaniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/cyberatak-na-europejskie-lotniska-konieczne-testowanie-procedur-awaryjnych/s6pj52d</link>
			<description>Cyberatak, który w sobotę uderzył w system odpraw na kilku europejskich lotniskach, wywołał poważne zakłócenia. Sytuacja wymusiła przejście na ręczną odprawę pasażerów, co spowodowało opóźnienia i odwołania części lotów. Ekspert ds. cyberbezpieczeństwa Oskar Klimczuk ocenił, że zdarzenie podkreśla kluczowe znaczenie testowania procedur awaryjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f808e601-f281-4009-a1c3-8101fb2a41dc</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 15:59:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A4fk9kpTURBXy8xNDkzMDQ0MjAzZDVkNGY0Y2E5M2E2ZGQxNjY2ZjQ5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wellbeing w biurze to więcej niż benefity. Przestrzeń pracy a dobrostan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wellbeing-w-pracy-jak-przestrzen-biurowa-wplywa-na-efektywnosc-zespolu/37nzh04</link>
			<description>Dla wielu pracodawców wellbeing to wciąż kosztowna moda, obdarowywanie zespołu benefitami albo obowiązek narzucony przez hasła takie jak ESG czy Employee Experience. Jednak pomimo wielu działań firmowych, pracownicy nadal czują się niezrozumiani i niedocenieni. Tymczasem wellbeing to kompleksowa strategia organizacyjna, która przez dbanie o dobrostan pracowników pozwala firmie osiągnąć wyższą efektywność działań.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f2e7daa-75f9-46b4-a40d-31a23a68f313</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:42:05 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7-Qk9kpTURBXy81ZTEwMDRmODUwYmY1OTk4MmNlZTVlNjUwOWRkOTFiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskę czeka obniżka ratingu? Ekspert wskazuje na kluczową rolę rządu i prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rating-polski-spadnie-piotr-kuczynski-wskazuje-na-wazna-role-rzadu-i-prezydenta/pnd2pfx</link>
			<description>Polska jest o krok od obniżki ratingu. W ocenie analityka Piotra Kuczyńskiego dług publiczny Polski w 2026 r. przebije 66 proc. PKB, co może oznaczać obniżkę ratingu, jeżeli rząd i prezydent nie zrobią nic w kierunku ograniczenia deficytu i długu.</description>
			<guid isPermaLink="false">614c2a07-88b5-4eaf-87c7-c2b09202efcc</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:15:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HjVk9kpTURBXy8xNzFjMzQ1ZTY2YjI4ZjI5YjE1MjE0ZjY2ZTVhYzE2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego 9 to 44? Skąd się bierze rozmiarówka w butach?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dlaczego-rozmiary-butow-na-swiecie-sie-roznia/dwqcpfy</link>
			<description>W Europie rozmiar 44, w Anglii to 9, a w Stanach Zjednoczonych 10. Dlaczego rozmiary butów na świecie się różnią? Jak to się dzieje, że nawet wśród polskich producentów, jeden but jest na nas dobry, a inny, w tym samym rozmiarze, już nie?</description>
			<guid isPermaLink="false">159cb6a5-3494-4dc6-9877-8b05d6f414d5</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:35:36 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mk4k9kpTURBXy81ZDc2YjQyNGYwM2IxYTIwZmZkNzIxMzZhNTEzODQwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biznes wróżek wart miliardy. Ezoteryka przyciąga coraz więcej odbiorców i inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-astrologii-globalny-biznes-wart-miliardy-dolarow/99hqyq8</link>
			<description>To nie żart — rytuały, klątwy i horoskopy przechodzą swój renesans. Dla jednych to rozrywka, dla innych sposób na odnalezienie sensu w świecie pełnym niepewności. Z kolei dla przedsiębiorców to po prostu lukratywny biznes, napędzany przez social media i generatywną AI. Szacuje się, że Polacy wydają na usługi ezoteryczne około 3 mld zł rocznie. Według prognoz firmy analitycznej Allied Market Research globalny rynek astrologii ma osiągnąć wartość ponad 22 mld dol. do 2031 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0ebd545-5c2e-4ff8-a919-5cfb7eae39be</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:07:28 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2tk9kpTURBXy9hMTM5ZjI5MzA5YjEyMDYzMzNmZmM0ZTQ0M2U5MzcyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogród deszczowy na balkonie — ekologiczna oaza w miejskiej dżungli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ogrod-deszczowy-na-balkonie-jak-zalozyc-i-pielegnowac/e6gf904</link>
			<description>W dobie rosnącej świadomości ekologicznej coraz więcej osób poszukuje sposobów na wprowadzenie zrównoważonych rozwiązań do swojego życia. Jednym z najciekawszych trendów w zielonym budownictwie są ogrody deszczowe, które z powodzeniem można założyć nawet na balkonie mieszkania w bloku. To nie tylko piękna dekoracja, ale przede wszystkim funkcjonalna konstrukcja hydrotechniczna, która pomaga w gospodarowaniu wodą opadową.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bda8585-e2d0-48b0-b0be-8f556e7a0a41</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:37:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKqk9kpTURBXy84YmJmNGNkODY3NjQ5MTljMWVjYWI0MDAzMWQxNzU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decyzje agencji ratingowych to żółta kartka dla polityków. &quot;Czas socjalnej bonanzy się skończył&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-rating-pod-presja-czas-socjalnej-bonanzy-sie-skonczyl/8987ytx</link>
			<description>Agencja Moody’s, podpobnie jak Fitch dwa tygodnie temu, obniżyła perspektywę polskiego ratingu kredytowego. — To mocny sygnał, że brak współpracy między rządem i prezydentem nie służy ani gospodarce, ani państwu — powiedział Rafał Benecki, główny ekonomista ING Banku Śląskiego. Dodał, że zmiana perspektywy ratingowej Polski ze stabilnej na negatywną to żółta kartka dla polityków.</description>
			<guid isPermaLink="false">227e4d57-3681-470e-bfee-ff629524a163</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:11:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9agk9kpTURBXy80MzJiMWQxNzJmMjRkNTFhNDVhOWM1Y2VkYmU1YzY1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkam na Florydzie od ponad 25 lat. Oto sześć miejsc wartych odwiedzenia i dwa, które można sobie darować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-na-florydzie-od-cwierc-wieku-tu-mieszkam-i-powiem-ci-na-co-uwazac/16x2b54</link>
			<description>Jako mieszkanka Florydy od ponad 25 lat wiem, które atrakcje turystyczne naprawdę warto odwiedzić. Światowej sławy parki rozrywki, przepiękne plaże i natura to tylko kilka z wielu powodów, dla których turyści przyjeżdżają na Florydę każdego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">2edf56dc-9967-41df-a1f5-b0034d7112b4</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:40:20 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9kjk9kpTURBXy9hMjI5ODQ3Yjc5Y2Y0YWI1ODE2NWUwYWUzMDYwZGQxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Cud motoryzacyjny&quot; Viktora Orbana pod ostrzałem. &quot;Chińczycy już zwolnili węgierskich pracowników&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/cud-motoryzacyjny-viktora-orbana-pod-ostrzalem-firmy-z-azji-korzystaja-z-braku-barier/xg7hxst</link>
			<description>Współprzewodnicząca węgierskiej Partii Zielonych, Rebeka Szabó, krytykuje kurs obrany przez rząd Viktora Orbána, który polega na przyciąganiu azjatyckich inwestorów do budowy fabryk baterii w kraju. Za szczególnie niebezpieczne dla &quot;węgierskiego cudu motoryzacyjnego&quot; uważa dwa czynniki.</description>
			<guid isPermaLink="false">46251f0d-b962-482b-bb52-a9b5c2a40b32</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:10:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Zhk9kpTURBXy8zNzI5MTY0MzRlZTFhOTExNDI0ZDdmZDU4OTZjMWM1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Temu i inne chińskie firmy rozszyfrowały, jak uzależnić ludzi w domach. Teraz eksportują ten model na cały świat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/chinska-dopamina-oczarowala-zachodni-swiat-tak-nas-uzalezniaja-temu-i-inne-aplikacje/dvvddzn</link>
			<description>Chińskie firmy opanowały sztukę przyciągania klientów — umiejętność, którą dopracowały u siebie na rynku. Firmy takie jak Luckin Coffee i Temu rozwijają się dzięki agresywnemu marketingowi, losowym promocjom i tanim produktom. Teraz eksportują ten model za granicę.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2d17106-1596-4f95-89e7-db1638af7fdc</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:57:43 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0mLk9kpTURBXy85ODk5NWRjMzdhZTYwNDZiOTg5MTRiOTdlNjk2NGJlMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sądownictwo polubowne – sposób na odciążenie państwowego systemu sądownictwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sadownictwo-polubowne-sposob-na-odciazenie-panstwowego-systemu-sadownictwa/v6f68qy</link>
			<description>Polski wymiar sprawiedliwości tkwi od lat w zapaści. Co można zrobić, gdy chce się szybko i skutecznie rozstrzygnąć spór z drugą stroną umowy? Odpowiedź, paradoksalnie, jest bardzo prosta: należy poddać spór rozstrzygnięciu sądu polubownego — pisze w opinii dla Business Insider Polska dr hab. Marcin Asłanowicz, prof. Uniwersytetu SWPS.</description>
			<guid isPermaLink="false">79972a9a-f6d9-479f-aba4-57e093052bee</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:07:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4vnk9kpTURBXy81NTRjNTJmNGM1Zjk1NmIwMThlMjc5NTM0NzIzMzZlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Lech Wałęsa budowałby dziś wiatraki? Przemysł offshore daje stoczniom i portom drugie życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polskie-farmy-wiatrowe-szansa-na-rozwoj-przemyslu-stoczniowego/vh0d4j7</link>
			<description>Polskie farmy wiatrowe na Bałtyku dopiero powstają, ale biznes w naszym kraju włącza się w branżę offshore nie od dziś. Budowa wiatraków, także tych instalowanych na lądzie, daje drugie życie przemysłowi stoczniowemu, w tym symbolicznej dla współczesnej Polski Stoczni Gdańskiej. Świadomość strategicznego znaczenia offshore’u dla naszej gospodarki wzmacnia się też na najwyższym poziomie politycznym. Czy wykorzystamy szansę i skutecznie zawalczymy o większy kawałek tortu?</description>
			<guid isPermaLink="false">0acae4ab-1d38-4e93-9c87-c74d3b97ca58</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:24:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gPUk9kpTURBXy9jYjM0ODFhOTYwYzNiMDcxNTZhMDdiZTBmOTNmNDJiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaległy urlop do 30 września? To nie jest takie proste</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/czy-pracodawca-moze-zmusic-do-urlopu-to-nie-jest-takie-proste/7czpt04</link>
			<description>Utarło się, że zaległy urlop pracownik musi wykorzystać do końca września kolejnego roku. Rzecz w tym, że prawo nic takiego nie mówi. Przepisy są w tej kwestii bardzo nieprecyzyjne, a orzecznictwo Sądu Najwyższego i stanowisko Państwowej Inspekcji Pracy — sprzeczne. Zapytaliśmy eksperta, co w takiej sytuacji należy zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">d254123c-f1c7-4580-a197-81215e95b7d8</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 05:48:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CWqk9kpTURBXy81YTk4NmFhOWE5NDA4ZjM5ODk4MDMwYzU5ZGVhOWViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie banki muszą zebrać jeszcze miliardy złotych. To nowy wymóg KNF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-banki-musza-zebrac-jeszcze-miliardy-zlotych-to-nowy-wymog-knf/etks7t4</link>
			<description>Około 10 mld zł muszą pozyskać banki do końca 2026 r., by spełnić rekomendacje Komisji Nadzoru Finansowego dotyczące Wskaźnika Finansowania Długoterminowego — poinformowała PAP Komisja. Dodała jednak, że &quot;prawie wszystkie&quot; banki już spełniają te wymagania.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae846886-fb01-4910-8821-c12b656054d4</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 05:27:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nTCk9kpTURBXy9lOTM3ZTk5MzgzMDIyYzMwNDg0MDQyMmY5MzQ0NTg3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów komentuje decyzję Moody's w sprawie polskiego ratingu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ministerstwo-finansow-komentuje-decyzje-moodys-w-sprawie-polskiego-ratingu/x9rcfle</link>
			<description>Moody's w piątek obniżył perspektywę polskiego ratingu do negatywnej. To druga agencja po Fitchu, która w ciągu dwóch tygodni zdecydowała się na taki krok. Ministerstwo Finansów, komentując wczorajszą decyzję, zauważyło, że według agencji Moody's Polska może wrócić do stabilnej perspektywy ratingowej, o ile znacząco spowolni wzrost obciążenia długiem publicznym i tym samym wkroczy na wiarygodną ścieżkę konsolidacji fiskalnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">808975d0-a597-42d9-87f8-e71851d58e24</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:16:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-o6k9kpTURBXy9iOWYzMjdlMWY3NjM5NWU1Zjc1N2IwOTA0ZjA1ZTI2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Już nie silnik jest najważniejszy&quot;. Prezes spółki Robert Bosch mówi, jak zmienia się motoryzacja [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/juz-nie-silnik-jest-najwazniejszy-prezes-boscha-mowi-jak-zmienia-sie-motoryzacja/y3llsjz</link>
			<description>Technologie tak bardzo zmieniają branżę motoryzacyjną, że o klasie auta już niekoniecznie świadczą &quot;tradycyjne&quot; cechy, jak na przykład silnik — mówi Rafał Rudziński w rozmowie z Business Insider Polska. Prezes spółki Robert Bosch opowiada, jak będziemy podróżować samochodami w nadchodzącej erze agentów AI. Nasz rozmówca dodaje natomiast, by w pogoni za elektryfikacją, nie wylewać dziecka z kąpielą. &quot;Możemy realizować cele klimatyczne, nie ograniczając przy tym dostępu do mobilności&quot; — zaznacza.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f72fbaf-a6a8-451d-8aee-7be97809d187</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kxtk9kpTURBXy8xYWNiZmYwZDY2MjM2ZTcxZGUzN2YwN2Y0MDY1OGE2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanka wystąpiła o polski paszport dla siebie i dzieci. Skusiły ją europejskie benefity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/amerykanka-wystapila-o-polski-paszport-dla-siebie-i-dzieci-wymienia-przewagi-europy/b97lscd</link>
			<description>Chcę dać moim dzieciom wszystkie możliwości, by mogły robić to, czego zapragną, kiedy dorosną. Dowiedziałam się, że mogę ubiegać się o polskie obywatelstwo, ponieważ mój dziadek urodził się w Polsce. Teraz oboje moich dzieci ma podwójne obywatelstwo — USA i UE — oraz oba paszporty.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3223d14-34f6-47fd-86da-f2c2e5ba814c</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GGbk9kpTURBXy81YWNkOWNkZDFiMTgyNzE4MzU3YTUzN2FmMDVjN2M2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE zajmie się darmowymi kredytami. &quot;Nieprecyzyjne informacje to jak ich brak&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tsue-zajmie-sie-darmowymi-kredytami-nieprecyzyjne-informacje-to-jak-ich-brak/1hzzhyl</link>
			<description>Do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej trafiły cztery nowe pytania prejudycjalne dotyczące sankcji kredytu darmowego (SKD). Zdaniem pełnomocników konsumentów ich istota dotyka ważnego obszaru związanego z obowiązkami informacyjnymi, ciążącymi na bankach względem kredytobiorców, oraz wymogów formalnych umowy kredytu konsumenckiego. W TSUE są poza tym trzy inne czynne postępowania dotyczące SKD.</description>
			<guid isPermaLink="false">45ffc4ce-2e07-435e-bb24-1cd80e9d0406</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:55:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XLk9kpTURBXy8zNzQ5ZWI0N2U0MzNiNGUzOTg2YTgxOWY4NTFjZDk2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak inwestować w nieruchomości w kryzysowych czasach? &quot;Warto spojrzeć na Ukrainę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-inwestowac-w-nieruchomosci-w-kryzysowych-czasach/v38g1f1</link>
			<description>Choć ryzyko pełnoskalowej wojny w Polsce jest wciąż znikome, to wśród inwestorów jest pewien niepokój. Zdają sobie oni pytania, czy naprawdę warto inwestować w nieruchomości w tak niepewnych czasach — zwłaszcza że zyski mogą się pojawić w perspektywie dekad. Ekspert Bartosz Turek przeanalizował dla Business Insider Polska sytuację na ukraińskim rynku nieruchomości. Wnioski są zaskakujące — tam, mimo wojny, mieszkania ciągle zyskują na wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">46858567-3de7-4894-82d6-91d7894d4293</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:51:52 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/blFk9kpTURBXy9hYjJmODYxZWE5NDhmMzM3MDU2NTYzNjMxZTg2ZjcxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ich wiek emerytalny trzeba &quot;obniżyć&quot;. Tak państwo oszukuje młodych [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/brak-skladek-to-nizsza-emerytura-panstwo-tworzy-ludzi-drugiej-kategorii/96p8snn</link>
			<description>Młodzi cieszą się z kilku stówek więcej w portfelu, ale nie widzą, że ktoś właśnie wyciąga im z kieszeni przyszłą emeryturę. I to nawet 10 proc. Zatrudnieni na zleceniu nie odkładają bowiem ani złotówki w ZUS, tracą ochronę i już na starcie stają się pracownikami drugiej kategorii. To socjalny dumping w biały dzień, któremu państwo powinno powiedzieć &quot;stop&quot;. Na razie wciąż promuje rozwiązania, które przynoszą oszczędności tylko pracodawcom.</description>
			<guid isPermaLink="false">4918c3a7-3d49-4f43-a927-df100850708a</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:44:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m0_k9kpTURBXy82NTkzOWMzYWJiNzNjZTdhZGQ1ZjNlMWUzNTQwYzdiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jadąc metrobusem, zaoszczędzisz 400 zł? Co może dać zrównoważony transport</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/transport-a-klimat-jak-zmniejszyc-emisje-w-miastach/b748vr8</link>
			<description>O transporcie w kontekście zielonej transformacji mówi się rzadziej niż o energetyce, tymczasem z punktu widzenia klimatu to właśnie ten sektor staje się dziś szczególnie problematyczny. Na stole od dawna leżą sprawdzone pomysły na bardziej zrównoważone formy przemieszczania się. Okazją do przypomnienia o nich jest coroczny Światowy Dzień bez Samochodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7dff76d-af8a-4e4b-81ac-21d17b7ed62c</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:34:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Paik9kpTURBXy82NDA1NGQ3YzY3ZDM1YmJlNjUyYTBjZjk4MzJkYmE4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gazprom sprzedaje swoje udziały w tym kraju. Strach przed amerykańskimi sankcjami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-gazprom-sprzedaje-akcje-nis-sankcje-usa-w-tle/1nf2fw9</link>
			<description>Rosyjski Gazprom wyprzedał swoje udziały w Serbskim Przemyśle Naftowym (NIS), największej firmie naftowej w kraju — podało Radio Wolna Europa. NIS znalazł się wcześniej na liście podmiotów zagrożonych sankcjami USA, ponieważ większościowymi udziałowcami koncernu były spółki Gazprom i Gazprom Nieft.</description>
			<guid isPermaLink="false">f61ab780-07cc-4d13-afda-beb07465bbae</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:32:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b5Sk9kpTURBXy85YTRjM2VhNjM1MTg0NjEwNzRhNTIwZDY2NjNjMTJiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wysyła w świat rekordowe ilości śmieci. Tam trafiają [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/smieci-z-polski-trafiaja-na-caly-swiat-te-kraje-dominuja-mapa/efxdwrc</link>
			<description>Jest duża szansa, że plastikowe opakowanie, które wyrzuciłeś do kosza, wkrótce znajdzie się na wysypisku w Azji. W ubiegłym roku ponad połowa śmieci z UE, które opuściły wspólnotę, trafiły właśnie tam. Podobnie jest w przypadku odpadów z Polski. Tylko Turcja i Indie odebrały od nas łącznie ponad milion ton śmieci. Na długiej liście nie brakuje bardzo egzotycznych krajów. Na multimedialnej mapie, po której sam możesz się poruszać, pokazujemy gdzie najczęściej trafiają nasze odpady.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f8b0da7-51fa-490c-b924-e72262a93b12</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:17:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bMsk9kpTURBXy9hOTJmY2RjZGU5ZGZjNWNjYTdlMTg5ZjQ2YzY4NzBlOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kim Dzong Un stawia warunki. Wtedy wznowi rozmowy z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kim-dzong-un-dialog-z-usa-mozliwy-ale-bez-denuklearyzacji/r0q8tfl</link>
			<description>Przywódca Korei Północnej Kim Dzong Un ogłosił gotowość do wznowienia dialogu ze Stanami Zjednoczonymi, ale pod warunkiem, że Waszyngton zrezygnuje z żądań dotyczących denuklearyzacji Pjongjangu. &quot;Nie widzę powodu, dla którego mielibyśmy unikać dialogu z USA, jeśli Waszyngton zrezygnuje z absurdalnej obsesji naszej denuklearyzacji i zaakceptuje realia&quot; — powiedział Kim, przemawiając na forum Najwyższego Zgromadzenia Ludowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e7dc6c2-7c73-48f0-b923-fe6ba768bb8e</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:15:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uVQk9kpTURBXy82OGRlYjdmMmZlMzBjNjU4Y2RjYTJjODVlYjhmOThhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Energa chce rozwodu i podziału majątku. Orlen może uratować związek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-i-energa-moga-sie-rozstac-jesienia-zdecyduja-sie-losy-gdanskiej-spolki/m7gpl65</link>
			<description>Zarząd Energi przygotował raport, w którym znalazły się cztery scenariusze dla gdańskiej spółki. Ten najdalej idący i rekomendowany przez władze Energi zakłada rozstanie z kontrolującym ją obecnie Orlenem i przejęcie od niego aktywów energetycznych. Business Insider Polska udało się dotrzeć do pełnego raportu przygotowanego przez Energę. Według naszych źródeł pomysł nie znalazł uznania w Orlenie. Koncern wciąż czeka na wyniki prac wynajętego doradcy, który robi przegląd opcji strategicznych dla Energi.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba96b998-54f3-49e8-b666-165412e04e74</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:06:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tdfk9kpTURBXy9iYjczNjdkNmRlMTY3MTQ0MmQ5ZGZjM2M3ZTY2OGJiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Finanse Ukrainy pod presją wojny. Rząd zakłada rekordowy deficyt w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rekordowy-deficyt-ukrainy-w-stanie-wojny-rzad-przedstawil-budzet-na-2026-r/42m4x1c</link>
			<description>Rząd Ukrainy przedstawił projekt budżetu na 2026 r., który zakłada rekordowy deficyt — aż 18,4 proc. PKB. Jak poinformowała w poniedziałek premier Julia Swyrydenko, dokument przewiduje dochody na poziomie 2,8 bln hrywien (ok. 67 mld dol.) i wydatki rzędu 4,8 bln hrywien (116 mld dol.).</description>
			<guid isPermaLink="false">3bf6533f-ed63-4d3a-818e-696f3f99f081</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 17:06:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jHXk9kpTURBXy8zYjUzMTdiZDRlYjk0MTU1Y2QzYWY3NjA3NzIyN2JjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W rok przybyło osób bez umów o pracę. Tyle jest zatrudnionych na zleceniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/umowa-zlecenia-ile-osob-w-polsce-tak-pracuje-nowe-dane-o-smieciowkach/789qrqf</link>
			<description>Prawie 1,4 mln pracowników w Polsce jest zatrudnionych wyłącznie na podstawie umów zlecenia i pokrewnych, co potocznie określa się &quot;śmieciówkami&quot;. W lekkiej przewadze są mężczyźni. Zdecydowanie najwięcej osób skupia sekcja, która obejmuje m.in. działalność agencji zatrudnienia świadczących usługi pośrednictwa pracy. Pokazujemy, jak w poszczególnych regionach kraju wygląda sytuacja.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b0120bb-e794-4e1b-8578-4b9427841ca4</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:37:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HCok9kpTURBXy81NGFlZmFlMzQ3OWU3ZWJmYTMyMTQ5ZjRhNDRiMTAxZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rating kredytowy od agencji Moody's. Jest kluczowa decyzja dla Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rating-kredytowy-od-agencji-moodys-jest-kluczowa-decyzja-dla-polski/916l6h1</link>
			<description>Moody's to jedna z &quot;wielkiej trójki&quot; agencji ratingowych, których decyzje mają kolosalny wpływ na możliwości zadłużania się i koszty tego zadłużania dla państw i firm. Dotąd oceniała Polskę najłagodniej z całej trójki, dając nam rating A2, czyli piąty najwyższy w swojej hierarchii z perspektywą stabilną. W piątek podjęła nową decyzję. Rating został co prawda utrzymany na poziomie A2, ale jego perspektywę zmieniono na negatywną, podobnie jak to miało niedawno miejsce w przypadku agencji Fitch.</description>
			<guid isPermaLink="false">a13b53e5-ddcf-4a86-a1e9-a1e7d0241843</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 20:59:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tlok9kpTURBXy81ZTMyNTc4MjdmOTVhNTU5NTU5MjQ3OTk2YzZlOWU1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy polski bank wkrótce otworzy się w dwóch nowych krajach. &quot;W nowej formule&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pko-bp-w-nowej-formule-w-dwoch-krajach-prowadzimy-zaawansowane-prace/w8fjmyx</link>
			<description>PKO BP prowadzi zaawansowane prace nad otwarciem pierwszych przedstawicielstw w Szwecji i na Litwie. Rozpoczną działalność w ciągu najbliższych kilku miesięcy. Największy polski bank świętuje właśnie 10-lecie działalności pierwszego zagranicznego oddziału we Frankfurcie nad Menem.</description>
			<guid isPermaLink="false">aace16d6-5027-4d78-b6e2-6789716706ef</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:58:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D5Pk9kpTURBXy9lZjUyODlkNTg0MWZjYjNjOTYxYWUyYWIwZDY3ODBiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump i Xi Jinping coraz bliżej porozumienia w sprawie TikToka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tiktok-trump-i-xi-jinping-blisko-porozumienia-co-ustalono/p9wtgdl</link>
			<description>Prezydent Donald Trump oraz przewodniczący Chin Xi Jinping zrobili istotny krok w negocjacjach dotyczących przyszłości TikToka w Stanach Zjednoczonych. Jak przekazał przedstawiciel Białego Domu w rozmowie z CNBC, podczas piątkowej rozmowy nie udało się jeszcze osiągnąć ostatecznego porozumienia, jednak obie strony są coraz bliżej zawarcia umowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0efae3ce-2cf1-4145-b1e1-85c36db1d66f</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:18:09 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Kk9kpTURBXy84ZTYxZTQ2NjgxMTkwYzI3ZjVjNDEzNDkyMWUyMWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump krytykuje Europę za kupowanie surowców od Rosji. Tak wyglądają konkretne liczby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-krytykuje-europe-za-zakupy-od-rosji-oto-konkretne-liczby/9y3chcg</link>
			<description>&quot;Europejczycy są moimi przyjaciółmi, ale kupują ropę od Rosji&quot; — wskazuje Donald Trump, uzasadniając brak większych sankcji ze strony USA. Z danych Komisji Europejskiej wynika, że tylko Węgry i Słowacja importują ropę z Rosji. W skali UE to minimalne ilości. Zupełnie inaczej wygląda sytuacja w przypadku gazu. Jest jednak zapowiedź zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">51e94337-ff09-448f-8258-949fcc773537</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 15:23:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nE7k9kpTURBXy8zMjlmNGVhYjQ3MGFhNzhjODRjYWRhMzFkNzFkM2RmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z cenami mieszkań. Analiza Komitetu Stabilności Finansowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-dalej-z-cenami-mieszkan-analiza-komitetu-stabilnosci-finansowej/6zher9x</link>
			<description>W ostatnim kwartale odnotowano dalsze wyhamowanie tempa wzrostu cen mieszkań na skutek niższego popytu, ale dostosowania po stronie podażowej powodują, że ryzyko korekty cen na rynku nieruchomości jest oceniane jako niskie — ocenił w komunikacie Komitet Stabilności Finansowej ds. nadzoru makroostrożnościowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">0da73e87-96b5-4f9a-9731-843438a71752</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 15:03:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kuxk9kpTURBXy8zYzM5MzFlMDRjZTgxMDc0ZTE3Mjg0NWY0NTVjOTFlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Posłowie z koalicji rządowej złożą projekt w sprawie przeciwdziałania alkoholizmowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zaostrzenie-zakazu-promocji-alkoholu-poslowie-polski-2050-szykuja-projekt/8sgecll</link>
			<description>Posłowie Polski 2050 złożą w Sejmie projekt nowelizacji ustawy o wychowaniu w trzeźwości i przeciwdziałaniu alkoholizmowi. Jak zapowiedziała Wioleta Tomczak, wiceprzewodnicząca sejmowej komisji zdrowia, projekt zakłada m.in. zaostrzenie zakazu reklamy alkoholu, w tym promocji cenowych i programów lojalnościowych, a także zwiększenie kar za łamanie przepisów.</description>
			<guid isPermaLink="false">355f3687-ea6e-4bf5-9e6c-72572eb96ad3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:18:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AI0k9kpTURBXy80MWZmMWEyMTI0NGI4NWUzOWQ3ZGE2OGYyYjNiNDVjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej na spłatę długu państwa. Analitycy NBP podali kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/coraz-wiecej-na-splate-dlugu-panstwa-analitycy-nbp-podali-kwoty/8hc7w95</link>
			<description>Przewidywane na okres najbliższych 12 miesięcy obciążenie Polski spłatą zobowiązań wynosiło na koniec sierpnia 10 mld 239 mln euro wobec 9 mld 291 mln euro miesiąc wcześniej — wynika z danych Narodowego Banku Polskiego. To oznacza, że wzrost zadłużenia coraz bardziej obciąża budżet państwa, a utrzymanie wysokiego deficytu powoduje, że ten trend przyśpiesza.</description>
			<guid isPermaLink="false">06c55efe-9f9e-4b85-a7a8-b54cff240799</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:03:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Iyik9kpTURBXy82OTNiZWVjZGFkNGIyYTJlN2RhZDc5YmIzZWE1NjljOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przedstawił gospodarcze priorytety. Na liście m.in. AI i CPK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rzad-priorytety-gospodarcze-do-2035-r-transformacja-i-rozwoj-ai/mmd5d7l</link>
			<description>Rząd ogłosił priorytety gospodarcze, wśród których znalazły się m.in. wzrost konkurencyjności, rozwój sztucznej inteligencji, stabilizacja cen energii, inwestycje infrastrukturalne oraz deregulacja. Do 2035 r. zakłada się wspieranie inwestycji, budowę łańcuchów dostaw i rozwój wyspecjalizowanych miejsc pracy. Ważnym elementem jest też lepsze zarządzanie spółkami Skarbu Państwa i rozwój krajowych zasobów surowców krytycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">fad35e79-c201-4ebc-940e-73a0058a7055</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:55:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sBBk9kpTURBXy8zNWI4NDRiOGRjZGE4N2MwZjdhMzVlYWJiMDllNzMwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał Stanu umorzył sprawę Małgorzaty Manowskiej. Sędzia Zych zgłasza sprzeciw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/trybunal-stanu-umarza-sprawe-manowskiej-sedzia-zych-sie-sprzeciwia/gl8fn4w</link>
			<description>W czwartek Trybunału Stanu w trzyosobowym składzie zdecydował umorzyć postępowanie w sprawie uchylenia immunitetu Małgorzaty Manowskiej. W piątek na stronie TS opublikowano postanowienie wraz z uzasadnieniem. Zdanie odrębne zgłosił sędzia Józef Zych. Jego zdaniem była możliwość podjęcia uchwały w sprawie Manowskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">99cb7d08-1bb5-41c4-b5a9-2b7e971b157a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:54:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dKbk9kpTURBXy8yNDJmZjYwZGU3YjI3YzM0Y2I5ZWU3N2IyY2RkZGQzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci od paliw prognozują ceny na stacjach. Raport z rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-w-kolejnym-tygodniu-eksperci-prognozuja/evmjdq9</link>
			<description>&quot;Aktualnie obserwowany wzrost cen na stacjach nie oznacza, że przed nami dłuższa seria podwyżek&quot; - oceniają specjaliści od rynku paliw. Dla najpopularniejszej benzyny szeroki przedział prognozowanych cen na kolejne dni to 5,75-5,87 zł za litr. Więcej trzeba będzie dać z olej napędowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0abeb62-61f8-4bf1-becd-4b46b64b4d85</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:37:24 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uftk9kpTURBXy9hZTdkZTVkYWRlNGVjYWFmNGUwZGE2NjBmOGRkMjg3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy skargę do sądu można wnieść za pomocą e-Urzędu Skarbowego? Jest orzeczenie NSA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nsa-czy-skarga-przez-e-urzad-skarbowy-jest-dopuszczalna-precedensowe-orzeczenie/8jpwxww</link>
			<description>Czy podatnik może wnieść skargę na decyzję urzędu skarbowego albo interpretację indywidualną za pomocą e-Urzędu Skarbowego. Na to pytanie odpowiedział najpierw WSA w Opolu. Uznał, że takiej możliwości nie ma. W zeszłym tygodniu NSA uchylił jednak postanowienie opolskiego sądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f0f41da-2c24-4baf-89fb-19009dfba638</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:21:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tF1k9kpTURBXy9jNDQ4OWVlYzZiZjMzZGZiNzQzNjJlOWVjZDJkM2YyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miała tam stać pierwsza elektrownia jądrowa. PGE zaczyna wielką inwestycję, choć nie w atom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miala-tam-stac-pierwsza-elektrownia-jadrowa-pge-zaczyna-wielka-inwestycje/lke3r8s</link>
			<description>PGE rozpoczęła w Żarnowcu budowę bateryjnego magazynu energii o mocy 263 MW i pojemności 900 MWh — podało Ministerstwo Klimatu i Środowiska w informacji prasowej. Miała tam stać pierwsza planowana w Polsce jeszcze za PRL elektrownia jądrowa, a będzie gigantyczny magazyn energii. Ministerstwo dodało, że inwestycja ta to będzie największy w kraju bateryjny magazyn energii elektrycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f01b664-4644-4152-9b2d-df255a2a550b</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:02:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W7sk9kpTURBXy8yMGQ0YTMwZTM5OTkwNzBiZDA0MWRlYzI3NDdlZGE4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy z pokolenia Z odchodzą po roku. Ale to nie kaprys</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pokolenie-z-zmiania-rynek-prace-rzucaja-srednio-po-roku/lsl32v6</link>
			<description>Średni staż pracy przedstawicieli pokolenia Z w ciągu pierwszych pięciu lat kariery wynosi zaledwie 1,1 roku, znacznie krócej niż w przypadku pokolenia Y czy pokolenia X — wynika z raportu Randstad. Jednak młodzi nie zmienia pracy bez powodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4af128c7-671d-4316-9f88-9d99ffdb3a70</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:35:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lVPk9kpTURBXy81YmJiNGYyOWU2ZjNhODA1YTVlN2YyYzk4NzhjZDYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa lata bez kontroli sankcji na Rosję. NIK uderza w instytucję administracji rządowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sankcje-na-rosje-bez-kontroli-nik-uderza-w-instytucje-administracji-rzadowej/k0j90ge</link>
			<description>Organy Krajowej Administracji Skarbowej nie prowadziły kontroli przestrzegania sankcji wobec Rosji w 2022 r. i w pierwszym półroczu 2023 r. — wynika z kontroli NIK. Izba negatywnie oceniła fakt, że minister finansów przez ponad dwa lata od wejścia w życie ustawy sankcyjnej nie wprowadził kompleksowego modelu realizacji zadań nałożonych na KAS.</description>
			<guid isPermaLink="false">e25870a6-9c6d-4309-a9ca-b2476aaf1232</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:34:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r_Ak9kpTURBXy81ZDY0OTZhYjA1ZDg4NmY5OThiZjczZTM4Y2RkYjFlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża przerażona &quot;repolonizacją&quot; ministra. &quot;Setki miejsc pracy zagrożone&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/branza-przerazona-decyzja-ministra-setki-miejsc-pracy-zagrozone/c42bzx7</link>
			<description>Zagrożone są setki miejsc pracy — przyznają przedstawiciele branży rolniczej. Pod znakiem zapytania jest też znaczna część produkcji rolnej w naszym kraju. Wszystko przez nagłą decyzję ministra rolnictwa, który — jak mówią duzi gracze na rynku — postanowił wywrócić &quot;kompromisowe rozwiązanie&quot; i &quot;zrepolonizować&quot; część upraw.</description>
			<guid isPermaLink="false">a729b52b-5586-4d36-be52-e359914dc390</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:13:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LkAk9kpTURBXy84YTUyZTAzNDRmZTgyYzRmNzdmYmMyNmY4YmIyMDk5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniejsze firmy przestały się bać o skoki cen energii. Stare nawyki wracają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mniejsze-firmy-przestaly-sie-bac-o-skoki-cen-energii-stare-nawyki-wracaja/t0xgkpf</link>
			<description>Małe i średnie firmy przy szalejących cenach prądu rezygnowały ze stałej ceny na cały rok i wybierały taryfę zmienną. Na rynek jednak najwyraźniej wróciła normalność, bo sytuacja zmieniła się o niemal 180 stopni. Większość stawia obecnie na kontrakty ze stałą stawką — wskazuje firma Axpo Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">4cb205b6-5ba8-4729-a3ea-9bdb021c2c0c</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:07:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TZIk9kpTURBXy8yY2QwYWVhOGNiYTg1MDcyYjU2MDc1ZDQ2ZGQ3ZDdhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki znowu leci do USA. Będzie rozmawiał z Donaldem Trumpem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-bedzie-rozmawial-z-donaldem-trumpem-znowu-leci-do-usa/gbsxygm</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki wraz z małżonką w niedzielę rozpocznie oficjalną wizytę w Stanach Zjednoczonych. Głównym punktem programu będzie udział w 80. Sesji Zgromadzenia Ogólnego ONZ, ale agenda wizyty obejmuje również szereg spotkań politycznych, biznesowych i społecznych. Na marginesie sesji możliwe są spotkania z prezydentem USA Donaldem Trumpem oraz prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3c3167f-fc60-4bce-9130-a32969143d8d</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:05:27 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qkOk9kpTURBXy83MzBiODhhZmMzNThmYWZlZjc3YmI5M2Q4NDZmZTEzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamieszanie w Trybunale Stanu w sprawie Małgorzaty Manowskiej. Prokuratura zdecydowała</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prokuratura-krajowa-mowi-co-dalej-w-sprawie-malgorzaty-manowskiej/c6qx2zg</link>
			<description>Była awantura i przepychanki na sali Trybunału Stanu i odroczenie posiedzenia na 22 września, a i tak kilkoro sędziów w czwartek zdecydowało o umorzeniu postępowania w sprawie uchylenia immunitetu Małgorzaty Manowskiej. Prokuratura Krajowa ogłosiła postanowienie za bezzasadne i &quot;będzie konsekwentnie kontynuować działania procesowe&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6a1379c-3efc-45ad-9a73-6e0b8021347f</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:39:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1JMk9kpTURBXy9iMzUxZjkxNWVhMGQwNzQ2Y2UxZWZlYWQxOTQ0ZmNiMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieprawidłowości w KPO. Ministra pokazuje wyniki kontroli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nieprawidlowosci-w-kpo-ministra-pokazuje-wyniki-kontroli/c4m5dfk</link>
			<description>Spośród 39 pogłębionych kontroli przeprowadzonych przez resort funduszy, w siedmiu projektach pojawiły się nieprawidłowości — poinformowała ministra funduszu i polityki regionalnej Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz. W jednym z przypadków rząd zakwestionował zakup jachtu, a przedsiębiorca będzie musiał zwrócić otrzymane pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">4daf71cb-bfb4-4861-92ea-522514f3ebce</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:26:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MhRk9kpTURBXy9iZjdiZGQyN2JkMzQ1ZGNkY2QzMTEzYTBhYTBiZTE5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spółka Dominiki Kulczyk wycofuje się z inwestycji w wodór. Jest decyzja BGK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/spolka-dominiki-kulczyk-wycofuje-sie-z-inwestycji-w-wodor-jest-decyzja-bgk/z7kgnr5</link>
			<description>Bank Gospodarstwa Krajowego odstąpił od podpisania z Polenergia H2Silesia — spółką zależną Polenergii — umowy dotyczącej objęcia bezzwrotnym wsparciem projektu H2Silesia — budowy wielkoskalowej wytwórni wodoru odnawialnego. W efekcie Polenergia utworzyła 6,5 mln zł odpisu aktualizacyjnego wartość Polenergia H2Silesia. O rezygnacji z innego projektu wodorowego spółka informowała w sierpniu br. Wycofywanie się z planów w obszarze wodoru wynika z nowej strategii Grupy.</description>
			<guid isPermaLink="false">23d31b56-815f-44bf-a882-87d5b488d8b2</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:22:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SmNk9kpTURBXy80ZTNkOTU0NTdiOTgyYTk5MDEyYjRhNzhhNzNiMTU3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd pokazał swoje priorytety. Mówi o czterech filarach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-pokazal-swoje-priorytety-mowi-o-czterech-filarach/21bcp1b</link>
			<description>Bezpieczeństwo, gospodarka, sprawne państwo i cyfryzacja — to cztery filary reform, które szykuje rząd na najbliższe miesiące. Przedstawił je podczas piątkowej konferencji prasowej minister Maciej Berek, a my w Business Insider Polska opisywaliśmy priorytety rządu szczegółowo w ostatnich tygodniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">61bdbdf3-21a7-4d74-b0cc-2b784a17ac62</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:48:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pLOk9kpTURBXy84YWEzYjVmY2RmMjc2ZTM2MzdmYmJjMTc2MGU1ZDdmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy szczegóły w sprawie aresztu Michała Sapoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/oszustwa-w-hre-investments-prokuratura-ujawnia-nowe-fakty/y41tlq9</link>
			<description>Prokuratura Okręgowa w Łodzi potwierdziła oficjalnie naszą wczorajszą informację o aresztowaniu Michała Sapoty, prezesa oraz większościowego udziałowca grupy dewelopersko-inwestycyjnej HRE Investments. Jak wynika z komunikatu, śledczy postawili mu trzy zarzuty: przestępstwo oszustwa w stosunku do mienia wielkiej wartości, oszustwa na szkodę nabywców mieszkań inwestycji i nieskładania sprawozdań finansowych, ale badają też kolejne wątki. Podejrzany podczas przesłuchania nie przyznał się do przedstawionych mu zarzutów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2f3b048-2b64-4e36-a2e0-4467a5359ea2</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:24:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z4-k9kpTURBXy9iOWFhNzZjMGNmZmU0YWFkZjJkODkxZDI2ZGZjNWMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pendolino pod Tatry. Nowe połączenie Gdynia–Zakopane już od grudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/pendolino-pod-tatry-nowe-polaczenie-gdyniazakopane-juz-od-grudnia/jexmpx5</link>
			<description>Od 14 grudnia pasażerowie będą mogli korzystać z nowego połączenia kolejowego Pendolino na trasie Gdynia–Zakopane. PKP Intercity zapowiada, że podróż do stolicy Tatr zajmie 7 godzin, co ma podkreślić prestiż i wygodę tego rozwiązania. Branża turystyczna nie kryje entuzjazmu, widząc w tym szansę na przyciągnięcie zamożniejszych turystów oraz wsparcie promocyjne dla regionu.</description>
			<guid isPermaLink="false">92cecdd1-044d-4c5a-b0a4-bb0b53039030</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:58:57 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XfJk9kpTURBXy81NThkNDlhODg2NmE0ODcxNDU0NjQ3NzJlYmE4YjhmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny wpłynie na inflację w nieoczekiwany sposób. Dwa kluczowe czynniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/system-kaucyjny-wplynie-na-inflacje-w-nieoczekiwany-sposob-dwa-czynniki/qw99526</link>
			<description>Już 1 października rusza w Polsce system kaucyjny. W sklepach pojawią się butelki z kaucją, którą będzie można odzyskać w specjalnych automatach rozlokowanych w większych sklepach lub w małych sklepach poprzez zbiórkę ręczną sprzedawców. Jest jednak jeszcze jeden aspekt sprawy. Inflacja. Dość nieoczekiwanie powszechne wprowadzenie kaucji może pośrednio przyśpieszyć obniżki stóp procentowych w Polsce. Tak wynika z odpowiedzi GUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">7641596d-4b17-4c8c-b571-8b51d23801f5</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:48:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Eok9kpTURBXy9mNTg5ZmM2OWJlN2ExOWM3YmFiNjY4Mzg3ZGJkM2M3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspertka od etykiety wskazuje pięć błędów, jakie popełniamy, rozmawiając o pieniądzach z bliskimi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nie-krytykuj-ekspertka-od-etykiety-radzi-jak-rozmawiac-o-pieniadzach/hk20tnq</link>
			<description>Od pytania, ile ktoś wydał na wakacje, po rzucanie mimochodem komentarzy na temat pensji przyjaciela — ludzie popełniają mnóstwo gaf związanych z etykietą, kiedy rozmawiają o pieniądzach z bliskimi. To jednak nie oznacza, że temat pieniędzy powinien być całkowicie zakazany.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f560d21-36dd-4993-a01a-a33f660322bc</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:28:32 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pJZk9kpTURBXy9iNDMyODRmZWQ0YmM3MDMwZGJjMjk4ODFlNTM4M2U0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szwajcarskie złoto przegrywa z cłami USA. Eksport niemal zamarł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/szwajcarskie-zloto-przegrywa-z-clami-usa-eksport-niemal-zamarl/j7nt5f8</link>
			<description>Jak opisuje Bloomberg, sierpień przyniósł Szwajcarii drastyczny spadek eksportu złota do Stanów Zjednoczonych. Wszystko za sprawą niespodziewanej decyzji amerykańskiego urzędu, który nałożył tymczasowe cła na najpopularniejsze na rynku sztabki złota o wadze jednego kilograma oraz 100 uncji. Dla największego na świecie centrum rafinacji kruszcu było to wyzwanie, które znacząco wpłynęło na dynamikę rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">3088797f-3c1c-4656-9eff-650cea15436d</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:27:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dtak9kpTURBXy8xNTBlOGIzOTM4MjIxMzNmNjU0Y2EzYmFiNWNkYTZjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochody pasywne. Zobacz, jak rozliczyć podatek od dywidend i ETF-ów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/pasywne-dochody-jak-rozliczyc-podatki-od-dywidend-i-etf-ow/hfxj05m</link>
			<description>Pasywne dochody to jeden ze sposobów inwestowania, który stał się bardzo popularny. Ten rodzaj zarobku daje m.in. inwestowanie w spółki dywidendowe, fundusze indeksowe lub ETF-y. Część osób stara się uzyskać pasywne dochody z inwestycji na polskiej giełdzie (GPW), ale wiele osób wybiera spółki i ETF-y amerykańskie. W zysku z takich inwestycji trzeba jednak uwzględnić m.in. podatki. Tłumaczymy, ile podatku trzeba zapłacić od dochodów pasywnych osiąganych w Polsce i inwestycji np. na rynku amerykańskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">8754677d-7085-4e6f-a82f-03343b0f6ae4</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:10:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iRSk9kpTURBXy8zMTM2MjBhMDhjYzE2MzQ3MGZmNTA1MzBiYzRjNTNmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylko 3 proc. Polaków planuje założenie firmy. Oto czego obawiamy się najbardziej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tylko-3-proc-polakow-chce-zalozyc-firme-oto-czego-obawiamy-sie-najbardziej/cs56295</link>
			<description>Choć większość Polaków uważa, że założenie firmy w kraju to proces względnie prosty, tylko niewielki odsetek decyduje się na ten krok. Jak wynika z polskiej edycji raportu Global Entrepreneurship Monitor (GEM), zaledwie 3 proc. obywateli planuje otworzyć biznes w ciągu najbliższych trzech lat — znacznie mniej niż przeciętna europejska, która wynosi 15 proc. Powodem wydaje się skomplikowana mieszanka czynników, w tym obciążenia podatkowe, biurokracja oraz przede wszystkim strach przed porażką.</description>
			<guid isPermaLink="false">545ffa79-a096-4dc5-99ac-f6ba45911457</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:52:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I63k9kpTURBXy9mMDllNTBlMDk0MzkwZWJmZWRhN2VlYzFhNjg0Njc0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od dziś podwyżki opłat dla kierowców. Drożej o 50 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/od-dzis-podwyzki-oplat-dla-kierowcow-drozej-o-50-proc/x14kjls</link>
			<description>W piątek weszły w życie wyższe stawki za obowiązkowe okresowe badania techniczne pojazdów. W przypadku samochodów osobowych opłata wzrosła o 51 zł, z 98 do 149 zł. To pierwsze podwyżki od ponad dwóch dekad.</description>
			<guid isPermaLink="false">0352ed36-2db4-4882-a2a8-fb07d11fa20a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:48:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9AYk9kpTURBXy80N2FmMzc2MTQyYmQxMmQ4ZjExOThiMDBmMzhiZDMwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Doświadczona ekspertka o szukaniu pracy. Wskazuje najczęstszy błąd, który popełniamy już na starcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-skutecznie-szukac-pracy-ekspertka-radzi-jak-unikac-bledow/6g82s58</link>
			<description>Czy dzień wysłania CV może mieć znaczenie przy zatrudnieniu? Anna Gniadek, ekspertka od rekrutacji, w rozmowie z Business Insiderem wskazuje, że tak. Doradza też, kiedy to robić, a jakich terminów unikać. Obala też miejskie legendy, które narosły wokół analizy zgłoszeń kandydatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c8269e0-e71a-4273-a168-174727bfe226</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:19:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B7Mk9kpTURBXy84YjlhNWY3Y2EyZjBjNjBmMjc4NDNlMWM5MzMzNDAwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko trudna sytuacja fiskalna, ale i działania Rosji. Moody's decyduje o ratingu Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trudna-sytuacja-fiskalna-i-dzialania-rosji-moodys-w-piatek-decyduje-o-ratingu-polski/dbn79fn</link>
			<description>W piątek wieczorem Moody's poinformuje o wynikach przeglądu ratingu Polski. Ocenia on naszą wiarygodność o oczko wyżej niż pozostałe dwie agencje, a mając w pamięci wydarzenia sprzed dwóch tygodni (cięcie perspektyw ratingu przez Fitcha), pojawiają się opinie, że w związku z nie najlepszymi perspektywami fiskalno-politycznymi Polski w grę może wchodzić nie tylko kolejne obniżenie perspektywy, ale być może nawet samego ratingu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5960a9f-d0af-4a17-8269-736839e6aaee</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:13:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0NNk9kpTURBXy8yM2JlYWU5NGI4M2I4ZTAxMTNiYTcyMGM0NTQwMTc4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy się ocknęli. Nowe dane pokazują pozytywny trend w emeryturach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-sie-ockneli-nowe-dane-pokazuja-pozytywny-trend-w-emeryturach/4leset0</link>
			<description>W pierwszych sześciu miesiącach 2025 r. Polacy otworzyli blisko 42 tys. nowych rachunków IKZE. To o jedną trzecią więcej niż w tym samym okresie poprzedniego roku i o 65 proc. więcej niż dwa lata temu. Ten pozytywny trend pokazuje, że tysiące z nas postanowiły wziąć sprawy w swoje ręce, by na starość nie otrzymywać głodowych świadczeń z ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">d01c8dc1-2faa-435e-aa59-91a74e129e3a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fzGk9kpTURBXy8xOTgzNTFkZjQwOGU2OTVlMmY1OTAzMDNmNGI0N2JhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
