<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Atom w Polsce. Donald Tusk ujawnił możliwą lokalizację drugiej elektrowni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/druga-elektrownia-jadrowa-w-polsce-donald-tusk-ujawnil-mozliwa-lokalizacje/xf9904z</link>
			<description>Premier Donald Tusk podczas spotkania z mieszkańcami Piotrkowa Trybunalskiego ogłosił, że Bełchatów jest numerem jeden na liście potencjalnych lokalizacji drugiej polskiej elektrowni atomowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f1dd6d0-923e-4949-852a-e34987a44117</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 17:22:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wz1k9kpTURBXy80OGI5YTkwYmY1MmU1YmU0N2U2ZTI5YzVmMTNiMjdhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle zarobi ładowacz śmieciarki w Niemczech. Polacy zainteresowani</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-niemczech-bez-jezyka-2350-euro-miesiecznie-i-zakwaterowanie/8plj9q5</link>
			<description>Niemiecka firma z Eschenburga poszukuje Polaków do pracy przy odbiorze odpadów. Kandydaci nie muszą znać niemieckiego ani mieć doświadczenia — wystarczy prawo jazdy i dobra kondycja fizyczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">62d71ac7-8abf-4780-87f5-696772359b46</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 16:20:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/20vk9kpTURBXy8wODNlMjE5MzRiYWE0ZGRjYTI4YzEwYWIyNzdmODk2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA naciska na Europę w sprawie ceł na Chiny za import rosyjskiej ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/cla-na-chiny-za-rosyjska-rope-usa-apeluja-o-wsparcie-europy/66gvjtd</link>
			<description>Stany Zjednoczone zapowiedziały gotowość do nałożenia ceł na Chiny za kupowanie rosyjskiej ropy, ale podkreślają, że kluczowe jest wsparcie ze strony europejskich sojuszników. Sekretarz skarbu USA Scott Bessent wskazał, że współpraca międzynarodowa będzie niezbędna, aby skutecznie odpowiedzieć na działania Pekinu i Moskwy.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a4ddb71-152b-4d38-bb3a-e62d7121479b</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 15:58:01 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sLTk9kpTURBXy9hY2YxYmRhOGQ5YTU4NDExMjdjYmM3MjI5OWJjZTI1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny kontra Indie. Spór o subsydia elektryków trafia do WTO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/chiny-skarga-do-wto-na-indie-za-subsydia-dla-pojazdow-elektrycznych/qbj49yv</link>
			<description>Chiny zgłosiły do Światowej Organizacji Handlu (WTO) skargę na Indie, oskarżając je o naruszenie zasad międzynarodowego handlu poprzez subsydiowanie krajowej produkcji pojazdów elektrycznych. Pekin twierdzi, że działania indyjskiego rządu faworyzują lokalnych producentów, co szkodzi chińskim interesom handlowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">56a0a8d2-c4b0-48ac-8e56-b667e947d9e6</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 15:21:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PpFk9kpTURBXy85MmIwZjk5Nzg3OGZhYjY5MTgwNWM1MzcxNDVkNTU2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogromna inwestycja BlackRock i Nvidia w centra danych. Na stole dziesiątki miliardów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/blackrock-i-nvidia-przejecie-aligned-data-centers-za-40-mld-dol/znpbxzz</link>
			<description>Grupa inwestorów, w tym BlackRock i Nvidia, podpisała w środę umowę przejęcia firmy Aligned Data Centers od Macquarie Asset Management o wartości 40 mld dolarów. Transakcja podkreśla rosnącą rywalizację w rozwijaniu kosztownej i ograniczonej pod względem podaży infrastruktury potrzebnej do tworzenia technologii sztucznej inteligencji. Firmy spieszą się, aby budować zaawansowane modele AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">67533ef3-d77b-4674-8316-3d54028d51e4</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:33:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9blk9kpTURBXy8zODk3YzdkZGY0ZWYyZTJhNDQyNjlkNTYxZDM2MmM5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Aplikowałem na niemal 2,2 tys. stanowisk. Poddaję się&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wyslal-2200-podan-o-prace-zadnej-nie-dostal/vdmvg26</link>
			<description>43-letni Kevin Cach ma doświadczenie w analityce biznesowej i produkcji półprzewodników. Służył w marynarce wojennej, jest także członkiem stowarzyszenia Mensa, zrzeszającego osoby o wysokim ilorazie inteligencji. Ma także pięć różnych stopni naukowych. W listopadzie 2022 r. został zwolniony z pracy i od tego czasu aktywnie szuka nowej. W felietonie napisanym dla amerykańskiego wydania Business Insider zdradza, że aplikował na niemal 2,2 tys. stanowisk i jest gotów się poddać. Jedyne, w co wierzy, to swój podcast, którym chce odwrócić negatywną passę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff665f60-ab04-4550-9be3-3e58bbce22cd</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0jNk9kpTURBXy8yZmE1NDc3YjIyMTEwZmMzNjU3MGY0YWVkMzQxYjJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekord pobity. Nowa aplikacja z milionem pobrań w pięć dni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sora-nowa-aplikacja-openai-bije-rekordy-pobran-w-5-dni/epfthd2</link>
			<description>Nowa aplikacja Sora, stworzona przez OpenAI, osiągnęła ponad milion pobrań w mniej niż pięć dni, bijąc rekord należący dotąd do ChatGPT. Program, który generuje realistyczne dziesięciosekundowe filmy, wzbudza jednak coraz większe kontrowersje dotyczące praw autorskich i wykorzystywania wizerunków — poinformowała brytyjska stacja BBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a11480f-6bc6-4e6a-809f-70d4ed0d673b</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:45:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qNpk9kpTURBXy8xMzhhYzJmYTk4ZjVkMjNiMzQzM2UyMDBhMzczMDNlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet państwa po wrześniu. Już ponad 200 mld zł na minusie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/budzet-panstwa-po-wrzesniu-juz-ponad-200-mld-zl-na-minusie/q7emqn5</link>
			<description>Deficyt budżetu po wrześniu 2025 r. wyniósł 201 mld 435 mln zł, czyli 69,8 proc. planu na ten rok — podał resort finansów w komunikacie. Z dochodów najbardziej w porównaniu z poprzednim rokiem wzrosły wpływy z VAT, a z wydatków — kwoty przeznaczane na zdrowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8792fbe9-1a7a-49b0-b49b-ad4b2d18a100</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:43:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KD7k9kpTURBXy9iOTIzOGNhMmIwYzNhOTFjNDIyMzIxM2VkMmEyYTE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister finansów odetchnął z ulgą. Ratingi negatywne, ale popyt zbił odsetki od długu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/minister-finansow-odetchnal-z-ulga-ratingi-negatywne-ale-popyt-zbil-odsetki-od-dlugu/vjkvxqm</link>
			<description>W sytuacji wielkich deficytów budżetowych negatywne perspektywy nadane ratingom kredytowym Polski mogły poważnie niepokoić ministra Domańskiego. Groziły zwiększeniem odsetek, jakie trzeba płacić za emitowane obligacje. Ratingi nie wyczerpują jednak pełnego obrazu rzeczywistości. Na październikowej aukcji inwestorzy rzucili się na polskie obligacje. To odbiło się na odsetkach, jakie państwo będzie musiało płacić.</description>
			<guid isPermaLink="false">58a793b7-85f0-4476-ae61-78a9a8d3af08</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:38:45 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SqOk9kpTURBXy9iNmM4NDVjNDFlZWFlOGI2ZjkwNDFhOTk0MzNlMDA1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Cuda&quot; w mieszkaniowych statystykach. Rynek zaskoczył nawet ekspertów [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/cuda-w-mieszkaniowych-statystykach-po-zmianie-przepisow-dla-deweloperow-analiza/cxrlkvc</link>
			<description>Ostatnie tygodnie na rynku mieszkaniowym zdumiały analityków, którzy zjedli na nim zęby. Zainteresowanie kredytami hipotecznymi nagle wystrzeliło, choć wciąż wielu kupujących mierzy się z wysokimi kosztami finansowania. Na rynku nowych mieszkań zrobiło się równie ciekawie — część ofert nagle &quot;wyłoniła się z cienia&quot;, a deweloperzy w tajemniczy sposób zmieniali dostępność lokali, która jest najgorsza od dwóch lat. W efekcie statystyki pokazały nadspodziewanie wysoki skok popytu, a równocześnie spadek sprzedaży.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f247cd6-5878-4d3e-9a7f-e5ce707728f6</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:52:04 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p70k9kpTURBXy9hM2Y4ZjQzYTZkYTJjZTc2OTNjZWM1Zjc4ZDhmYTI0Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wejście polskiej firmy do globalnej sieci. Teraz dk Executive Search zyska dostęp do międzynarodowych zasobów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wejscie-polskiej-firmy-do-globalnej-sieci-dk-executive-search-zyska-dostep-do/fw591dn</link>
			<description>Firma dk Executive Search dołącza do jednej z największych globalnych sieci executive search — Amrop. Od teraz działa jako Amrop dk Polska i podaje, że integracja daje dostęp do międzynarodowych zasobów, narzędzi oraz wspólnych standardów doradztwa przywódczego. Warszawskie biuro ma pełnić istotną rolę w strukturze regionu Europy Środkowo-Wschodniej. — Dołączenie do globalnej sieci Amrop to decyzja wynikająca z naturalnego rozwoju naszej firmy i rosnących oczekiwań klientów — mówi Dorota Kołecka, partnerka zarządzająca Amrop dk Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">f59dc0c3-b34f-40a3-891c-b9af6f27d611</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:58:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mDck9kpTURBXy80YmJjOTEzNDAxMzcyZjc5YzBmODgwOWFkYjI0ODEwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI zapowiada zmiany w ChatGPT. Treści dla dorosłych dla zweryfikowanych użytkowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-otwiera-chatgpt-na-tresci-dla-doroslych-zmiana-w-cieniu-pozwu/3evmk2l</link>
			<description>OpenAI ogłosiło plany rozszerzenia możliwości swojego popularnego chatbota ChatGPT, umożliwiając dostęp do treści dla dorosłych dla zweryfikowanych użytkowników. Prezes firmy, Sam Altman, podkreślił, że zmiana ta wpisuje się w filozofię &quot;traktowania dorosłych użytkowników jak dorosłych&quot;, przy jednoczesnym zapewnieniu bezpieczeństwa. BBC zwraca uwagę, że zmiany w polityce OpenAI następują w cieniu pozwu złożonego przez rodziców nastolatka.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d8e74c5-7bc9-4039-b284-169d525d3cde</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:10:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mxkk9kpTURBXy82YWVlOTZiNTM5NjMwNzNhYzFkNmE5ZGYzMTcyOTliNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafako zyska nowe życie. Jest deklaracja Donalda Tuska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rafako-zyska-nowe-zycie-w-halach-beda-powstawac-jelcze/5gqme06</link>
			<description>W Raciborzu w halach po Rafako, które ogłosiło upadłość, uruchomiona zostanie produkcja Jelcza — poinformował premier Donald Tusk. Podczas wtorkowej wizyty w zakładzie podkreślił, że to inwestycja niezbędna dla polskiego wojska, które korzysta z pojazdów tej marki.</description>
			<guid isPermaLink="false">0608afae-68dc-430c-9e83-55960a8c8a3d</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:57:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gBLk9kpTURBXy85ZGUwMmUzMzg4ZTAwMTkzY2VkNmEzNzg2YzM1ZGI4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż partyjny. KO na czele, katastrofa Polski 2050</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-partyjny-ko-na-czele-katastrofa-polski-2050/c5qtc2r</link>
			<description>Koalicja Obywatelska ma najwyższe poparcie w najnowszym sondażu przeprowadzonym dla &quot;Faktów&quot; TVN przez pracownię Opinia24. PiS depcze jednak partii Donalda Tuskach po piętach, a podium zamyka Konfederacja. Wyniki powyżej progu wyborczego notują jeszcze trzy inne partie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc640740-2abe-4141-a5ab-69ff458acc92</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:42:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T6Xk9kpTURBXy83ZjM4M2NhZmU3YjU4OTc0Yjc1MDkwZTRkZTZjODJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zmiana czasu? Eksperci mówią wprost: więcej szkody niż pożytku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zmiana-czasu-2025-kiedy-przestawiamy-zegarki-i-czy-zmiana-czasu-zostanie-zniesiona/v0x2b0l</link>
			<description>Dyskusja o tym, czy przestawiać czas z letniego na zimowy i odwrotnie trwa już od lat. Wady i zalety obu rozwiązań są wszystkim znane, a jednak decyzji brak. W związku z tym w nocy z 25 na 26 października 2025 roku, znów cofniemy wskazówki zegarów o godzinę z 3:00 na 2:00, aby przejść na czas zimowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b05d387-0019-47e7-8dbd-8686eb9ad4ce</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:25:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Krpk9kpTURBXy81ZDIzMWQzYTk1MDhkZDVjZDE5YTQ1MDE2MGVmMmE5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkanie miało być prawem, a nie przywilejem. Wciąż czekamy na rewolucję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/obietnice-tuska-mieszkania-dla-mlodych-bilans-dwoch-lat-rzadow/t1e8y62</link>
			<description>Dwa lata temu Donald Tusk wracał do władzy z obietnicą, że młodzi Polacy wreszcie przestaną mieszkać &quot;na walizkach&quot;. W &quot;100 konkretach na 100 dni&quot; zapowiadał prawdziwą rewolucję mieszkaniową: kredyt 0 proc. dla osób kupujących pierwsze M, program tanich mieszkań na wynajem, dopłatę 600 zł miesięcznie do czynszu oraz koniec z &quot;patodeweloperką&quot;. Mieszkanie miało znów stać się prawem, a nie przywilejem.</description>
			<guid isPermaLink="false">c67a489a-3e51-465b-8494-d7c0edfeac8f</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:20:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lcJk9kpTURBXy85NmNjMWUyYjhmNTJkYTkzYjU3MGViMTdiODlhMDVjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulisy branży prywatnych odrzutowców. &quot;Lotnictwo stanie się elektryczne szybciej, niż myślicie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/kulisy-branzy-prywatnych-odrzutowcow-te-trasy-sa-najpopularniejsze-w-europie-tabela/k8qwbzr</link>
			<description>Kto może sobie na to pozwolić, woli lecieć prywatnym odrzutowcem niż liniowym samolotem. Jednak sektor ten stoi pod ostrzałem z powodu swojego śladu węglowego. Dlatego też kombinuje jak może, a efektem może być rewolucja w podejściu do napędów samolotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a6a2589-1dd1-479d-96d2-cde6d088b646</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:12:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tYSk9kpTURBXy8zNmU0NDQ5MWUyYWMxY2IxMWE2MDYyMWZlNmFhMmI5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowszy sondaż na dwa lata rządów. Nawet wyborcy koalicji zawiedzeni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-na-dwa-lata-rzadow-nawet-wyborcy-koalicji-zawiedzeni/ydfs905</link>
			<description>65,4 proc. respondentów przyznaje, że &quot;Koalicja 15 października&quot; rządzi gorzej, niż się spodziewali — wynika z sondażu IBRIS dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;. Zawód przeżywają w dużej mierze również wyborcy partii koalicyjnych. Zadowolony z działań rządu jest zaledwie co czwarty Polak.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffd4fea0-747b-4a5f-873d-c57f5f12022d</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 04:18:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fa-k9kpTURBXy85MDM1OWNlOWJlMjc1NGFjMjViN2UzYjE2YWViYWRhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomista przedstawia pięć zasad inwestowania. Mają pomóc 20-, 30- i 40-latkom budować bogactwo oraz pokonać rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/piec-rad-dla-20-30-i-40-latkow-ekonomista-i-byly-bankier-mowi-system-jest-ustawiony/yrjznr3</link>
			<description>David McWilliams mówi, że pokolenie Z (mniej więcej 20-latkowie) i milenialsi (30 i 40-latkowie) muszą opanować zarządzanie pieniędzmi w systemie &quot;ustawionym&quot; przeciwko nim. Były bankier centralny radzi, by skupić się na dochodzie, stopach procentowych i dyscyplinie. Twierdzi, że pieniądze są czymś wyobrażonym, ale ich zrozumienie może pomóc młodym ludziom pokonać rynek.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef3dfeb1-81c9-4728-91ba-43de0ec0f9d1</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 04:07:13 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UrDk9kpTURBXy8wYTgzMGViNTYyMjFjMGM2ZTk3YjkxOTA0Y2IwNjcyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 1879 zł od ZUS dla matek. Trzeba spełnić dwa główne warunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/matczyna-emerytura-zus-2025-kto-ma-prawo-do-dodatkowych-4800-zl/ywly0vr</link>
			<description>Rodzicielskie Świadczenie Uzupełniające (RSU), znane również jako Matczyna Emerytura, to program wsparcia finansowego dla osób, które poświęciły swoje życie wychowywaniu dzieci, rezygnując z możliwości zdobycia minimalnego stażu pracy. Świadczenie, wypłacane przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS), w 2025 r. może wynosić nawet prawie 1880 zł miesięcznie. Oto, kto może skorzystać z tej formy wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">17feca6c-7cdb-443c-9005-5c7d749aff28</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:43:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B7Qk9kpTURBXy83MzBhZDBjMzk2ZmZkMjM1ODQyOWIyMjNlODc5M2UyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyższa akcyza na alkohol. Rząd zatwierdził projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rada-ministrow-podwyzki-akcyzy-na-alkohol-w-latach-2026-2027/lrgg3el</link>
			<description>Rada Ministrów zatwierdziła projekt nowelizacji ustawy o podatku akcyzowym, który przewiduje znaczne podwyżki akcyzy na alkohol w latach 2026-2027. O decyzji poinformował we wtorek rzecznik rządu Adam Szłapka podczas konferencji prasowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">35a96c99-8d43-4033-aac1-def175aeb3eb</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:37:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vzfk9kpTURBXy9lY2E4ZjhiOTE0NWFkOTQ1NzI0ZGJiOTMzYjYwNGE1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rolnicy mogą liczyć na wyższe wsparcie. Oto konkretne kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-wyniosa-platnosci-bezposrednie-w-2025-roku-najnowsze-dane-i-zmiany/xjqss2g</link>
			<description>Kwoty dopłat bezpośrednich w 2025 r. zostały zaktualizowane przez resort rolnictwa. Resort podniósł część stawek na podstawie danych przekazanych przez ARiMR. Oto płatności bezpośrednich w 2025 r.?</description>
			<guid isPermaLink="false">8bf5f20e-25ae-4687-a76b-7c5f42b2b022</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:57:14 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nGAk9kpTURBXy84YjRmOWViZjM1NGI5NjNiYWFmMGNmY2MzZjJhYzQ4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawskie Lotnisko Chopina z rekordowym wrześniem. Ponad 2,3 mln pasażerów w miesiąc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/warszawa-lotnisko-chopina-obsluzylo-23-mln-pasazerow-we-wrzesniu/qkhdkhx</link>
			<description>Wrzesień przyniósł warszawskiemu Lotnisku Chopina imponujące wyniki. Największy port lotniczy w Polsce obsłużył w tym miesiącu 2 mln 349 tys. 367 pasażerów, co stanowi wzrost o 12,3 proc. w porównaniu z wrześniem 2024 r. — poinformowały Polskie Porty Lotnicze (PPL). Od początku roku liczba podróżnych przekroczyła już 18 mln osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">83fc423b-b9c9-4a09-ae44-01f8f9bfee72</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:43:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2kFk9kpTURBXy84MGM0YTE2ZDllODllN2QzYjc0ZTMzZTUzODVlYmExMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego zburzą willę milionera? Basen i kort tenisowy znikają pod koparkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/willa-milionera-znika-z-mapy-warszawy-wiadomo-co-ja-zastapi/sf1h40e</link>
			<description>Willa w Ursusie, która miała należeć do jednego z milionerów, znika z mapy Warszawy. Luksusowe niegdyś wnętrza od lat straszyły, a budynek popadał w coraz większą ruinę. Ekskluzywny dom w Ursusie niedługo całkiem przestanie istnieć, a na jego miejscu powstaną bloki.</description>
			<guid isPermaLink="false">829d7953-30e1-4bdd-891d-2d6399882fd0</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:28:15 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ymzk9kpTURBXy9lNThkNThjNmI5OTBlZWNkYzM3OTM1Y2ZhMTU1YTQ2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie rodziny przestały być ubogie w sensie majątkowym. Tyle ma przeciętny Kowalski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/majatek-przecietnego-polaka-to-juz-105-tys-dol-szybko-rosnie-porownanie/3jnw22d</link>
			<description>Do blisko 400 tys. zł dobija średnia wartość majątku Polaków. Jest to kwota o ponad siedem razy większa niż w 1989 r. &quot;Polska znalazła się w gronie krajów, które w ciągu ostatnich trzech dekad osiągnęły wzrost zamożności, ustępując jedynie Chinom&quot; — komentuje ekonomista VeloBanku Piotr Arak.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a3d27b9-7d53-4ff2-8476-9e8aaa734867</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:50:53 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cz6k9kpTURBXy8wODAxMjI2NWRhZTE0NWM3Y2FjMzg0MDg2ZmQ1Nzg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta praca zabije 90 proc. z nich, zanim skończą 50 lat. W dobry dzień zarabiają 15 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/bangladesz-dramat-pracownikow-garbarni-przemysl-skorzany-zabija/ph3z95e</link>
			<description>Mohammad Daud Ibrahim pracuje przy produkcji skór w Bangladeszu odkąd skończył 10 lat. Wraz z nim w branży tej zatrudnionych jest prawie milion osób, choć według badań praca ta zabije 90 proc. z nich przed ukończeniem 50. roku życia. Lata pracy bez ochrony mogą powodować raka i inne śmiertelne choroby. Bangladesz szybko zdobywa światowe rynki ze względu na niskie koszty produkcji, ale odbywa się to kosztem pracowników garbarni, takich jak Daud. Jak więc przemysł, który jest tak destrukcyjny, stał się tak duży?</description>
			<guid isPermaLink="false">80befcb7-1be8-41a4-8617-2904c8fafe57</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7rk9kpTURBXy84MDg0M2Q3YjNhYjc5MDIzMWYxNDY4ZDY3YmY1NjRhZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dreame inwestuje 702 mln dolarów w rozwój i planuje podbój rynku smart home</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dreame-inwestuje-702-mln-dolarow-w-rozwoj-i-planuje-podboj-rynku-smart-home/rfcp14f</link>
			<description>Chiński producent urządzeń AGD zapowiada wprowadzenie ponad 15 nowych linii produktowych, w tym klimatyzatorów, lodówek AI i robotów ogrodowych. Firma zatrudnia już 12 tys. pracowników, z czego tysiąc pracuje nad projektem Dreame Auto – próbą wejścia giganta AGD na rynek motoryzacyjny.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fddeb49-1128-4034-a21a-5338277aea0d</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:34:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B8Jk9kuTURBXy8xMjYwZTA1NC1jNDQ4LTRiODAtOGI5MC03NWMwZjllMzlkNjUuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te dane pojawiają się raz na dwa lata. Do której grupy pasują twoje zarobki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-wedlug-zawodow-do-ktorej-grupy-pasuja-twoje-zarobki/xhdtq84</link>
			<description>Liderzy zestawienia GUS opublikowanego we wtorek zarabiali ponad 15 tys. zł brutto, podczas gdy płace specjalistów były poniżej 11 tys. zł, a pracowników z najniższego poziomu — poniżej 6 tys. zł. Wyjątkowo rzadko publikowany raport na temat wynagrodzeń pokazuje, że w Polsce bardzo podobnie zarabiają pracownicy biurowi i robotnicy przemysłowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">3556bfaf-6942-48fa-8ab4-9eb7a0b0cfea</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 10:45:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vU8k9kpTURBXy8zYzc2ZGY5MzQ5ZWUxNjhkOTRlNGRiODE5ZDJmYjUzMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mandaty w PKP dla seniorów. Emeryci o tym nie wiedzą i płacą kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/mandaty-w-pkp-dla-osob-starszych-emeryci-o-tym-nie-wiedza-i-dostaja-ogromne-kary/jxmtcwe</link>
			<description>Wielu seniorów korzysta z ulgowych przejazdów PKP, jednak nie wszyscy znają szczegółowe zasady ich stosowania. Brak odpowiednich dokumentów lub niewłaściwy bilet może skutkować wysokim mandatem, nawet mimo posiadania uprawnień do zniżki. Warto wiedzieć, w jakich sytuacjach przewoźnik może nałożyć karę i jak jej uniknąć. Zdarza się bowiem, że kary otrzymują osoby przekonane, że wszystko zrobiły zgodnie z przepisami. Problem dotyczy coraz większej liczby emerytów, którzy dopiero po fakcie dowiadują się, jakie warunki muszą spełnić, by podróżować taniej i bez stresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e66e8028-a5f8-4b0a-b0fe-1c522a8acea7</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:45:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9uYk9kpTURBXy8yMTczZmRiNzZlNjZhMzI0Mzc0NjVhMzI5Yzk0ODI0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań bez rewolucji. Coraz mniej osób wierzy w spadki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/tabelaofertpl-nastroje-deweloperow-wskazuja-na-stabilizacje-rynku/7qsvlw4</link>
			<description>Po kilku miesiącach dynamicznych wzrostów sprzedaży mieszkań rynek pierwotny zaczyna wchodzić w fazę stabilizacji — wynika z najnowszego Indeksu Nastrojów Deweloperów, opracowanego przez portal Tabelaofert.pl. Choć część firm wciąż liczy na dalsze ożywienie, coraz więcej z nich spodziewa się utrzymania obecnego poziomu sprzedaży.</description>
			<guid isPermaLink="false">15025b67-96d5-4785-8896-e1764215aba4</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:14:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CUEk9kpTURBXy9kOTE4ZTk0ZmQyNWExYmY2ZmMxNmNkNjA1YzdiOGNiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jesienny boom rekrutacyjny w branży life sciences. Firmy walczą o specjalistów, pensje sięgają prawie 30 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/eksperci-poszukiwani-nowe-rekrutacje-w-sektorze-medycznym/m940gbz</link>
			<description>Ostatni kwartał 2025 r. zapowiada się wyjątkowo pracowicie dla branży life sciences. Firmy z sektora usług medycznych, farmacji i biotechnologii ruszają z nową falą rekrutacji. Z danych ManpowerGroup wynika, że aż 29 proc. organizacji planuje zatrudniać, a jedynie 6 proc. myśli o redukcjach etatów. Prognoza rekrutacyjna wynosi wzrost o 22 proc. To najlepszy wynik od ponad roku i wyraźny sygnał, że sektor wchodzi w fazę przyspieszenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca08ce16-d21b-4f99-9ca7-c49c84ef5caa</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:10:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RRTk9kpTURBXy80MjRlNjUwOTQ2YmZlYzhhMDk5MjkyNjFmNzg1NTNjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeszczep włosów? Zapomnij. Nowy laserowy zabieg ma być jak wizyta u dentysty dwa razy w roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/w-usa-maja-nowy-sposob-na-lysienie-jak-wizyta-u-dentysty/jng1gxf</link>
			<description>Przeszczep włosów jest dziś popularnym zabiegiem, ale wiąże się z procedurą chirurgiczną, jest kosztowny i wymaga długiego okresu rekonwalescencji. FoLix, laserowy zabieg na wypadanie włosów, to niechirurgiczna alternatywa. W USA biznes wokół niego już się rozkręca. Nie każdy łysiejący się jednak nadaje, by skorzystać z tej nowinki.</description>
			<guid isPermaLink="false">acf7b220-fc01-4609-be24-8879fe31f633</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:06:27 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qVrk9kpTURBXy80ZmNiODY1ZTIwZTQ2MGVjN2I2NmVhMjQ5YzExMDJmMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina wprowadza awaryjne wyłączenia prądu. Ograniczenia obejmują niemal cały kraj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/awaryjne-ograniczenia-dostaw-pradu-w-calej-ukrainie/y3e8zxp</link>
			<description>W wielu regionach Ukrainy wprowadzono awaryjne wyłączenia energii elektrycznej — poinformowały spółka energetyczna DTEK, publiczny nadawca Suspilne oraz Ministerstwo Energetyki. Ograniczenia dotyczą m.in. Kijowa, obwodów kijowskiego, odeskiego i dniepropietrowskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">aaa1b4c8-55db-49ef-a353-5367db8f2a9f</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:31:34 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/68fk9kpTURBXy82ODg3YThjNjc0ZjE4OGMxMzUyZGIwZGVkZWU3NGRkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fuzja PZU z Pekao. Potwierdzają się informacje Business Insider Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ministerstwo-finansow-wznowienie-prac-nad-fuzja-pzu-z-pekao/1d7stcv</link>
			<description>Ministerstwo Finansów wystąpiło z wnioskiem o wznowienie prac nad projektem ustawy umożliwiającej połączenie PZU z Pekao. W piśmie do sekretarza Stałego Komitetu Rady Ministrów resort prosi o rozpatrzenie projektu podczas najbliższego posiedzenia komitetu. Tym samym potwierdzają się nieoficjalne informacje Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">65798de8-0669-41c7-b64a-fe73ea1b89b2</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:14:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dm2k9kpTURBXy83NjRiY2U1ZjAzOTYwZTM0YTdkYTU0YjU4NzY2NDQyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny krytykują USA za działania ograniczające handel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/chiny-krytyka-dzialan-usa-wang-wentao-o-relacjach-handlowych/k5ewhcx</link>
			<description>Chiński minister handlu, Wang Wentao, skrytykował „intensywne restrykcyjne środki USA”, które wprowadzono po rozmowach w Madrycie we wrześniu. Według niego poważnie szkodzą one interesom Chin i podkopują atmosferę dwustronnych konsultacji handlowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">91878f4b-6587-4aed-9304-f32d73985008</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:59:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0L7k9kpTURBXy8zMjE3OWVkYTMyNmYwYmNjNjQxNGE4YmMxYTIzZmE5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy nieufni wobec sztucznej inteligencji, ale ją akceptują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-w-polsce-zaufanie-ponizej-swiatowej-sredniej/tns9055</link>
			<description>41 proc. Polaków deklaruje zaufanie do sztucznej inteligencji, co plasuje nasz kraj poniżej światowej średniej wynoszącej 46 proc. — wynika z raportu KPMG. Mimo to, aż 77 proc. badanych w Polsce akceptuje obecność technologii AI w codziennych zadaniach, choć z zastrzeżeniami co do jej wiarygodności.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8b166d5-4573-463a-8aeb-be177695db37</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:52:44 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1wjk9kpTURBXy84NTg1NTI5YTQ0Y2VmN2NiZWEwNWI3NjQ1MDQzMWUzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szwajcarski gigant zwolni tysiące pracowników. W Polsce zatrudnia 3,4 tys.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nestle-zwolni-tysiace-pracownikow-w-polsce-zatrudnia-34-tys-osob/lyz8w18</link>
			<description>W Szwajcarię podatki nałożone przez administrację Donalda Trumpa uderzyły szczególnie mocno i takie decyzje koncernów z tego kraju mogą wkrótce być ogłaszane częściej. Nestle ogłosiło planowane zwolnienia 16 tys. osób do końca 2027 r. — poinformował w czwartek nowy prezes firmy Philipp Navratil.</description>
			<guid isPermaLink="false">b10ee09c-40de-48ee-b122-899db399225a</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:45:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Rsk9kpTURBXy84NDFhYmJhYjE3ZmUyMGZiMTZhMzZkOTE1ZGM4ODI1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poprawki do ustawy o kryptowalutach. Wśród nich widełki kary więzienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/poprawki-do-ustawy-o-kryptowalutach-wsrod-nich-widelki-kary-wiezienia/z2e4p5x</link>
			<description>Senat w czwartek przyjął ustawę o rynku kryptowalut. Zgłosił jednak do niej kilkadziesiąt poprawek, w tym, by za przestępstwa na rynku kryptowalut groziła kara od 1 miesiąca do 5 lat więzienia. To łagodzi wersję sejmową przepisów. Poprawkami Senatu zajmie się wkrótce Sejm.</description>
			<guid isPermaLink="false">299e8f7e-be71-4983-b1c0-43b855b53911</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:12:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l7mk9kpTURBXy8wNzgxMDIwYTM2YjcwMzk3YjUzNjczZDhjYjJiZjFhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszystko na M5. Apple robi skok w AI i odświeża sprzęt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wszystko-na-m5-apple-robi-skok-w-ai-i-odswieza-sprzet/l6l3nnk</link>
			<description>Wszystkie trzy kategorie — iPad Pro, 14-calowy MacBook Pro i gogle Vision Pro — dostały ten sam, świeżo zaprezentowany układ M5. Apple przekonuje, że motyw przewodni jest jasny, a konkretnie: wzrost wydajności w zadaniach AI dzięki przeprojektowanemu GPU, szybszemu CPU, usprawnionej jednostki Neural Engine i większej przepustowości pamięci. Wyjaśniamy, co faktycznie się zmienia w każdym z produktów, co zapowiada sam chip i gdzie mogą czaić się ograniczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7637cad-03a7-4c2d-8792-2a021e5a90fe</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:52:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5sGk9kpTURBXy8wZDBkODNkYzJkZjQ5MjU1MDFjNDEyMGEyYTljZGZkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Myślisz, że masz złego szefa? Ten artykuł pokaże, że może być gorzej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/13-typow-zlych-szefow-jak-ich-rozpoznac-i-zmienic/rq2198j</link>
			<description>16 października, w Dniu Szefa, wielu liderów odbiera życzenia i gratulacje. To także doskonała okazja, by przyjrzeć się bliżej roli, jaką naprawdę pełnią w organizacjach. Bo choć bycie szefem często kojarzy się z autorytetem, decyzjami i wpływem, to granica między inspirującym przywództwem a toksycznym zarządzaniem bywa bardzo cienka. Złe nawyki, brak empatii czy potrzeba kontroli potrafią w krótkim czasie zniszczyć zaufanie i motywację zespołu. W tym zestawieniu przyglądamy się 13 typom szefów, których lepiej unikać – od perfekcjonisty po wiecznego krytyka – oraz pokazujemy, jak rozpoznać ich zachowania i skutecznie wprowadzić zmiany, zanim atmosfera w pracy stanie się ciężarem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1254303-3db4-4c75-912c-c57e6a2b62d0</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:35:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yz7k9kpTURBXy84ODdjYzk1ZDc4ZDFmMWMyOTE3YzZmNGY4NWZkYjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sektor spożywczy protestuje przeciw ustawie o opakowaniach. &quot;Jesteśmy lekceważeni przez rząd&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sektor-spozywczy-sprzeciwia-sie-ustawie-o-rozszerzonej-odpowiedzialnosci-producenta/zf2dm70</link>
			<description>37 organizacji repezentujących producentów żywności protestuje przeciw zaproponowanej przez rząd ustawie o rozszerzonej odpowiedzialności producenta (ROP) za opakowania. Uważają, że wprowadzi ona podatek opakowaniowy i nieefektywną centralizację. Przestrzegają, że ustawa o gospodarce opakowaniami spowoduje wzrost cen żywności i uderzy w rolników. Skarżą się też, że rząd Donalda Tuska ich lekceważy.</description>
			<guid isPermaLink="false">956d0588-39f9-4276-909c-a359b4c50107</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:25:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Tnk9kpTURBXy9mMjdkODdmOGM2Y2MyODFkMWU2ZDg2NjJhM2ExZWQ4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Musimy wyznaczyć ambitne cele i uciekać do przodu. Rafał Brzoska o dwóch latach koalicji 15 października</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rafal-brzoska-ocenia-rzad-dialog-rzadu-z-biznesem-ruszyl-ale-inwestycje-i-podatki/g5m5668</link>
			<description>Minęły dwa lata od wygranej w wyborach obecnej koalicji. W rozmowie z Mikołajem Kunicą, redaktorem naczelnym Business Insider Polska, Rafał Brzoska — przedsiębiorca, inwestor i współtwórca reform deregulacyjnych — analizuje stan polskiej gospodarki, wskazując na jej mocne i słabe strony. Jego diagnoza: choć widać postęp w dialogu społecznym i deregulacji, inwestycje stoją w miejscu, a dług publiczny rośnie szybciej, niż powinien.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fb9059f-438f-444f-85d8-635a909177bc</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:30:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/64Hk9kpTURBXy84ZTRmN2VkZTBhMzM1MTFhNDdkYmQ0NTIxZWQ3NDRlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Filharmonia, nadleśnictwo i usługi remontowe. To oni przetestują krótszy czas pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ministerstwo-rodziny-pilotaz-skroconego-czasu-pracy-w-90-firmach/e6wxf0r</link>
			<description>Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej ogłosiło listę przedsiębiorstw zakwalifikowanych do programu pilotażowego &quot;Skrócony czas pracy — to się dzieje!&quot;. W projekcie weźmie udział 90 firm i organizacji z całej Polski, od mikroprzedsiębiorstw po podmioty zatrudniające ponad 250 pracowników. W ramach programu, który obejmie ok. 5 tys. pracowników, otrzymają łącznie prawie 50 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">605d028a-8db3-436c-b58b-4802a94bbd88</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:56:03 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ApDk9kpTURBXy9jOWQ5YzlmYThlYzAyNmQ2MjQ3ZDBiYjM5N2VjZDIxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz dostawać 5 tys. zł emerytury? Tyle musisz zarabiać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/40-latkowie-sie-zdziwia-tyle-musza-zarabiac-by-miec-5-tys-zl-emerytury/0dwnesj</link>
			<description>Nie myślisz jeszcze o emeryturze? Błąd. Lepiej zacznij, bo na starość będziesz klepać biedę. Policzyliśmy, ile musi zarabiać dzisiejszy 40-latek, żeby dostać chociaż 4 lub 5 tys. zł brutto z ZUS. Kwoty porażają, szczególnie wśród kobiet. A wielu przedstawicieli tego pokolenia nie ma na ten temat pojęcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bb1b6a9-7b44-4052-9649-3df95b20113d</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 05:50:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ONck9kpTURBXy9jZjlhY2M5YzA1ZWUxNzBmMTgwOGE5MjI0MTk4N2Y5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kończy się Konkurs Chopinowski. Jakie nagrody czekają na zwycięzców?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/nagrody-w-konkursie-chopinowskim-pieniadze-medal-i-kariera/qp8vgm7</link>
			<description>Za niecały tydzień poznamy nazwisko triumfatora XIX Międzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina. 20 października 2025 r., po zakończeniu przesłuchań finałowych i obrad jury, świat muzyki dowie się, kto sięgnie po najwyższe laury w tym najbardziej prestiżowym konkursie pianistycznym świata. Ale czym dokładnie jest ta nagroda, o którą walczą najlepsi pianiści z całego globu?</description>
			<guid isPermaLink="false">0b3f4fb4-12ea-4bc7-bace-693a5c05407a</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 05:35:14 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gpck9kpTURBXy8zNThkOTEwYzg4MTRhYWExMTViZjVjZmU3NjFlNTNhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Izera bez Geely i pieniędzy z KPO. Znamy nazwę nowego partnera polskiego elektryka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/izera-bez-geely-i-pieniedzy-z-kpo-oto-nowy-partner-dla-polskiego-elektryka/8m8hnjz</link>
			<description>Izera nie powstanie w kooperacji z chińskim Geely. Właściciel Volvo stracił cierpliwość do przedłużających się rozmów z Electromobility Poland (EMP) i nie ma już chęci do dalszej współpracy. Jak wynika z ustaleń Business Insidera, polska spółka porozumiała się wstępnie z dwoma innymi podmiotami z Chin — poznaliśmy ich nazwy. Kooperacja z nimi również jednak wisi na włosku. Choć, jak się dowiedzieliśmy, EMP uzyskało pozytywną rekomendację w konkursie na pieniądze z KPO, to procedury w Narodowym Funduszu Ochrony Środowiska opóźniają się tak, że środki pozostaną w tym roku zamrożone. A to stawia pod znakiem zapytania przyszłość całego projektu.</description>
			<guid isPermaLink="false">864c8e8a-92bb-4ab5-9717-58ee7eebd5cc</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 05:30:20 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n1-k9kpTURBXy9kNjJlMWU5ZGE4MGFlZTU2MjFlZjllODVhNWQwYWExMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Nvidii dał go Muskowi. Komputer Spark może zapewnić przewagę twojej firmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/szef-nvidii-dal-go-muskowi-komputer-spark-moze-zapewnic-przewage-twojej-firmie/32e9g2g</link>
			<description>Nvidia pakuje potężny układ AI do kostki 150 x 150 x 50,5 mm ważącej 1,2 kg. DGX Spark uruchamia lokalnie czatboty, agentów i analizę wideo bez kolejek do chmury, limitów API i ryzyka wycieku danych — a dwa egzemplarze można łączyć, by zyskać więcej mocy. Efekt? Szybsze prototypy, niższe koszty i realny zwrot w kilka miesięcy. To może zapewnić dużą przewagę w wielu firmach.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0250a5c-cc38-4b86-81d1-1747557ed2d3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 04:31:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/II5k9kpTURBXy83MWRhNmNhNTFkYWQ5NTI5NjllMjlkYzRlNDE2MjZlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fuzja PZU i Banku Pekao bez hamulca. Projekty ustaw idą dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pzu-i-bank-pekao-moga-sie-laczyc-proces-legislacyjny-rusza/fs38kl4</link>
			<description>Z blisko miesięcznym poślizgiem znów rusza proces legislacyjny, który ma umożliwić przeprowadzenie jednej z największych i najbardziej skomplikowanych transakcji na polskim rynku finansowym, czyli przejęcia PZU przez Bank Pekao. Ministerstwo Finansów ponownie skierowało na posiedzenie Stałego Komitetu Rady Ministrów projekty ustaw, które trzeba zmienić, aby fuzja stała się faktem — wynika z nieoficjalnych informacji Business Insider Polska. Potwierdziliśmy je w dwóch niezależnych źródłach.</description>
			<guid isPermaLink="false">925829f4-ab7d-450c-97d6-34a616d42923</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 04:18:56 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Uck9kpTURBXy84ZjExY2ZmNTMyNzczZjMzNzU3ODAxMjEyYjQ5NTYwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla ostrożnych. Możesz żyć z odsetek i więcej nie pracować [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/mozesz-zyc-z-odsetek-i-nie-pracowac-tyle-trzeba-miec-pieniedzy-wyliczenia/8fm89e6</link>
			<description>Ile trzeba mieć oszczędności, żeby regularnie co miesiąc na konto wpływała z odsetek równowartość minimalnej krajowej, przeciętnego wynagrodzenia lub pięciocyfrowe sumy? W Business Insiderze policzyliśmy to na przykładzie prostej, przewidywalnej i bezpiecznej formy lokowania pieniędzy, która jest dostępna dla każdego. Jedną obligację skarbową można kupić za 100 zł, ale żeby żyć z odsetek, potrzeba dużo większej sumy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c394e28c-b009-4eba-984a-70483cbe2dbe</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1hLk9kpTURBXy84NTcyYzJlZDU1NzRhMWFmNDhhNDVjNWFlYWM2MTIyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Alfa zapomina, jak czytać? Szokujący eksperyment z książką do góry nogami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-alfa-traci-umiejetnosc-czytania-w-eksperyment-z-ksiazka-do-gory-nogami-az/9h44lcn</link>
			<description>Coraz młodsze dzieci nie opanowywały podstawowych umiejętności czytania przed trzecią klasą. Ci, którzy przegapią ten kluczowy moment, będą mieli trudności na kolejnych etapach edukacji. Nawet biegli czytelnicy w wieku kilkunastu lat zaczęli unikać lektur, które zawierają złożone lub wielokrotnie złożone zdania. O wiele bardziej pewnie czują się z krótkimi tekstami lub streszczeniami.</description>
			<guid isPermaLink="false">516a61ec-a05b-41d9-b279-4a222adfb7d5</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 20:15:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HPOk9kpTURBXy9hZGM3MzQ3OWE1ZTEyYmU3MmI1NmM0ZTJmMjMzMTZjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TED musi się zmienić. Nadzieje są, ale zegar tyka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ted-musi-sie-zmienic-nadzieje-sa-ale-zegar-tyka/wkxwq0c</link>
			<description>Po dziewięciu miesiącach poszukiwań organizacja TED ogłosiła zmianę u sterów. Za wizję będzie odpowiadał Sal Khan, założyciel Khan Academy, a stanowisko CEO objęła Logan McClure Davda. Chris Anderson, architekt globalnego sukcesu TED-u w latach 2001–2025, nie znika jednak z horyzontu. Przechodzi do roli fundraisera i filantropa oraz rozwija inicjatywę All Aboard, mobilizującą biznes do inwestycji w rozwiązania klimatyczne. To ruch, który ma zachować non-profitowy charakter TED-u i jednocześnie wzmocnić jego wpływ w czasie krótkich formatów wideo i spadającego zaufania do instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ba41019-9035-433f-b37c-e287f0b1428e</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2B7k9kpTURBXy9iZTcxNjMzOGFkNWM2Nzg0MTgyMDhlMWZkZDI4YjA0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Możesz być toksycznym pracownikiem. I nawet o tym nie wiesz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/toksyczni-podwladni-kim-sa-i-dlaczego-mozesz-byc-nim-ty/lbbj7ry</link>
			<description>Kiedyś wszyscy bali się toksycznego szefa, ale jest też inne zagrożenie: toksyczny podwładny. To oni zajmują miejsce postaci, o których wszyscy mówili jeszcze dekadę temu. Co więcej, wcale niewykluczone, że każdy z nas nieświadomie dołączył do grupy toksycznych podwładnych, która rośnie do rangi zagrożenia w organizacjach na całym świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">df02538c-6b43-44e3-94c7-b848f24c01fe</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 19:39:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wwzk9kpTURBXy9kYmRiZTZkMjlkMTA1MWU1YjhlMDE0ZTE2NzI0ZTM0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Walczy o każdy odpad. &quot;Tragedia to praca w mieście przez osiem godzin&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/praca-w-kopalni-szmaragdow-ryzyko-marzenia-i-rzeczywistosc/5wsdl6x</link>
			<description>W kolumbijskim Muzo, jednym z najcenniejszych miejsc wydobycia szmaragdów na świecie, setki górników i poszukiwaczy codziennie przeczesują odpady z kopalń w nadziei na znalezienie kilku zielonych kamieni. Dla wielu z nich to jedyna szansa na spłatę długów i utrzymanie rodziny. Tymczasem zaledwie kilka kilometrów dalej zagraniczne firmy wydobywają szmaragdy przemysłowo, generując zyski sięgające milionów dolarów. W regionie, gdzie historia Zielonych Wojen wciąż budzi emocje, trwa nierówna walka o dostęp do bogactwa, które dla jednych jest symbolem nadziei, a dla innych – źródłem nierówności.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c48b3cd-7a65-40a9-82f5-ed62616cde27</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sSvk9kpTURBXy9hM2I2ZGFkZGU4NDVmNzVlZTc4M2M1OTRlMzExMTFkZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>67-latka zamieszkała w opuszczonej latarni morskiej. Tak ją urządziła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zamieszkala-w-opuszczonej-latarni-morskiej-oto-jak-ja-urzadzila/bem67jv</link>
			<description>Kiedy Sheila Consaul kupiła opuszczoną latarnię morską, wielu uznało to za szalony pomysł. Budynek był zrujnowany, wymagał kosztownego remontu i znajdował się w miejscu, do którego można dotrzeć tylko łodzią. Dla niej jednak był to projekt życia — połączenie pasji do historii, chęci niezależności i odrobiny biznesowej kalkulacji. Consaul zainwestowała w modernizację obiektu setki tysięcy dolarów, tworząc z dawnego punktu nawigacyjnego nowoczesny, ekologiczny dom. Jej historia pokazuje, jak rośnie zainteresowanie tzw. „lifestyle investments” — nietypowymi nieruchomościami, które łączą prywatną pasję z długoterminową wartością rynkową.</description>
			<guid isPermaLink="false">5351e6dd-3b00-4d95-b41a-702b3b3c5572</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 18:15:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X9Mk9kpTURBXy82MTI4NTFmZDk4ZjJlOGU1MDQ0NDUyOTY0NmYyODRmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Parki handlowe wygrywają z galeriami. Polska liderem Europy Środkowo-Wschodniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/parki-handlowe-w-polsce-liderzy-rynku-i-przyszlosc-sektora-retail/fwr7gkd</link>
			<description>Polski rynek nieruchomości handlowych w ostatnich latach przeszedł istotną transformację. Choć jeszcze dekadę temu jego trzon stanowiły klasyczne galerie handlowe, dziś coraz wyraźniej widać dominację parków handlowych, które w krótkim czasie stały się głównym motorem wzrostu sektora retail. W latach 2019-2024 w kraju powstało aż 339 nowych obiektów o łącznej powierzchni ponad 1,6 mln m kw., a w kolejnych latach tempo to nie słabnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">01042d50-8822-4548-b5f0-9fce6932773f</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9jNk9kpTURBXy8xZTJhN2NkYWM2ZjljYzMwNTY4OTE2M2RkYjc5NTA4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak powstaje kultowy Red Leicester. &quot;Pleśń żywi się smalcem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/red-leicester-historia-angielskiego-sera-o-wyjatkowym-kolorze/x4s5g8g</link>
			<description>Choć jego intensywny kolor może sugerować egzotyczne pochodzenie, Red Leicester to klasyk angielskiego serowarstwa. Wyróżnia go orzechowo-słodki smak z cytrusową nutą i barwa, której nie sposób pomylić z żadnym innym serem. Ten wyjątkowy odcień to zasługa annato — naturalnego barwnika z Ameryki Południowej. Nie wpływa on na smak, ale dzięki niemu Red Leicester stał się rozpoznawalny i uwielbiany. Dziś, dzięki takim serowarom jak David Clarke, powraca w swojej pierwotnej, tradycyjnej formie — dojrzewający w smalcu, pełen charakteru i historii.</description>
			<guid isPermaLink="false">415e00cc-75d3-48c2-95dd-1c8329ee0a78</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F5kk9kpTURBXy9jOTVmNGQ3OThkMDI3Yzc1NjcyYWJlMmU5MDkxYmEyMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najem krótkoterminowy generuje miliardy, ale potrzebuje jasnych zasad</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/airbnb-wplyw-wynajmu-krotkoterminowego-na-polska-gospodarke/4c8cm6k</link>
			<description>Platforma Airbnb opublikowała raport pokazujący znaczący wpływ wynajmu krótkoterminowego na polską gospodarkę. W 2024 r. gospodarze przyjęli ponad 1,8 mln gości, co przełożyło się na 2,5 mld zł wkładu do PKB i ponad 20 000 utrzymanych miejsc pracy. Choć liczby robią wrażenie, eksperci zwracają uwagę, że branża potrzebuje przemyślanych regulacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a79cd3c6-6881-494a-b3a0-cbd23a06fadc</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pa6k9kpTURBXy8yY2EwYjA5ODJhYWVhZTZlOTA0YzVkODlmNDI5MDdmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zrezygnował z bogactwa dla pasji. Jego historia pokazuje, że szczęście nie ma ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-z-milionera-stalem-sie-organizatorem-sredniowiecznego-festynu/t5jf5bj</link>
			<description>W wieku 36 lat miałem na koncie milion dolarów. Kiedy skończyłem 40 lat, postanowiłem realizować swoje pasje, zamiast prowadzić firmę wartą miliardy — pisze w felietonie dla amerykańskiego Business Insidera George Appling. Przez lata pracował w wielu dużych międzynarodowych firmach jako konsultant biznesowy, przez pewien czas był także prezesem kilku z nich. Ale zawsze z tyłu głowy miał myśl, że to nie jest to, co chce robić w życiu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab2f873f-9787-4829-b099-e04e5a3b1740</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 16:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eA2k9kpTURBXy8xNWQ2YzgyNTU0MmRhY2QyYTVkMWJhZTdkZGQwNzFlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kult naszywki. Jak Canada Goose zrobiła z kurtki zimowej produkt pożądania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/canada-goose-jak-kurtki-staly-sie-symbolem-luksusu-i-jakosci/hwq1124</link>
			<description>Niecałe trzy minuty po rozpoczęciu thrillera &quot;Pojutrze&quot; z 2004 r., po raz pierwszy widzimy logo Canada Goose. A kiedy Dennis Quaid podpiera się na ziemi, widzimy ładne, czyste ujęcie nieskazitelnego logo na nieskazitelnej kurtce. Film był punktem zwrotnym dla Canada Goose oraz częścią starannej strategii marketingowej zaplanowanej przez CEO Daniego Reissa, która pozwala marce sprzedawać kurtki za ponad 2000 dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cf27f47-15d4-4f92-b3aa-25c94f584c1f</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c_bk9kpTURBXy9kZTA3YzdkN2E2ZDAyNjQ4ZjUzZGEzZmZiOThjNjcxOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hałas i dym zza ściany. Nie musisz tego znosić, polskie prawo daje narzędzia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/prawo-a-immisje-jak-chronic-sie-przed-uciazliwosciami-sasiadow/45z2pr3</link>
			<description>Głośne imprezy do rana, zapach spalonego węgla, dym z grilla wpadający do mieszkania — brzmi znajomo? Choć konflikty sąsiedzkie to codzienność wielu Polaków, nie zawsze trzeba godzić się na hałas czy brak spokoju. Polskie prawo przewiduje narzędzia, które pozwalają skutecznie walczyć z uciążliwym sąsiadem — nawet w sądzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fec8e3d0-b9be-4273-adde-2359475e62a7</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IPNk9kpTURBXy84ZWNkNDllYTdjY2Q0ODU0ODdmN2Y5OWUyODExMmFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak krążą pieniądze po rynku AI. Krótkie dzieje wielkiego przelewu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tak-kraza-pieniadze-po-rynku-ai-krotkie-dzieje-wielkiego-przelewu/b5p3ygw</link>
			<description>Miliardy dolarów krążą dziś w sektorze AI niczym w obiegu zamkniętym, od chipów i chmur do twórców modeli — i z powrotem. Ten mechanizm napędza spektakularny wzrost wycen, ale rodzi pytania o bańkę oraz o to, na ile korzyści wypływają poza sektor technologiczny. Koncentracja kapitału i zależność od energii, regulacji oraz jednego dostawcy sprzętu budują systemowe ryzyko. Giełda na razie nagradza całą infrastrukturę, lecz każde spowolnienie czy pęknięcie popytu może szybko odwrócić nastroje.</description>
			<guid isPermaLink="false">c10c9703-a0b6-4925-b033-459cc6242849</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 14:24:49 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5qk9kpTURBXy82ZGQ2YzQ3NWI2Y2Q4ZGUxYWU1MjJlNDFlODZiY2FkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samotność to ryzyko gospodarcze. Tak hamuje innowacyjność firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/samotnosc-zawodowa-to-kosztowne-wyzwanie-dla-organizacji/n60v4t5</link>
			<description>Samotność przestaje być tematem wyłącznie psychologicznym i coraz częściej trafia na listy zagrożeń gospodarczych. Ogranicza kreatywność, umiejętność współpracy i zdolność firm do wdrażania innowacji. Eksperci ostrzegają, że zjawisko to należy traktować jak każde inne ryzyko biznesowe, na równi z utratą talentów czy cyberatakami.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd9c933f-7a67-457b-a960-960a3841629c</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 14:22:46 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v1Tk9kpTURBXy85YWI4NzFjNzllYWJhOTkwZmMwMjM0OWNmZjM3YTljOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sekundy liczone w terabajtach. Big techy wygrywają wyścig w Formule 1</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sekundy-liczone-w-terabajtach-big-techy-wygrywaja-wyscig-w-formule-1/c4v139z</link>
			<description>Cyfrowe bliźniaki, chmura, uczenie maszynowe i analiza telemetryki w czasie rzeczywistym decydują dziś o podium. Sprawdzamy, jak technologia zmienia strategię, aerodynamikę i rolę kierowcy bolidu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b8afca0-ef2a-4d0c-86a9-56ae3c5b71d3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 14:10:50 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oNHk9kpTURBXy82MzgwNWE5Mzg1ZTA5YzUyMzU2ZTVlODVlZTg1MjY5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak najprostszy sport świata stał się tak zaawansowany technologicznie? &quot;Żerowanie na kompleksach&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zauwazasz-co-sie-dzieje-wokol-biegania-tak-firmy-zeruja-na-biegaczach/bkksd4r</link>
			<description>W nowej złotej erze sportu biega więcej ludzi niż kiedykolwiek wcześniej, a więcej rekordów pada szybciej niż dawniej. Postęp technologiczny, taki jak buty z płytką węglową, pozwolił maratończykom osiągać czasy, które kiedyś wydawały się nadludzkie. Jednak podczas gdy elita osiąga nowe wyżyny, przeciętni biegacze, tacy jak ja, są bombardowani niekończącymi się promocjami w mediach społecznościowych dotyczącymi niesprawdzonych i pseudonaukowych gadżetów biegowych, które rzekomo mają pomóc nam zbliżyć się do zawodowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d6a2ba0-331f-40a8-a2bb-9888859818e2</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 13:58:55 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hw4k9kpTURBXy9jNWYxMTk1YjhmYWI3N2NmZjY4NGM4ZjQ5NTYyZDc5YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spędziłam miesiąc na Malcie, by sprawdzić, czy chciałabym tam spędzić emeryturę. To nie było to</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/myslalam-o-malcie-w-kontekscie-emerytury-przyjechalam-i-wyleczylam-sie-z-tego/wmt63qf</link>
			<description>Spędziłam miesiąc na Malcie, żeby przekonać się, czy pewnego dnia chciałabym przenieść się na tam emeryturę i uczynić z niej mój dom na resztę życia. Pogoda była słoneczna, widoki piękne, ale nie wszystko mi pasowało. To miłe miejsce do odwiedzenia, ale nie wyobrażam sobie mieszkać tam na stałe.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e738056-17bd-48b3-8d16-09d8e8be2bd5</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 13:57:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n8rk9kpTURBXy82NjkzYjFkZWJlZTYwNDY3MjU4NjJiYTQ4MmM0MzM1Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom czy mieszkanie? Większość zaczyna od dwóch pokoi i kredytu hipotecznego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-wyglada-pierwsze-lokum-polaka-kredyt-metraz-i-koszty-zakupu/f8c972b</link>
			<description>Dwupokojowe mieszkanie o powierzchni 31-50 m kw., najczęściej kupione na kredyt i za mniej niż 400 tys. zł — tak wygląda statystyczna &quot;pierwsza nieruchomość&quot; Polaka. Choć wielu marzy o własnym domu, rzeczywistość finansowa szybko weryfikuje plany. Coraz częściej zakup pierwszego lokum to nie spełnienie marzenia, ale konieczność ucieczki z wynajmu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d4c386e-2c8d-4dc5-92c4-8cf25272c361</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 13:55:30 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gqJk9kpTURBXy83YTg5OWIwZTY1ZDBhYTE2OTEwZGExNzczYjU2ZTI2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraków trzecim rynkiem PRS w Polsce. Zasoby urosły o 530 proc. przez pięć lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-prs-w-krakowie-wzrost-czynszow-i-nowe-inwestycje/m3er5gb</link>
			<description>Kraków coraz pewniej stawia kolejne kroki jako jeden z najważniejszych rynków instytucjonalnego najmu mieszkań w kraju. Stolica Małopolski dysponuje obecnie ponad 3800 lokalami zarządzanych profesjonalnie w ramach 25 projektów PRS. To efekt spektakularnego, 530-proc. wzrostu w ciągu zaledwie pięciu lat. Dane pochodzą z najnowszego raportu CBRE &quot;Instytucjonalny rynek PRS w Polsce&quot;, który potwierdza, że Kraków umocnił swoją pozycję jako trzeci co do wielkości rynek tego segmentu w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">6dae74f0-1f0d-45d1-b046-f3561e27d2f7</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 13:43:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Blck9kqTURBXy9mZmRmMGNlMTc3OTE3MTRlZWE5Yjk1MzMyN2ZjNzBmZC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Da się z tego żyć, ale to wyzwanie&quot;. Polska aplikacja do medytacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/intu-jak-aplikacja-do-medytacji-zdobyla-serca-polakow-wywiad/6c33msj</link>
			<description>Intu to pierwsza polska aplikacja do świeckiej medytacji, która powstała 9 lat temu z bardzo osobistego powodu — wypalenia zawodowego jej pomysłodawcy. To biznes, w którym misja i wartości są równie ważne, jak przychody, a wszystkie medytacje nagrywane są podczas rzeczywistych sesji, bez &quot;ściemy i pustych obietnic&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e06a155b-0eb3-483d-8bc6-6f760c80b6f8</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 13:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b3Jk9kpTURBXy80YmZmMDZmNTRhM2E1MjVhNDQwNzZlNDQ5NjhmZTMzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lamborghini nie rezygnuje z silników spalinowych. Klienci wciąż chcą &quot;dźwięku i emocji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/lamborghini-utrzyma-spalinowe-modele-tego-chca-klienci/p5c07g9</link>
			<description>Lamborghini zamierza utrzymać silniki spalinowe w swojej ofercie przez co najmniej kolejną dekadę. Prezes firmy zdradził, że zainteresowanie samochodami elektrycznymi wśród zamożnych klientów wyraźnie maleje. Dodał również, że klienci luksusowej marki nadal oczekują charakterystycznych doznań, których nie zapewniają samochody elektryczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">3faea59a-cb1c-441b-8268-885fbf055573</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:05:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R0Wk9kpTURBXy9lY2Q3Y2Y1ZThmY2Y5Y2VlNzA1NTk3M2FhNWZlOGJlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zrezygnował ze stanowiska CEO, bo nie radził sobie ze stresem. Po odejściu wcale nie jest lepiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/przez-stres-tracil-wlosy-zarobil-na-tym-fortune-ale-to-wciaz-jego-zmora/l6s3x4e</link>
			<description>Giorgos Tsetis założył Nutrafol, aby przeciwdziałać wypadaniu włosów związanym ze stresem, po własnych doświadczeniach. W rozmowie z Business Insiderem przyznał, że ma trudności z radzeniem sobie ze stresem nawet po sprzedaży firmy i ustąpieniu ze stanowiska CEO. Opowiedział też, jak stara się dbać dziś o swoje życie osobiste i zdrowie — m.in. chodzi na terapię małżeńską i pilnuje snu.</description>
			<guid isPermaLink="false">765794fc-d1d0-4f7c-a33f-24cf6bd3bb8e</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 11:04:28 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cxXk9kpTURBXy9lYzcyZTU4ZDc0YTI0YTFiYThhNTljZDQwMmYzYWY4NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna zmiana dla milionów Polaków. Aplikacja mObywatel będzie respektowana w UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polacy-zyskaja-cyfrowa-tozsamosc-mobywatel-bedzie-respektowany-w-ue/de3356g</link>
			<description>Popularna w Polsce aplikacja mObywatel wkrótce zostanie dostosowana do standardów europejskiego portfela tożsamości cyfrowej, co oznacza, że będzie mogła służyć jako środek identyfikacji we wszystkich krajach Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">99e8902b-4042-4c66-a5ee-81e7ec6a7171</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 10:04:45 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fKvk9kpTURBXy8zYWNiNmYyN2FlNDAwYmNlMWNhMmY2MGMyYTM5YWNkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Trudno mi to sobie wyobrazić&quot;. Ekspert o scenariuszu bankructwa Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zadluzenie-polski-ekspert-trudno-mi-sobie-wyobrazic-jeden-scenariusz/nw2rc2y</link>
			<description>Ewentualne obniżenie ratingu Polski przez agencje ratingowe nie powinno wywołać paniki na rynku obligacji krajowych, ale może wpłynąć na koszty zadłużenia zagranicznego — ocenia Hubert Stojanowski, dyrektor ds. inwestycji klientów w Xelion. W rozmowie z &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; ekspert przekonuje, że własna waluta to duży atut, a konstytucyjny limit długu publicznego zaczyna być problemem. &quot;Trudno mi to sobie wyobrazić&quot; — mówi o katastroficznym scenariuszu bankructwa Polski</description>
			<guid isPermaLink="false">10f90116-1914-4d5f-ad43-209a01475672</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:31:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wAmk9kpTURBXy9iYTUwOWQ2ZjU5NTYwMmI1ZjE0OTNiNTBlNzgyODM2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budapeszt to nie wszystko. Odkryj nieznane miejsca na Węgrzech</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rodowita-wegierka-poleca-piec-miejsc-nie-ograniczaj-sie-do-budapesztu/yw6jbk7</link>
			<description>Podczas podróży na Węgry może kusić, by cały czas spędzić w stolicy, Budapeszcie. Jednak jako osoba stąd uważam, że wiele mniejszych miasteczek również ma wiele do zaoferowania. Jednym z moich ulubionych jest Szentendre — pełne brukowanych uliczek i świetnego jedzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">55073f6e-1b4b-4c46-904c-974faf36ce11</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:24:09 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w1wk9kpTURBXy8wMWQyNThkZjk1ZTdlN2IyMzkyZmFmYjkwNTMyYzMwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża offshore spokojniejsza przed grudniową aukcją. Nowa ustawa ma zmniejszyć ryzyka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/senat-przyjeto-ustawe-offshore-co-zmieni-dla-morskich-farm-wiatrowych/xg5bls7</link>
			<description>16 października Senat przyjął tzw. ustawę offshore’ową. Zgodnie z nazwą, jej głównym celem jest wprowadzenie ułatwień w budowie morskich farm wiatrowych, w tym w przeprowadzeniu pierwszej aukcji o wsparcie, która ma odbyć się w grudniu tego roku. Branża docenia przegłosowanie przepisów, stwierdzając przy tym, że wiatraki na morzu to &quot;projekt polski, a nie partyjny&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e26f6c9f-5eb3-4a75-b02c-f2e77bc68529</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OSgk9kpTURBXy9lN2I3ZDhhZWU1OWNkNDhkYmJiYmY0OWZhZjVjYzliZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>2000 euro miesięcznie bez podatku. Emeryci w Niemczech mogą znów pójść do pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/aktywna-emerytura-w-niemczech-jest-nowy-pomysl-rzadu-na-brak-rak-do-pracy/0285eyw</link>
			<description>Niemcy wprowadzają nowe zachęty dla emerytów, którzy zdecydują się kontynuować pracę zawodową. Od 1 stycznia osoby pracujące po osiągnięciu wieku emerytalnego będą mogły zarabiać do 2 tys. euro miesięcznie bez płacenia podatku dochodowego — wynika z projektu ustawy, do którego dotarł dziennik &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca080694-e9d5-42cf-9d8a-7fe12e4a2ca7</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 05:55:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FP1k9kpTURBXy82YzcxMzU1ZGMyOTM3YWY4NWUwZTYyMzY5M2ZlM2RiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ciągle słyszę: będę żałować, że nie mam dzieci. Otóż nie będę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jestem-bezdzietna-z-wyboru-i-dobrze-mi-z-tym/glrb1w1</link>
			<description>Niedługo skończę 40 lat. Ludzie mówią, że będę żałować, że nie mam dzieci. Nie będę. W felietonie dla amerykańskiej redakcji Business Insidera Jodie Humphries szczerze pisze o swoich życiowych wyborach i o tym, z jakimi reakcjami spotyka się na co dzień.</description>
			<guid isPermaLink="false">4edf1c5e-7b85-4572-89fa-e57c8c20ed13</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 05:25:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S0Ok9kpTURBXy9jMWJiNDk1NDgwYmQ2ZjVmZjlmNDk5MzY1NDAzOThlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak powstaje prawdziwy bekon? Od farmy po chrupiący plaster na talerzu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-zrobic-idealny-bekon-przewodnik-od-farmy-do-stolu/9n97vwk</link>
			<description>Bekon — symbol śniadania, różnorodny jak świat, w którym powstaje. W USA pachnie dymem i przyprawami, we Włoszech przybiera postać aromatycznej pancetty, a w Anglii jest soczystym, chudym kawałkiem peklowanego mięsa. W hrabstwie Gloucestershire tradycja wciąż ma smak soli morskiej i wieprzowiny z rzadkiej rasy świń Gloucestershire Old Spots. Na farmie The Butts Farm zobaczyliśmy, jak powstaje prawdziwy, ręcznie peklowany bekon — bez azotanów, za to z pasją, cierpliwością i szczyptą angielskiego rzemiosła.</description>
			<guid isPermaLink="false">da65d326-bb8d-4ea3-9b7f-7e68a77c7425</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rw7k9kpTURBXy8xYzBlMDA1NzM2ZDZiMmYzOTNhMjNiY2M1ZjU4MWRiOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>„Chleb to sens naszego życia”. W tej piekarni powstaje 8000 bochenków dziennie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/samarkanda-jak-powstaje-legendarny-chleb-z-uzbekistanu/c8sjwyy</link>
			<description>Każdego dnia uzbeccy piekarze ręcznie zwijają i stemplują 8000 bochenków chleba. Te bochenki w kształcie koła są zbite i ciągnące się, mają złotą skórkę i porowaty miękisz. Ważące 1,5 kg bochenki są często spożywane w grupach i dzielone przy stole. Chociaż w całym Uzbekistanie można znaleźć niezliczone odmiany tego chleba, najbardziej legendarne bochenki wypiekane są w mieście Samarkanda. Tutaj chleb jest święty i wypiekany z najwyższą starannością.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a2b8491-3f07-4546-a624-04d919030329</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 02:41:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ttyk9kpTURBXy8zY2IwODFhNTljNjJlOTE0N2NjZThmODk4ZGUwZjJhMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szlaban na AI? Instagram będzie miał nową funkcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/instagram-wprowadzi-blokade-ai-dla-nastolatkow/lryt1yb</link>
			<description>Instagram wkrótce pozwoli rodzicom na blokowanie nastolatkom możliwości czatowania z postaciami AI na platformie. Decyzja ta zapadła po tym, jak Meta i szerzej branża technologiczna, spotkały się z krytyką, że nie robią wystarczająco dużo, aby chronić dzieci w sieci. Pojawiły się m.in. obawy dotyczące tego, że ludzie polegają na sztucznej inteligencji w kwestii wsparcia emocjonalnego i towarzystwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">05c72d7b-8cca-4321-a760-b6854bda3b1e</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 19:44:45 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfek9kpTURBXy81NzIxNTYwMGJhYTk4NDU4NzQ1ZTYzYjdjZTliNzRjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tam, gdzie kończy się ocean, zaczyna się piekło. &quot;Żyjemy jak zwierzęta&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/praca-w-stoczni-gadani-ryzyko-niskie-place-i-toksyczne-odpady/x7xw5rj</link>
			<description>Tam, gdzie ocean styka się ze złomem, kończą swoją podróż morskie kolosy. Stocznia Gadani w Pakistanie to miejsce, gdzie luksusowe statki wycieczkowe i potężne tankowce kończą swój żywot — a ludzie, którzy je rozbierają, płacą za to najwyższą cenę. Każdego dnia ryzykują życie za kilka dolarów, oddychając toksycznym pyłem i śpiąc w cieniu statków, które kiedyś błyszczały na wodach świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">6af1ad8b-73eb-4460-86c6-ff608020b527</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 16:47:54 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ke6k9kpTURBXy9lYzFlYTI3ZDdlODQyOTNkZjI3MGFkYTBiOTlkMzRkMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża wiatrowa idzie w teren walczyć z dezinformacją. &quot;Chcemy wrócić do korzeni&quot;.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/green-transition-hub-walka-z-dezinformacja-o-wiatrakach-w-polsce/lj3mfq5</link>
			<description>Branża wiatrowa zdaje sobie sprawę, że jej projekty nie będą miały przyszłości bez dialogu z ludźmi, którzy są ich potencjalnymi sąsiadami. Wśród inwestorów rośnie przekonanie, że rozmowa z lokalnymi wspólnotami jest nie tyle uprzejmością, co koniecznością — podobnie jak walka z nieprawdziwymi mitami o wiatrakach. — Nasze odpowiedzi będą skuteczne i zgodne z faktami — mówi szefowa nowo utworzonej fundacji, która ma walczyć z dezinformacją wokół energetyki wiatrowej i zielonej transformacji jako takiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5dd0e91e-e2ab-4035-97dd-f71b95b86ccf</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 16:38:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NEQk9kpTURBXy83OTMxNzJmNDg0NzM5NjE5ODlkNWZiMmExYmUyMjExOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stare biurowce zmieniają się w mieszkania i hotele. To nowy trend na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiana-funkcji-biurowcow-na-mieszkania-czy-to-sie-oplaca/6txh6j0</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu tętniły życiem — open space’y pełne pracowników, sale konferencyjne z widokiem na miasto, recepcje wypełnione rozmowami. Dziś wiele z tych biurowców świeci pustkami. Zmiana modelu pracy, spadek popytu na powierzchnie biurowe i rosnące zapotrzebowanie na mieszkania sprawiły, że coraz więcej właścicieli i deweloperów spogląda w stronę nowego kierunku: konwersji biur na funkcje living — hotele, aparthotele i mieszkania (również w formule na wynajem).</description>
			<guid isPermaLink="false">155549e6-8a73-474b-ab00-f2bfd543c9d9</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 15:44:44 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RTqk9kpTURBXy82MGQzOGQ3NzU1Nzg4ZGZmMDQ2NGQ2ZThkM2NlNDc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tańszy prąd w miastach czy Lex Fotowoltaika? Idą zmiany dla spółdzielni energetycznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/spoldzielnie-energetyczne-w-miastach-nowe-mozliwosci-i-wyzwania/gmkrnjj</link>
			<description>Spółdzielnie energetyczne będą wreszcie mogły powstawać w miastach. Na zmianie potencjalnie skorzystają wspólnoty mieszkaniowe czy całe osiedla, szczegóły przepisów budzą jednak pewne wątpliwości. W branży słyszymy też, że zamiast kopiowania tych samych rozwiązań w różnych realiach, potrzebujemy nowej umowy społecznej między miastem a wsią, która może być skutecznym dostawcą energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">cab89bf0-2cbb-4bf1-890f-93b530771f8d</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 15:27:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U4Wk9kpTURBXy80NmQ5NGFkZjZiMGRlMTc3YjM1NjJmZjlmODlhNTkyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hiszpański rynek nieruchomości bije rekordy. Gdzie szukać okazji?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/hiszpanski-rynek-nieruchomosci-rekordowe-wzrosty-cen-w-2025-r/3m6xwdv</link>
			<description>Koniec 2025 r. przejdzie do historii jako wyjątkowy okres dla hiszpańskiego rynku nieruchomości. Ceny rosną w tempie, którego nie obserwowano od wielu lat, a Costa del Sol umacnia swoją pozycję jako jeden z najbardziej rentownych rynków w Europie. Coraz większe zainteresowanie tym regionem wykazują polscy inwestorzy, którzy dostrzegają w nim ogromny potencjał rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">1943d9e9-e2db-409b-85ba-57dfc1f6d36a</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 15:15:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g4Ck9kqTURBXy80MTE5ZjMxMWRmYTdmZmY3N2NiM2U1MTEzYjExYTk5MC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Usłyszała: &quot;daj mi swoją kartę kredytową&quot;. Tak męski kompleks rozbija małżeństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zarobki-kobiet-uwieraja-mezczyzn-twarde-dane-kiedy-ona-zarabia-wiecej-rosnie-ryzyko/2wkyfec</link>
			<description>Kim Dhatt, 34-letnia specjalistka ds. rekrutacji, była w związku ze swoim byłym partnerem przez cztery lata. Kiedy zaczęli się spotykać, on zarabiał nieco więcej niż ona i różnica ta nie przeszkadzała żadnemu z nich. Po serii awansów w ciągu 18 miesięcy jej pensja potroiła się — i wtedy on nie potrafił sobie z tym poradzić.</description>
			<guid isPermaLink="false">77340ba5-a86a-4e36-bf4c-d5d87313f418</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j6Vk9kpTURBXy81MjM4ODlkZTAzMjYyNjhhZmFjNDZiMDYzOTE2MzE2Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeprowadziłem się na Phuket, aby zacząć karierę od nowa. Równowartość 5,5 tys. zł starcza na wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ile-trzeba-zarabiac-by-wygodnie-zyc-w-tajlandii-w-internecie-przewija-sie-jedna-kwota/cthg0l0</link>
			<description>Andre Neveling przeprowadził się do Tajlandii, aby dojść do siebie po wypaleniu zawodowym. Płaci ok. 13 tys. bahtów tajskich, czyli ok. 1 480 zł miesięcznie, za serwisowane mieszkanie na Phuket z siłownią i basenem. Ten i inne wydatki pozostawiają budżet na weekendowe wycieczki i korzystanie z życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed78df38-402a-4d70-b3a7-408ac058c3f6</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 13:15:54 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yevk9kpTURBXy82NWM5NmZkNDcyZjgwZTFiZjk0NGJhZjMzNWM0NzJhMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy można zarobić na nieruchomościach w dziczy? Rozmowa z twórcami Slowhop.com</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ola-i-marcin-szalek-o-slowhop-od-marzenia-do-rzeczywistosci/s6lzk1s</link>
			<description>&quot;To będzie przyjemny biznesik, ale nigdy się z niego nie utrzymamy&quot; — mówił Marcin Szałek do żony Oli, gdy postanowili 10 lat temu założyć Slowhop.com. To miał być portal, na którym będzie można wynająć domek w totalnej dziczy, aby odpocząć od miejskiego zgiełku. To drugie wyszło. Portal z nieruchomościami w dziczy powstał. To pierwsze niekoniecznie, bo zamiast &quot;małego biznesiku&quot; powstał całkiem spory. Dzisiaj Slowhop.pl zatrudnia 30 pracowników i stał się sposobem na życie dla jego twórców. Ola i Marcin opowiedzieli nam o tym, dlaczego turyści wolą koguta o piątej nad ranem od hoteli spa, jak pandemia omal ich nie zniszczyła i czy warto inwestować w nieruchomości na całkowitym odludziu.</description>
			<guid isPermaLink="false">31887405-88e6-42e9-ba24-c536d8276ee8</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUMk9kpTURBXy82Mjg4ZDYzMzI1ZTE0ZTNkMmJhMTBkOGJjZDc5Y2FhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co trzecie mieszkanie w Polsce jest przeludnione. Połowa młodych mieszka z rodzicami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polskie-mieszkalnictwo-2025-przeludnienie-kredyty-i-gniazdownictwo/7n6xe7z</link>
			<description>Drogie kredyty, ciasne mieszkania i dorosłe dzieci pod jednym dachem z rodzicami — to obraz polskiego mieszkalnictwa w 2025 roku. Choć statystyki Eurostatu pokazują, że przeludnienie mieszkań systematycznie spada, wciąż co trzecie gospodarstwo domowe nie spełnia minimalnych standardów przestrzeni. Jednocześnie połowa młodych dorosłych nadal nie opuściła rodzinnego gniazda, a wysokie stopy procentowe skutecznie studzą marzenia o własnym M. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl, Andrzej Prajsnar i Marek Wielgo, analizują trzy kluczowe zjawiska — przeludnienie, &quot;gniazdownictwo&quot; i zadłużenie hipoteczne Polaków — pokazując, że między pesymizmem a nadzieją na poprawę wciąż toczy się wyrównana gra.</description>
			<guid isPermaLink="false">395b52c1-6577-4306-91a3-c843c1143103</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:04:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xzuk9kpTURBXy8zYmY0MjBjZmExMTI2ZWVkOGNjYWZhYTM2ODBjNDQyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny cios dla Francji. Ważna agencja ostrzega inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kolejny-cios-dla-francji-wazna-agencja-ostrzega-inwestorow/c9j0clb</link>
			<description>Francja otrzymała kolejny cios w swojej reputacji finansowej. Jak opisuje Bloomberg, agencja S&amp;amp;P Global Ratings niespodziewanie obniżyła rating kredytowy kraju z AA- do A+. Decyzja ta jest następstwem problemów, z jakimi zmaga się osłabiony rząd mniejszościowy, próbujący uchwalić ustawodawstwo mające na celu opanowanie narastającego zadłużenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">eec407d1-bf53-4cd0-beb1-7594477e5876</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:49:26 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8KQk9kpTURBXy9mMjJmYmQ2YWFhZThhNDBjMGQ2MDM3N2VjYTNkNmQ2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam wszystkie 50 stanów. Oto 10 najpiękniejszych miejsc w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odwiedzilam-kazdy-stan-usa-oto-10-miejsc-ktore-mnie-zachwycily/ylwmqbm</link>
			<description>Jestem samotną podróżniczką, która odwiedziła każdy stan USA i wszystkie parki narodowe. Piękno Parku Narodowego Glacier kilkakrotnie doprowadziło mnie do łez. Wielką przyjemność sprawiało mi też podróżowanie do innych przepięknych miejsc, takich jak Park Narodowy Grand Teton czy Sedona w Arizonie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3695f9e-3f20-4776-a812-9c73ef95678a</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:42:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W2Uk9kpTURBXy81MWQ2MGU0MTZlZjgwMmIxOWQyYTQ0NzYyNmMxNWFkOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska tonie w długu? Ekspert o mitach zadłużenia państwa. Wskazuje na kluczowe liczby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-tonie-w-dlugu-ekspert-o-mitach-zadluzenia-wskazuje-na-kluczowe-dane/wyf18wc</link>
			<description>Czy powinniśmy rzeczywiście niepokoić się o rosnący dług Polski? W programie &quot;Onet Rano Finansowo&quot; Hubert Stojanowski, dyrektor ds. inwestycji klientów w Xelion, tłumaczył, skąd biorą się wyzwania związane z zadłużeniem oraz jak należy je interpretować w szerszym kontekście. Stojanowski sugeruje, że odpowiedź wcale nie jest jednoznaczna, a klucz tkwi w analizie struktury zadłużenia. Zdecydowana większość zadłużenia Polski ma bowiem charakter wewnętrzny.</description>
			<guid isPermaLink="false">648fef40-6f3c-4ad6-b94b-8ae814002c67</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:33:10 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hUkk9kpTURBXy9mY2ZlOWQ5NTk3MzI4ZjY3ODlmMGIxOTk4YmZkZGRmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slow parenting — bo dzieciństwo to nie wyścig. Posłuchaj najnowszego odcinka podcastu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-life-w-duzym-miescie-odkryj-tajniki-spokojnego-rodzicielstwa/v7ekfry</link>
			<description>&quot;Pospiesz się! Spóźnimy się na angielski!&quot; — czy to zdanie brzmi znajomo? Jeśli tak, koniecznie posłuchaj najnowszego odcinka podcastu Natalii Kraus-Kowalczyk &quot;Slow life w dużym mieście&quot;, który przywraca zdrowy rozsądek w świecie zapracowanych dzieci i zmęczonych rodziców.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffbb6274-a1b0-4811-ad37-9edfab729b6d</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7btk9kpTURBXy8wMzU3NGFkNDUyYWJhMTkyMDBhNTI5Y2Q5OWZhYzBmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wall Street zyskuje po burzliwym tygodniu. Banki i technologia znów na plusie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wall-street-zyskuje-po-burzliwym-tygodniu-gielda-w-usa-znow-na-plusie/z5lvmmq</link>
			<description>Piątkowa sesja na Wall Street przyniosła wzrosty na głównych indeksach. Inwestorzy odetchnęli z ulgą po czwartkowej wyprzedaży, którą wywołały obawy o sytuację kredytową w bankach regionalnych. Co więcej, zmniejszenie napięć w relacjach handlowych między USA a Chinami wpłynęło pozytywnie na rynek.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ed04ec1-8e8a-411f-9504-9d1a1973cedf</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 04:58:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tZ3k9kpTURBXy81ODhlZDJmMmI1YzhhMTJjOGJjY2RlNWUyNTQ5ODY0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm uchwalił ustawy skazane na weto. Co zrobi Karol Nawrocki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-przyspiesza-te-ustawy-wkrotce-trafia-na-biurko-prezydenta/39sjq95</link>
			<description>W końcu Koalicja 15 października rozpoczęła ofensywę legislacyjną. Nie chodzi tylko o projekt ustawy o statusie osoby najbliższej, ale o pakiet ustaw uchwalony na ostatnim posiedzeniu Sejmu. Choć większość z nich nie realizuje wprost obietnic z umowy koalicyjnej, to znacząco wpłynie na życie wielu Polaków. Dużym zaskoczeniem, na co wskazuje też wpis premiera Donalda Tuska, było uchwalenie po roku oczekiwania zakazu hodowli zwierząt futerkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc81acd4-0c13-4355-a17c-b6351478d024</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 04:02:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jqpk9kpTURBXy8wOTQ3MTM2NjFkYWRiY2M1OTgyZDQwMWFjZmUzNjYxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie aktywa mają wesprzeć Ukrainę. Unijni ministrowie blisko przełomowej decyzji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjskie-aktywa-maja-wesprzec-ukraine-ue-blisko-przelomowej-decyzji/d2qdy40</link>
			<description>Ministrowie spraw zagranicznych Unii Europejskiej wyrazili szerokie poparcie dla propozycji sfinansowania pożyczki reparacyjnej dla Ukrainy z zamrożonych aktywów rosyjskich. Kaja Kallas, szefowa unijnej dyplomacji, poinformowała, że przełom w tej sprawie może nastąpić jeszcze w tym tygodniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">64b0bc93-b463-4f72-a433-a2710ac74141</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:09:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/scQk9kpTURBXy8zYTFlN2E0ZThlYThjMmJiNzRiMmE3MjMwZDcyY2NjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes BCC: obronność może stać się kołem zamachowym gospodarki. Wskazuje warunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/obronnosc-moze-stac-sie-kolem-zamachowym-gospodarki-to-warunek/4p8w7j5</link>
			<description>Polski sektor obronny ma potencjał, by stać się motorem napędowym krajowej gospodarki, pod warunkiem, że w procesy produkcyjne zostaną włączone mniejsze firmy — uważa prezes Business Centre Club Jacek Goliszewski. Jego zdaniem dotychczasowe czynniki wzrostu, takie jak konsumpcja wewnętrzna, przestają być wystarczające.</description>
			<guid isPermaLink="false">dad19790-0a1c-41ee-bddb-12cfdebc9709</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:50:25 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fwyk9kpTURBXy9hNjU5MDkwYjUyM2U0MDcxNGMzNWIwNWQ5MDZkY2I1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile wynosi najniższa emerytura w Polsce? Tyle trafia na konto seniora</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/najnizsza-emerytura-2025-tyle-dostaja-seniorzy-z-zus/6dd6bbw</link>
			<description>Najniższa emerytura jest corocznie waloryzowana. To nie tylko podstawowe świadczenie, ale również punkt odniesienia dla innych wypłat, takich jak renty. Ile z minimalnej emerytury faktycznie trafia na konta seniorów?</description>
			<guid isPermaLink="false">e491d0f0-a592-473c-a981-0d90d7b3adb7</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:28:07 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qkk9kpTURBXy82YmRhNzAwODJmMDQyOWM0NGZkNzk1ZTNhNGViOTc1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Skok stulecia&quot; na Luwr. W siedem minut skradziono biżuterię wartą majątek [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/skok-stulecia-na-luwr-w-siedem-minut-skradziono-bizuterie-warta-majatek-wideo/j3l151e</link>
			<description>W minioną niedzielę doszło do zuchwałej kradzieży w Luwrze. Z Galerie d'Apollon skradziono osiem bezcennych klejnotów. Była wśród nich tiara cesarzowej Eugenii, ozdobiona 2 tys. diamentów oraz dwa naszyjniki. Kradzież w Luwrze okrzyknięto &quot;skokiem stulecia&quot;, a  kierownictwo Luwru zwróciło się do izraelskiej firmy, zajmującej się wywiadem gospodarczym i konsultingiem, z prośbą o pomoc w wykryciu sprawców niedzielnego napadu na paryskie muzeum.</description>
			<guid isPermaLink="false">9dd6322b-53d4-465a-88c4-686bd83159e4</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:27:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o2ck9kpTURBXy9jMjdlOTcwY2ZkMTM3YmRjNWUxZjgwYmY2MjgyMmQ5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zadłużenie Skarbu Państwa wzrosło w miesiąc o prawie 16 mld zł. Tyle mamy na liczniku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zadluzenie-skarbu-panstwa-wzroslo-tyle-mamy-na-liczniku/2sqgjwf</link>
			<description>Dług, który obciąża Skarb Państwa, powoli i systematycznie zbliża się do granicy 2 bln zł. Do niej brakuje nieco ponad 130 mld zł. To znacznie mniejsza kwota od tej, która przybyła na liczniku zadłużenia do tej pory w tym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">000439fc-0f0c-43f2-834e-17036f51d7fb</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 14:53:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/awqk9kpTURBXy82NWNjNjJkMGM3NWQ3Y2RkMGE4NTdhMDEzM2MyMjE2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Listy i paczki to już za mało? Poczta Polska wkracza w nowy świat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/poczta-polska-inwestuje-1-mld-zl-w-it-i-uslugi-finansowe-przy-okienkach-szczegoly/wgz6e8q</link>
			<description>Poczta Polska wprowadza usługi finansowe i inwestuje 1 mld zł w IT. Co zmiany oznaczają dla klientów? Wkrótce przy pocztowym okienku będzie można nie tylko wysyłać paczki czy opłacać rachunki, ale także korzystać z nowych usług finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccc16dcb-a4fd-46f9-8dfd-ae2c67f4db9c</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 14:05:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Brk9kpTURBXy8zNDI3NTQzZTYyNDA0ZTFkYmRjODRmZDBjNjdiYTUxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Węgry reagują na decyzję UE w sprawie gazu. &quot;To zniszczy bezpieczeństwo&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wegry-reaguja-na-decyzje-ue-w-sprawie-gazu-to-zniszczy-bezpieczenstwo/1n7b6fj</link>
			<description>Ministrowie energii państw Unii Europejskiej podjęli decyzję o wprowadzeniu całkowitego zakazu importu gazu z Rosji od 1 stycznia 2028 r. Decyzja ta wywołała sprzeciw ze strony Węgier, które ostrzegają przed poważnymi konsekwencjami dla swojego bezpieczeństwa energetycznego. Szef węgierskiej dyplomacji Peter Szijjarto ocenił, że nowe regulacje mogą zniszczyć stabilność dostaw energii na Węgry.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec6ff0b2-69bb-4b97-a9d3-dc9764d09876</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 14:03:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gOTk9kpTURBXy84ZTRhOWM0Mzc4YjNmOTRhZTM4ZjAyNTk3ZWEwZjY5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już od 21 października. Ruszają nowe dofinansowania dla miliona Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rolnicy-moga-ubiegac-sie-o-wsparcie-na-odnawialne-zrodla-energii/5tplcm8</link>
			<description>Rolnicy, którzy chcieliby otrzymać dotacje z obszaru OZE, mogą skorzystać z nowego dofinansowania. Agencja Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa ogłosiła, w jaki sposób można starać się o środki w zakresie energii odnawialnej, ale także na termomodernizację. W grę wchodzi systemowa pomoc w wysokości nawet 1,7 mln zł,</description>
			<guid isPermaLink="false">9a97c794-013a-44a9-beb6-6c35c39b78c2</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:54:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d2Mk9kpTURBXy8xNGIwOGFmZmMzMmQxZDA4ZGNiN2M1YzNmZGY5M2Q0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie nazwiska i nowe technologie. Warszawa gospodarzem konferencji Masters &amp; Robots</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/masters-and-robots-2023-globalni-eksperci-o-przyszlosci-technologii/5znfykt</link>
			<description>Już 21 października w Warszawie rozpocznie się 9. edycja konferencji Masters &amp;amp; Robots, która zgromadzi ekspertów i wizjonerów z całego świata. Wydarzenie, odbywające się w dniach 21-22 października, skoncentruje się na takich tematach, jak sztuczna inteligencja, cyfrowa transformacja, przyszłość energetyki i cyberbezpieczeństwo. Organizatorzy zapowiadają inspirujące dyskusje i praktyczne narzędzia do wprowadzania zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6aa1b99-53c0-4011-b75b-ef80ab556e39</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:34:36 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4eIk9kpTURBXy9jOWNmNmZlYmNlOTM2NTQ3NDBhYzc0YzIwOTFiY2VjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Współdzielone hulajnogi znikają z Pragi. Władze podjęły decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/praga-zegna-hulajnogi-elektryczne-nowe-przepisy-od-2026-r/53q9gqs</link>
			<description>Od stycznia 2026 r. w Pradze praktycznie znikną współdzielone hulajnogi elektryczne. Rada miasta podjęła decyzję o zablokowaniu możliwości ich parkowania we wszystkich dzielnicach, co uniemożliwi ich legalne funkcjonowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ed3b3af-e329-467d-9949-901883a82271</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:21:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P4tk9kpTURBXy8yNjhjN2ZhMTM5OWU0ZGE2ZWNkNWZhMGRmMjMyMzI1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy dla lotów nad miastami. Rząd wprowadza &quot;strefy R&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowe-przepisy-dla-lotow-nad-miastami-rzad-wprowadza-strefy-r/kcg1fxw</link>
			<description>Ministerstwo Infrastruktury planuje zrewolucjonizować zasady dotyczące lotów nad miastami. Zamiast obecnych granic administracyjnych, wprowadzone mają zostać precyzyjne strefy R, obejmujące obszary o zwartej zabudowie w największych polskich miastach. Projekt rozporządzenia trafił właśnie do uzgodnień.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec179bc7-5c92-4dc0-ba12-61aa9b97fbb5</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:57:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d4lk9kpTURBXy85ZGQyOTJhNjAxNTA4ODVkNTQ0ZDA3ZGQ3ZDYyNWNjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin i Trump wybierają Budapeszt. Rzecznik Kremla tłumaczy, dlaczego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spotkanie-trump-putin-w-budapeszcie-jest-komentarz-z-kremla/1zfdj2h</link>
			<description>Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow poinformował, że Budapeszt został wybrany jako miejsce planowanego spotkania Władimira Putina z prezydentem USA Donaldem Trumpem. Jako powód wskazał szczególne relacje premiera Węgier Viktora Orbána z oboma przywódcami.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a72f824-a723-4a5e-8a2d-aba495046888</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:40:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FJWk9kpTURBXy80ZDQzYzU2Y2JhNmI3ZjlhZTA5YzM3NTEyN2Q5MzFmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tego najbardziej obawiają się polscy internauci. Nadchodzi nowe zagrożenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tego-najbardziej-obawiaja-sie-polscy-internauci-chodzi-nie-tylko-o-sztuczna/vye11lf</link>
			<description>Coraz więcej polskich internautów czuje się bezpiecznie. Jednak mają swoje obawy. Przede wszystkim w przestrzeni cyfrowej niepokoją się o wyłudzenie danych lub pieniędzy — wynika z raportu Warszawskiego Instytutu Bankowości. Co druga osoba w takiej sytuacji od razu zablokowałaby swoją kartę płatniczą i zadzwoniła do banku. Nowym ryzykiem stają się próby dezinformacji za pomocą sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">df987cd2-93a5-478a-8ad4-db5649ddde39</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:39:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BDuk9kpTURBXy83ZTE3ZTY1ZTEwNzFjYjhhYTM2YTRhOTVhNmQ4ODQwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1000 zł miesięcznie dla rodzin? Propozycja Karola Nawrockiego pod lupą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zerowy-pit-dla-rodzin-2025-ile-mogliby-zyskac-rodzice-z-dwojgiem-dzieci/8rpmkx0</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w sierpniu 2025 r. inicjatywę ustawodawczą dotyczącą projektu ustawy w sprawie zerowego PIT dla rodzin 2+2, czyli takich, które posiadają co najmniej dwójkę dzieci. Projekt musi przejść proces legislacyjny, czyli zyskać poparcie w Sejmie i w Senacie, a następnie trafić na biurko prezydenta do podpisu. Propozycja Karola Nawrockiego dzieli opinię publiczną i może nie uzyskać poparcia większości sejmowej. Kto i ile mógłby zyskać, gdyby ustawa weszła w życie?</description>
			<guid isPermaLink="false">b55ab942-464d-45a6-afb0-1b065a4e7145</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:30:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0GNk9kpTURBXy81ODdlOWQwMzhiODNkZWIzNGU1NTNlOTZlZjQwMDVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polscy przedsiębiorcy skorzystają z nowego instrumentu. BGK otwiera nowe możliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bank-gospodarstwa-krajowego-obsluzy-nowy-instrument-fiwr-wesprze-projekty-rozwojowe/t0qk246</link>
			<description>Bank Gospodarstwa Krajowego (BGK) na mocy umowy z Ministerstwem Finansów zajmie się obsługą Finansowego Instrumentu Współpracy Rozwojowej (FIWR) — podał w komunikacie BGK. Bank będzie mógł m.in. realizować projekty inwestycyjne poza UE, na przykład w Ukrainie, łącząc instrumenty i środki europejskie z polskimi.</description>
			<guid isPermaLink="false">f19da681-c576-446b-ac90-e22fc7dbcfb4</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:19:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4a6k9kpTURBXy9lMmIzMDRhY2I1MmVkNzhmZWEzYTdlNmQ5YTM0ZjJhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nicolas Sarkozy trafi jutro więzienia. Pierwszy taki przypadek od czasów Pétaina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nicolas-sarkozy-byly-prezydent-francji-rozpoczyna-kare-wiezienia/bxexcen</link>
			<description>Były prezydent Francji Nicolas Sarkozy rozpocznie we wtorek odbywanie kary więzienia. To pierwszy przypadek we współczesnej historii kraju, kiedy głowa państwa trafi za kratki. Sarkozy został skazany na pięć lat więzienia za nadużycia finansowe związane z jego pierwszą kampanią prezydencką w 2007 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0f10792-064f-4f7e-97bb-046e73eb4ea7</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:08:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bduk9kpTURBXy8yODY0ZDNhNDk4OGIzODUxNDA0MDhkMzkzODYxNzYxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant stoczniowy wchodzi na giełdę. Branża liczy na przełom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tkms-wchodzi-na-niemiecka-gielde-oto-co-nalezy-wiedziec-o-tej-akcji/178p226</link>
			<description>Największy niemiecki producent okrętów wojennych TKMS z sukcesem wszedł na niemiecką giełdę. Po debiucie na poziomie 60 euro akcje wydzielone z grupy Thyssenkrupp znacznie wzrosły do 89 euro, a następnie zbliżyły się do 100 euro. TKMS obiecuje wzrost, dywidendy i zamówienia warte miliardy. Niektórzy eksperci widzą w tym morskim gigancie nawet kolejnego europejskiego lidera w dziedzinie zbrojeń. Jednak debiut giełdowy ma kilka szczególnych cech. Na co inwestorzy powinni teraz zwrócić uwagę.</description>
			<guid isPermaLink="false">da775cd9-55af-4ba4-b85c-af0742dedc4c</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:59:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fIJk9kpTURBXy9lZTAxNWQwM2U2NDY3M2Y3YjdmZTZjZGZiZTA4ZDZhNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Via Baltica: strategiczna inwestycja otwarta. Trasa o znaczeniu militarnym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/via-baltica-strategiczna-inwestycja-otwarta-trasa-o-znaczeniu-militarnym/667128g</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki oraz prezydent Litwy Gitanas Nauseda uczestniczyli w poniedziałek w uroczystości otwarcia odcinka autostrady Via Baltica, który łączy oba kraje. Droga ta, jak podkreślali liderzy, ma kluczowe znaczenie nie tylko dla transportu, ale także dla bezpieczeństwa i współpracy gospodarczej w regionie.</description>
			<guid isPermaLink="false">32dad959-656a-4827-9bbb-8b3c7b74b081</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:56:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dt9k9kpTURBXy8yZGUzMDk2NjljNWEwMjY1ZTZmNzYwMmE5N2Y0ZmYwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zen zatrudnia Andrzeja Dudę. Firma komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/andrzej-duda-dolacza-do-zen-spolka-komentuje/ehq8b49</link>
			<description>Były prezydent Andrzej Duda objął stanowisko w radzie nadzorczej firmy finansowej Zen.com. Jak ujawnił w rozmowie z &quot;Pulsem Biznesu&quot;, jego rola ma dotyczyć nadzoru regulacyjnego i bezpieczeństwa konsumentów. Spółka skomentowała już dołączenie byłego prezydenta do jej rady nadzorczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4eab629-863b-475f-8b1f-41d209d39db0</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:27:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RBik9kpTURBXy9kZjVmMTQyMzUwZGQ5MWQ1YTc0ZjQ1Yzc5MWRlMzllZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważą się losy kolejnej obniżki stóp procentowych. To będzie trudna decyzja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wrzesniowe-dane-moga-wplynac-na-decyzje-rpp-o-stopach-procentowych/hr84rd6</link>
			<description>W poniedziałek poznaliśmy pierwsze dane ze sfery realnej polskiej gospodarki za wrzesień, a kolejne GUS poda we wtorek i środę. Pokażą nie tylko, w jakim tempie mógł wzrosnąć nasz PKB w III kwartale, ale też mogą mieć znaczenie dla decyzji RPP o stopach procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">d97ef1ad-fe68-4e86-b8f8-29e58cace0be</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:02:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F33k9kpTURBXy82MjY3N2RhZjM1N2Q4MDRmZjkwNDM5NDEzY2MzMDc3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ikea tnie etaty w Polsce. Fundusze przeznaczone na inwestycje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mniej-miejsc-pracy-w-ikea-firma-stawia-na-modernizacje-fabryk/v400xxb</link>
			<description>Niepokojące informacje napływają z polskich zakładów Ikea. Koncern, który od lat uchodzi za jednego z największych pracodawców w kraju, zakończył 2024 r. wyraźnym spadkiem zatrudnienia. Jak podaje serwis dlahandlu.pl, tylko w ubiegłym roku firma pożegnała się z 285 pracownikami.</description>
			<guid isPermaLink="false">6da2bc16-2a62-4033-8d66-92714ee066f3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:41:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ce-k9kpTURBXy9jZWFiNDlkZTQyOTBjNTlhZDhiOGU3ZDc1NGNlZmU1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk otwiera szampana. SpaceX z imponującym rekordem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/starlink-i-falcon-9-spacex-bije-kolejny-rekord-wielokrotnego-uzycia-rakiety-wideo/jv2dhbz</link>
			<description>SpaceX po raz kolejny pobił w niedzielę swój rekord w zakresie ponownego użycia rakiet — Falcon 9 wyniósł 28 satelitów Starlink na niską orbitę okołoziemską. Szerokie ponowne wykorzystanie rakiet stanowi kluczowy element planu SpaceX, mającego na celu obniżenie kosztów lotów kosmicznych i zwiększenie ich efektywności.</description>
			<guid isPermaLink="false">f10dc5ca-102a-4239-a5cf-969cf1afd3f0</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:31:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1ftk9kpTURBXy8yMWRkZDc1YTRkY2MwOTMzOWE5ZWNmYmM0MTczZWJjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci od cyberbezpieczeństwa na wagę złota. Firmy płacą nawet 30 tys. zł miesięcznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/eksperci-it-jak-rosna-zarobki-specjalistow-od-cyberbezpieczenstwa/61xv7zl</link>
			<description>Zapotrzebowanie na specjalistów od cyberbezpieczeństwa w Polsce rośnie z kwartału na kwartał. Według danych No Fluff Jobs, liczba ogłoszeń w tej kategorii jest obecnie dwukrotnie wyższa niż na początku roku, a oferty tego typu stanowią już 2,5 proc. wszystkich publikowanych na portalu.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd80d7cb-bd00-4487-9560-cec072d424a5</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:29:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NFXk9kpTURBXy8zYjc3YmMwNzA1YjUyZWYzMjE4ZjkwMWMwZGZhZTYwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fińska minister nie chce Putina na terenie UE. Mówi o &quot;zbrodniarzu wojennym&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/finska-minister-ostro-o-putinie-zbrodniarz-wojenny-nie-jest-w-ue-mile-widziany/zcxc838</link>
			<description>Fińska minister spraw zagranicznych Elina Valtonen stanowczo skrytykowała pomysł organizacji spotkania Władimira Putina i Donalda Trumpa na Węgrzech. Jak podkreśliła, osoba podejrzewana o zbrodnie wojenne nie powinna być przyjmowana na terytorium Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">e26b05e8-a559-4401-bbf5-649dd4aaa3e7</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:14:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rdrk9kpTURBXy9hMzI1NTZlYjkyZTQyZWY2ZGQzMDc1MDVkZWIyZTIyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów pod presją. Dziura budżetowa może przekroczyć limit</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ekonomisci-o-deficycie-czy-nowelizacja-budzetu-jest-nieunikniona/zr9msn0</link>
			<description>Dotychczasowa ścieżka deficytu sugeruje, że w przypadku braku działań po stronie fiskalnej dziura budżetowa może przekroczyć przewidziany na ten rok limit — ocenili ekonomiści Citi Handlowego. Ich zdaniem resort finansów może zdecydować się na nowelizację ustawy budżetowej na 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">d018e2d1-cd56-4d18-8888-68f67cefb6f4</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 09:44:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-o6k9kpTURBXy9iOWYzMjdlMWY3NjM5NWU1Zjc1N2IwOTA0ZjA1ZTI2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd inwestuje miliardy w budowanie populacyjnej odporności. &quot;Priorytet dla bezpieczeństwa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-34-mld-zl-na-ochrone-ludnosci-kierwinski-o-planach-rzadu/y39ze7k</link>
			<description>W ciągu najbliższych dwóch lat Polska wyda prawie 34 mld zł na budowanie populacyjnej odporności wobec najtrudniejszych wyzwań — poinformował w poniedziałek Marcin Kierwiński, minister spraw wewnętrznych i administracji. Środki mają trafić zarówno do samorządów, jak i kluczowych instytucji, aby wzmocnić ochronę ludności i obronę cywilną.</description>
			<guid isPermaLink="false">db32cf4c-7022-4144-9fb5-530df5a863b0</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 09:42:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xzck9kpTURBXy8xMmQxMjhiM2Q4N2YzNzczNGY5OTgxMDNmNzkyNGI5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden z najstarszych zakładów w Polsce walczy o przetrwanie. Działa od 145 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/koniec-145-lat-tradycji-inofama-sklada-wniosek-o-upadlosc/xz4kfb4</link>
			<description>Inofama S.A. z Inowrocławia — jeden z najstarszych zakładów przemysłowych w Polsce, produkujący maszyny i urządzenia dla rolnictwa, ochrony środowiska i budownictwa, i działający nieprzerwanie od 1880 r. — złożyła do sądu wniosek o ogłoszenie upadłości. Jednocześnie firma podkreśla, że priorytetem pozostaje restrukturyzacja, a sam wniosek upadłościowy ma charakter wyłącznie zabezpieczający.</description>
			<guid isPermaLink="false">177db232-83e6-40de-bff2-7730b47a86e6</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 09:39:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W4Ok9kpTURBXy9iY2Y5MDM2ZDIyODE4NzdjYWY5ZmY3N2I5NzQyNjRmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE zdecydowała w sprawie importu gazu z Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-europejska-zakaz-importu-gazu-z-rosji-od-2028-r-decyzja-zapadla/4vgfkyc</link>
			<description>Ministrowie energii państw członkowskich Unii Europejskiej osiągnęli porozumienie w sprawie wprowadzenia całkowitego zakazu importu gazu z Rosji. Zakaz ma obowiązywać od 1 stycznia 2028 r. i obejmie zarówno gaz skroplony, jak i ten transportowany gazociągami. Decyzja spotkała się z oporem ze strony Słowacji i Węgier, które jako jedyne wyraziły sprzeciw wobec nowych regulacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">9145ebfa-1bc3-4ce6-8079-4a6b61a31197</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 09:37:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Az9k9kpTURBXy8xMmJmM2Q1NjZlZTNiNmVlNjMzNmQ2OGYyODA3ZDIyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jeszcze nigdy tyle nie produkowaliśmy&quot;. Premier jest zachwycony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jeszcze-nigdy-tyle-nie-produkowalismy-premier-jest-zachwycony/v1q059f</link>
			<description>To najwyższy poziom w historii, jeszcze nigdy polski przemysł tyle nie produkował — podkreślił premier Donald Tusk, komentując dane o wrześniowej produkcji przemysłowej, która wzrosła rdr o 7,4 proc. Minister finansów i gospodarki Andrzej Domański dodał, że analitycy spodziewali się wzrostu o 5 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">72b9460e-1902-4860-adbc-06f53c1d5796</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 09:23:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KdSk9kpTURBXy8xZmZkYjNkYjc4YTY4NTUwOGFmZTdjYmZhMzkxOTg1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny pakiet sankcji. &quot;Jesteśmy na dobrej drodze&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kolejny-pakiet-sankcji-jestesmy-na-dobrej-drodze/9v2nmxe</link>
			<description>Jesteśmy na dobrej drodze, by w tym tygodniu na posiedzeniu Rady Europejskiej zdecydować w sprawie 19. pakietu sankcji na Rosję — ogłosił wiceszef MSZ Ignacy Niemczycki. Według niego udało się też znaleźć rozwiązanie, które pozwoli zapewnić pieniądze dla Ukrainy z rosyjskich aktywów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f17c1cad-1f34-47d5-9518-25ec8507c486</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:58:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FVYk9kpTURBXy84YmY5MTY2NWQzY2QyODY0MGZjNzJhMjk0MTZlMjkyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Globalna awaria AWS paraliżuje internet. Problemy na całym świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/powazna-awaria-aws-problemy-z-internetem-na-calym-swiecie/edbqzfq</link>
			<description>Amazon Web Services — infrastruktura, na której opiera się ogromna część światowych usług internetowych — zmaga się z poważną awarią. Problemy rozpoczęły się ponad godzinę temu i mają charakter kaskadowy, stopniowo wyłączając kolejne aplikacje, platformy i serwisy na całym świecie. Władze spółki zarządzające infrastrukturą już skomentowały całą sprawę.</description>
			<guid isPermaLink="false">c08245a2-72bc-4a51-a243-43106463ec50</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:52:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cCak9kqTURBXy80YTJlYjAxM2E1NWE4NWY1ZGIzMDVhZWM5ZGQyY2ZkZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jaki zawód do ciebie pasuje? Odpowiedz na 15 pytań!</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jaki-zawod-do-ciebie-pasuje-rozwiaz-karierowy-test-osobowosci/rsj6ey4</link>
			<description>Jedni rodzą się po to, żeby tworzyć, inni — żeby przewodzić, łączyć ludzi albo odkrywać to, co nieznane. Czasem idealna ścieżka zawodowa wcale nie kryje się w dyplomie, tylko w osobowości. W tym quizie nie pytamy o twoje CV, tylko o to, jak reagujesz, myślisz i działasz. Odkryj, czy jesteś strategiem, który widzi trzy kroki naprzód; twórcą z głową pełną wizji, liderem porywającym tłumy, mediatorem od trudnych rozmów czy odkrywcą, który nigdy nie usiedzi w miejscu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0d13277-953e-465b-b04e-505c0f063741</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:46:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HoOk9kpTURBXy83NmIwMDU2NTQwOTcwMzFiN2U3MjZmYjE5OTgwMDIyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump wskazuje żądania wobec Chin przed wznowieniem rozmów handlowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/trump-metale-ziem-rzadkich-kluczowe-w-negocjacjach-z-chinami/z25e6h1</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump przed kolejnymi negocjacjami z Chinami wymienił swoje najważniejsze kwestie sporne, w tym metale ziem rzadkich, fentanyl i soję. &quot;Nie chcę, żeby z nami grali w grę z metalami ziem rzadkich&quot; — powiedział Trump na pokładzie Air Force One w drodze z Florydy do Waszyngtonu. Kilka dni wcześniej zagroził wprowadzeniem 100-procentowych ceł na chińskie dostawy po tym, jak Pekin zapowiedział szerokie kontrole eksportu tych minerałów.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b0fd848-8f71-4303-a750-df114e3482ba</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:43:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bixk9kpTURBXy9jOTg1MjZmNDEyMmQ3ODI4MDY0MjkwZmNhZmVmYzJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tej branży dominowały toyoty. Ale i tu nadchodzi &quot;made in China&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-tej-branzy-dominowaly-toyoty-ale-i-tu-nadchodzi-made-in-china/het6m43</link>
			<description>Najpopularniejszym samochodem warszawskich taksówkarzy jest toyota corolla. To się jednak może zmienić. Chińskie samochody coraz lepiej radzą sobie na polskim rynku - i mogą namieszać także w branży taksówek. Freenow by Lyft, jeden z kluczowych graczy na naszym rynku, właśnie ogłosił partnerstwo z firmą BYD w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a017b0d-5dfc-4db9-a1c7-00c9779669d9</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:41:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HO7k9kpTURBXy85ODJiMDc2NGVlYjk5MDRmMzk3MTUxN2EwNTIwNTMyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy pomysł na biznes w Korei Północnej. &quot;Ustawiają się w kolejkach&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-pomysl-na-biznes-w-korei-polnocnej-ustawiaja-sie-w-kolejkach/50ngcpr</link>
			<description>W Korei Północnej rośnie popularność nowej formy prywatnej edukacji dla dzieci i młodzieży. Nauczyciele gry na instrumentach muzycznych przyjmują do siebie po kilka osób, którym — oprócz lekcji muzyki — oferują mieszkanie i wyżywienie. Chociaż nie jest to tania usługa, do nauczycieli, którzy prowadzą taki biznes, mają ustawiać się kolejki rodziców — twierdzi źródło portalu Daily NK.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c1c7cba-b1ba-4db5-a292-d3183981da69</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:19:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Ufk9kpTURBXy80NGIwOWQ2YWZmZjQ3Y2IzOWIxZjJjM2E1ZTExMTdhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Empik przyzna rekompensaty klientom. Jest komunikat UOKiK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/klienci-empiku-dostana-rekompensaty-chodzi-o-trzy-rodzaje-transakcji/wc3nccf</link>
			<description>Empik przyzna rekompensaty klientom, którzy w latach 2022-2024 zrobili zakupy na stronie Empik.com, a ich zamówienia zostały anulowane po przyjęciu do realizacji lub doręczone z opóźnieniem — podaje Urząd Ochrony Konkurencji i Konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">63a52f36-b503-455b-bee3-fa87cd0c7f0d</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:18:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uqHk9kpTURBXy83ZmIzMTFiYzRiZmNlZWNiZTIwN2IzZDE0YjFiZmJhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbliższe posiedzenie rządu. Kluczowe ustawy dla bezpieczeństwa i cyfryzacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rada-ministrow-kluczowe-ustawy-o-bezpieczenstwie-i-srodowisku/krdy942</link>
			<description>Podczas najbliższego posiedzenia Rady Ministrów omówione zostaną propozycje ustaw dotyczące ochrony danych, bezpieczeństwa morskiego, modernizacji służb publicznych oraz zarządzania emisjami gazów cieplarnianych.</description>
			<guid isPermaLink="false">3cbf30aa-35d1-4dde-b3c5-3b891d027cc3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:10:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jHEk9kpTURBXy84OTUxNTRiMTdhMjliMTc0ZmNiZjBkN2RkNWY3MDA1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest plan jak poszerzać UE. Nowe kraje bez prawa weta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/unia-europejska-nowe-zasady-czlonkostwa-bez-pelnego-prawa-glosu/3me925b</link>
			<description>Unia Europejska rozważa możliwość przyjmowania nowych członków bez przyznawania im pełnego prawa głosu. Propozycja ta, będąca odpowiedzią na obecny impas w procesie rozszerzenia, ma na celu ułatwienie przystąpienia krajów takich jak Ukraina czy Mołdawia. Pomysł ten musiałby jednak uzyskać akceptację wszystkich obecnych członków UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">90a05529-38a4-4daa-ab1f-441108ba0979</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:10:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hrck9kpTURBXy9iZmU4OThhMzJjYzk0MmUwNTlmNGFjYTJhYjY1NGZjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujący wynik polskiego przemysłu. GUS podał nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zaskakujacy-wynik-polskiego-przemyslu-we-wrzesniu-gus-podal-dane/ct2t0xk</link>
			<description>Przemysł, odpowiadający za blisko jedną piątą wartości dodanej w polskiej gospodarce, od paru lat nie może złapać wiatru w żagle. W dużej mierze dzieje się tak z powodu niezadowalającego popytu zagranicznego. Wrześniowe dane wskazują na odbicie, częściowo to efekt efektu kalendarzowego, ale nie tylko. Eksperci dostrzegają wreszcie wyraźne sygnały ożywienia i mówią o &quot;fenomenalnym wyniku&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6618f232-6ef4-4c6e-b082-332e425683ef</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:05:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygSk9kpTURBXy9kZGFhM2I5NDQ4NDE1MzBmNWE2NGM0YzFjNjhkNzFhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak rosną pensje w Polsce. Sprawdź, czy łapiesz się na podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-wynioslo-srednie-wynagrodzenie-w-polsce-we-wrzesniu-czy-lapiesz-sie-na-podwyzki/evdd5np</link>
			<description>GUS opublikował najnowsze dane o średnim wynagrodzeniu w dużych firmach. We wrześniu 2025 r. wyniosło 8 tys. 750 zł i choć tempo wzrostu płac w ubiegłym miesiącu nieco przyśpieszyło, to trend jest spadkowy. To ma znaczenie dla inflacji i decyzji RPP o stopach procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5aa51c18-374d-4e73-a10b-5c9c6dc68d4a</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2nlk9kpTURBXy83Y2E3M2ZmN2JkYWJkOWY0OWFjZGE4NmZlNzc1MTEzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Booksy wprowadza nowe płatności. Właściciel celuje w amerykańską giełdę [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/booksy-wprowadza-nowa-usluge-wlasciciel-celuje-w-amerykanska-gielde/bdqwzed</link>
			<description>Booksy to jeden z najbardziej znanych polskich startupów i światowy lider aplikacji rezerwacyjnych. Stefan Batory, założyciel firmy, mówi w rozmowie z Business Insider Polska, że jego głównym celem nie jest samo bycie decacornem, a raczej debiut na giełdzie w USA. Pomóc na w tym debiutujące właśnie Booksy Pay. To nowa usługa, która pozwala klientom opłacić usługę bezgotówkowo za pomocą aplikacji przed, w trakcie lub po wizycie (przez kartę, portfel mobilny, BLIK lub Klarnę).</description>
			<guid isPermaLink="false">2f2e4592-703b-4e3e-9ba7-696e0d7acf02</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:48:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LaSk9kpTURBXy84ZDg1ODk3YWZmNWU0MGIzMTg4NWE5MWViYjcxNDk3OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co ze zniesieniem zmiany czasu? Prace utknęły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zamieszanie-ze-zmiana-czasu-dyplomata-ujawnia-co-z-planem-jej-zniesienia/x77r892</link>
			<description>Nie ma w Unii Europejskiej porozumienia w sprawie zniesienia zmiany czasu. Najpierw prace utknęły na siedem lat w Radzie UE, bo państwa nie mogły się porozumieć, czy pozostać przy czasie zimowym, czy letnim. Teraz piłka znowu jest po stronie Komisji Europejskiej, ale bez większych nadziei na szybki przełom.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f121d03-bcde-472e-9d25-d8a5f337d2da</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:20:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U_uk9kpTURBXy83NzQwYzU1YTFlMGEzM2I3ZmJhZDYyODQ2NzFmNDRjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Volkswagen inwestuje w elektromobilność. Rozbudowa fabryki we Wrześni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemiecki-gigant-inwestuje-w-polsce-to-najwiekszy-pracodawca-w-wojewodztwie/pcgvy5r</link>
			<description>Fabryka spółki Volkswagen Poznań we Wrześni czeka rozbudowa o dwie nowe hale produkcyjne. W zakładzie, który należy do najnowocześniejszych w Europie, powstanie kolejna generacja elektrycznego modelu Crafter. Inwestycja ma zostać zakończona w 2027 r., jednak wartość projektu na razie nie została ujawniona.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2299fc2-2b0a-47f9-beee-e652a896b09c</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:19:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eBWk9kpTURBXy8yNzM4OTVjNjhmZWY3N2ZiNTY1YjNhNGZjZTUxNjQxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle pieniędzy musisz odłożyć, by myśleć o emeryturze już po czterdziestce [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/emerytura-w-wieku-40-lat-tyle-musisz-miec-kapitalu-wyliczenia/0e5hljd</link>
			<description>Ile oszczędności trzeba mieć, by móc skończyć z pracą w wieku ok. 40 lat? W Business Insider Polska postanowiliśmy oszacować tę kwotę. W tym tekście prezentujemy konkretne kwoty w kilku wariantach — dla &quot;emerytury&quot; w wysokości 5, 8 i 15 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfed3f26-d6aa-4b15-9bbe-7259867ddc67</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-Xk9kpTURBXy82OTUxMmU2NjZjYTIxMzA4NzY3YWI4OWMyYzU4MzQxNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>19. pakiet sankcji wobec Rosji. UE na ostatniej prostej negocjacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/unia-europejska-19-pakiet-sankcji-na-rosje-decyzja-w-tym-tygodniu/9q5fk40</link>
			<description>Unia Europejska przygotowuje się do przyjęcia kolejnego, 19. pakietu sankcji przeciwko Rosji, w odpowiedzi na jej agresję na Ukrainę. Szefowa unijnej dyplomacji Kaja Kallas poinformowała w Luksemburgu, że decyzja w tej sprawie może zapaść jeszcze w tym tygodniu. W tle negocjacji pojawiają się jednak trudności związane z różnicami stanowisk między państwami członkowskimi.</description>
			<guid isPermaLink="false">b05ee741-559b-4bf9-98bc-b591ef321efb</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:47:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-iWk9kpTURBXy8zZGFhNTkyMzYyYTY1NTlhODdhNzM0ZWFjZDJlNzcyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>7. Noc Innowacji: Polska otwiera drzwi do przyszłości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/noc-innowacji-2025-odkryj-przyszlosc-technologii-w-calej-polsce/5gbzg2b</link>
			<description>Już 24 października 2025 r. Polska po raz siódmy rozbłyśnie światłem technologii, nauki i kreatywności podczas Nocy Innowacji — flagowego wydarzenia Digital Festival. Uczelnie, centra nauki, instytucje badawcze i firmy technologiczne w całym kraju otworzą swoje drzwi dla wszystkich ciekawych świata innowacji — od dzieci po seniorów. To wyjątkowa okazja, by zobaczyć, jak rodzi się przyszłość, i wziąć w niej aktywny udział.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0ebe475-cb78-4a0b-be09-3c3195fd4ffb</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:30:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bvBk9kpTURBXy8xMDFmMDhmYjMyZDAxZTczNjVkZmFlYTc5MDMxYjZiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kultowa piekarnia kończy biznes. Reczyńscy działali od 1979 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kultowa-piekarnia-konczy-biznes-reczynscy-dzialali-od-1979-r/9stl055</link>
			<description>Piekarnia Ewa i Andrzej Reczyńscy to jeden z najbardziej znanych biznesów w Szczecinie. Niestety, przedsiębiorcy ogłosili, że będą działać już tylko do końca bieżącego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2fe8b5f-c424-4674-b7a5-8b605f53f650</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:24:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ykzk9kpTURBXy8wZjVmNTNjMGRlZTlkZTM5YWI4NDM1YTczZDM5YWM1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny podają dane o gospodarce. Wzrost PKB, ale konsumpcja i inwestycje słabną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-gospodarka-w-iii-kwartale-zaskakuje-wzrost-pkb-wyniosl-48-proc/qjy1vfw</link>
			<description>Narodowe Biuro Statystyczne Chin (NBS) ogłosiło w poniedziałek, że wzrost PKB w III kwartale wyniósł 4,8 proc. w ujęciu rocznym. Wynik ten, choć nieznacznie przewyższa prognozy ekonomistów, którzy spodziewali się wzrostu na poziomie 4,6 proc., wskazuje na spowolnienie w porównaniu z rezultatem 5,2 proc. odnotowanym w II kwartale.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ee78a2b-c695-4c55-a30f-1d2950080dee</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:08:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NI4k9kpTURBXy8yZTY4NzQxZDE3ZGJiZDBhZTkxMWU2Njg2YjAxNDZhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda ma nową pracę. Idzie do biznesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/andrzej-duda-ma-nowa-prace/fjl51r6</link>
			<description>Były prezydent został członkiem rady nadzorczej polskiego fintechu — ZEN.com, nazywanego czasem &quot;polskim Revolutem&quot;. Andrzej Duda potwierdził to w rozmowie z &quot;Pulsem Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9d4102b-5c32-450b-8ccf-49fb5f7a21db</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 05:36:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VrGk9kpTURBXy9iN2I1OGQ0MWVhMzUxN2E4NmJlYzQyODgyOGE3ZGNlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska w obliczu deficytu surowców krytycznych. Rząd pracuje nad dokumentem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ministerstwo-klimatu-prace-nad-lista-deficytowych-surowcow/lsk02w4</link>
			<description>Ministerstwo Klimatu i Środowiska poinformowało o trwających pracach nad dokumentem, który ma określić deficytowe surowce niezbędne dla polskiej gospodarki. Problem ten nabiera szczególnego znaczenia w kontekście rosnących ograniczeń eksportowych wprowadzanych przez Chiny, które dominują na rynku surowców krytycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f304db84-9245-4702-bb77-c03f4edf9089</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 05:25:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pB2k9kpTURBXy82OWJiYWM5MjJhOWM2ZTU0NDg5MzRiYzU1MWQ5NjVjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deponenci czują się oszukani. Listy zastawne na giełdzie zmienią reguły gry [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/listy-zastawne-wracaja-na-gpw-szansa-na-bezpieczne-oszczednosci-opinia/h41nhdd</link>
			<description>Troska polityków dotyczy obecnie wyłącznie kredytobiorców (wakacje kredytowe), natomiast kilkukrotnie liczniejsza populacja deponentów czuje się oszukana. Bogatsi lokują swoje oszczędności w nieruchomościach, coraz częściej poza granicami Polski. Pozostali nie mają takiej alternatywy — pisze na łamach Business Insidera prof. Leszek Pawłowicz, Przewodniczący Rady Fundacji Centrum Myśli Strategicznych, inicjator i koordynator Europejskiego Kongresu Finansowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">62fb182c-aa8a-473a-9f8f-4aa8a8116111</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:59:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/seFk9kpTURBXy9kODI2YmFkMzQ1YzZmZTNhNmNkM2M1NzYwOTg5ODYwYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Prezydent próbuje wywrócić stolik&quot;. Minister ds. nadzoru mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/prezydent-probuje-wywrocic-stolik-minister-ds-nadzoru-mowi-wprost/zv7v4c9</link>
			<description>Karol Nawrocki chciałby doprowadzić do sytuacji, w której wprawdzie nie odpowiada za sprawy polityki wewnętrznej, ale oczekuje, że większość rządowa będzie popierała jego projekty — powiedział w wywiadzie dla &quot;Dziennika Gazety Prawnej&quot; Maciej Berek, minister ds. nadzoru nad wdrażaniem polityki rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f7a0216-58d1-419c-87e8-aec751704638</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:53:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V35k9kpTURBXy9mZmZkM2M2ZWY3MDk0ODNiZTcyMWZmYjI4ODM5MzZkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakująco dobre wieści z polskich sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zaskakujaco-dobre-wiesci-z-polskich-sklepow/7qt35fz</link>
			<description>W ostatnich tygodniach nie mieliśmy najlepszych wieści dla konsumentów — ceny stale rosły. Tym razem obserwujemy jednak złamanie tego trendu. W ujęciu tygodniowym zakupy są tańsze o 0,5 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c24bbb8-31c4-42e4-8b32-ae58dc4a3cbf</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:44:54 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r7Fk9kpTURBXy9jYmFiMDA3MzBhNGJmYzA3OWMwNzM4Y2E5N2Q0NTQ4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżka ceł i odcięcie pomocy finansowej? Trump grozi kolejnemu krajowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-uderza-w-kolejny-kraj-pan-jest-wobec-nas-arogancki/ev7bqqk</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział w niedzielę wieczorem, że podniesie cła na towary z Kolumbii i wstrzyma wszelkie płatności na rzecz tego kraju, zaostrzając trwający spór dotyczący amerykańskich ataków na statki podejrzewane o przemyt narkotyków w regionie.</description>
			<guid isPermaLink="false">25310cd6-40fb-4010-abff-1a11b33390dd</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:35:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOpk9kpTURBXy8yMjE2OTEzOGE2NTNiZDlhZTAzOTgwYjcwN2U1NGZhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AppLovin podbija giełdę. To TikTok reklamy mobilnej czy domek z kart wyniesiony na fali AI?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/applovin-podbija-gielde-to-tiktok-reklamy-mobilnej-czy-domek-z-kart-wyniesiony-na/j42ntnx</link>
			<description>W ciągu trzech lat żadna spółka z indeksu S&amp;amp;P 500 nie urosła na giełdzie mocniej niż AppLovin. Od października 2022 r. kurs wzrósł ponad 30-krotnie, a we wrześniu 2025 r. firma weszła do S&amp;amp;P 500. Kapitalizacja oscyluje dziś wokół 200 mld dol., co chwilami stawiało ją wyżej niż Ubera. Taki rajd karmi dwie narracje. Mamy tu entuzjastów, którzy widzą w niej &quot;TikToka reklamy mobilnej&quot; z mistrzowskim algorytmem, a także sceptyków, którzy mówią o domku z kart napędzanym modą na AI. Kto jest bliżej prawdy?</description>
			<guid isPermaLink="false">9db9ee82-6577-42a8-b04e-633f08c30976</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:27:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XDdk9kpTURBXy85ZWU3YzVkZTY2ZjViOGMwZDFkYTc3ZDE3N2IxMDg0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjskie wojsko ma zyskać nowe uprawnienia. Chodzi o drony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/brytyjskie-wojsko-ma-zyskac-nowe-uprawnienia-chodzi-o-drony/zdvb1q9</link>
			<description>Brytyjskie wojska otrzymają nowe uprawnienia do zestrzeliwania dronów zagrażających brytyjskim bazom wojskowym — podaje dziennik &quot;The Telegraph&quot;, powołując się na uzyskane informacje o planowanym wystąpieniu w tej sprawie brytyjskiego sekretarza obrony Johna Healeya.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb6c9460-a39e-4af9-a5be-355bda842a3e</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:21:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PkQk9kpTURBXy8xNGVmZjNhMjdlNTM2NzhmNjdiYTk1ZjAxMTJjN2MwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Partia polityczna pod patronatem Karola Nawrockiego? Oto co sądzą Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-czy-polacy-chca-partii-pod-jego-patronatem/x2hpr6m</link>
			<description>Czy Polacy chcieliby powstania partii politycznej pod patronatem Karola Nawrockiego? Najnowsze badanie przeprowadzone przez Instytut Badań Rynkowych i Społecznych (IBRiS) na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot; pokazuje, że większość ankietowanych jest przeciwna temu pomysłowi. Jednak wśród zwolenników PiS i Konfederacji zdania są bardziej podzielone.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2a7a87d-1331-449d-9308-3bf30e5739b5</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:09:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gapk9kpTURBXy84MDBhNDc0MGQyZjBhNDIxZTJlMTc2OTUyY2ZmMGYxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzy opcje dla JDG przed KSeF. Tak przygotujesz się na obowiązkowe e-faktury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-dla-jdg-jak-dostosowac-sie-do-nowych-wymagan-fakturowania/f0p8k19</link>
			<description>Słyszałeś, że KSeF dla osób prowadzących jednoosobową działalność gospodarczą niczego lub niewiele zmienia? Jeśli tak, to ktoś wprowadza cię w błąd. Jak mówią doradcy podatkowi, z którymi rozmawiał Business Insider, dla wielu przedsiębiorców prowadzących JDG wdrożenie KSeF oznaczać będzie duże zmiany w fakturowaniu. Skończy się excel i papierowe dokumenty. Obowiązkowe będą faktury ustrukturyzowane. Tłumaczymy, jakie są trzy opcje, żeby się przygotować.</description>
			<guid isPermaLink="false">53a11f49-d350-49fb-bfff-4741a76e1d0d</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:07:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s-ak9kpTURBXy82YWEzNjA2MzBhYzc4ODI4NmExYjQyMWE4Y2E4ZjhjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sześć popularnych porad dotyczących kariery, o których lepiej zapomnieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wciskali-ci-te-porady-dotyczace-pracy-eksperci-radza-o-nich-zapomniec/0ppnmgk</link>
			<description>Niektóre z porad dotyczących kariery, które często słyszymy, nie wytrzymują próby czasu. Nie zawsze musisz realizować swoją pasję ani wspinać się po szczeblach korporacyjnej drabiny. Zamiast tego, jak mówi w rozmowie z Business Insiderem doświadczony naukowiec, ludzie powinni rozważyć tzw. karierę proteańską.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a32cb5c-5d38-4da6-a621-53790a7e3118</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:02:46 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AOzk9kpTURBXy8zNWVlNDllOGY4ZTk2OWQ1NDA3MzQ3OTUzMjM5MjlkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prosty trik da nawet 5 tys. zwrotu podatku w kwietniu. Zostało mało czasu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ikze-a-podatek-zobacz-jak-zyskac-nawet-4-tys-zl/wm7rbxt</link>
			<description>Jeśli wiosną przyszłego roku nie chcesz martwić się, czy w corocznym zeznaniu podatkowym wyjdzie ci spora dopłata, to masz ostatnie kilka tygodni, by zacząć działać. Dzięki temu, zamiast dopłaty może się pojawić zwrot i to nawet na poziomie 3-4, a w przypadku przedsiębiorców aż 5 tys. zł. Wystarczy prosty trik, czyli odłożenie pieniędzy na emeryturę w ramach IKZE. Zostało mało czasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b702baa-e8f4-4719-b616-409769d1cfc9</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 03:55:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nysk9kpTURBXy8wNWM4NDJiNmQ4NDI3OWEzN2ZlMWQ4MjQyNjM4YWRjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Tego nie mówiłem Zełenskiemu&quot;. Trump odnosi się do rewelacji &quot;FT&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tego-nie-mowilem-zelenskiemu-trump-odnosi-sie-do-rewelacji-ft/wmgxfse</link>
			<description>Donald Trump zaprzecza doniesieniom dziennika &quot;Financial Times&quot;, jakoby nakłaniał prezydenta Ukrainy Wołodymyra Zełenskiego do przyjęcia rosyjskich żądań i oddania całego Donbasu. Trump opowiedział się za zatrzymaniem walk według obecnej linii kontaktu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8645f4c6-37ef-4b3f-afc9-740dfc36e55e</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 03:45:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YR1k9kpTURBXy8yZGE1OWQzNTFmODM4NzdmZGI4MGUwMTJmMGQ3NGZmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump: po porozumieniu Izrael–Hamas skupię się na zakończeniu wojny w Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-po-porozumieniu-izraelhamas-skupie-sie-na-zakonczeniu-wojny-w-ukrainie/hestlpq</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział, że po doprowadzeniu do porozumienia między Izraelem a Hamasem skoncentruje wysiłki dyplomatyczne na zakończeniu wojny Rosji przeciwko Ukrainie. Deklarację złożył podczas wystąpienia w Knesecie, gdzie jednocześnie przyznał, że priorytetem w najbliższym czasie będzie &quot;dokończenie sprawy Rosji&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">12c3732b-41b3-4fc4-b4ad-eea91866e7a6</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 19:49:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5iak9kpTURBXy82OTk5Y2RiZTQ4YjlkMWRlMTU5MmY4OTFmNDNjOGQwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hydraulicy mają nowe ulubione narzędzie. To ChatGPT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/hydraulicy-maja-nowe-ulubione-narzedzie-to-chatgpt/yfed0hm</link>
			<description>Jeszcze niedawno na liście obowiązkowych sprzętów w torbie fachowca były klucze, szczypce i taśma teflonowa. Dziś coraz częściej dochodzi do nich… tablet z uruchomionym ChatGPT. W firmie Oak Creek Plumbing &amp;amp; Remodeling z okolic Milwaukee (USA) z rozwiązania korzysta już blisko 20 hydraulików i monterów — czytamy w CNN. Służy im nie tylko do wystawiania faktur i tworzenia ofert, ale także do burzy mózgów nad nietypowymi awariami.</description>
			<guid isPermaLink="false">11592428-be88-4a69-99df-a0a6b9c443f2</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 17:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TKUk9kpTURBXy82NTU2NzhlNzJiOWZhNWRhN2NjOWQzZjVhYWU4NDYxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI inwestuje miliardy w Argentynie. Powstanie megacentrum danych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/openai-megacentrum-danych-w-argentynie-za-25-miliardow-dolarow/sbm143p</link>
			<description>OpenAI, twórca ChatGPT, planuje budowę jednego z największych centrów danych na świecie w południowej Argentynie. Projekt „Stargate Argentina” ma kosztować około 25 miliardów dolarów i zapewnić moc 500 megawatów. To kolejny krok firmy w globalnej ekspansji sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c8cf440-c5de-4129-8a23-b3a26f3173d1</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 16:33:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
		</item>
		<item>
			<title>Polityczny spór o legendarną polską markę. Minister w obronie premiera: &quot;kłamco&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/ursus-w-ogniu-politycznej-walki-minister-w-obronie-premiera-klamco/rb8eqrw</link>
			<description>&quot;Utrzymywać przedsiębiorstwo w Polsce Donalda Tuska się nie opłaca&quot; — stwierdził europoseł PiS, wskazując na przykład Ursusa. Minister energii Miłosz Motyka nazwał politycznego oponenta kłamcą. Przypomniał, że upadłość spółki Ursus ogłoszono w czasie rządów Mateusza Morawieckiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee642144-9a69-42d0-9a95-8abe19c9e095</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:17:08 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YUQk9kpTURBXy80N2NkZDA4NWMyMjdhZTA0NGMzYmY3NTUzNzhmOGY0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski w Białym Domu. Donald Trump: teraz trzeba to zrobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wolodymyr-zelenski-w-bialym-domu-trwa-rozmowa-z-donaldem-trumpem/8mk9hs8</link>
			<description>Donald Trump i Wołodymyr Zełenski rozmawiali twarzą w twarz o przyszłości wojny w Ukrainie. &quot;To dobry moment, żeby zakończyć wojnę&quot; — powiedział prezydent Ukrainy w trakcie spotkania z mediami. &quot;Nie chcemy jednak oddawać Tomahawków, chcemy bronić także naszego kraju&quot; — przyznał prezydent USA. Spotkanie za zamkniętymi drzwiami mocno się przedłużyło.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c23836f-f08a-48b6-9826-9cd42a33564d</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 17:43:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JAOk9kpTURBXy9lZWJlZWQzNGVjMzhiZmIxNzkxYmMwNDc2MDRkMTc1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent podpisał ustawę deregulacyjną. Zmienia zasady przesyłek niedoręczalnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-zdecydowal-przesylki-niedoreczalne-krocej-w-magazynach/5dmckp9</link>
			<description>Karol Nawrocki podpisał ustawę deregulującą rynek pocztowy, która wprowadza szereg zmian mających na celu uproszczenie przepisów i zmniejszenie kosztów dla operatorów pocztowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad49ea6d-6826-42bb-b22e-1ade74301092</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 16:51:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nvlk9kpTURBXy83MDNkMWIwM2NkNjRkZjM5OTc1MjViNGMxZDhkMzdjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny paliw eksperckim okiem. Oto prognozy na najbliższy tydzień</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-na-stacjach-eksperci-wskazuja-po-ile-bedzie-tankowanie/23g1f0j</link>
			<description>Wiele wskazuje na to, że ceny paliw spadną wraz ze zmianą sytuacji na rynku ropy naftowej, ale kierowcy muszą się uzbroić w cierpliwość. Eksperci zauważają, że wskutek przecen z ostatnich dni niemal zrównały się w hurcie ceny benzyny 95-oktanowej i oleju napędowego. Prognozują, po ile zatankujemy paliwa w kolejnym tygodniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c69a85a8-d6ba-4d7a-b09b-ddeb07cc451b</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 16:26:05 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_V8k9kpTURBXy84NGM1YWQzNDg3ZGVmN2EyZDFjYmI4ODBmMDBiMGVlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jasny sygnał dla rządu. &quot;Żadnej innej szczególnej ustawy nie podpisze&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-stawia-warunki-to-ostatnia-taka-ustawa/wcb7wh1</link>
			<description>W piątek odbyło się pierwsze czytanie prezydenckiego projektu nowelizacji ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy. To ustawa przesłana po zawetowaniu rządowej ustawy z sierpnia o tożsamym tytule. Jak zauważył podczas debaty w Sejmie Zbigniew Bogucki, szef Kancelarii Prezydenta, &quot;zasadnicze odmienności&quot; dotyczą trzech kwestii. Ważniejsza jest jednak deklaracja, jaką złożył w imieniu prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">e790d9c2-4dcb-4512-95ae-59cd04c98e20</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:51:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jfik9kpTURBXy9kMDU2OGMyOWMyOWJjMjE4NGExZGMzYzkyYTk0YTBiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny wznawiają dialog z Kanadą. &quot;Wspólna obrona globalnego porządku handlowego&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/chiny-i-kanada-nowe-otwarcie-w-relacjach-dyplomatycznych-i-handlowych/dj9z6gb</link>
			<description>Chiny wyrażają gotowość do odbudowy dialogu z Kanadą, podkreślając potrzebę współpracy na rzecz multilateralizmu i globalnego porządku handlowego. Minister spraw zagranicznych Chin, Wang Yi, podczas spotkania w Pekinie z szefową kanadyjskiej dyplomacji Anitą Anand, zaznaczył, że obie strony powinny dążyć do wzajemnego szacunku i odbudowy zaufania.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c9fe29b-e6d1-4130-ac92-8475c36685dd</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:20:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q2xk9kpTURBXy9mNzc4ZmVhMDc4YTU5MTU1OWJlMTRlYzI2NmJhOGJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz przegrywa w kolejnej spółce. Został odwołany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-traci-wplywy-w-kolejnej-spolce-rodzinny-konflikt-narasta/gwbqzzx</link>
			<description>Elektrim, to kolejna spółka z imperium biznesowego Zygmunta Solorza, z której miliarder został odwołany. W piątek taką decyzję podjęła większość w trakcie nadzwyczajnego walnego zgromadzenia akcjonariuszy. Wiadomo już, kto go zastąpi.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2f7f645-80e8-4038-9b2b-e7800dec4032</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:30:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DZVk9kpTURBXy9mMzM4NGM1NzdjZDg0Mzk2NTBjM2U3ODFiNTgwYWMzOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja musi zapłacić 50 mld dol. akcjonariuszom Jukosu. Przełomowe orzeczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/holandia-sad-najwyzszy-nakazuje-rosji-wyplate-50-mld-dol-odszkodowania/0w3xcrg</link>
			<description>Sąd Najwyższy w Holandii wydał przełomowe orzeczenie, które kończy wieloletni spór prawny dotyczący odszkodowania dla byłych akcjonariuszy rosyjskiego koncernu naftowego Jukos. Decyzja podtrzymuje wcześniejszy wyrok arbitrażu w Hadze, nakazujący Rosji wypłatę rekordowej sumy 50 mld dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">687c7ff5-1e81-4f31-a148-48f0b18db0c1</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:01:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R1kk9kpTURBXy82NmJhMGQ5OTFhYzhkZWUwNjUzNzNhMWUzOTE2YTZiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wartość mieszkań w Polsce rośnie o setki miliardów. NBP ujawnia  dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/raport-nbp-wartosc-nieruchomosci-w-polsce-wzrosla-do-78-bln-zl/p1mdrlh</link>
			<description>Wartość nieruchomości mieszkaniowych w Polsce w 2024 r. wzrosła o 600 mld zł, osiągając poziom 7,8 bln zł, co stanowiło 215 proc. PKB — wynika z raportu Narodowego Banku Polskiego. Wzrosła również przeciętna powierzchnia mieszkań przypadających na jedną osobę, osiągając 32,2 mkw.</description>
			<guid isPermaLink="false">c178ae2a-b3d4-4702-85cd-a6e45584d262</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:49:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mbhk9kpTURBXy8wMmI2MjJlNzJkMzJiNmMzOWViZmI5OTVhNGMxNWQzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżka emerytur od stycznia 2026 r. Oto, kogo dotyczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-wieksza-od-stycznia-2026-szczegoly-podwyzki-rzadowej/mh2e600</link>
			<description>Emerytura dla polskich sportowców, którzy zdobywali medale na igrzyskach olimpijskich, będzie wyższa. Rząd zapowiedział, że podnosi emerytury olimpijskie. Sprawdziliśmy, o ile i od kiedy wzrosną świadczenia dla medalistów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b97fdb1d-af6e-418f-80b7-587d87059216</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:48:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wx2k9kpTURBXy9mODljYzAwOWI3NGUyYWRlMDgyMjdiNTFlYjhiN2EzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meta wycofuje Messengera. Użytkownicy muszą się przygotować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/meta-rezygnuje-z-messengera-na-mac-i-windows-co-to-oznacza/wcbq0ff</link>
			<description>Meta rezygnuje z aplikacji Messenger na komputery Mac i Windows. Użytkownicy tych systemów muszą przygotować się na zmiany, ponieważ aplikacje przestaną działać w najbliższej przyszłości. Firma nie podała jeszcze dokładnej daty zakończenia wsparcia, ale zapewnia, że wszyscy otrzymają odpowiednie powiadomienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4549b5f4-911a-4906-ae3c-0d31f06e8a72</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:31:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/25tk9kpTURBXy80NjFiMmNkYmNkNGE3MzgzMGVjNTMyYTBkYmFlZWEwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poznański start-up chce odczarować przetargi publiczne. Pozyskał ponad 10 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/poznanski-start-up-chce-odczarowac-przetargi-publiczne-pozyskal-ponad-10-mln-zl/0p5kc5k</link>
			<description>Poznańska Minerva, platforma AI do analizy zamówień publicznych, pozyskała 3 mln dol. od fińskiego funduszu Open Ocean VC. Spółka deklaruje 115 klientów, 383 wygrane postępowania o łącznej wartości ponad 250 mln zł oraz kilkutysięczne wolumeny analiz dziennie w całej Europie. Ambicją założycieli jest skok na poziom europejskiego jednorożca do 2028 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">619fecca-5caa-44b2-a609-c73200ab4bb4</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:38:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/44Vk9kpTURBXy84YTQ3YWIyNjhmMzlhY2RlOWVkZWNiYmU3MzMzN2Q2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy komunikat MEN. Nauczyciele oburzeni: wszyscy mają nas w nosie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/godziny-ponadwymiarowe-nauczycieli-komunikat-men-oburzyl-nauczycieli/16hgmr6</link>
			<description>Godziny ponadwymiarowe nauczycieli wzbudzają ostatnio dużo kontrowersji. Ministerstwo Edukacji Narodowej (MEN) wydało w tej sprawie długo wyczekiwany komunikat. &quot;Zasadą jest, że wynagrodzenie przysługuje za pracę wykonaną, czyli za przydzielone i zrealizowane zajęcia&quot; — czytamy w komunikacie. Nauczyciele nie kryją rozgoryczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ec7e50e-a724-46d0-9cb9-cb5a8c606dcd</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:28:46 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0b_k9kpTURBXy82NDQyYWI3OGRlNDQ4MWExNmViYWM2ZjQwODU3YTFjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak nowy podatek wpłynie na koszt kredytu dla Polaków i finansowanie inwestycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/banki-ofiara-wlasnego-sukcesu-prezes-velobanku-o-konsekwencjach-nowego-podatku/n57m9l4</link>
			<description>Polski sektor bankowy notuje rekordowe wyniki — w tym roku może zarobić na czysto ponad 42 mld zł. Politycy poczuli pieniądz i od miesięcy zwiększają presję na dodatkowe opodatkowanie dochodów banków. W piątek zgodził się na to Sejm. Jakie będą tego konsekwencje? M.in. o tym z w rozmowie z redaktorem naczelnym Business Insider Polska Mikołajem Kunicą opowiada Adam Marciniak, prezes VeloBanku. — To bardzo duża zmiana — podniesienie CIT o 50 proc. krótkoterminowo może przynieść wpływy do budżetu, ale długofalowo ograniczy możliwości budowy kapitału i finansowania rozwoju — przekonuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5f4e185-81ff-43d4-8d17-16d954e52005</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 10:02:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zbek9kpTURBXy9iYTg0ZDg5MjA1NjM3NDg0YTFhNDAzZWExYzRjNjAzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o statusie osoby najbliższej. Nowa propozycja rządu na związki partnerskie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-statusie-osoby-najblizszej-i-wspolnym-pozyciu/038yj80</link>
			<description>Politycy Lewicy i PSL w końcu przedstawili kompromisowy projekt ustawy mającej ułatwić funkcjonowanie związkom nieformalnym. — To jest ważny moment dla wielu Polaków żyjący w związkach nieformalnych — powiedział na konferencji wicepremier Władysław Kosiniak-Kamysz. W projekcie nie ma jednak ani słowa o zmianie stanu cywilnego, czy zawarciu małżeństwa. Jego pełna nazwa to: projekt ustawy o statusie osoby najbliższej w związku i umowie o wspólnym pożyciu.</description>
			<guid isPermaLink="false">41ba3efd-19b2-4497-a4c1-2a82f460a7fa</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:34:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CAyk9kpTURBXy9jMjUxMTE5MDIwMGQ1ZDk5N2M4NTU3MmEwN2ZhYzI1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki podjął decyzję. Wielka zmiana dla milionów polskich pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zmiana-w-naliczaniu-stazu-pracy-prezydent-karol-nawrocki-podjal-decyzje/chn2xj3</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację Kodeksu pracy, która wprowadza jedną z największych zmian w systemie ustalania stażu pracy od lat — poinformowała w czwartek Kancelaria Prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">08dbe55d-b060-44ee-98dd-9f72e2389c24</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:19:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_Kk9kpTURBXy83ZGE2MGQ1MDg1N2NjNGEzZDFmZTZmZTYxMWIxNzRmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Legia Warszawa dogadała się z nowym partnerem. Odczuć to mają kibice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-partner-legii-zajmie-sie-wszystkimi-platnosciami-co-to-oznacza-dla-kibicow/qhzpl3f</link>
			<description>Legia Warszawa nawiązała strategiczną współpracę z Adyen, globalną platformą technologii finansowych. Partnerstwo obejmuje cały ekosystem płatności klubu, w tym sklepy, parkingi oraz punkty gastronomiczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">79cf3102-1c05-48fe-910b-39d292e82a4a</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:27:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pJ9k9kpTURBXy82OGEyOGMwNmMxYWVmZjIyYTk2ZDI2N2IyNDI5M2VjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawo jazdy od 17 lat? 
Rewolucja w prawie drogowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-drogowe-sejm-zdecydowal-o-kaskach-dla-dzieci-i-surowych-karach-dla/9e6y83k</link>
			<description>Sejm uchwalił obowiązek jazdy w kasku na hulajnodze i rowerze przez dzieci do 16. roku życia. Taką zmianę wprowadza uchwalona w piątek nowelizacja Kodeksu drogowego. Wyjątkiem będzie sytuacja, gdy dziecko jedzie z rodzicem. Wtedy będzie mogło bez kasku. Ponadto Sejm umożliwił zdobycie prawa jazdy siedemnastolatkom i zaostrzył przepisy za przekroczenie prędkości o 50 km na godz.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fc40b36-8b74-4f2d-bba4-d2f00f36c96d</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:24:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jQFk9kpTURBXy9iNDFkMzk0Nzk0ZWY1MGUzNDhjZjcyNTU1ZGExZjIwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hodowla zwierząt na futra. Sejm zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/hodowla-zwierzat-na-futra-sejm-zdecydowal/xyecfm0</link>
			<description>Hodowle zwierząt na futra zostaną zakazane. Przedsiębiorcy prowadzący fermy będą zobowiązani do wygaszenia działalności do końca 2033 roku. Ci, którzy zrobią to do 2031 roku, będą mogli uzyskać odszkodowanie — zdecydowali posłowie, uchwalając w piątek nowelizację ustawy o ochronie zwierząt. Od zakazu jest jednak jeden wyjątek.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c588550-f451-4fbc-8440-a591c5eecdb4</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:19:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uxhk9kpTURBXy9hN2FlOTI2N2Y4MzFiYmFmZWZkOTMwZjgyYmY5M2ZkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie trzyletnia blokada sprzedaży w fundacji rodzinnej. Sejm uchwalił nowelizację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-zasady-opodatkowania-fundacji-rodzinnych-od-2026-r-sejm-uchwalil-zmiany/4h51szd</link>
			<description>Sejm uchwalił nowelizację ustawy o CIT, która zmieni zasady opodatkowania fundacji rodzinnej. Najważniejsza zmiana polega na wprowadzeniu trzyletniej blokady na sprzedaży aktywów, czyli tzw. lock-upu. Ma on objąć aktywa wnoszone do fundacji rodzinnej od 1 stycznia 2026 r. Ustawa zakłada też zmiany w opodatkowaniu przychodów z najmu osiąganych przez fundację i wiele innych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4fa0a7f-e831-4de3-8e2f-376186b7708b</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:05:53 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cYTk9kpTURBXy8xOTJhMzExMTNhZDRmODgxNWZhMzM5ZWJhNWE1YzFiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki dostaną po kieszeni. Sejm przyjął podwyżkę podatku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/banki-dostana-po-kieszeni-sejm-przyjal-podwyzke-podatku/hneqzs0</link>
			<description>Posłowie w piątek rano zagłosowali za przyjęciem rządowych nowelizacji ustaw o CIT oraz podatku bankowym, które podnoszą stawkę podatku CIT dla banków z 19 do 30 proc. W ten sposób resort finansów chce ratować przyszłoroczny budżet, zdobywając dodatkowe 6,6 mld zł od instytucji finansowych. Ustawa trafi teraz do Senatu, a później do prezydenta. Nie wiadomo, czy Karol Nawrocki podpisze nowe przepisy.</description>
			<guid isPermaLink="false">396f6fa9-d920-4ccd-9104-19d8ebe1e04d</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:03:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Vyk9kpTURBXy9iNzNhMDdkNTM0MTEzYzVkYTJlMzE0YmIzOTc3NDAyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jawność cen mieszkań i domów. Portal DOM ruszy szybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jawnosc-cen-mieszkan-i-domow-portal-dom-ruszy-szybciej-sejm-podjal-decyzje/4jk26e9</link>
			<description>Portal DOM, który ma w jednym miejscu prezentować rzeczywiste ceny transakcyjne mieszkań i domów — zarówno na rynku pierwotnym, jak i wtórnym, ruszy szybciej. Tak w piątek zdecydował Sejm. Ustawa ma wejść o cztery miesiące wcześniej niż planowano. To efekt poprawki Lewicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">672b655b-653f-48dc-a334-bec3b5db016b</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:58:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w8Kk9kpTURBXy9iMGQyY2FhOGE0MWQ3OWQwMTE4YzhlNDlmYjMyNWE0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady głosowania w Polsce. Czy Karol Nawrocki podpisze?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/wybory-korespondencyjne-dla-wszystkich-sejm-uchwalil-zdecyduje-prezydent/2b1svp7</link>
			<description>Sejm uchwalił nowelizację Kodeksu wyborczego, który wprowadza wybory korespondencyjne dla wszystkich. Obecnie w ten sposób mogą głosować osoby z niepełnosprawnością. Projekt popiera Państwowa Komisja Wyborcza, a uwag nie ma nawet Małgorzata Manowska, prezes Sądu Najwyższego. PiS złożył jednak wniosek o odrzucenie projektu. Nie ma więc pewności, czy Karol Nawrocki podpisze ustawę.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc11ad6f-2130-4922-a079-1b332c1aa454</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:52:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ITek9kpTURBXy9iYTAwNWEwZmZhYzdiNjZiNmNkMDk1ZTFhN2VlMDFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu Polaków planuje jesienny wyjazd. &quot;To już nie jest martwy sezon&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tylu-polakow-planuje-jesienny-wyjazd/vjen9v4</link>
			<description>Jesień to dla wielu z nas druga szansa na spokojniejszy urlop. Z najnowszego badania platformy rezerwacyjnej Triverna.pl wynika, że aż 84 proc. ankietowanych planuje jesienny wyjazd wypoczynkowy — głównie w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d4d4870-75be-4e0d-8ae0-38a90483b808</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:48:45 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygQk9kpTURBXy81MzEwNzAxMzJiYWEwNWNkYWEyNTRhMjVlYzRiNGFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie akademiki pełne. Eksperci: rynek daleki do nasycenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/studenci-w-polsce-brak-miejsc-w-akademikach-jak-rozwiazac-problem/6xeqrxc</link>
			<description>Mimo że Polska jest jednym z największych rynków akademickich w Europie, dostęp do mieszkań studenckich pozostaje luksusem. Zaledwie garstka studentów może pozwolić sobie na pokój w prywatnym akademiku, a większość młodych ludzi wciąż mieszka z rodziną lub wynajmuje mieszkanie na wolnym rynku. Eksperci nie mają wątpliwości — rynek zakwaterowania dla studentów w Polsce ma ogromny potencjał inwestycyjny, ale też wielkie braki.</description>
			<guid isPermaLink="false">3650720f-045f-4c85-a820-2a929f6eaeaf</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:42:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wQzk9kpTURBXy80NDYxNzcwYWQ3NGRmODIzYTQ2ODkxMjlhNWNmN2IxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na tym stanowisku zarabia się od 20 do 30 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/na-tym-stanowisku-zarabia-sie-od-20-do-30-tys-zl/2tfjjqb</link>
			<description>W większości branż rynek pracy sprzyja bardziej pracodawcom niż kandydatom, a jedynie 34 proc. specjalistów aktywnie szuka pracy — wynika z nowego raportu Michael Page Talent Trends 2025. Są jednak obszary, gdzie to ciągle kandydaci mają przewagę. Wiemy też, w których zawodach zarabia się obecnie najlepiej. Data architect może zarobić dziś na przykład od 20 do 30 tys. zł brutto miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e03c009-ab05-478c-ac34-f2aa91382c81</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:38:40 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lDfk9kpTURBXy9iYjQ4OGY1MTk0MDdjNTJiMWMwMjU0NmMwMzhiZDA2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala zwolnień w IT. Jak się na to uodpornić? Amerykański CEO daje dwie rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/amerykanski-ceo-mowi-ze-te-dwa-nawyki-ochronia-cie-przed-zwolnieniem/7khvxv9</link>
			<description>Dan Springer, były dyrektor generalny firmy DocuSign oferującej podpis elektroniczny, powiedział Business Insiderowi, że są dwie rzeczy, które ludzie mogą zrobić, aby zmniejszyć ryzyko zwolnienia — jedna dotyczy szerszej perspektywy, a druga codziennego działania.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9bad980-d52c-4dab-80c2-2e7a1090528d</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:25:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sx2k9kpTURBXy80MzE2NzUzMGIzZWJlNWRjMjZmNTExZTRmMzI1ODdkNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredytowy potentat nie żyje. Zostawił po sobie pięć biznesowych rad</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/doug-lebda-nie-zyje-oto-piec-lekcji-ktore-zostawil-przedsiebiorcom/n8cggfx</link>
			<description>Doug Lebda, założyciel LendingTree, zginął w wypadku na quadzie w wieku 55 lat. Przedsiębiorstwo założone przez niego w 1996 r. zrewolucjonizowało sposób, w jaki ludzie w USA porównują i wybierają kredyty. Oto pięć lekcji od Lebdy na temat przedsiębiorczości i przywództwa, które ukształtowały jego karierę.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3a89f0d-8b58-4e32-9be5-67749044534c</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:19:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lTXk9kpTURBXy9kOTA4ZDNmM2I3MzRkNTJkNzkwOGRiMDk3ZWI4NDc2MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>JPK_VAT zostanie dostosowany do KSeF. Będą nowe oznaczenia faktur. Jest projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-oznaczenia-faktur-w-jpk_vat-co-musisz-wiedziec-o-zmianach/yth5jce</link>
			<description>Ministerstwo Finansów opublikowało projekt rozporządzenia dostosowujący JPK_VAT do Krajowego Systemu e-Faktur. W części ewidencyjnej JPK pojawią się nowe oznaczenia faktur. Eksperci już dostrzegli problemy związane z tymi zmianami. Mają one zacząć obowiązywać od 1 lutego 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4895ada-ad7a-49f6-a1f6-2c4d92e277e3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:17:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WPUk9kpTURBXy83YTZiNjBjNWNjYTAyMmM3OTdjYTM0OWFjNzJhMTYwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukryty potencjał polskiego rynku pracy. Kandydaci, których nikt nie widzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polski-rynek-pracy-bariery-aktywizacji-osob-biernych-zawodowo/h33jnnp</link>
			<description>Polski rynek pracy stoi w obliczu poważnego wyzwania demograficznego — według Polskiego Instytutu Ekonomicznego do 2035 r. liczba pracowników zmniejszy się o 2,1 mln, co stanowi 12,6 proc. obecnego stanu zatrudnienia. Tymczasem w pierwszym kwartale 2025 r. liczba biernych zawodowo Polaków wyniosła aż 12,7 mln. To najwyższy wynik od czterech lat. Rozwiązaniem może być aktywizacja osób, które mierzą się z barierami w dostępie do zatrudnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">726ad768-bd0a-403d-89b0-6047317426c8</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:14:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_8Bk9kpTURBXy9lNDI4MTU5NmM2OGY2ZmYyOGQ0NDBlZjRjNTdhNTQ5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od banków łamie konstytucję. Prof. Piotrowski tłumaczy dlaczego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/sejm-podwyzsza-podatek-dla-bankow-konstytucjonalista-prof-piotrowski-bije-na-alarm/vn9y3d6</link>
			<description>&quot;Ratowanie budżetu przed załamaniem nie legitymizuje naruszania konstytucji&quot; — pisze konstytucjonalista prof. Ryszard Piotrowski w opinii przygotowanej na zlecenie Związku Banków Polskich. Zdaniem profesora projekt narusza trzy zasady. Jego opinia to prawna broń banków przeciwko podwyższeniu CIT dla instytucji finansowych. Rząd potrzebuje wpływów, aby spiąć budżet na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">47085f06-482e-4522-998e-130667683afc</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:04:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gBLk9kpTURBXy81YzRlNjYxNDc3YTU0NzhkZjdjMmVlMWE0ZmZjY2YwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najgorzej opłacane zajęcia. Tam co najmniej połowa pracowników ma minimalną krajową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/placa-minimalna-u-milionow-polakow-tam-co-najmniej-polowa-pracownikow-ma-4666-zl/xdterrg</link>
			<description>Kto zarabia minimalną krajową w Polsce? Jakie prace są wyceniane tak nisko, że państwo musi odgórnie regulować wynagrodzenie pracowników? W oficjalnych statystykach jest pięć dużych kategorii zawodów, w których mediana zarobków wynosi dokładnie 4666 zł brutto. W Business Insiderze pogrzebaliśmy głębiej i wskazujemy, jakie dokładnie prace są zaliczane do najgorzej opłacanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">dad8d9ce-56fb-44a0-b728-f6753be0e36e</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OVAk9kpTURBXy82MTE1ZWIxMmZiZjFiM2RlMWMyODk3OTYwMDhmYWU0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
