<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Mieszkania górnicze na sprzedaż. Lokatorzy mają trzy miesiące na odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/mieszkania-gornicze-na-sprzedaz-lokatorzy-maja-trzy-miesiace-na-odpowiedz/fltrntx</link>
			<description>Ponad 120 zawiadomień do osób uprawnionych do wykupu najmowanych pogórniczych mieszkań zakładowych w Bytomiu wysłała już Spółka Restrukturyzacji Kopalń. To początek procedur związanych z przekazywaniem bytomskiemu magistratowi mieszkań z zasobu SRK.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a3b8ef1-0e3f-40a4-afda-9e8ecf3d1d2e</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:51:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kvrk9kpTURBXy85NjFkMzg5Yzc5NTNmYzkyOTgwNjI1NDk2NjI3M2YxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińcy nie mogą sprzedać zakładu w Polsce. Kupili, zwolnili pracowników, a teraz cena o połowę w dół</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ukraincy-nie-moga-sprzedac-zakladu-w-polsce-kupili-zwolnili-pracownikow-a-teraz-cena/eq6jrjb</link>
			<description>Dwa lata temu ukraińska firma Trzy Niedźwiedzie należąca do jednego z najbogatszych Ukraińców Dmytro Uszmajewa, kupiła firmę Nordis. Wkrótce po przejęciu jedna z fabryk w Kaliszu została jednak zamknięta, pracownicy zwolnieni, a teren wystawiony na sprzedaż. Okazuje się, że ze znalezieniem nabywcy są problemy. Ofertę obniżono o połowę.</description>
			<guid isPermaLink="false">35752c3f-a19e-41d6-b4af-3000c3262bb5</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:23:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eick9kpTURBXy8wZjI1OTQxYzc4YmIzZDcwMDRmOTMwZjg2ZGU3Yzk5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys paliwowy w Rosji narasta. Producenci dostali ostrzeżenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kryzys-paliwowy-w-rosji-media-dotarly-do-szczegolow/5splxd0</link>
			<description>Rosyjski gigant w transporcie i eksporcie ropy oraz paliw, firma Transnieft, wstrzymał przyjmowanie ropy od producentów do swoich magazynów. Decyzja ta jest konsekwencją celnych ataków ukraińskich dronów na terminale naftowe i rafinerie w Rosji. Reuters, powołując się na trzy źródła branżowe, informuje, że Transnieft wysłał ostrzeżenia do rosyjskich koncernów paliwowych, wskazując, że dalsze ataki mogą wymusić ograniczenia w odbiorze ropy ze złóż.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b6cf26d-4ac7-498d-83cb-b670fd491e75</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:34:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fbVk9kpTURBXy85N2Q1ZWZlNTBmMzM3ODQyNGYyMjU0YzkxZjY2ODg2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy euro trafią do Ukrainy? KE może podjąć ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/miliardy-pozyczek-reparacyjnych-od-rosji-ke-moze-podjac-wazna-decyzje/wt93cpv</link>
			<description>Bruksela analizuje możliwość wykorzystania zablokowanych aktywów rosyjskich, szacowanych na 170 mld euro, do udzielenia Ukrainie tzw. pożyczek reparacyjnych — poinformował brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">be853bc4-069b-41ec-b91d-b82c80d4d267</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:04:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6P0k9kpTURBXy9jYjZkYjM0M2Q5ZmU0MDBkNzBjMjg3MzJlZmQ5YzVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy trend wśród Polaków po ataku dronów? &quot;Gdzie kupię dom za 30 tys. euro?&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gdzie-kupie-dom-za-30-tys-euro-po-ataku-dronow-polacy-dzwonia-do-agentow/5kj0ps8</link>
			<description>Wysokie ceny mieszkań w Polsce, rosnące napięcia geopolityczne i potrzeba zabezpieczenia przyszłości swoich rodzin skłaniają Polaków do inwestowania w nieruchomości za granicą, np. w Hiszpanii czy Bułgarii. Jak twierdzą agenci nieruchomości, zainteresowanie wzrosło po ostatnich incydentach związanych z rosyjskimi dronami — pisze &quot;Wyborcza&quot;. Ile kosztują mieszkania w tych krajach?</description>
			<guid isPermaLink="false">8892aa36-e580-406f-88c0-2b5d23e24955</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:00:38 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DYOk9kpTURBXy8xNTM3MDdjNDY4NTQ1MzA3YmY5Y2EzNzQ4NTM4YWQ4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Załamanie na rynku pracy. Problem szczególnie dla najmniej zarabiających</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zalamanie-na-rynku-pracy-problem-szczegolnie-dla-najmniej-zarabiajacych/56r06np</link>
			<description>Spadek ofert pracy jest zauważalny w całej gospodarce — oceniają eksperci najnowsze dane raportu Grant Thornton i firmy Element. Najbardziej widoczny jest w zawodach niżej wynagradzanych. Spadek rekrutacji widoczny jest też wśród pracowników dopiero wchodzących na rynek pracy. Analitycy ocenili, że jedną z przyczyn jest &quot;efekt AI&quot;. Problemem może jednak być też zbyt wysoki w ostatnich latach wzrost płacy minimalnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c2dce77-6303-471c-a5c5-77f9a8f9999b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:34:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZOSk9kpTURBXy8wZWFkYzM4NzcxMGE3NDMwNDJlYjc0YjIzMzgzODlmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe ustawy po wetach prezydenta. &quot;Liczymy na niezwłoczne podpisanie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-ustawy-po-wetach-prezydenta-liczymy-na-niezwloczne-podpisanie/vk387ex</link>
			<description>Minister energii Miłosz Motyka liczy, iż prezydent jeszcze w tym tygodniu podpisze ustawę o bonie ciepłowniczym i mrożeniu cen prądu w czwartym kwartale oraz ustawę o zapasach ropy i gazu, by zagwarantować stabilne funkcjonowanie rynku ropy i gazu i dać obywatelom poczucie bezpieczeństwa w zakresie cen energii — wynika z wypowiedzi ministra w Sejmie. Poprzednie przepisy zostały zawetowane, bo rząd połączył je w jedną ustawę razem z przepisami o redukcji regulacji względem farm wiatrowych, na które nie zgadzał się prezydent Nawrocki.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b7515c4-f3d3-4b44-b451-7ca7095718d7</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:43:31 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eEnk9kpTURBXy82ODg1NzE3ZGIxMmViMzY5ZDJlZmRhMDdlNDg1MDc1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KE rozważa ograniczenie współpracy z Izraelem. Pojawił się nowy pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ke-rozwaza-uderzenie-w-izrael-na-stole-dwie-propozycje/x1n887p</link>
			<description>Komisja Europejska przedstawiła w środę dwie propozycje dotyczące relacji z Izraelem w związku z sytuacją w Strefie Gazy. Pierwsza zakłada zawieszenie handlowej części umowy stowarzyszeniowej z tym krajem, druga — objęcie sankcjami dwóch izraelskich ministrów oraz wybranych osadników żydowskich. Obie inicjatywy wymagają zgody państw członkowskich Unii.</description>
			<guid isPermaLink="false">42a60743-e238-4fa4-b4db-a74b81b74291</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:15:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vnhk9kpTURBXy9jY2M0OGFkMTI2Y2NlZDEyYmVmODVjYzQ3NTQzZTllZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie najlepiej spędzić emeryturę? Ranking krajów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/najlepsze-kraje-dla-emerytow-gdzie-najlepiej-spedzic-jesien-zycia/npk17qn</link>
			<description>Coraz więcej osób rozważa spędzenie emerytury w słonecznym klimacie, z dala od codziennego stresu. Portugalia została właśnie uznana za najlepsze miejsce na świecie do rozpoczęcia nowego rozdziału życia, wynika z raportu Global Retirement Report 2025. Oto dlaczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b6b84e5-6e33-4d4d-98cf-05f1acb876d5</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:09:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/46Mk9kpTURBXy80NzY2MDM4YWMwOWNiYTA2ZWMyYmQ2MzQwNjNlZDk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna rewolucyjna reforma dostała zielone światło. Resort pracy mówi stop bezpłatnym stażom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/nowa-ustawa-o-stazach-koniec-bezplatnych-praktyk-co-sie-zmieni/337zczp</link>
			<description>35 proc. przeciętnego wynagrodzenia, czyli obecnie 3062 zł brutto. Tyle będzie musiał zapłacić pracodawca stażyście. Tak wynika z założeń projektu nowej ustawy, nad którą pracuje Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej. Odpowiedzialna za niego jest szefowa resortu Agnieszka Dziemianowicz-Bąk, a rząd ma go przyjąć jeszcze w tym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6df6ca7-5acc-4487-9681-d753647c41a7</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:47:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7shk9kpTURBXy9hMmU2YzIyMTc0NGQ2Njc1MTg0ZmEwNTdiYjRlY2FmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec programu wsparcia dla rowerów elektrycznych. Państwowy fundusz zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nie-bedzie-doplat-do-rowerow-elektrycznych-panstwowy-fundusz-zmienia-priorytety/9m9f794</link>
			<description>Narodowy Fundusz Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej poinformował we wtorek o zakończeniu prac nad programem &quot;Mój Rower Elektryczny&quot;. Po przeprowadzeniu konsultacji społecznych oraz szczegółowych analiz zdecydowano, że nabór wniosków nie zostanie uruchomiony, a projekt zostaje zamknięty.</description>
			<guid isPermaLink="false">c722dfa5-731b-4401-8378-55d652701174</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:38:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C7Mk9kpTURBXy8xOGM5YWE2NDRlYjE1NTFmZmMzOWUzZmY0ZGZlOGMxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Restrykcje nie zatrzymały ruchu. Tysiące Rosjan wjeżdżają do Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tylu-rosjan-w-tym-roku-wjechalo-do-polski-straz-graniczna-podala-liczby/0ybnszx</link>
			<description>Nawet tysiąc cudzoziemców przyjeżdża codziennie do Polski z obwodu królewieckiego — pisze &quot;Dziennik Bałtycki&quot;. Od początku roku do naszego kraju przez drogowe przejścia graniczne w Bezledach i Grzechotkach wjechało ponad 69 tys. Rosjan. W 2022 r. rząd zaostrzył przepisy wjazdowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab956c71-c807-4707-8002-8963e73335d5</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:28:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuIk9kpTURBXy9mZjM2NDVkNmNhZmNmYjBjOTdhYWQxMzAwMWVkNTg3OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wreszcie kupi okręty podwodne. Te firmy są w grze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polska-wreszcie-kupi-okrety-podwodne-te-firmy-sa-w-grze/mb00xvf</link>
			<description>Polskie siły zbrojne przechodzą w ostatnich latach niesamowitą transformację, ale jest ważny obszar, który jest wciąż mocno niedoinwestowany — Marynarka Wojenna. Naszym siłom morskim brakuje przede wszystkim okrętów podwodnych, ale — jak zapowiada premier Donald Tusk — ma się to wreszcie zmienić. Polska ma kupić takie okręty &quot;do końca roku&quot;. Ale jakie? W grze pozostały trzy propozycje. A może i cztery. Oto one.</description>
			<guid isPermaLink="false">c02a82b5-917f-434e-8cb3-0ef67179b661</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:24:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Adyk9kpTURBXy82MzM4YmQyMzMzNzYyNWExM2Q4NWZlYzlhY2VmYjJhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder ma dość &quot;nagonki na deweloperów&quot;. Zamierza budować poza Polską</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miliarder-ma-dosc-nagonki-na-deweloperow-przywoluje-slowa-jaroslawa-kaczynskiego/l8q7qdm</link>
			<description>Józef Wojciechowski, właściciel J.W. Construction, w rozmowie z portalem Property News stwierdził, że jest &quot;zbulwersowany, zdegustowany, ale też znudzony&quot; zarzutami o tzw. patodeweloperkę. Nie ukrywa, że w kontekście następnych inwestycji spogląda daleko poza Polskę. &quot;Naprawdę nie muszę za wszelką cenę siłować się, na przykład z prezydentem Warszawy Rafałem Trzaskowskim&quot; — mówi.</description>
			<guid isPermaLink="false">bceae8c4-4cba-4d64-98fc-b79966a7ed57</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:09:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vD6k9kpTURBXy9iZDVmMDcwZTQ0Y2I3MzFmZjczOGVlYjQ1ZmFlY2E5Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dołek w rekrutacji. Jest najgorzej od głębokiej pandemii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dolek-w-rekrutacji-jest-najgorzej-od-glebokiej-pandemii/xt3mg80</link>
			<description>Na portalach rekrutacyjnych w sierpniu było o 13 proc. mniej ofert pracy rok do roku — wynika z najnowszego raportu firmy doradczej Grant Thornton i firmy Element. To najgorszy wynik od czasów głębokiej pandemii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7b0373a-9cd2-458e-9526-de6152fd32a9</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:58:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ie7k9kpTURBXy8wZDUxN2ZkMGY5MDMzMDI3MWJiYWIxNDdjYjZhOGY4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leasing samochodów. Ministerstwo chce ukrócić przepisywanie aut na rodzinę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-chce-ukrocic-leasingowe-kombinacje-ograniczy-przekazywanie-aut-rodzinie/gnlknmy</link>
			<description>Idą kolejne zmiany w opodatkowaniu leasingu samochodów. Ministerstwo Finansów chce bowiem ograniczyć obecne, legalne optymalizacje. Proponuje uszczelnienie przepisów, które istotnie ograniczą wykupy samochodu z leasingu i darowanie pojazdu np. żonie czy dziecku. Dziś w ten sposób można prosto i szybko uniknąć podatku. Resort chce taką możliwość mocno ograniczyć, a najlepiej wyeliminować.</description>
			<guid isPermaLink="false">8068d403-54ad-488f-895f-bb015eb5bd3c</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x4yk9kpTURBXy9mZmU3NWU4YTcyNzQ2YTEyNjY5MjUyMzQ0ZGRkODAxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdolność kredytowa bije rekordy. Na co stać dziś Polaków?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/blisko-milion-zlotych-dla-3-osobowej-rodziny-tak-rosnie-zdolnosc-kredytowa-polakow/fy178zg</link>
			<description>Tylko w ciągu ostatnich 12 miesięcy kwota, którą banki są gotowe pożyczyć przykładowej trzyosobowej rodzinie, wzrosła o ponad 29 proc. i sięga prawie 930 tys. zł — zauważa analityk rynku nieruchomości Bartosz Turek. Jak tłumaczy, składają się na to dwa czynniki.</description>
			<guid isPermaLink="false">6542761f-dad6-48b9-8a65-8b2fe2d26a34</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:43:43 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cmAk9kpTURBXy9lMjUxYmNkMWVhNGRlMzg3MDJiYWIyZDE2YTcxOGExZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z &quot;pseudometrami&quot;. Rząd chce kolejnej rewolucji w mieszkaniówce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rzad-szykuje-kolejny-bat-na-deweloperow-zapowiada-koniec-z-pseudometrazem/wsp5z7s</link>
			<description>Deweloperzy muszą już pokazywać ceny nieruchomości, trwają prace nad portalem z cenami transakcyjnymi, ale niewykluczona jest kolejna istotna zmiana z punktu widzenia nabywców mieszkań. Ministra Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz zapowiada złożenie projektu, który ma skończyć z fikcyjnym metrażem mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">beaf7d0a-d689-4345-87e1-d0750ee2cc7f</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:55:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mtrk9kpTURBXy83Mjg4MWEzYTc4OTExMjljOWE1ZjdhYjY2NmE2OThlYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki przegląd śmieciówek w firmach. Boją się kontroli PIP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/przeglad-smieciowek-w-firmach-boja-sie-kontroli-pip/m9wnw03</link>
			<description>Pracodawcy ruszyli z audytami umów cywilnoprawnych. Nie chcą się narazić inspektorom pracy, którzy od przyszłego roku mają zyskać nowe kompetencje — podał &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot; w środowym wydaniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">71b2e7d6-dea5-457a-87d5-3d4c82dbf92b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:32:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Osfk9kpTURBXy81MWE4MDZhN2EzZjQ4YmQyYTU0Y2ZmNTQxMTgwY2Y2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Działki rolno-budowlane kuszą cenami. Jednak ograniczenia mogą zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dzialka-rolno-budowlana-co-warto-wiedziec-przed-zakupem/plk1z50</link>
			<description>Dom w otoczeniu łąk i lasów z dala od miejskiego zgiełku to marzenie wielu Polaków. Pierwszym krokiem do jego realizacji może być zakup działki rolno-budowlanej, która stanowi kompromis między dostępnością cenową a możliwościami zabudowy. Jednak czy można ją dowolnie zagospodarować? Eksperci Grupy Morizon-Gratka przeanalizowali, jakie są ograniczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f32672de-45ca-4945-b332-dd242c54ad98</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:18:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KuIk9kpTURBXy8zNmQ0OTBiYmM3NGJmN2RlMjcxMmUxYjA5MzVjYTczYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucyjne zmiany w PIT i CIT. Kto straci na uszczelnieniu podatków?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/uszczelnienie-pit-i-cit-tlumaczymy-skutki-zmian-dla-podatnikow/j9nxckg</link>
			<description>Ministerstwo Finansów przedstawiło założenia do projektu dużej nowelizacji PIT i CIT. Celem jest uszczelnienie przepisów podatkowych, a więc likwidacja wielu możliwości legalnych optymalizacji podatków. W praktyce oznacza to pogorszenie warunków takich preferencji jak IP Box czy ulga mieszkaniowa, uszczelnienie estońskiego CIT, utrudnienie optymalizacji w leasingu samochodów oraz likwidacja amortyzacji wstecznej. Analizujemy projekt, który może obciążyć setki tysięcy firm oraz zwykłych podatników, np. planujących zakup nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">3476584f-b3ad-4c3d-9646-f6280b15f1c5</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:13:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nG4k9kpTURBXy9hNmI4OTQ5OTlkMjI5MmE2MTg0NDhhYzBjODBlYjFiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy kpią z prawa o jawności cen. &quot;1 zł za m kw.&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/deweloperzy-kpia-z-prawa-o-jawnosci-cen-tysiace-skarg-w-kilka-dni/bg1cyn1</link>
			<description>Do Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów wpłynęło już ponad tysiąc skarg na deweloperów, którzy omijają nowe przepisy o jawności cen mieszkań — pisze &quot;Rzeczpospolita&quot;. Wcześniej w Business Insider Polska również pokazywaliśmy, jak firmy kpią z nowego prawa.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7cda1fe-2d21-4768-b29c-26ed43e2009e</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 04:47:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OgJk9kpTURBXy82NmZiMWFkMzhkYmM2MDlhM2JmYjMzNjA2ZjVmMDNkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy problem Tesli i Elona Muska. Śledztwo w sprawie wadliwych elementów aut</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tesla-ma-nowy-problem-wlasciciele-wybijali-szyby-bo-klamki-nie-dzialaly/qtkpt1f</link>
			<description>Federalne organy regulacyjne ds. bezpieczeństwa pojazdów rozpoczęły śledztwo dotyczące problemów z zamkami drzwi w autach Tesla Model Y z 2021 r. Decyzję podjęto po licznych zgłoszeniach od rodziców, którzy mieli trudności z wydostaniem dzieci z pojazdów — podaje AP.</description>
			<guid isPermaLink="false">49772872-83f1-4ded-98ca-1a7db2a4b4d0</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 04:28:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_dNk9kpTURBXy84ZTFhZDc0OWI2MjAxM2E0NzA5NjQwMjM4ZDBmYmQzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lepiej iść do wojska, policji czy Straży Granicznej? Oto ile można zarobić w poszczególnych formacjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-w-sluzbach-mundurowych-2025-tyle-placa-wojsko-policja-czy-straz-graniczna/pv1n67y</link>
			<description>W styczniu 2025 roku służby mundurowe otrzymały pięcioprocentową podwyżkę kwoty bazowej — wzrosła z 2 088,77 zł do 2 193,21 zł brutto. Co to oznacza w praktyce? Sprawdziliśmy, ile zarabiają dziś w Polsce żołnierz, policjant, pogranicznik czy przedstawiciel służby więziennej.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f060e80-fb34-4572-acb4-2d113c408483</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 04:14:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Ubk9kpTURBXy82MDhlNWFlNGVjYWFkNjUxY2M3OGY0YTBjODMyODYzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Norweskie media chwalą Polskę. &quot;Rozwija się jak nigdy wcześniej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-liderem-wzrostu-w-regionie-norwegowie-chwala-i-ostrzegaja-inne-kraje/vbh6mwr</link>
			<description>Polska w ciągu ostatnich kilku lat przeszła z końca unijnej stawki gospodarczej do roli lidera regionu — zauważa we wtorkowym wydaniu norweski dziennik &quot;Finansavisen&quot;. Gazeta podkreśla, że dynamiczny rozwój może jednocześnie zapowiadać wyzwania dla państw, do których Polacy emigrowali w poszukiwaniu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6758fc0-5c47-47ab-98e4-a6735e0a416f</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 18:38:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vtYk9kpTURBXy9mMTE5YTVjZjNiNjkyMWJiODI0ZGQzZWVhOTFmNzQ3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zadał Donaldowi Trumpowi pytanie o majątek. Prezydent USA zagroził dziennikarzowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szkodzisz-wiesz-o-tym-po-tym-pytaniu-donald-trump-zagrozil-dziennikarzowi/yszktgb</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump podczas rozmowy z dziennikarzami przed wylotem do Wielkiej Brytanii ostro zareagował na pytania dotyczące jego majątku i działalności biznesowej w trakcie prezydentury. Reporter australijskiej publicznej telewizji ABC zapytał, o ile Trump wzbogacił się od początku swojej drugiej kadencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">25722b69-bd23-4833-8e7a-ee2e22bf9bf6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:45:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fihk9kpTURBXy83YTU0MjFhNjM4NWRhMWFmMTFkY2VkMjg5MzA0NWJhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To jeden z najbardziej poszukiwanych ludzi na świecie. Były szef Wirecard wytropiony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-jeden-z-najbardziej-poszukiwanych-ludzi-na-swiecie-ma-nowa-tozsamosc/dbzcvkc</link>
			<description>Jan Marsalek, czyli były dyrektor operacyjny dużego niemieckiego fintechu Wirecard, który od 2020 r. jest poszukiwany przez Interpol, najprawdopodobniej ukrywa się w Rosji — wynika z ustaleń niemieckich mediów. 45-latek ma bliskie powiązania z tajnymi służbami państwa rządzonego przez Władimira Putina. Wszystko wskazuje na to, że po wybuchu największej afery finansowej w historii powojennych Niemiec, Austriak zamieszkał w Moskwie i służył nawet po stronie rosyjskiej na wojnie w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">58bc76c0-972c-4f3b-8395-697d2f1e6b1d</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:02:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/otek9kpTURBXy9mNGIxYTlkM2QxNDc3YWFmMjJlZmUwOTg3YTJiYTdmOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kim Dzong Un ma nowy, ambitny plan. Mieszkańcy Korei Północnej przerażeni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kim-dzong-un-ma-nowy-ambitny-plan-mieszkancy-korei-polnocnej-przerazeni/jd0eg1d</link>
			<description>Korea Północna planuje przekształcenie miasta Samyjion, które znajduje się w okolicach góry Pektu-san (na północy kraju, blisko granicy z Chinami), w kurort narciarski — donosi portal Daily NK. To ma być kolejny po Wonsan-Kalma Beach Resort wabik dla turystów i okazja do zarabiania pieniędzy dla kraju zmagającego się z problemami gospodarczymi. Mieszkańcy Samyjion boją się, że czeka ich ciężka praca.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c0af4b6-2671-45f4-b6d4-20b64e567a3e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:01:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Exxk9kpTURBXy9jMzE3ODM4OTFlM2IyOWFmOTQ0MzkwMjEyNjIyZjgwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki o reparacjach od Niemiec. Zaprezentował swój pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-w-paryzu-o-reparacjach-od-niemiec-zaproponowal-rozwiazanie/xv4c1jk</link>
			<description>Na konferencji prasowej w Paryżu po spotkaniu z prezydentem Francji Emmanuelem Macronem prezydent Karol Nawrocki mówił o reparacjach, o których wcześniej rozmawiał z prezydentem i kanclerzem Niemiec. Przekazał mediom, że zaprezentował niemieckim władzom swój pomysł na rozwiązanie problemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">efa6efc1-7847-4f53-903c-186adf44b068</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:52:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zc-k9kpTURBXy81NGNkZmIyMmVmYTVkNmY5YmFlOGFlMjI3NzBlYTRhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Łukaszenko ułaskawił 25 więźniów politycznych. Gest na święto</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-lukaszenko-ulaskawil-25-wiezniow-politycznych-gest-na-swieto/wg6cswv</link>
			<description>Aleksander Łukaszenko ułaskawił 25 więźniów politycznych — wynika z komunikatu białoruskich władz, które poinformowały we wtorek o ułaskawieniu osób skazanych za &quot;przestępstwa ekstremistyczne&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">1346bdde-996e-4ec7-9193-cb81eee480c5</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:00:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l3yk9kpTURBXy80MTQzMTQ2NzY4ZDk2NDc5MWQ4Yzk3NzU3NTc5OGIxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europie grozi utrata konkurencyjności. Były szef EBC podał ważny przykład</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mario-draghi-ostrzega-europe-przed-stagnacja-podal-szokujace-dane/51jj1k7</link>
			<description>Były prezes Europejskiego Banku Centralnego i były premier Włoch, Mario Draghi, ponownie przestrzegł Unię Europejską przed narastającą utratą konkurencyjności wobec Stanów Zjednoczonych i Chin. Podczas konferencji w Brukseli, zorganizowanej w pierwszą rocznicę publikacji jego raportu o przyszłości europejskiej gospodarki, podkreślił, że fundamenty wzrostu na Starym Kontynencie są coraz słabsze.</description>
			<guid isPermaLink="false">464b9da1-edd8-4d68-becf-f3ac0dd45ddf</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:21:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VjXk9kpTURBXy8zNTliZDk0NDc1ODg1ZjVlMWEwZDM2ZmJmNGFkMDhhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wizyta prezydenta Nawrockiego w Berlinie. &quot;Żądanie reparacji&quot; odrzucone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wizyta-prezydenta-nawrockiego-w-berlinie-zadanie-reparacji-odrzucone/87ekv3r</link>
			<description>Prezydent Niemiec Frank-Walter Steinmeier powiedział we wtorek na spotkaniu z prezydentem RP Karolem Nawrockim, że sprawa reparacji za II wojnę światową jest z perspektywy Berlina prawnie definitywnie uregulowana — poinformowała we wtorek rzeczniczka prezydenta RFN Cerstin Gammelin.</description>
			<guid isPermaLink="false">169de31a-f454-4a3c-9135-c5646b2d7325</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:08:59 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lKGk9kpTURBXy83NzA2MjUxOWFlNTIyNzA1NWFkYWQ1NWU4YmNiZWQxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europejska motoryzacja w kryzysie. Sprzedaż spada, konkurencja rośnie [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/europejski-rynek-motoryzacyjny-w-kryzysie-co-przyniesie-przyszlosc/q6mk1pn</link>
			<description>Sprzedaż samochodów na europejskich rynkach odnotowuje spadki. Branża motoryzacyjna zmaga się z brakiem wzrostu w segmencie aut elektrycznych, a coraz większe zagrożenie stanowią konkurencyjne marki z Chin — wynika z najnowszego raportu Allianz Trade. Eksperci zwracają uwagę na rosnącą presję geopolityczną, niepewność ekonomiczną i potrzebę pilnych działań.</description>
			<guid isPermaLink="false">fcb3a430-b370-4988-9ad4-6996393b11a4</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Uak9kpTURBXy8xM2Q3ZDYxMDZmYTJlYzEyNDlkODExMDRhYWMxOTVhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO BP rusza ze specjalną ofertą dla drobnych inwestorów. Znamy warunki emisji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pko-bp-zaczyna-specjalna-oferte-dla-drobnych-inwestorow-znamy-warunki-emisji/69e3nmg</link>
			<description>PKO Bank Hipoteczny, spółka zależna PKO BP, lada chwila rozpocznie pierwszą skierowaną do drobnych inwestorów publiczną ofertę listów zastawnych, czyli długoterminowych obligacji o niskim ryzyku. Wiemy, kiedy odbędzie się oferta, jakie będzie oprocentowanie i jak bank spróbuje zachęcić klientów. Dla potencjalnych nabywców przewidziano zachęty w postaci braku prowizji od udzielenia kredytu mieszkaniowego i darmowego prowadzenia rachunku maklerskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f97f9f3-502d-4f37-8db2-22c9e7a63a80</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:12:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W_jk9kpTURBXy84Mzk5YTUyYzAyZDExYzRhMDY0N2Y3MDA2MGI3Njg2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrócony czas pracy. Testy potrwają przez cały 2026 r. Ile firm się zgłosiło?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/skrocony-czas-pracy-w-polsce-pilotaz-rusza-w-styczniu-2026-r-ile-firm-sie-zglosilo/rzz5b33</link>
			<description>Do pilotażu skrócenia czasu pracy zgłosiły się 1994 firmy — ogłosiło dziś Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej. Program sprawdzi różne modele krótszej pracy przy utrzymaniu obecnych wynagrodzeń i zatrudnienia. Testy potrwają przez cały 2026 rok. — Te liczby pokazują zainteresowanie i gotowość polskich firm do wprowadzania zmian. To jasny sygnał troski o pracownika i przyszłość gospodarki — powiedziała ministra Agnieszka Dziemianowicz-Bąk.</description>
			<guid isPermaLink="false">21097945-9cdd-45c9-9434-dacde9446456</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:58:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vBUk9kpTURBXy9mMjdmZTJjYTdjNjRiOGY1NDYxNTFjZDhmMjJjM2ZhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barometr ofert pracy na najniższym poziomie w tym roku. Gdzie szukają pracowników?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-szukaja-pracownikow-nowy-barometr-ofert-pracy/nrdcdmn</link>
			<description>&quot;Pracodawcy wciąż ostrożnie podchodzą do rekrutacji nowych pracowników&quot; — czytamy w raporcie BIEC. Przekłada się to na dalszy spadek wartości barometru ofert pracy przy równoczesnym wzroście bezrobocia. Spośród szerokich grup zawodowych w sierpniu nowych ogłoszeń zatrudnienia przybyło jedynie dla przedstawicieli zawodów wymagających wykształcenia w naukach ścisłych lub inżynieryjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2440de7-7d81-41ec-9b03-42bd6694425f</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:04:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zeok9kpTURBXy9hZDA3MWM4NDc4MDI5OGM5OGRmZDUzOTM5YzJhZmRmZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>13 mln Polaków korzysta z Temu. A z Shein?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/top-5-rynkow-temu-w-europie-polska-wysoko-w-rankingu/ex9gdm3</link>
			<description>Shein, internetowa platforma z odzieżą, w ostatnim półroczu cieszyła się w Unii Europejskiej większą popularnością niż inny chiński gigant Temu, choć jej wzrost był nieco mniejszy. Ilu klientów z Polski odwiedza Shein i Temu?</description>
			<guid isPermaLink="false">8282987e-5a11-42f6-9bb1-5380a5f83eef</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zY6k9kpTURBXy8yZWI2OTBmOWYxMzJiZmQ4YmFkMGQyNzJhNzBhMWE4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump pozywa &quot;New York Times”. Domaga się miliardów dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-trump-pozywa-new-york-times-zada-15-mld-dol-za-znieslawienie/xh87yd5</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump złożył pozew przeciwko dziennikowi &quot;New York Times&quot;, który oskarżył o bycie &quot;tubą&quot; Partii Demokratycznej. Zarzuca redakcji rozpowszechnianie nieprawdziwych informacji oraz otwarte wspieranie jego rywalki, Kamali Harris, podczas ostatnich wyborów prezydenckich. Domaga się 15 mld dol. odszkodowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">1af040c6-320b-48ab-b02f-ba5a6962b692</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:54:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2oYk9kpTURBXy82NmQ4ODUxY2RjZTE5MmRjMWM2OGU4MjA2NWY1NDEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy &quot;naucz się programować&quot; to wciąż dobra rada? Ośmioro topowych menedżerów odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/czy-warto-uczyc-sie-programowania-topowi-menedzerowie-it-odpowiadaja/nseqq33</link>
			<description>Zapytaliśmy ośmioro menedżerów z branży technologicznej, czy uczenie się programowania to wciąż dobry pomysł w erze sztucznej inteligencji. Dyrektor generalny Okta stwierdził, że pomysł, iż każdy powinien nauczyć się programować, jest &quot;śmieszny&quot;. Inni, jak szef działu badań Google, twierdzili, że podstawy programowania wciąż mają wartość.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6ad913d-3f6a-4cf1-a323-e5ba764effd9</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:18:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/actk9kpTURBXy85YTJmZWY4YzMzYzcyNmQ1OWE4MzE3NTk1ODk1MzE2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony nad Polską. Donald Trump: nie mogę tego ocenić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-o-rosyjskich-dronach-w-polsce-nie-moge-tego-ocenic/qepm73y</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump odmówił oceny, czy rosyjskie drony wtargnęły w polską przestrzeń powietrzną celowo. Podczas wywiadu z Fox News powiedział, że USA oferują Polsce pomoc wywiadowczą, lecz nie zadeklarował wysłania dodatkowych sił powietrznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca4696ef-b873-4ad9-9435-118c3be4d017</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 19:35:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJKk9kpTURBXy82MzI2MjM3ZGJmYTkwNjg5ZTZlMWU5YjkyNzFiY2Y1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przedsiębiorcy nad Bałtykiem załamują ręce i mówią o bankructwach. Zawiodła nie tylko pogoda</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/fala-bankructw-na-baltykiem-zawiodla-pogoda-ale-jest-wiecej-problemow/15epq1v</link>
			<description>Sezon letni 2025 w polskich kurortach dobiegł końca, a wraz z nim pojawiają się pierwsze podsumowania. Choć dane dotyczące ruchu turystycznego nad Bałtykiem wciąż nie zostały opublikowane, głosy z branży nie pozostawiają złudzeń — dla wielu przedsiębiorców był to najtrudniejszy sezon od lat. Turystów odstraszyła pogoda, ale to niejedyny problem. Pojawiają się nawet głosy o fali bankructw.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ccb3751-c4bc-4f67-a60e-cb92ccdfb2ab</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 18:37:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ct-k9kpTURBXy9mZjcyNjRmNTBmZGQxNDg1ODExZWNhYzMxNzNiMzE1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał Stanu. Jest decyzja w sprawie Małgorzaty Manowskiej. Co dalej? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/uchylenie-immunitetu-malgorzaty-manowskiej-jest-ruch-trybunal-stanu/70xh5bx</link>
			<description>W gmachu Sądu Najwyższego zakończyło się niejawne posiedzenie trzyosobowego składu Trybunału Stanu. Postępowanie o uchylenie immunitetu Małgorzaty Manowskiej zostało umorzone. Tego posiedzenia jednak mogą nie uznać pozostali sędziowie TS, wybrani przez posłów koalicji. Według nich bowiem ważne jest to zwołane na 22 września. Co może być dalej? Koalicja ma jeszcze jeden ruch, by zawiesić przewodnictwo Manowskiej w Trybunale, i nie sparaliżować jego prac.</description>
			<guid isPermaLink="false">5620f921-5314-47f1-a784-b41e4bfd10a7</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 16:08:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MAsk9kpTURBXy9lM2FlZDY2MDcyMjU3YTIxYzg4OWFjNTQ0Y2IwOGIxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ClientEarth pozywa Nestle Polska. Koncern odpiera zarzuty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czy-plastikowe-butelki-sa-eko-fundacja-sklada-pozew-przeciwko-koncernowi/qlshbt1</link>
			<description>Plastikowe butelki znalazły się na celowniku ekologicznej fundacji ClientEarth Prawnicy dla Ziemi. Do sądu w Warszawie złożyła ona pozew przeciwko koncernowi Nestle Polska, w którym domaga się rezygnacji ze stosowania haseł i oznaczeń, które — jej zdaniem — mogą wprowadzać w błąd. Koncern odpiera zarzuty i zapowiada, że będzie bronić swoich racji przed sądem.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5cc874d-68db-482b-8b56-1159c6542feb</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:51:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0C0k9kpTURBXy9iMzU0N2Y2NTMzNzcxNzQ0ZTQ4OWI0Y2QyZWZhY2MxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagły zwrot akcji w sprawie  HREIT i Michała Sapoty. Został aresztowany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/afera-hreit-michala-sapota-zostal-aresztowany/j4wtte3</link>
			<description>Jak ustalił Business Insider Polska, w czwartek 18 września Michał Sapota został aresztowany na trzy miesiące. Na zatrzymanie zgodę wyraził Sąd Rejonowy dla Łodzi Śródmieścia. Sapota to prezes oraz większościowy udziałowiec grupy dewelopersko-inwestycyjnej HRE Investments, która miała oszukiwać nabywców mieszkań. Chodzi o szkody sięgające 2–3 mld zł i ponad 8,3 tys. poszkodowanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a1119f0-a9f4-4bd7-b12b-80623107dad9</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:49:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d40k9kpTURBXy9jOGUyYzhkYzE3Zjg1NTYyMmU5ZThiY2M3NGYyZGMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Problem z konkurencyjnością przemysłu. &quot;Oddala się silniejsze odbicie inwestycji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niepokojace-dane-z-polskiej-gospodarki-eksperci-o-kpo-i-inwestycjach/t6hlynh</link>
			<description>&quot;Wolna realizacja projektów infrastrukturalnych finansowanych ze środków UE, w tym w ramach KPO, przekłada się na przytłumioną aktywność w pracach inżynieryjnych&quot; — diagnozują problemy z produkcją w Polsce ekonomiści. W kontekście czwartkowych, niepokojących danych wskazują, że dekoniunktura w budownictwie stała się szeroko zakrojona. W trendzie stagnacyjnym jest też przemysł.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf5d7466-34da-4769-9e59-a1c6460645a6</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:26:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DIuk9kpTURBXy85NDI5NjgwOTAwNWY3YjA4YzNmNDMyNWM0YjQzNjM5YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomiści policzyli realny wzrost płac. &quot;Paliwo do rozważań o obniżce stóp&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zarobki-rosna-za-szybko-czy-za-wolno-ekonomisci-komentuja/6tmceeh</link>
			<description>Dane na temat podwyżek wynagrodzeń, opublikowane w czwartek przez GUS, okazały się gorsze z perspektywy pracowników, niż prognozowali ekonomiści. Z ich wyliczeń wynika, że spadła też dynamika realnego wzrostu płac, szacowana na nieco ponad 4 proc. Słychać głosy, że wydajność pracowników w Polsce nie rośnie na tyle szybko, aby uzasadniała takie podwyżki.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec17be39-b995-4966-90ab-579fd67d2ac8</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:27:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gbhk9kpTURBXy82MTQ2YjcxYmEzNTZjNDMzOWQ0NzVlY2FiNWU5ZTc3MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zajmie się rozwodami bez sądu. PSL wycofuje uwagi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/szybki-rozwod-w-urzedzie-coraz-blizej-psl-wycofuje-uwagi/fe2c44f</link>
			<description>Zgoda w koalicji ułatwi rozstanie. Jak ustalił Business Insider Polska, PSL zgodził się wycofać swoje uwagi do projektu ustawy, który ma umożliwić rozwiązanie małżeństwa przed kierownikiem Urzędu Stanu Cywilnego. Chodzi o nowelizację Kodeksu rodzinnego i opiekuńczego przygotowaną przez Ministerstwo Sprawiedliwości. Wprowadzi on rozwody pozasądowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">426b4443-929e-41d5-8a72-7e7d59e7d1be</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:19:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jd2k9kpTURBXy80MTU3ODBiZTBlYWM4MzIwNzNmMWQzYzY4YWYyZDg0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zrzuty zasolonych wód z kopalni trwają w najlepsze. NIK ostrzega przed powtórką katastrofy na Odrze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nik-zasolone-wody-z-kopalni-zagrozeniem-dla-polskich-rzek/wqfv4tp</link>
			<description>Wody odprowadzane ze śląskich kopalni węgla kamiennego są bardziej zasolone od wód Bałtyku, a czasem nawet od wód Morza Śródziemnego. Najwyższa Izba Kontroli alarmuje — działania, które trzy lata temu doprowadziły do katastrofy na Odrze, są w Polsce legalne. Poza tym, zanieczyszczanie rzek nadal się opłaca, a organy zarządzające wodami są bardzo łaskawe dla zrzucających ścieki.</description>
			<guid isPermaLink="false">c813b9ab-baea-4bd5-99e5-90b4c103d64b</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:03:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OWUk9kpTURBXy9jODc3MWE5YTA4YTRmNTkxODE5MzVlMmMxNzQxOGVmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest porozumienie z amerykańskim gigantem. Chodzi o produkcję amunicji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jest-porozumienie-z-amerykanskim-gigantem-chodzi-o-produkcje-amunicji/k6h9kr9</link>
			<description>Amerykańska firma Northrop Grumman oraz polska Elaboracja Niewiadów podpisały porozumienie &quot;zacieśniające współpracę w zakresie amunicji artyleryjskiej&quot; — wynika z komunikatu obu przedsiębiorstw.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9820d88-343a-435e-ae44-7f5a07c78c3d</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 11:47:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kMbk9kpTURBXy82MDQzZDM5ZmI4YjY4YWQ0YzZhMzY3YjBhM2Y1YTNkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Prognozy i komentarze szefa Fed wniosły zamęt&quot;. Najważniejsze cytaty i wnioski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jerome-powell-z-fed-komentuje-obnizki-stop-najwazniejsze-cytaty-i-wnioski/xbkld8s</link>
			<description>&quot;W krótkim czasie ryzyko dla inflacji przesunie się w kierunku wzrostowym, a ryzyko dla zatrudnienia w kierunku spadkowym. To trudna sytuacja&quot; — przyznał prezes amerykańskiego banku centralnego, tłumacząc decyzję o obniżce stóp procentowych w USA. &quot;Każdy w komunikacie Fed znalazł dokładnie to, co chciał zobaczyć&quot; — podsumował reakcje rynkowe analityk XTB.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6d48c9f-8f88-4df4-b255-4737994d4579</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 11:29:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CYsk9kpTURBXy81ZGIwM2JmOTM5N2M2YTdkOTNjNDJhNjZiYzA1NzU5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak często Polacy malują swoje domy? Znamy odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-czesto-polacy-maluja-swoje-domy-znamy-odpowiedz/4hkgelq</link>
			<description>35 proc. Polaków maluje swoje domy co 1-3 lata, a niemal tyle samo robi to co 4-6 lat (34 proc.) — wynika z badania na zlecenie firmy PPG, wykonanego przez agencję badawczą SW Research, które Business Insider Polska poznał jako pierwszy. Z analizy dowiadujemy się też ile Polacy wydają na malowanie — i kiedy najczęściej decydują się na &quot;odświeżenie&quot; swoich czterech kątów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1db3992f-bbb9-495d-ad3d-83dbc96d0ca8</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 11:01:16 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j_jk9kpTURBXy9lYzNmY2YwZDNiMjA5OGU1OGRlODAxMmIzNzIxMDZiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd pracuje nad nowym systemem. To ma być rewolucja w płatnościach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/eplatnosci-jak-ulatwia-regulowanie-naleznosci-dla-instytucji-publicznych/j9dnyb4</link>
			<description>Ministerstwo Cyfryzacji chce zagwarantować Polakom dostęp do informacji o należnościach publicznych w ramach jednej aplikacji i możliwość bezprowizyjnego dokonania opłat. Chodzi o wszelkie należności dla podmiotów publicznych, czyli urzędu skarbowego, samorządu, ZUS, ale też uczelni. Taka aplikacja pozwoli oszczędzić czas i pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">13fe8a1a-d8be-4604-8661-97868b5f2679</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:37:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UmIk9kpTURBXy8wNDIxM2M1NTQ4ZTk2ZTUwYmM0NzI2NzY0NjdkYzgzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek kontra neosędziowie. Powołuje specjalny zespół prokuratorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-kontra-neosedziowie-powoluje-specjalny-zespol-prokuratorow/4m6mqg2</link>
			<description>Prokurator Generalny i Minister Sprawiedliwości Waldemar Żurek ogłosił powołanie zespołu czterech prokuratorów, których zadaniem będzie monitorowanie działań &quot;neosędziów&quot; w Sądzie Najwyższym oraz Naczelnym Sądzie Administracyjnym. Decyzja ta, jak wyjaśnił Żurek podczas czwartkowej konferencji prasowej, ma na celu skuteczniejsze przeciwdziałanie orzeczeniom mogącym prowadzić do roszczeń odszkodowawczych wobec Skarbu Państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">f5cec6fb-a33e-484b-a984-04b2624e8ec3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:37:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vfok9kpTURBXy81OWY1YzNiODE1OTJiN2UzNmJkODcxZTVjYjM3Nzg4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fed podniósł prognozy wzrostu PKB USA. Co mówią o największej gospodarce świata?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fed-tnie-stopy-procentowe-i-podwyzsza-prognozy-pkb-co-z-inflacja-i-bezrobociem/0f1tqxw</link>
			<description>W latach 2025-2027 amerykańska gospodarka ma się rozwijać w tempie od 1,6 do 1,9 proc. Z czasem ma lekko przyspieszać — wynika z najnowszych szacunków opublikowanych przez bank centralny USA. To oznacza większy optymizm w porównaniu z raportem sprzed kilku miesięcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca4161de-971e-4551-adc6-0ab3c8c53e87</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:28:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5j2k9kpTURBXy8wMDUxZjM3ZDMyNTRjMjNjMTUzZjkxYTgzYmE1NjNiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny umarzają śledztwo przeciwko Google. Biorą pod lupę innego giganta z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/chiny-koncza-sledztwo-wobec-google-media-zdradzaja-powody-decyzji/ekt310g</link>
			<description>Chińska Administracja ds. Regulacji Rynku zakończyła postępowanie antymonopolowe przeciwko amerykańskiemu koncernowi Google — poinformował w czwartek &quot;Financial Times&quot;, powołując się na źródła zaznajomione ze sprawą. Decyzja ma stanowić element zmiany strategii Pekinu wobec amerykańskich firm technologicznych i sygnał otwartości wobec Waszyngtonu.</description>
			<guid isPermaLink="false">00b320eb-9d6d-4937-a59f-a8247522651d</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 09:19:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y7ck9kpTURBXy9lNzhjN2FjYTE5YzU4YTQzMTU5N2Q3MmY4ZWJiZjcxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek o odwołaniach prezesów sądów. &quot;Musimy stosować Konstytucję wprost&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-o-odwolaniach-prezesow-sadow-musimy-stosowac-konstytucje-wprost/z161t0d</link>
			<description>Musimy stosować Konstytucję wprost (...). Pewnych rozwiązań nie stosuję z pełną świadomością, dlatego że musimy reformować wymiar sprawiedliwości. Jego zabetonowanie przez ustawy jest sprzeczne z prawem unijnym i naszą Konstytucją — stwierdził minister sprawiedliwości Waldemar Żurek podczas konferencji prasowej. Odniósł się w ten sposób do odwoływania prezesów sądów wbrew kolegiom sędziowskim. — Powstał zespół czterech prokuratorów ds. działania neosędziów w Sądzie Najwyższym i Naczelnym Sądzie Administracyjnym — dodawał.</description>
			<guid isPermaLink="false">11db8c91-6fb5-422c-8605-db556ebedec4</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 09:16:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KyIk9kpTURBXy81M2U0OWE2MWZiNjE4MDBmZjFhYTZmMDhlZWZkNzEwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mark Zuckerberg prezentuje nowe okulary AI. Pokazał sporo innowacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/inteligentne-okulary-meta-juz-za-799-dol-sterowanie-gestami-i-z-ekranem/w0hzsx8</link>
			<description>Podczas konferencji Meta Connect, Mark Zuckerberg zaprezentował nowy produkt firmy — inteligentne okulary &quot;Meta Ray-Ban Display&quot;. Jak relacjonuje &quot;Financial Times&quot; to urządzenie, wyposażone we wbudowany ekran i ma być krokiem w stronę zastąpienia tradycyjnych smartfonów. Okulary umożliwiają wyświetlanie wiadomości tekstowych, prowadzenie wideorozmów oraz korzystanie z asystenta sztucznej inteligencji bezpośrednio na jednej z soczewek.</description>
			<guid isPermaLink="false">07a4a11b-d5a0-4045-97a1-3e46dd143de5</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:40:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KWMk9kpTURBXy82MjcyNWRlMGUwZDAxNDE5NGM0Y2VhNTFmMDYwZDQwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważne dane z polskiej gospodarki. Jak radzą sobie przemysł i budowlanka?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-w-nowych-danych-gus-co-z-przemyslem-i-budowlanka/8070r6w</link>
			<description>Polska gospodarka powoli się rozpędza. Ważna jej część, czyli przemysł, miał w ostatnim czasie lepsze i gorsze wyniki, ale widać było słabość. Najnowsze dane GUS rzucają więcej światła. Na pierwszy rzut oka nie wygląda to za dobrze, choć jest nieco lepiej od prognoz ekonomistów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1aac12d4-e9b8-4b72-b022-9b08f85feaa6</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:05:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rglk9kpTURBXy8wNTMxZGI1MjczYmMzNTQ3ZWQ5ZDEyNWI1MGY5ZjJkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżki płac w Polsce hamują do najniższego poziomu od 2021 r. Też tyle zarabiasz?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/przecietne-wynagrodzenie-w-polsce-tyle-wynioslo-w-sierpniu-2025-r-zarabiasz-tyle/r32dg0f</link>
			<description>W sierpniu 2025 r. przeciętne wynagrodzenie było o około 7 proc. wyższe niż rok wcześniej. To oznacza dalsze hamowanie podwyżek, które są najmniejsze od lutego 2021 r. Nie udało się przebić granicy 9 tys. zł brutto. Choć jest blisko.</description>
			<guid isPermaLink="false">b63065fc-b8af-44a1-a4bf-68cf94968b71</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:02:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tnFk9kpTURBXy8yODcwYjQ3Y2QzZjFhZTczNWVkMzNlYTNkNGQyZDM4Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego Fed obniżył stopy procentowe, mimo że inflacja w USA wciąż budzi niepokój</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dlaczego-fed-obnizyl-stopy-procentowe-skoro-inflacja-nadal-budzi-obawy/4kc2wjk</link>
			<description>Amerykańska Rezerwa Federalna 17 września zdecydowała się na obniżkę stóp procentowych o 25 punktów bazowych. To pierwsza taka decyzja od grudnia ubiegłego roku, a Fed zapowiedział jednocześnie możliwość kolejnych dwóch cięć przed końcem roku. Dlaczego bank centralny zdecydował się na ten krok w momencie, gdy inflacja wciąż budzi niepokój?</description>
			<guid isPermaLink="false">a0deb747-d397-47a6-a532-00b89b145ee0</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:58:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7vqk9kpTURBXy81MDI5NDM4MTY5OTYzODdmMzhiMTc4OWUwZTk4ODJmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin rozważa drastyczną decyzję przed ważnym terminem. &quot;Nie ma już prawie nic do cięcia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosja-rozwaza-trudna-decyzje-deficyt-budzetowy-wymyka-sie-spod-kontroli/1ghw6d5</link>
			<description>Na Kremlu trwa gorący okres przed uchwaleniem budżetu Rosji na 2026 r. Jak informuje Reuters, opierając się na źródłach z kręgów Władimira Putina, rosyjski rząd rozważa podniesienie stawki podatku od wartości dodanej (VAT), aby ograniczyć deficyt budżetowy i utrzymać rezerwy. Według źródeł to jedyny sposób, bo w budżecie &quot;nie ma już nic do cięcia&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb00b300-0091-4f14-a461-dbab07f1ff65</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:45:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q2Uk9kpTURBXy8wYmEzNzg2ODg1YmFiNmYxYTRiZjBjODEzYmUyN2VjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińczycy uruchamiają 29-godzinny &quot;najdłuższy lot na świecie&quot;. Jest haczyk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/najdluzszy-lot-na-swiecie-chinczycy-twierdza-ze-pobili-rekord/ln9k1mp</link>
			<description>Choć większość pasażerów chce spędzić w samolocie jak najmniej czasu i jak najszybciej dotrzeć na miejsce, przewoźnicy walczą o tytuł &quot;najdłuższego lotu&quot; w ramach swoich kampanii marketingowych. Teraz chińskie linie lotnicze uruchamiają 29-godzinny bezpośredni lot — ale jest pewien haczyk. Czy &quot;najdłuższy lot na świecie&quot; faktycznie jest najdłuższy?</description>
			<guid isPermaLink="false">1bab618d-0387-4c66-a77c-38453fa9d490</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aM3k9kpTURBXy84MzBjZGEwNjZkYWFkYTY1NTg4YzIxZWRmN2ZjMDZkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten kraj notuje zerową inflację. Polska w połowie unijnej stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ten-kraj-zaskakuje-zerowa-inflacja-polska-w-srodku-unijnej-stawki/5ece5pn</link>
			<description>Do niedawna Polska należała do grona krajów z najwyższą inflacją HICP w całej Unii Europejskiej. Dzisiaj sytuacja wygląda zupełnie inaczej. W sierpniu inflacja spadła do 2,7 proc. z 2,9 proc. notowanych w lipcu i tym samym znalazła się dokładnie w połowie stawki. Jest jednak kraj, który odnotował zaskakujący, bo zerowy wynik. Tam ceny nie rosną w ogóle.</description>
			<guid isPermaLink="false">81d095f9-d79d-455b-9bc8-31abd6ba0144</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:50:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ds_k9kpTURBXy9jZjIyNGQzODUzNDM5NDYzODM4ZWNiMjdhOTRhYTdjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spada liczba inwestycji biurowych w Polsce. Eksperci ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/coraz-ciasniej-na-polskim-rynku-biurowym-eksperci-wskazuja-kto-na-tym-zyska/xbb9yxg</link>
			<description>Jeszcze w 2018 r. w Polsce realizowano 125 inwestycji biurowych. Dziś takich projektów jest zaledwie 24 — podaje &quot;Rzeczpospolita&quot;, powołując się na najnowszy raport firmy doradczej JLL. Malejąca podaż sprawia, że najemcy coraz mocniej konkurują o najlepsze powierzchnie, a eksperci przewidują wzrost czynszów.</description>
			<guid isPermaLink="false">60efaaed-fbe7-401b-8cea-8f1271886b3a</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:27:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WRck9kpTURBXy9kN2NmMDhkZTM4ZTU4MjUzOTE4OTlmMDU0ZTQ1ZjA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ChatGPT w pracy. Gdzie przyspiesza, gdzie wymaga ostrożności i jak mądrze korzystać z AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/chatgpt-w-pracy-gdzie-przyspiesza-gdzie-wymaga-ostroznosci-i-jak-madrze-korzystac-z/055tfxp</link>
			<description>Od dwóch lat generatywne modele językowe wchodzą do codziennej pracy niemal wszystkich branż. ChatGPT i pokrewne narzędzia są już mierzone w badaniach terenowych i eksperymentach kontrolowanych. Wyniki są coraz bardziej spójne: dobrze wkomponowane w procesy potrafią skrócić czas zadań, wyrównać poziom zespołów i zdjąć z ludzi żmudne czynności. Jednocześnie pokazują wyraźne granice i ryzyka — od halucynacji po spadek jakości u najbardziej zaawansowanych specjalistów, jeśli pracują &quot;na autopilocie&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7e63567-efd5-42c2-ac52-e1ec7923068f</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:36:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rDgk9kpTURBXy85NWI2M2YzMjc2OWM1ZGI3ZWEwOTdhOGQ3ZWY1YzkzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vibe coding zrobił z programistów &quot;nianie od AI&quot;. Wielu z nich mówi, że to się opłaca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/vibe-coding-zrobil-z-programistow-nianie-od-ai-wielu-z-nich-mowi-ze-to-sie-oplaca/l01sfv6</link>
			<description>W ciągu kilku miesięcy powstał nowy rytuał w zespołach programistycznych: senior siada do kodu wygenerowanego przez agenta AI i przechodzi go linijka po linijce — dopisuje testy, scala funkcje, wycina &quot;magiczne&quot; importy, usuwa niebezpieczne skróty. Choć niektórzy specjaliści skarżą się, że to mało wdzięczne zajęcie, wielu z nich nie rezygnuje z narzędzi. Traktuje je jak szkicownik do szybkich makiet UI i prototypów — użyteczne rozwiązanie, o ile ktoś doświadczony trzyma rękę na pulsie.</description>
			<guid isPermaLink="false">80575b5e-960d-45d2-8829-1bbd04b8dae7</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:32:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uTek9kpTURBXy9jMGJmMjNhNDQ1ZDc3MzdmMzYwODMzOTdkOWYxYjU3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ciepłownictwo chce łączenia sektorów. Na wyższe cele redukcji emisji patrzy sceptycznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/xxix-forum-cieplownikow-polskich-kluczowe-wnioski-i-perspektywy/0rhxjcy</link>
			<description>Według danych organizacji Euroheat&amp;amp;Power w Europie istnieje ok. 17 tys. systemów ciepłowniczych. Jak cała unijna gospodarka, przechodzą transformację w kierunku neutralności klimatycznej, po drodze jednak branża musi odpowiedzieć sobie na wiele pytań. Również w Polsce ciepłownictwo systemowe ma pomysły na swój rozwój i liczy na sprzyjające mu regulacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5406079-fd0e-4ea3-8e52-240897e24f6e</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:24:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TWPk9kpTURBXy82NmE4ZmZjNDc5OTdiNWZjMzU0ZDlhYjA3YTRiODVkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do kiedy będą produkowane auta spalinowe? Rozmawiamy z członkiem zarządu BMW</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/do-kiedy-beda-produkowane-auta-spalinowe-rozmawiamy-z-czlonkiem-zarzadu-bmw/vtwyjy3</link>
			<description>Branża motoryzacyjna przeżywa spore zawirowania — alternatywne napędy zyskują popularność, podobnie jak firmy z Chin, o których jeszcze kilka lat temu mało kto słyszał na Starym Kontynencie. Jak na to wszystko patrzy BMW, jedna z najbardziej znanych firm motoryzacyjnych Europy? O to pytamy Jochena Gollera, który w zarządzie bawarskiej marki odpowiada m.in. za sprzedaż.</description>
			<guid isPermaLink="false">381519c6-87e3-4e39-a845-03d901b31faa</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:18:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i0Ek9kpTURBXy80YjI4NTU4OTQzZjk3OGJlMmM0MDA5ZWEzODI0MjZlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Estoński CIT. Spółki stracą na uszczelnieniu. Tłumaczymy skutki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/estonski-cit-do-zmiany-wiekszosc-straci-bedzie-jednak-abolicja/jf1wyps</link>
			<description>Ministerstwo Finansów przedstawiło projekt nowelizacji, który wprowadza kilka zmian w estońskim CIT. Zdaniem ekspertów większość zmian jest niekorzystnych dla spółek, korzystających z estońskiego CIT lub planujących wejść w ten system od 2026 r., choć jest jeden wyjątek. Najdalej idący jest jednak zarzut niekonstytucyjności, bo projekt przewiduje zmianę zasad w trakcie gry dla niektórych spółek.</description>
			<guid isPermaLink="false">89531d64-1fbe-4885-a713-c1b4aa085f2b</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:16:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/chfk9kpTURBXy83NGI0YzFkMmIyZjM5NDBmNGNlMmU2ZDUyYTIwYmNlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bloomberg pisze o Polsce i innych krajach Europy. &quot;Coraz trudniej nimi zarządzać&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/od-wielkiej-brytanii-po-polske-bloomberg-pisze-o-problemach-kontynentu/fjw39z1</link>
			<description>&quot;Od Wielkiej Brytanii po Polskę, Europa staje się kontynentem nie do opanowania. Zbyt wielu europejskich przywódców po prostu nie jest już w stanie działać&quot; — twierdzi Bloomberg. Jak przekonuje dalej agencja, większa część kontynentu zmaga się obecnie m.in. z problemami budżetowymi, rozdrobnionymi parlamentami czy rosnącą rolą ekstremistów politycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">83731977-551a-4ae4-9ca0-6ba9f97770b1</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:53:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ybxk9kpTURBXy85OTYwOGExNGJjN2Q2MzIwMjYyODMxYjg4ODhmZWUyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Mój przyjacielu, prezydencie Putinie&quot;. Premier Indii o współpracy z Rosją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/premier-indii-zapowiada-kontynuacje-wspolpracy-z-rosja-tak-nazwal-putina/qdt4e10</link>
			<description>Premier Indii Narendra Modi zadeklarował w środę, że jego kraj będzie kontynuował wzmacnianie strategicznego partnerstwa z Rosją. Oświadczenie pojawiło się na platformie X po rozmowie telefonicznej z prezydentem Władimirem Putinem, który złożył indyjskiemu przywódcy życzenia z okazji 75. urodzin. Agencja Reutera zwraca uwagę, że już w grudniu Putin ma udać się do Indii z oficjalną wizytą.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c74220e-8bd1-4cd8-bff1-35b559ef3ee5</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:44:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bGck9kpTURBXy8wYzJhNGZmMjk5MjA1ZmE4ZmE3YjMxYjU5MTBlOTAxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ulga mieszkaniowa, ryczałt, IP Box. Na tych zmianach stracą tysiące podatników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ulga-mieszkaniowa-ip-box-ryczalt-tu-beda-niekorzystne-zmiany-od-2026-r/m1v7mhn</link>
			<description>Jeśli sprzedasz mieszkanie, ale inne np. wynajmujesz, to nie skorzystasz z ulgi mieszkaniowej. Jeśli korzystasz z niskiego 5-procentowego podatku (IP Box) w jednoosobowej działalności, to od 2026 r. stracisz tę ulgę. A jeśli świadczysz usługi dla własnej spółki, to zapłacisz od nich 17 proc. podatku. Takie zmiany proponuje od 2026 r. Ministerstwo Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d376db3c-a7e4-4268-a77a-f4a5e797f92f</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:31:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SWjk9kpTURBXy8xZWU5MzcxMWMzZTFmNGUyNGM3NzkzNDUyZWVmNGY5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co się dzieje z kredytem w razie wojny? Prawniczka odpowiada na trudne pytania i radzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kredyt-hipoteczny-w-czasie-wojny-prawniczka-mowi-co-mozna-zrobic/28nm6ge</link>
			<description>Życie obok pogrążonej w wojnie Ukrainy niepokoi niektórych Polaków, a naruszenie polskiej przestrzeni powietrznej przez rosyjskie drony jeszcze wzmogło ten niepokój. Z doświadczeń kancelarii Konieczny Polak i Partnerzy wynika, że szczególne obawy odczuwają kredytobiorcy. Pytają, czy w razie konfliktu zbrojnego będą musieli nadal spłacać raty — zwłaszcza jeśli ich nieruchomość zostanie zniszczona. W rozmowie z Business Insiderem wyjaśnia to Anna Sekura-Konopka, specjalizująca się w prawie bankowym i ubezpieczeniowym oraz prawie ochrony konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">df5fd585-47b5-412a-b580-cad3d4a969d8</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1UHk9kpTURBXy9jYWZjM2E3MWM2YTk0M2I5OTczMzE1YWVmNzg2ODczMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niebezpieczne odpady w rękach mafii. Polska walczy z tykającą bombą ekologiczną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niebezpieczne-odpady-w-rekach-mafii-polska-walczy-z-tykajaca-bomba-ekologiczna/h8wly6t</link>
			<description>Polsce wciąż grożą ekologiczne &quot;tykające bomby&quot; w postaci nielegalnych składowisk niebezpiecznych odpadów. Praktycznie nie ma miesiąca bez pożaru składowiska, a samorządy nie mają pieniędzy, by poradzić sobie z problemem. Państwo wypowiedziało wojnę przestępcom, ale eksperci przyznają — trzeba działać szybciej i sprawniej. Mafie śmieciowe to realny problem części polskich samorządów. A niedawno znalazły nowy sposób działania.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc0f4396-62fa-4a0e-8e60-11ed0fcf9e61</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDRk9kpTURBXy8yODRiOGYyMWFiN2Q3OGJlMDUyMjgxZWM0ZTcxMGNmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat w kryzysie po decyzji Donalda Trumpa. Ameryka odcina miliardy na pomoc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/usaid-i-globalna-pomoc-jakie-konsekwencje-niesie-decyzja-trumpa/mvdbq7b</link>
			<description>Administracja Trumpa zamroziła pomoc zagraniczną, zakłócając programy na całym świecie, które zajmowały się wszystkim — od pomocy żywnościowej po usuwanie min lądowych. Co to oznacza dla światowej stabilności i wpływów Ameryki na całym świecie?</description>
			<guid isPermaLink="false">4d821e02-7942-46da-8d31-dae1b9c75938</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 19:37:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uZ7k9kpTURBXy9hYzJjNGRmNTlkYmZiNGY3YWFlYWY0NDNkYTlkNGY0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego nie pozwalamy sobie pomóc? Oto co myślimy o psychoterapii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/polacy-wola-cierpiec-w-milczeniu-niz-szukac-pomocy-oto-co-myslimy-o-pomocy/gz28ke8</link>
			<description>Polki i Polacy niechętnie przyznają się do kłopotów ze swoim zdrowiem psychicznym. Dla wielu diagnoza psychologiczna brzmi jak wyrok, a jednocześnie sporej części towarzyszy obniżony nastrój i zmęczenie. Najnowsze badania Instytutu Psychologii Polskiej Akademii Nauk odsłaniają niepokojącą prawdę o kondycji psychicznej naszego społeczeństwa i barierach, które stoją na drodze do szukania profesjonalnej pomocy.</description>
			<guid isPermaLink="false">873a3e25-2e12-49db-b0b0-b74bd44e3059</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 17:43:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lXrk9kpTURBXy83NGYwZGUxMzhkYTQ2ZTI5YjY5OTBhNDk5ZjhlODVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Critterz&quot; tworzony głównie z użyciem technologii OpenAI. Nowa rzeczywistość dla twórców filmów animowanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/critterz-tworzony-glownie-z-uzyciem-technologii-openai-nowa-rzeczywistosc-dla-tworcow/03ch8qb</link>
			<description>Czy &quot;Critterz&quot; to przyszłość kina, czy tylko odważny eksperyment? OpenAI wspiera powstanie pełnometrażowej animacji, którą zespół chce ukończyć w dziewięć miesięcy, z budżetem poniżej 30 mln dol. Następnie celem jest pokazanie filmu na festiwalu w Cannes w maju 2026 r. To radykalnie inna skala czasu i kosztów niż w tradycyjnych produkcjach animowanych, które zwykle powstają przez trzy–cztery lata i potrafią kosztować od 70 do 200 mln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6f121ad-ccf4-4e34-b9e5-f602ba278518</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 16:24:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MHjk9kpTURBXy8yNzJjMDJjOTRlZTA0NTFkMjI0NTk2ZTc3NzYzYmQzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pałac Putina to twierdza. W środku kasyno, shisha bar i bunkier na wypadek wojny [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/palac-putina-luksusowa-rezydencja-z-bunkrem-nad-morzem-czarnym/ysg2281</link>
			<description>Pod czarnomorskim wzgórzem, w luksusowej rezydencji wartej miliardy dolarów, Władimir Putin miał przygotować kryjówkę na najgorszy scenariusz. Pałac otoczony zakazem lotów kryje w sobie nie tylko kasyno, lodowisko i shisha bar, ale przede wszystkim — system podziemnych tuneli prowadzących do bunkra, który ma zapewnić rosyjskiemu przywódcy bezpieczeństwo, świeże powietrze, wodę i drogę ucieczki w razie wojny czy ataku chemicznego. To monumentalna twierdza luksusu i paranoi, która zdradza obsesję Putina na punkcie własnego przetrwania.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7e1971f-ef1e-4ad5-9411-0ca19cd732a8</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 15:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mhOk9kpTURBXy83Mjg0NGMwNTYxY2I1ZmNmYWUyMDYzNWNhZWU5MWUyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Polsce ruszyła fabryka AI. GPU jako paliwo nowej rewolucji przemysłowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/w-polsce-ruszyla-fabryka-ai-gpu-jako-paliwo-nowej-rewolucji-przemyslowej/qlzl0sc</link>
			<description>Sztuczna inteligencja staje się infrastrukturą krytyczną. O tym, kto będzie kreował innowacje i budował gospodarczy dobrobyt w nadchodzącej dekadzie, zadecyduje nie tylko dostęp do talentu, danych i kapitału, lecz przede wszystkim do mocy obliczeniowej. &quot;GPU to paliwo nowej rewolucji przemysłowej&quot; — w Polsce i Europie Środkowo-Wschodniej ten zwrot ma dziś bardzo konkretny wymiar, czyli uruchomienie przez Beyond.pl fabryki AI opartej na superkomputerze F.I.N.</description>
			<guid isPermaLink="false">58e722ca-7b52-4390-8a12-61c8498b4f40</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:01:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Sck9kpTURBXy9lYjlkNDdhMjYyZTM1NzkzZmQzNzM2Mzk2OGQzYzAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokój dla studenta. Coraz trudniej o ofertę do 1000 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-go-przygotowac-pokoj-dla-studenta-ceny-przekraczaja-1000-zl/cpzejj9</link>
			<description>Sezon najmu mieszkań trwa w najlepsze, a przed nami kolejna fala popytu. Wrzesień tradycyjnie oznacza wzmożone zainteresowanie pokojami do wynajęcia, jednak tegoroczna sytuacja rynkowa jest wyjątkowo trudna dla studentów. Już dane serwisu Otodom z lipca pokazały, że dostępność pokojów spadła o 12 proc. w porównaniu z poprzednim rokiem, podczas gdy ceny systematycznie rosną. Co więcej, oferty do 1000 zł stają się rzadkością — obecnie stanowią już tylko połowę rynku, podczas gdy jeszcze trzy lata temu było to aż 75 proc. wszystkich ogłoszeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">817e479b-dbfe-4c48-a255-5397f1b61bd7</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:13:05 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0oJk9kpTURBXy9mMzBlZmIzY2EyMzJiMTUxY2JlZDBkZGU0YTA4ZTgwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odszkodowanie za zniszczony przez dron budynek. Tylko w jednej sytuacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/odszkodowanie-za-szkody-od-dronow-co-mowia-polisy-ubezpieczeniowe/chv7jj1</link>
			<description>Wydarzenia z 10 września 2025 r., kiedy rosyjski dron spadł na budynek w miejscowości Wyryki niedaleko Włodawy, uszkadzając dach budynku mieszkalnego, postawiły przed właścicielami nieruchomości pytanie o możliwość uzyskania odszkodowania. Choć nikomu nic się nie stało, incydent obudził wątpliwości dotyczące zakresu ochrony ubezpieczeniowej w przypadku tego typu zdarzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">66a10814-fb75-4412-9c01-9e76a4b46065</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:04:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zjRk9kpTURBXy9mYWI0MTQ4ZGQ4MTU5NTEzOWM3ZGM3ODdmZDYxOWUxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy jesteśmy w dobrym momencie na zakup mieszkania? Oto nastroje Polaków [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czy-to-dobry-moment-na-zakup-mieszkania-optymizm-rosnie-sondaz/pbdew4e</link>
			<description>Coraz więcej Polaków dostrzega sprzyjające warunki na rynku nieruchomości — wynika z badania portalu Nieruchomosci-online.pl przeprowadzonego w sierpniu. Eksperci wskazują na kilka czynników sprzyjających tej zmianie, takich jak obniżki stóp procentowych czy większa elastyczność cenowa na rynku wtórnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2274acb-35e4-4e14-bfbb-b47222b6d100</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:00:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gPCk9kpTURBXy81NTY1M2M2ODIxN2U3Y2ZkOWNmZjIxOTQyZTMwMjEyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Usunąłem wszystkie aplikacje z telefonu poza połączeniami i SMS-ami. W moim życiu zmieniło się wiele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/usunalem-praktycznie-wszystkie-aplikacje-z-telefonu-oto-jak-zmienilo-sie-moje-zycie/3rr66g2</link>
			<description>Miałem problem ze skupieniem, snem i relacjami z ludźmi, bo byłem uzależniony od telefonu. Postanowiłem usunąć wszystkie aplikacje, łącznie z e-mailem, tak aby mój telefon odbierał tylko połączenia i SMS-y. Ta drastyczna zmiana bardzo mi pomogła.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce136218-bc42-45c0-b219-ffbdceee0ccc</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:47:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H46k9kpTURBXy81Y2ViNDlhYjU0ZmRhNWQ0ODUwNjgyNGI5NDgxMmU5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samotna walka Volkswagena z Chińczykami. Oto plan koncernu na baterie do aut tanich i drogich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ten-sam-rozmiar-ale-rozne-zasiegi-oto-plan-volkswagena-na-baterie-do-aut-tanich-i/xz0twxg</link>
			<description>Akumulator stanowi w samochodzie elektrycznym dużą część wartości dodanej — która omija europejskich producentów aut. Chiny są tu absolutnym monopolistą. Tylko Volkswagen odważa się pójść własną drogą z projektem &quot;PowerCo&quot;. Ta strategia to zarówno szanse, jak i ryzyka. Co ciekawe baterie mają mieć jednakowy rozmiar niemal we wszystkich modelach, ale na większy zasięg mogą liczyć tylko nabywcy tych droższych.</description>
			<guid isPermaLink="false">114e6db7-21c3-42ac-9fda-fbc1f1501521</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:46:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bq4k9kpTURBXy83Y2NkYjU5ZjM0YjYwZWNhYjBhZWFmMDc2YmY0OWMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberatak na Jaguar Land Rover. Tysiące miejsc pracy zagrożone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/cyberatak-na-jaguar-land-rover-eksperci-ostrzegaja-przed-fala-bankructw/ck6zr2l</link>
			<description>Problemy Jaguar Land Rover (JLR) związane z cyberatakiem, który ujawniono 1 września, wciąż się pogłębiają - donosi BBC. Awaria systemów komputerowych zmusiła koncern do zamknięcia linii produkcyjnych na całym świecie. Przestoje dotknęły fabryki w Solihull, Halewood i Wolverhampton, które pozostaną nieczynne co najmniej do środy, ponieważ trwa ocenianie szkód oraz usuwanie skutków ataku.</description>
			<guid isPermaLink="false">45f48a4b-8b5a-408b-a137-257ecb83ae28</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:44:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ORvk9kpTURBXy9kOTc5MDY3M2Q3ZDk1OWQ5MmVkN2YyMDE0ZmFlNDUzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto prezydenta Nawrockiego. Kluczowa branża polskiej gospodarki ocenia konsekwencje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/brakuje-80-tys-kierowcow-w-polsce-weto-prezydenta-moze-dodatkowo-zaszkodzic/2emnmyy</link>
			<description>Pod koniec sierpnia prezydent Karol Nawrocki zawetował nowelizację ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w Polsce. Poza kwestiami dotyczącymi świadczeń, np. 800 plus, oznacza to, że od 1 października 2025 r., nie będzie już przedłużenia legalnego pobytu w oparciu o specustawę. Tysiące Ukraińców będą miały do wyboru pozostać w Polsce nielegalnie albo wyjechać. Chodzi o tych, którzy przyjechali przed wojną. Tymczasem kluczowa dla polskiej gospodarki branża transportu drogowego zmaga się z niedoborem pracowników. O tym, czy temat utrudnień dla Ukraińców pogorszy i tak złą sytuację, z Piotrem Czajkowskim, menadżerem ds. floty w międzynarodowym przewoźniku DSV-Global Transport and Logistics, rozmawia Jacek Frączyk.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff6df996-0fcf-49d2-8d0f-32e6c74b5d12</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:15:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xhzk9kpTURBXy9kNmIwNzVjM2EyNDE1Y2U5ZmRlY2RkYjY0YTgwZGIwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Manipulacje, intrygi i plotki. Znasz to ze swojej firmy? &quot;Ludzie stają się toksyczni pod wpływem warunków&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/znasz-te-przypadki-ze-swojej-pracy-ekspertka-mowi-skad-biora-sie-toksycy/zk56dqd</link>
			<description>Toksyczny szef oraz &quot;koleżanki&quot; i &quot;koledzy&quot; — to jeden z głównych powodów, dla których pracownicy &quot;rzucają papierami&quot; — częściej niż z powodu niskich zarobków. Psycholożka i ekspertka od korporacji podkreśla jednak w rozmowie z Business Insiderem, że &quot;nikt nie rodzi się toksyczny&quot;, ale niewłaściwa kultura organizacji pozwala wydobyć na wierzch najgorsze cechy. Dodaje, że czasami nieświadomie sami wzmacniamy toksyczne wzorce, np. swoim zachowaniem wobec szefa.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a0f5f92-10bb-480f-a692-1f37d6a9bdb9</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:00:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o9ok9kpTURBXy85ZTE5Njc5MWViYThjZTE2ODk1YTA2OGQ0MjMwZDgzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony bojowe. Tania rewolucja, która zmienia oblicze wojen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/drony-bojowe-tania-rewolucja-ktora-zmienia-oblicze-wojen/wd9nh8s</link>
			<description>Drony bojowe zmieniły geografię współczesnych wojen. Od Górskiego Karabachu, przez Jemen i Etiopię, po pełnoskalową wojnę Rosji przeciwko Ukrainie stały się lotnictwem masowym — relatywnie tanim, trudnym do zneutralizowania i dostępnym w wersjach od kieszonkowych FPV po ciężkie platformy MALE. Wyjaśniamy, dlaczego bezzałogowce są dziś tak ważne w planowaniu operacji oraz jakie są ich ograniczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">72a3f7e1-d7bf-491a-bc0e-91b87528f53c</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 06:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/09uk9kpTURBXy9kNWY1OWIyNDA4MWVkYTlmN2RmMWQ2NmM3OTRmOTk4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najniższa krajowa wzrośnie od 2026 roku. Kluczową datą 15 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-wyniesie-placa-minimalna-w-2026-roku-szczegoly-projektu-rozporzadzenia/45h56sj</link>
			<description>Płaca minimalna wzrośnie od stycznia 2026 r. O ile? Do 15 września Rada Ministrów musi podjąć ostateczną decyzję w sprawie wysokości najniższej krajowej. Rozporządzenie ma zostać opublikowane w Dzienniku Ustaw, a propozycja budzi wiele pytań i emocji wśród milionów pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">f531a731-91c4-4927-a14c-d871e51957dd</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kRbk9kpTURBXy9mZTA4MzYxZjM5NGU0MjcxY2Y4N2VhNTA4NzBjNjNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miał 35 lat, gdy usłyszał diagnozę. Rak atakuje coraz młodszych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/zdrowy-styl-zycia-a-ryzyko-raka-co-mowia-najnowsze-badania/fhl41t9</link>
			<description>Rak coraz rzadziej jest chorobą kojarzoną wyłącznie z wiekiem starszym. Onkolodzy alarmują: zachorowalność wśród młodych dorosłych wzrosła aż o 40 proc. od lat 70. i obejmuje coraz więcej typów nowotworów, w tym raka jelita grubego, piersi czy trzustki. Chorują trzydziestoletni sportowcy i osoby prowadzące zdrowy tryb życia, które nigdy nie spodziewałyby się takiej diagnozy. Lekarze mówią wprost: to niepokojący trend, którego przyczyn wciąż do końca nie rozumiemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e183c32f-344d-4f08-977f-c046c250cc6b</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 19:13:49 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uTFk9kpTURBXy8wODk0N2UzN2ZmOGRhMDYxYjUyNGI4YzQzYzlmZWVlOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple szykuję niespodziankę AI. Inwestorzy naciskają, aby gigant przejął Perplexity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/apple-szykuje-niespodzianke-ai-gielda-wolalaby-aby-gigant-przejal-perplexity/wpcyq3f</link>
			<description>Apple znalazła się w centrum burzy o AI. Z jednej strony w Cupertino powstaje odpowiedź na Perplexity i ChatGPT o roboczej nazwie World Knowledge Answers i ma to być nowy tryb wyszukiwania i odpowiadania, który zostanie wbudowany w odświeżoną Siri. Z drugiej — coraz głośniej słychać z Wall Street, że inwestorzy i analitycy tracą cierpliwość i woleliby, aby Apple zapewniło dostęp do wysokiej jakości AI w krótkim czasie. Zamiast budować, kupcie Perplexity — przekonują głosy z giełdy.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a1df15b-2d86-4ef5-a3e8-fb76811706f2</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:56:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lyyk9kpTURBXy8yMGQwZjU1MmRmZGZmMWE3YWMxNWQ4MWJlNjVmM2Y3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziadkowie kupują, rodzice proszą: przestańcie. Skąd ten zalew zabawek?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/zabawki-kontra-inflacja-jak-ceny-zmienialy-sie-przez-dekady/r6xlw56</link>
			<description>Ceny żłobków i przedszkoli szybują w górę, inflacja rośnie od dekad, ale zabawki dla dzieci… tanieją. W efekcie salony rodziców-milenialsów uginają się od plastikowych lalek i samochodzików, których nigdy wcześniej nie można było kupić tak tanio i w takiej ilości. To paradoks współczesnego rodzicielstwa: koszt opieki nad dziećmi bije rekordy, a ich pokoje toną w zabawkach, których nikt już nie nadąża chować.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d5e6f4f-dab3-46ad-acf3-88f2578c41e6</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:45:31 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_GGk9kpTURBXy85NWYyYTBjMzk3MTZmZWJhMjQzZTJkOWQyMDkzYzIyMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca w IT. Firmy szukają partnerów a nie &quot;rzemieślników kodu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-it-sie-zmienia-kogo-dzis-szukaja-pracodawcy/fjpqf3z</link>
			<description>Paradoks współczesnego rynku IT polega na tym, że jednocześnie mamy nadmiar kandydatów i niedobór specjalistów. — Z jednej strony widzimy mnóstwo zagubionych kandydatów na rynku pracy, z drugiej — firmy wciąż mają problem ze znalezieniem pracowników, którzy potrafią sprostać nowym wyzwaniom — zauważyła Dorota Piekarska, ekspertka HR w No Fluff Jobs, współprowadząca debatę o przyszłości świata IT w Polsce, podczas której eksperci próbowali odpowiedzieć na pytanie, kogo dziś naprawdę brakuje w IT i jak przygotować organizacje na nadchodzące zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec94b553-4c33-4446-81ae-bd5ec6481e15</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:35:13 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5gDk9kpTURBXy8wNmI2ZmU0YTFhZjk1MGI5MzY2Y2Y3MWU3MDU4NGY2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pula w Eurojackpot rośnie do 116 mln euro. W Polsce były duże wygrane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pula-w-eurojackpot-rosnie-do-116-mln-euro-w-polsce-byly-duze-wygrane/4l2r7eg</link>
			<description>Olbrzymia pula Eurojackpot w wysokości 100 mln euro po raz kolejny pozostała nieodebrana, bo nikt nie zgarnął głównej nagrody. Wzrosła teraz do aż 116 milionów euro. Na liście osób, które otrzymały wysokie wygrane znalazło się pięciu Niemców i jeden Węgier. W Polsce padło wiele wygranych, ale dopiero piątego stopnia. Tu też są niemałe pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce043343-8a86-4e27-9758-a23d8ffc6672</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 17:09:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gM-k9kpTURBXy83NTk3MDQwY2IxN2Q0MDdkNmQ5MDhlNmM5NmEwMjg0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uniwersytet Stanforda ostrzega przed skutkami AI. Młodzi to &quot;kanarki w kopalni&quot; rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/uniwersytet-stanforda-mlodzi-pracownicy-ofiarami-generatywnej-ai/xm31l65</link>
			<description>Młodzi pracownicy w Stanach Zjednoczonych są pierwszymi ofiarami transformacji napędzanej generatywną sztuczną inteligencją — wynika z najnowszego raportu Stanford University. Podobnie jak kanarki w kopalniach ostrzegały przed niewidzialnym zagrożeniem, tak teraz najmłodsze pokolenie na rynku pracy sygnalizuje zmiany, które mogą przekształcić całe sektory gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">12e097f7-93d2-46d7-8b6f-6428b3d1b17e</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 15:57:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sVrk9kpTURBXy84NjQxMzRhOTgyMTQzMzgzZTc0ZjdiMzkwYmVlOTFiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ignoruj emocji w zespole. Kluczowe zasady skutecznego wsparcia pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-liderzy-moga-wspierac-zespoly-w-obliczu-kryzysow-praktyczne-porady/el92ryt</link>
			<description>Kryzysy w pracy nie zawsze mają spektakularny charakter. Mogą być efektem wydarzeń zewnętrznych, takich jak wojna czy pandemia, ale równie często rodzą się w codziennym funkcjonowaniu firmy — z powodu konfliktów, nadmiernego przeciążenia czy wypalenia. Problemy osobiste, jak rozwód, choroba w rodzinie czy żałoba, w naturalny sposób przenikają do pracy, bo nie jesteśmy w stanie zostawić emocji za drzwiami biura. Dlatego warto pamiętać, że profilaktyka kryzysów zaczyna się od codziennych decyzji organizacyjnych, które chronią zdrowie psychiczne pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f932aab-f25a-439d-90d9-0fef739d68ca</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 15:43:31 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/83Kk9kpTURBXy8zZWZiYmI5MDhjNzA4NTA1NDcyOTE5MDliMzhjMTJkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zagłuszanie sygnału GPS. Dlaczego ta technika coraz częściej uderza w europejskie lotnictwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/zagluszanie-sygnalu-gps-jamming-spoofing-dlaczego-ta-technika-coraz-czesciej-uderza-w/l4erytp</link>
			<description>Zagłuszanie sygnału GPS — nazywane też jammingiem GPS lub zakłóceniami GNSS — z tematu niszowego stało się kwestią bezpieczeństwa i polityki. 31 sierpnia 2025 r. samolot z przewodniczącą Komisji Europejskiej Ursulą von der Leyen, lecący do Płowdiwu w Bułgarii, doświadczył problemów z nawigacją satelitarną. Część instytucji i mediów wskazywała na celowe zakłócenia i możliwy rosyjski udział. Spór o szczegóły pokazuje jednak coś szerszego: od 2022 r. raporty o zagłuszaniu i spoofingu mnożą się zwłaszcza wzdłuż wschodniej flanki NATO, wpływając na lotnictwo i żeglugę.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1e1d45a-d967-4236-b5b0-614fa9cb6353</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 14:54:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bhik9kpTURBXy82ODMyZjRjNTJiMmM5YjU0MzQ5NDJlODU2OTg5ZmM3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 10 nieoczywistych i poszukiwanych zawodów przyszłości. Sprawdź, czy masz odpowiednie umiejętności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jakie-zawody-beda-w-przyszlosci-eksperci-wskazali-10-nowych-profesji/mcpn4f6</link>
			<description>W nadchodzących latach na całym świecie znikną i powstaną miliony miejsc pracy. Jakie zajęcia będą w przyszłości najbardziej pożądane? Na postawie rozmów z ekspertami przedstawiamy dziesięć profesji — i mówimy, co trzeba umieć, aby je wykonywać.</description>
			<guid isPermaLink="false">c59fd549-70c4-46e5-b7b3-3daceabf361f</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 14:35:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MUuk9kpTURBXy83YzgwN2MzMzE5OTAxYTZjYTIxZjM2NWQyNDIzOTNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już po awarii terminali płatniczych w całym kraju. Mamy wyjaśnienia operatorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/juz-po-awarii-terminali-platniczych-w-calym-kraju-mamy-wyjasnienia-operatorow/0rnzs7v</link>
			<description>W serwisie Downdetector zaraz po godz. 12:00 zaświeciło się w sobotę na czerwono przy kartach Visa, Mastercard, Bliku. Z całej Polski przychodziły informacje o awarii terminali płatniczych w sklepach i punktach handlowych. Jeden z operatorów terminali, firma eService poinformowała, że po ponad dwóch godzinach przywrócono funkcjonalności. Problem nie dotyczył terminali Polcardu, sześciocyfrowe kody Blik działały bez problemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7072b52-5dfe-4aca-b80d-d69a4879bc6c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:37:46 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/imek9kpTURBXy9lZTcyOWU5OTA1MjZmNjQwYTVjNjM4OGZjZTRlNzhiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka awaria terminali płatniczych. Problem z płatnościami w całej Polsce zażegnany po trzech godzinach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/wielka-awaria-terminali-platniczych-problem-z-platnosciami-w-calej-polsce-zazegnany/ew6cs5x</link>
			<description>Z całej Polski dobiegały informacje o wielkiej awarii terminali płatniczych w sklepach i punktach handlowych oraz na stacjach benzynowych. Od 12:00 nie działały płatności kartą oraz BLIK-iem, co widać w zgłoszeniach w serwisie Downdetector. Jak wynika z ustaleń Business Insider Polska w jednym z polskich banków, problem dotyczył kart kredytowych. Przed godz. 15:00 pojawił się komunikat operatora terminali eCard, że problem jest już zażegnany. Nie podano jeszcze przyczyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">1eb40139-f1dd-4372-9282-7717cfdc0e7c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:43:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MhOk9kpTURBXy80MzVmZGEwNjE5ZmMyNjZiMTQzYWY4NmMxNWFmYjRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy eldorado rzeczywiście się skończyło? Tyle zarabiają programiści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/13-wrzesnia-swieto-programistow-ile-zarabia-programista-i-pracownicy-it/qlkljye</link>
			<description>13 września obchodzone jest święto programistów. Ile zarabia programista w 2025 r.? Wynagrodzenia w tym zawodzie są bardzo zróżnicowane — zależą m.in. od doświadczenia i formy współpracy. Na jaką pensję mogą liczyć juniorzy i seniorzy? Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">338d3dd8-a889-4ca8-bb61-8fe7a2dd17b3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:08:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BM-k9kpTURBXy83ZGY3YmVlNGZkMDAyN2NkMjMzN2Q2YzVjZGIzZDBkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mamy po 23 lata i planujemy intercyzę. Daleko nam do bogactwa, ale chcemy od początku mieć sprawiedliwy związek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jestesmy-mlodzi-i-juz-planujemy-intercyze-to-nie-brak-zaufania-oto-nasze-motywacje/erwdhzd</link>
			<description>Ja i mój partner mamy zupełnie różne pochodzenie, ale zgadzamy się co do intercyzy — jest kluczowa. Konstruujemy ją tak, by była korzystna dla nas obojga. Te rozmowy w rzeczywistości jeszcze bardziej nas do siebie zbliżyły i wzmocniły nasz związek.</description>
			<guid isPermaLink="false">659a6f52-78df-4228-99af-298e4f1ffda4</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:51:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i1Rk9kpTURBXy9lMmQxNDg1NzExZWRlYzk3NzI5ZTA1ODhmMzk4YTBkMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odkryj moc medytacji w codziennym życiu. Podcast &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odkryj-moc-medytacji-w-codziennym-zyciu-podcast-slow-life-w-duzym-miescie/2ge7s7h</link>
			<description>Czy medytacja to tylko siedzenie w pozycji lotosu i liczenie oddechów? Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, w 12. odcinku swojego podcastu obala najpopularniejsze mity i pokazuje, jak każdy może zacząć medytować – nawet w centrum wielkiego miasta.</description>
			<guid isPermaLink="false">2dab3f19-2e45-49e7-a9a4-9bb137839a6b</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RRBk9kpTURBXy82ZmY1MzU0N2M3NTQwYWUzZGFlMTVkNTE5ZTBlMDE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Solorz wraz z żoną odwołani z kolejnej spółki. Jest komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/solorz-wraz-z-zona-odwolani-z-kolejnej-spolki-jest-komunikat/5k8n5sy</link>
			<description>Zygmunt Solorz i Justyna Kulka zostali odwołani z rady nadzorczej PAK-PCE, spółki zależnej Cyfrowego Polsatu działającej w branży energetycznej. To kolejne w ostatnich dniach odwołanie miliardera i ciąg dalszy wojny o władzę w jego imperium. Wcześniej twórca Polsatu stracił stanowisko w Polsat Media.</description>
			<guid isPermaLink="false">68a819a6-44dc-40ec-a098-b6041a21c80c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 05:08:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hIzk9kpTURBXy8zMmM3NmNlMWM0NTE3M2I1ZjY5M2IyMWZjNTRhMDBkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kogo może wezwać armia? Magda zamarła, gdy usłyszała o dronach. Już raz wojsko się o nią upomniało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kiedy-i-po-kogo-moze-zglosic-sie-wojsko-magda-jest-pielegniarka-i-po-nia-armia-sie/mt6gq5f</link>
			<description>Przymusowy pobór do wojska zawieszono w Polsce ponad dekadę temu, ale obowiązek obrony Ojczyzny wciąż pozostaje w mocy i dotyczy szerokiej grupy obywateli. — Jak jesteś pielęgniarką, wojsko ma prawo przyjść po ciebie zawsze — opowiada nam Magda. Wie, co mówi, bo wojsko się do niej w przeszłości zgłosiło. Na wszelki wypadek miała w pracy spakowaną walizkę. Gdy usłyszała o rosyjskich dronach nad Polską, zamarła. — Ostatnio dostałam informację, że zrobili ze mnie podoficera. Bez studiów wojskowych. Na ćwiczeniach byłam może 30 lat temu. Jakiś generał podpisał, że teraz jestem szefem — mówi w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">829e8a5c-7401-49c9-9092-9f34ac70ffbf</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 04:48:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/esKk9kpTURBXy9jNmE0OWQ1YjE3YzU3ZmE0ZDQwNGYzYWVhZWFkZjg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Finanse Ukrainy pod presją wojny. Rząd zakłada rekordowy deficyt w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rekordowy-deficyt-ukrainy-w-stanie-wojny-rzad-przedstawil-budzet-na-2026-r/42m4x1c</link>
			<description>Rząd Ukrainy przedstawił projekt budżetu na 2026 r., który zakłada rekordowy deficyt — aż 18,4 proc. PKB. Jak poinformowała w poniedziałek premier Julia Swyrydenko, dokument przewiduje dochody na poziomie 2,8 bln hrywien (ok. 67 mld dol.) i wydatki rzędu 4,8 bln hrywien (116 mld dol.).</description>
			<guid isPermaLink="false">3bf6533f-ed63-4d3a-818e-696f3f99f081</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 17:06:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jHXk9kpTURBXy8zYjUzMTdiZDRlYjk0MTU1Y2QzYWY3NjA3NzIyN2JjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W rok przybyło osób bez umów o pracę. Tyle jest zatrudnionych na zleceniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/umowa-zlecenia-ile-osob-w-polsce-tak-pracuje-nowe-dane-o-smieciowkach/789qrqf</link>
			<description>Prawie 1,4 mln pracowników w Polsce jest zatrudnionych wyłącznie na podstawie umów zlecenia i pokrewnych, co potocznie określa się &quot;śmieciówkami&quot;. W lekkiej przewadze są mężczyźni. Zdecydowanie najwięcej osób skupia sekcja, która obejmuje m.in. działalność agencji zatrudnienia świadczących usługi pośrednictwa pracy. Pokazujemy, jak w poszczególnych regionach kraju wygląda sytuacja.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b0120bb-e794-4e1b-8578-4b9427841ca4</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:37:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HCok9kpTURBXy81NGFlZmFlMzQ3OWU3ZWJmYTMyMTQ5ZjRhNDRiMTAxZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawa GetBack. Prokuratura umarza śledztwo przeciwko Piotrowi Osieckiemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sprawa-getback-prokuratura-umarza-sledztwo-przeciwko-piotrowi-osieckiemu/e144ffg</link>
			<description>Po siedmiu latach śledztwa prokuratura umorzyła postępowanie przeciwko Piotrowi Osieckiemu w sprawie zakupu EGB Investments przez GetBack. &quot;Siedem lat udowadniałem elementarne zasady ekonomii i fundamentalne uwarunkowania rynkowe realizacji transakcji M&amp;amp;A na rynku kapitałowym&quot; — napisał Osiecki na swoim profilu LinkedIn informując o zakończeniu sprawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8650d08a-9507-46b2-a5dd-93606b7c77e4</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:01:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/syTk9kpTURBXy83MmMxY2ExYWRiYmQyNjFlNzQxZGMzODJjMGFkMzMwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalne wieści ze sklepów. Ceny nagle podskoczyły [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/fatalne-wiesci-ze-sklepow-ceny-nagle-podskoczyly/q83c363</link>
			<description>Przez ostatnie tygodnie ceny podstawowych produktów spadały, ale teraz mamy koniec tego trendu. Tym razem nasz koszyk jest niestety na czerwono - a to znaczy, że za zakupy płacimy o 0,5 proc. więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbf8f9b5-75f3-4095-96f3-eed85abb9b09</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:06:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hI-k9kpTURBXy9hMTI1YzZiNTJkMTkwYWI2OThhNTNjNmU4M2E1NTYyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przykro mi, prezesi. Ten futurolog przewiduje, że boty AI wkrótce wejdą do zarządów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/prezesi-sami-wpadna-w-sidla-ai-futurolog-mowi-o-przyszlosci/09q1x91</link>
			<description>Amerykańskie firmy mogą powołać &quot;współprezesa&quot; AI ze względu na wymogi efektywności – przewiduje futurolog Michael Tchong. Według niego rola AI w podejmowaniu decyzji i zwiększaniu wydajności podważa tradycyjne funkcje kierownicze. Nie wszyscy spodziewają się jednak przejęcia władzy przez boty. — CEO zawsze pozostanie człowiekiem – stwierdził jeden z obserwatorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d92ab458-759d-4a5f-8ff8-0f5865b7f32e</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:04:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BAJk9kpTURBXy8xM2RjYWQ0ZTMwODlmYWYxZTdmYjYxNmY0NmQ0ZWFlMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>13. pensja gratis. Tyle musisz mieć oszczędności, żeby to było możliwe bez ryzyka [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/13-pensja-gratis-tyle-musisz-miec-oszczednosci-bez-ryzyka-tabele/vkdgfl7</link>
			<description>Zarabiasz średnią krajową i chciałbyś raz w roku dostać 13. pensję? Nie trzeba mieć hojnego pracodawcy, żeby sobie zapewnić taki przelew. Przydałyby się jednak oszczędności. Jakie? Dokładne kwoty prezentujemy w tabelach dla wynagrodzeń zaczynających się od minimalnej krajowej i sięgających nawet 50 tys. zł brutto.</description>
			<guid isPermaLink="false">98f811b8-fff9-47b9-bca5-2f6c702a6912</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/13ok9kpTURBXy85NmFlYTE1YWM1OGU4MTZjNDI2N2NlMDVkYWVlNWNlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miała tam stać pierwsza elektrownia jądrowa. PGE zaczyna wielką inwestycję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miala-tam-stac-pierwsza-elektrownia-jadrowa-pge-zaczyna-wielka-inwestycje/lke3r8s</link>
			<description>PGE rozpoczęła w Żarnowcu budowę bateryjnego magazynu energii o mocy 263 MW i pojemności 900 MWh — podało Ministerstwo Klimatu i Środowiska w informacji prasowej. Miała tam stać pierwsza planowana w Polsce jeszcze za PRL elektrownia jądrowa, a będzie gigantyczny magazyn energii. Ministerstwo dodało, że inwestycja ta to będzie największy w kraju bateryjny magazyn energii elektrycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f01b664-4644-4152-9b2d-df255a2a550b</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:02:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W7sk9kpTURBXy8yMGQ0YTMwZTM5OTkwNzBiZDA0MWRlYzI3NDdlZGE4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nierówne partnerstwo&quot; Rosji i Korei Północnej. Broń za miliardy, pomoc za grosze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/korea-polnocna-wspiera-rosje-w-wojnie-z-ukraina-oto-co-dostaje-w-zamian/kkzcc8r</link>
			<description>Współpraca wojskowa między Koreą Północną a Rosją nabiera tempa, ale według najnowszego raportu, relacje te pozostają wyraźnie jednostronne. Pjongjang dostarczył Moskwie broń i personel wojskowy o wartości niemal 10 mld dol. Tymczasem Kreml zaoferował w zamian pomoc wartą zaledwie ułamek tej kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a34aaf6-e866-410e-92d6-63e06198f4ec</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:44:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_MHk9kpTURBXy81YzY4OGY0MzYwOTVlMjA5YWI2ZjA1Njc3MDFlMDVjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy z pokolenia Z odchodzą po roku. Ale to nie kaprys</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pokolenie-z-zmiania-rynek-prace-rzucaja-srednio-po-roku/lsl32v6</link>
			<description>Średni staż pracy przedstawicieli pokolenia Z w ciągu pierwszych pięciu lat kariery wynosi zaledwie 1,1 roku, znacznie krócej niż w przypadku pokolenia Y czy pokolenia X — wynika z raportu Randstad. Jednak młodzi nie zmienia pracy bez powodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4af128c7-671d-4316-9f88-9d99ffdb3a70</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:35:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lVPk9kpTURBXy81YmJiNGYyOWU2ZjNhODA1YTVlN2YyYzk4NzhjZDYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa lata bez kontroli sankcji na Rosję. NIK uderza w instytucję administracji rządowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sankcje-na-rosje-bez-kontroli-nik-uderza-w-instytucje-administracji-rzadowej/k0j90ge</link>
			<description>Organy Krajowej Administracji Skarbowej nie prowadziły kontroli przestrzegania sankcji wobec Rosji w 2022 r. i w pierwszym półroczu 2023 r. — wynika z kontroli NIK. Izba negatywnie oceniła fakt, że minister finansów przez ponad dwa lata od wejścia w życie ustawy sankcyjnej nie wprowadził kompleksowego modelu realizacji zadań nałożonych na KAS.</description>
			<guid isPermaLink="false">e25870a6-9c6d-4309-a9ca-b2476aaf1232</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:34:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r_Ak9kpTURBXy81ZDY0OTZhYjA1ZDg4NmY5OThiZjczZTM4Y2RkYjFlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża przerażona &quot;repolonizacją&quot; ministra. &quot;Setki miejsc pracy zagrożone&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/branza-przerazona-decyzja-ministra-setki-miejsc-pracy-zagrozone/c42bzx7</link>
			<description>Zagrożone są setki miejsc pracy — przyznają przedstawiciele branży rolniczej. Pod znakiem zapytania jest też znaczna część produkcji rolnej w naszym kraju. Wszystko przez nagłą decyzję ministra rolnictwa, który — jak mówią duzi gracze na rynku — postanowił wywrócić &quot;kompromisowe rozwiązanie&quot; i &quot;zrepolonizować&quot; część upraw.</description>
			<guid isPermaLink="false">a729b52b-5586-4d36-be52-e359914dc390</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:13:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LkAk9kpTURBXy84YTUyZTAzNDRmZTgyYzRmNzdmYmMyNmY4YmIyMDk5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniejsze firmy przestały się bać o skoki cen energii. Stare nawyki wracają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mniejsze-firmy-przestaly-sie-bac-o-skoki-cen-energii-stare-nawyki-wracaja/t0xgkpf</link>
			<description>Małe i średnie firmy przy szalejących cenach prądu rezygnowały ze stałej ceny na cały rok i wybierały taryfę zmienną. Na rynek jednak najwyraźniej wróciła normalność, bo sytuacja zmieniła się o niemal 180 stopni. Większość stawia obecnie na kontrakty ze stałą stawką — wskazuje firma Axpo Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">4cb205b6-5ba8-4729-a3ea-9bdb021c2c0c</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:07:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TZIk9kpTURBXy8yY2QwYWVhOGNiYTg1MDcyYjU2MDc1ZDQ2ZGQ3ZDdhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki znowu leci do USA. Będzie rozmawiał z Donaldem Trumpem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-bedzie-rozmawial-z-donaldem-trumpem-znowu-leci-do-usa/gbsxygm</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki wraz z małżonką w niedzielę rozpocznie oficjalną wizytę w Stanach Zjednoczonych. Głównym punktem programu będzie udział w 80. Sesji Zgromadzenia Ogólnego ONZ, ale agenda wizyty obejmuje również szereg spotkań politycznych, biznesowych i społecznych. Na marginesie sesji możliwe są spotkania z prezydentem USA Donaldem Trumpem oraz prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3c3167f-fc60-4bce-9130-a32969143d8d</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:05:27 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qkOk9kpTURBXy83MzBiODhhZmMzNThmYWZlZjc3YmI5M2Q4NDZmZTEzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo szuka pracowników. Takie oferuje zarobki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ministerstwo-szuka-pracownikow-oto-oferowane-zarobki-i-wymagania/zvyqr9n</link>
			<description>Ministerstwo Cyfryzacji z siedzibą przy ul. Królewskiej w Warszawie obecnie prowadzi nabór na dwa stanowiska. Za jedno z nich oferuje wynagrodzenie nieco ponad 11 tys. zł, a za drugie prawie 12,5 tys. zł brutto. Wiemy, jakie są wymagania na poszczególne stanowiska.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e555b0a-cbdd-4086-9cfe-6f6e2e0ca30f</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:03:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HIuk9kpTURBXy9iZGNkNmRhYjIxMjc5YTJjNjUxOTU4YTBkYzBhMDkyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamieszanie w Trybunale Stanu w sprawie Małgorzaty Manowskiej. Prokuratura zdecydowała</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prokuratura-krajowa-mowi-co-dalej-w-sprawie-malgorzaty-manowskiej/c6qx2zg</link>
			<description>Była awantura i przepychanki na sali Trybunału Stanu i odroczenie posiedzenia na 22 września, a i tak kilkoro sędziów w czwartek zdecydowało o umorzeniu postępowania w sprawie uchylenia immunitetu Małgorzaty Manowskiej. Prokuratura Krajowa ogłosiła postanowienie za bezzasadne i &quot;będzie konsekwentnie kontynuować działania procesowe&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6a1379c-3efc-45ad-9a73-6e0b8021347f</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:39:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1JMk9kpTURBXy9iMzUxZjkxNWVhMGQwNzQ2Y2UxZWZlYWQxOTQ0ZmNiMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KE zatwierdza kolejny pakiet sankcji na Rosję. Celem rosyjskie banki i energia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/komisja-europejska-19-pakiet-sankcji-wobec-rosji-zatwierdzony/fgs9gpy</link>
			<description>Komisja Europejska zatwierdziła 19. pakiet sankcji wobec Rosji, który ma zostać oficjalnie ogłoszony przez przewodniczącą KE Ursulę von der Leyen w piątek po południu — poinformowała rzeczniczka KE, Paula Pinho. Informację potwierdziła Ursula von der Leyen, która ogłosiła, że w propozycji 19. pakietu sankcji na Rosję znalazł się zakaz importu rosyjskiego LNG na rynki europejskie oraz objęcie Rosnieftu i Gazprom Nieftu zakazem transakcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">77f71014-e50a-4859-a7d0-f15b5c2a54a3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:08:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bYQk9kpTURBXy81YTdmMDU0OTAyNjFkYWM3OTIzZDkxZDgyMTJkNzlhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MON reaguje. Uproszczenie procedury zakupu dronów i systemów antydronowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mon-nowe-przepisy-przyspiesza-zakup-dronow-dla-polskiej-armii/bczk351</link>
			<description>Ministerstwo Obrony Narodowej poinformowało, że dzięki nowym przepisom wojsko szybciej pozyska nowoczesne drony i systemy antydronowe. Wiceszef MON Cezary Tomczyk podpisał decyzję dotyczącą testowania bezzałogowych statków powietrznych oraz systemów ich zwalczania w Siłach Zbrojnych RP.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5f254a5-c836-487e-90f8-5bbe8c56f6b0</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:30:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zrek9kpTURBXy8xNjE1MjQ1NTExZjJjZjczZWVjYTQ1MjY0ZmFiNDY5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrola NIK: Skarb Państwa złamał prawo przy dokapitalizowaniu Polskiego Holdingu Hotelowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nik-nielegalne-dokapitalizowanie-polskiego-holdingu-hotelowego/j03gzsb</link>
			<description>Najwyższa Izba Kontroli poinformowała w piątek, że przekazanie przez Skarb Państwa 551,3 mln zł z Funduszu Reprywatyzacji na dokapitalizowanie Polskiego Holdingu Hotelowego było niezgodne z prawem. W związku z tym NIK złożyła zawiadomienie do prokuratury o podejrzeniu popełnienia przestępstwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb29d5ac-2b85-46bb-b519-432c7342c2ff</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:59:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rkXk9kpTURBXy82ODExZmEyNWMxNDc0YWI1ZGVkN2Y3OTA5MjhkMjk0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieprawidłowości w KPO. Ministra pokazuje wyniki kontroli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nieprawidlowosci-w-kpo-ministra-pokazuje-wyniki-kontroli/c4m5dfk</link>
			<description>Spośród 39 pogłębionych kontroli przeprowadzonych przez resort funduszy, w siedmiu projektach pojawiły się nieprawidłowości — poinformowała ministra funduszu i polityki regionalnej Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz. W jednym z przypadków rząd zakwestionował zakup jachtu, a przedsiębiorca będzie musiał zwrócić otrzymane pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">4daf71cb-bfb4-4861-92ea-522514f3ebce</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:26:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MhRk9kpTURBXy9iZjdiZGQyN2JkMzQ1ZGNkY2QzMTEzYTBhYTBiZTE5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>FPS szuka nowego prezesa. Rekrutacja po głośnym skandalu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/poznan-rekrutacja-na-prezesa-fps-zgloszenia-do-22-wrzesnia-2025-r/43nk0c5</link>
			<description>Rada Nadzorcza H. Cegielski — Fabryka Pojazdów Szynowych w Poznaniu rozpoczęła procedurę rekrutacyjną na stanowisko Prezesa Zarządu. Kandydaci mogą zgłaszać swoje aplikacje do 22 września 2025 roku. Spółka, należąca do najstarszych w branży kolejowej w Polsce, specjalizuje się w produkcji i modernizacji taboru szynowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">6646c675-c20c-4b21-be91-803cdba65164</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:02:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZRk9kpTURBXy8xNGMyMDMxZGY0NWY2NDk4MmZiYzU2ZTgzMzk1NDY1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS prosi o wsparcie finansowe. Chodzi o ogromną kwotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pis-szykuje-sie-do-wyborow-w-2027-r-zachecaja-do-wplat-na-swoje-konto/ygnhsmj</link>
			<description>PiS apeluje do sympatyków o wpłaty. — Tu chodzi o naszą przyszłość — przekonywał niedawno Jarosław Kaczyński. &quot;To, co minister Domański nielegalnie nam zabrał, w jakiejś części zrekompensują wpłaty&quot; — mówi teraz w rozmowie z &quot;Super Expressem&quot; skarbnik PiS Henryk Kowalczyk. Ujawnia też, ile partia potrzebuje rocznie. Mowa o dużych pieniądzach — nawet 10-15 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">784f71c0-85ef-4a54-bde3-d6b4a673f0f1</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:42:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OPHk9kpTURBXy85YTA2YmFhZTg1MmE1OTE3YTQ1M2JkZjkwNmZlOWEwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SGH wśród najlepszych na świecie. Wysokie miejsce w prestiżowym rankingu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sgh-mba-for-startups-w-czolowce-rankingu-qs-2026-sukces-globalny/xegfggy</link>
			<description>SGH po raz kolejny potwierdziła swoją mocną pozycję w świecie akademickim. W prestiżowym Rankingu QS 2026 jej program MBA for Startups znalazł się w czołówce zarówno w Europie, jak i globalnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">db801de3-f83b-4bdb-9d2b-afd678a60884</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:37:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nE7k9kpTURBXy8zYzZlM2NmM2E5Nzg5NmM4NjBjMzUzODM1ZGZhMTEyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polak został prezesem w IKEA Group. Przejmie stery od nowego roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polak-zostal-prezesem-w-ikea-group-przejmie-stery-od-nowego-roku/xzbdvbl</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. stanowisko prezesa Inter IKEA Group obejmie Jakub Jankowski, obecny dyrektor zarządzający IKEA Industry. Polak zastąpi na tym stanowisku Jona Abrahamssona Ringa, który po dwóch dekadach pracy, w tym pięciu latach na stanowisku CEO, odchodzi z firmy. Polak z marką związany jest od ponad 20 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">3179ae03-370c-4230-a194-86a649a39b21</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:28:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WEDk9kqTURBXy85OTk5ODU3YTUwYTZjOGJkZDM1ZjRjODQ4MDM2YTM3MC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska tkwi w spirali milczenia. Nie chcemy wysyłać wojsk do Ukrainy, ale wolimy milczeć [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-nie-chca-wysylac-wojsk-do-ukrainy-ale-wiekszosc-woli-milczec-sondaz/k1w7qww</link>
			<description>Zdecydowana większość Polaków (65 proc.) sprzeciwia się wysłaniu polskiego wojska na granicę ukraińsko-rosyjską w charakterze misji stabilizacyjnej, pokazuje najnowsze badanie Laboratorium Badań Medioznawczych Uniwersytetu Warszawskiego. Jednocześnie jednak znaczna część społeczeństwa woli milczeć o swoich poglądach na ten temat. To może świadczyć o działaniu zjawiska &quot;spirali milczenia&quot; w polskiej debacie publicznej — zauważają naukowcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d584ac5-b516-40b6-b788-75cfb4e166d6</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:27:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H83k9kpTURBXy9mNzlmYTQ3YmYyMDZmNTAwMGM5ZmJlYzM3MWZmMTgxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spółka Dominiki Kulczyk wycofuje się z inwestycji w wodór. Jest decyzja BGK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/spolka-dominiki-kulczyk-wycofuje-sie-z-inwestycji-w-wodor-jest-decyzja-bgk/z7kgnr5</link>
			<description>Bank Gospodarstwa Krajowego odstąpił od podpisania z Polenergia H2Silesia — spółką zależną Polenergii — umowy dotyczącej objęcia bezzwrotnym wsparciem projektu H2Silesia — budowy wielkoskalowej wytwórni wodoru odnawialnego. W efekcie Polenergia utworzyła 6,5 mln zł odpisu aktualizacyjnego wartość Polenergia H2Silesia. O rezygnacji z innego projektu wodorowego spółka informowała w sierpniu br. Wycofywanie się z działalności w obszarze wodoru wynika z nowej strategii Grupy.</description>
			<guid isPermaLink="false">23d31b56-815f-44bf-a882-87d5b488d8b2</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:22:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SmNk9kpTURBXy80ZTNkOTU0NTdiOTgyYTk5MDEyYjRhNzhhNzNiMTU3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiesz, kim byli cyrulik i zecer? 13/15 to wyczyn w quizie o wymarłych zawodach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wiesz-kim-byli-cyrulik-i-zecer-1315-to-wyczyn-w-quizie-o-wymarlych-zawodach/3d036md</link>
			<description>Coraz częściej nie znamy już nazw zawodów popularnych jeszcze w czasach naszych dziadków. W tym quizie pytamy o fachy z przeszłości, których nie znajdziemy już na rynku pracy, bo wyparła je mechanizacja, komputery lub sztuczna inteligencja. Przekonaj się, czy jesteś w stanie zdobyć komplet punktów w tym trudnym sprawdzianie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cc9e828-de36-409f-9711-14e731fff06c</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:16:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7H-k9kpTURBXy82ZDZmNWJiMjk1ODEyZjE2NWNmYWQyZWZjNmRmMWVhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd pokazał swoje priorytety. Mówi o czterech filarach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-pokazal-swoje-priorytety-mowi-o-czterech-filarach/21bcp1b</link>
			<description>Bezpieczeństwo, gospodarka, sprawne państwo i cyfryzacja — to cztery filary reform, które szykuje rząd na najbliższe miesiące. Przedstawił je podczas piątkowej konferencji prasowej minister Maciej Berek, a my w Business Insider Polska opisywaliśmy priorytety rządu szczegółowo w ostatnich tygodniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">61bdbdf3-21a7-4d74-b0cc-2b784a17ac62</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:48:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pLOk9kpTURBXy84YWEzYjVmY2RmMjc2ZTM2MzdmYmJjMTc2MGU1ZDdmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy szczegóły w sprawie aresztu Michała Sapoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/oszustwa-w-hre-investments-prokuratura-ujawnia-nowe-fakty/y41tlq9</link>
			<description>Prokuratura Okręgowa w Łodzi potwierdziła oficjalnie naszą wczorajszą informację o aresztowaniu Michała Sapoty, prezesa oraz większościowego udziałowca grupy dewelopersko-inwestycyjnej HRE Investments. Jak wynika z komunikatu, śledczy postawili mu trzy zarzuty: przestępstwo oszustwa w stosunku do mienia wielkiej wartości, oszustwa na szkodę nabywców mieszkań inwestycji i nieskładania sprawozdań finansowych, ale badają też kolejne wątki. Podejrzany podczas przesłuchania nie przyznał się do przedstawionych mu zarzutów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2f3b048-2b64-4e36-a2e0-4467a5359ea2</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:24:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z4-k9kpTURBXy9iOWFhNzZjMGNmZmU0YWFkZjJkODkxZDI2ZGZjNWMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szczątki polskiej rakiety na Lubelszczyźnie. Służby w akcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szczatki-polskiej-rakiety-na-lubelszczyznie-sluzby-w-akcji/qtz6dw6</link>
			<description>Szczątki najprawdopodobniej polskiej rakiety odnaleziono w miejscowości Choiny na Lubelszczyźnie – poinformowała w piątek rano Żandarmeria Wojskowa. Na miejscu pracują służby.</description>
			<guid isPermaLink="false">d20dbe00-0dab-4451-a4e4-1661a2e98c40</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:14:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EA0k9kpTURBXy82YWFiMDQ4YjUzOGJiNmRlYWEyNjJmMDZmMDdlNDc1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister Motyka zapowiada &quot;przewidywalne rachunki&quot;. Oto plan rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/minister-motyka-zapowiada-przewidywalne-rachunki-oto-plan-rzadu/z8e6vsd</link>
			<description>&quot;Dzięki rozwiązaniom — od ochrony odbiorców energii i ciepła, przez regulacje zwiększające konkurencyjność rynku, po inwestycje w transformację energetyczną — rachunki w Polsce mają stać się bardziej przewidywalne, sprawiedliwe i mniej podatne na wahania rynkowe&quot; — zapowiada w rozmowie z WNP minister energii Miłosz Motyka, przedstawiając rządową strategię długoterminowej stabilizacji cen energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">43215b2c-66d8-4c24-8ab3-a84a68f2a0dc</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:39:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hdjk9kpTURBXy9kY2NhNjczYjNjOGRkN2FlZmYyMjU1NWE5ZTI5YTUzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawrocki zawrócił w głowie młodym Polakom. Jest nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nawrocki-zaimponowal-mlodym-polakom-jest-nowy-sondaz/513erfj</link>
			<description>57,5 proc. badanych ocenia prezydenturę Karola Nawrockiego pozytywnie, przeciwnego zdania jest 32,9 proc. - wynika z sondażu United Surveys dla Wirtualnej Polski. Nowego prezydenta negatywnie ocenia 38 proc. mieszkańców wsi, ale sympatią darzą go osoby w wieku 18-29 lat. To aż 73 proc. przedstawicieli tej grupy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e57366d-df50-4a17-bcf0-f49d00355c63</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:28:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VgUk9kpTURBXy85NTRiN2Y4ZmVmODZkMWZiZWYwNzZlNGNiOTc3MTBkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pendolino pod Tatry. Nowe połączenie Gdynia–Zakopane już od grudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/pendolino-pod-tatry-nowe-polaczenie-gdyniazakopane-juz-od-grudnia/jexmpx5</link>
			<description>Od 14 grudnia pasażerowie będą mogli korzystać z nowego połączenia kolejowego Pendolino na trasie Gdynia–Zakopane. PKP Intercity zapowiada, że podróż do stolicy Tatr zajmie 7 godzin, co ma podkreślić prestiż i wygodę tego rozwiązania. Branża turystyczna nie kryje entuzjazmu, widząc w tym szansę na przyciągnięcie zamożniejszych turystów oraz wsparcie promocyjne dla regionu.</description>
			<guid isPermaLink="false">92cecdd1-044d-4c5a-b0a4-bb0b53039030</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:58:57 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XfJk9kpTURBXy81NThkNDlhODg2NmE0ODcxNDU0NjQ3NzJlYmE4YjhmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna forma nikotyny na celowniku Ministerstwa Finansów. Będzie akcyza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kolejna-forma-nikotyny-na-celowniku-ministerstwa-finansow-bedzie-akcyza/35wvc1r</link>
			<description>Ministerstwo Finansów szykuje kolejne zmiany dla e-papierosów. Tym razem na celowniku znalazły się urządzenia działające na zasadzie indukcji elektromagnetycznej, które mają zostać objęte podatkiem akcyzowym od 2026 r. Dotąd opłata nie obejmowała tego typu produktów.</description>
			<guid isPermaLink="false">35008d7f-785d-4203-a6a3-904e4372adac</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:49:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Psmk9kpTURBXy9lNjI2OTMwZDA3MGVjMmIxYzY1ZDUzZTYyNWViYzg0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny wpłynie na inflację w nieoczekiwany sposób. Dwa kluczowe czynniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/system-kaucyjny-wplynie-na-inflacje-w-nieoczekiwany-sposob-dwa-czynniki/qw99526</link>
			<description>Już 1 października rusza w Polsce system kaucyjny. W sklepach pojawią się butelki z kaucją, którą będzie można odzyskać w specjalnych automatach rozlokowanych w większych sklepach lub w małych sklepach poprzez zbiórkę ręczną sprzedawców. Jest jednak jeszcze jeden aspekt sprawy. Inflacja. Dość nieoczekiwanie powszechne wprowadzenie kaucji może pośrednio przyśpieszyć obniżki stóp procentowych w Polsce. Tak wynika z odpowiedzi GUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">7641596d-4b17-4c8c-b571-8b51d23801f5</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:48:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Eok9kpTURBXy9mNTg5ZmM2OWJlN2ExOWM3YmFiNjY4Mzg3ZGJkM2M3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspertka od etykiety wskazuje pięć błędów, jakie popełniamy, rozmawiając o pieniądzach z bliskimi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nie-krytykuj-ekspertka-od-etykiety-radzi-jak-rozmawiac-o-pieniadzach/hk20tnq</link>
			<description>Od pytania, ile ktoś wydał na wakacje, po rzucanie mimochodem komentarzy na temat pensji przyjaciela — ludzie popełniają mnóstwo gaf związanych z etykietą, kiedy rozmawiają o pieniądzach z bliskimi. To jednak nie oznacza, że temat pieniędzy powinien być całkowicie zakazany.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f560d21-36dd-4993-a01a-a33f660322bc</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:28:32 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pJZk9kpTURBXy9iNDMyODRmZWQ0YmM3MDMwZGJjMjk4ODFlNTM4M2U0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szwajcarskie złoto przegrywa z cłami USA. Eksport niemal zamarł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/szwajcarskie-zloto-przegrywa-z-clami-usa-eksport-niemal-zamarl/j7nt5f8</link>
			<description>Jak opisuje Bloomberg, sierpień przyniósł Szwajcarii drastyczny spadek eksportu złota do Stanów Zjednoczonych. Wszystko za sprawą niespodziewanej decyzji amerykańskiego urzędu, który nałożył tymczasowe cła na najpopularniejsze na rynku sztabki złota o wadze jednego kilograma oraz 100 uncji. Dla największego na świecie centrum rafinacji kruszcu było to wyzwanie, które znacząco wpłynęło na dynamikę rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">3088797f-3c1c-4656-9eff-650cea15436d</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:27:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dtak9kpTURBXy8xNTBlOGIzOTM4MjIxMzNmNjU0Y2EzYmFiNWNkYTZjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochody pasywne. Zobacz, jak rozliczyć podatek od dywidend i ETF-ów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/pasywne-dochody-jak-rozliczyc-podatki-od-dywidend-i-etf-ow/hfxj05m</link>
			<description>Pasywne dochody to jeden ze sposobów inwestowania, który stał się bardzo popularny. Ten rodzaj zarobku daje m.in. inwestowanie w spółki dywidendowe, fundusze indeksowe lub ETF-y. Część osób stara się uzyskać pasywne dochody z inwestycji na polskiej giełdzie (GPW), ale wiele osób wybiera spółki i ETF-y amerykańskie. W zysku z takich inwestycji trzeba jednak uwzględnić m.in. podatki. Tłumaczymy, ile podatku trzeba zapłacić od dochodów pasywnych osiąganych w Polsce i inwestycji np. na rynku amerykańskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">8754677d-7085-4e6f-a82f-03343b0f6ae4</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:10:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iRSk9kpTURBXy8zMTM2MjBhMDhjYzE2MzQ3MGZmNTA1MzBiYzRjNTNmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd kontra prezydent w sprawie pomocy Ukraińcom. Kluczowe różnice obu projektów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzad-i-prezydent-spieraja-sie-o-pomoc-ukraincom-kluczowe-roznice-obu-projektow/w12znd7</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zawetował nowelizację ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy, która miała przedłużyć ich legalny pobyt w Polsce oraz zmienić zasady przyznawania świadczeń. Teraz, zarówno rząd, jak i prezydent zaproponowali własne projekty przepisów. Rządowy projekt przeszedł już przez Senat bez poprawek, natomiast prezydencka propozycja jest poddawana konsultacjom społecznym. Oto, czym się różnią oba pomysły.</description>
			<guid isPermaLink="false">86325655-6bd8-4041-b82e-8d4b6df236b6</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:09:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/poFk9kpTURBXy8xMTY2YzdhNWMwNjIyNzdmZTMzYTcxYWU3N2ZhZTQzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylko 3 proc. Polaków planuje założenie firmy. Oto czego obawiamy się najbardziej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tylko-3-proc-polakow-chce-zalozyc-firme-oto-czego-obawiamy-sie-najbardziej/cs56295</link>
			<description>Choć większość Polaków uważa, że założenie firmy w kraju to proces względnie prosty, tylko niewielki odsetek decyduje się na ten krok. Jak wynika z polskiej edycji raportu Global Entrepreneurship Monitor (GEM), zaledwie 3 proc. obywateli planuje otworzyć biznes w ciągu najbliższych trzech lat — znacznie mniej niż przeciętna europejska, która wynosi 15 proc. Powodem wydaje się skomplikowana mieszanka czynników, w tym obciążenia podatkowe, biurokracja oraz przede wszystkim strach przed porażką.</description>
			<guid isPermaLink="false">545ffa79-a096-4dc5-99ac-f6ba45911457</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:52:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I63k9kpTURBXy9mMDllNTBlMDk0MzkwZWJmZWRhN2VlYzFhNjg0Njc0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od dziś podwyżki opłat dla kierowców. Drożej o 50 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/od-dzis-podwyzki-oplat-dla-kierowcow-drozej-o-50-proc/x14kjls</link>
			<description>W piątek weszły w życie wyższe stawki za obowiązkowe okresowe badania techniczne pojazdów. W przypadku samochodów osobowych opłata wzrosła o 51 zł, z 98 do 149 zł. To pierwsze podwyżki od ponad dwóch dekad.</description>
			<guid isPermaLink="false">0352ed36-2db4-4882-a2a8-fb07d11fa20a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:48:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9AYk9kpTURBXy80N2FmMzc2MTQyYmQxMmQ4ZjExOThiMDBmMzhiZDMwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe siły polityczne chcą do Sejmu. Nie tylko partia Grzegorza Brauna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowe-sily-polityczne-chca-do-sejmu-nie-tylko-partia-grzegorza-brauna/718e0ht</link>
			<description>Joanna Senyszyn złożyła wniosek o rejestrację swojej partii Nowa Fala. Nie ona jedna, bo nową formację zakłada też senator Wadim Tyszkiewicz. Chcą w ten sposób wykorzystać słabość koalicjantów — informuje piątkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a5824a3-6b6c-4de5-9bda-f8ac9de502c4</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:38:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e3Qk9kpTURBXy80N2Q0ZWVjNTg3ZDQ1MDA4MzNmMzE3NGZmODEzOGNlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy tracą wiarę w sądy. Rekordowa nieufność wobec wymiaru sprawiedliwości [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-traca-wiare-w-sady-rekordowa-nieufnosc-wobec-wymiaru-sprawiedliwosci-sondaz/e4cjq2e</link>
			<description>Zaufanie do polskiego sądownictwa wyraźnie spada. Jak wynika z najnowszego sondażu IBRiS dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;, jedynie 36,1 proc. Polaków deklaruje wiarę w wymiar sprawiedliwości, co oznacza spadek o 6,2 pkt proc. w ciągu roku. Tymczasem odsetek osób zdecydowanie nieufnych wobec sądów wzrósł aż o 10 pkt proc. i wynosi obecnie 23,1 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">dae8b7f3-892b-4c79-88b3-cf0f90c4b083</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:37:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AxOk9kpTURBXy84MTJhZmQxOTRiNmY3NmI5ZWFmYmQzMTViODliNzIxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Trump pomógłby Polsce? Polacy czują niepewność [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czy-trump-pomoglby-polsce-polacy-czuja-niepewnosc-sondaz/plpvh8z</link>
			<description>Czy Stany Zjednoczone, zwłaszcza pod prezydenturą Donalda Trumpa, są wiarygodnym sojusznikiem w sytuacji kryzysowej? Po serii naruszeń polskiej przestrzeni powietrznej przez rosyjskie drony były prezydent USA zamieścił na Twitterze X tajemniczy wpis: &quot;Zaczyna się!&quot;, a następnie mówił o potencjalnej pomyłce. Onet zapytał Polaków, czy wierzą we wsparcie Polski przez prezydenta USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">858cd669-5bea-43b5-a0aa-03fc381c48a4</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:26:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fihk9kpTURBXy83YTU0MjFhNjM4NWRhMWFmMTFkY2VkMjg5MzA0NWJhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Doświadczona ekspertka o szukaniu pracy. Wskazuje najczęstszy błąd, który popełniamy już na starcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-skutecznie-szukac-pracy-ekspertka-radzi-jak-unikac-bledow/6g82s58</link>
			<description>Czy dzień wysłania CV może mieć znaczenie przy zatrudnieniu? Anna Gniadek, ekspertka od rekrutacji, w rozmowie z Business Insiderem wskazuje, że tak. Doradza też, kiedy to robić, a jakich terminów unikać. Obala też miejskie legendy, które narosły wokół analizy zgłoszeń kandydatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c8269e0-e71a-4273-a168-174727bfe226</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:19:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B7Mk9kpTURBXy84YjlhNWY3Y2EyZjBjNjBmMjc4NDNlMWM5MzMzNDAwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko trudna sytuacja fiskalna, ale i działania Rosji. Moody's decyduje o ratingu Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trudna-sytuacja-fiskalna-i-dzialania-rosji-moodys-w-piatek-decyduje-o-ratingu-polski/dbn79fn</link>
			<description>W piątek wieczorem Moody's poinformuje o wynikach przeglądu ratingu Polski. Ocenia on naszą wiarygodność o oczko wyżej niż pozostałe dwie agencje, a mając w pamięci wydarzenia sprzed dwóch tygodni (cięcie perspektyw ratingu przez Fitcha), pojawiają się opinie, że w związku z nie najlepszymi perspektywami fiskalno-politycznymi Polski w grę może wchodzić nie tylko kolejne obniżenie perspektywy, ale być może nawet samego ratingu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5960a9f-d0af-4a17-8269-736839e6aaee</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:13:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0NNk9kpTURBXy8yM2JlYWU5NGI4M2I4ZTAxMTNiYTcyMGM0NTQwMTc4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy się ocknęli. Nowe dane pokazują pozytywny trend w emeryturach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-sie-ockneli-nowe-dane-pokazuja-pozytywny-trend-w-emeryturach/4leset0</link>
			<description>W pierwszych sześciu miesiącach 2025 r. Polacy otworzyli blisko 42 tys. nowych rachunków IKZE. To o jedną trzecią więcej niż w tym samym okresie poprzedniego roku i o 65 proc. więcej niż dwa lata temu. Ten pozytywny trend pokazuje, że tysiące z nas postanowiły wziąć sprawy w swoje ręce, by na starość nie otrzymywać głodowych świadczeń z ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">d01c8dc1-2faa-435e-aa59-91a74e129e3a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fzGk9kpTURBXy8xOTgzNTFkZjQwOGU2OTVlMmY1OTAzMDNmNGI0N2JhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowiec szefem NIK. Kim jest Mariusz Haładyj? [SYLWETKA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kim-jest-nowy-szef-nik-mariusz-haladyj-wybrany-przez-parlament-prawie-jednomyslnie/6dtw8vb</link>
			<description>Był wiceministrem w rządach Donalda Tuska, Ewy Kopacz, Beaty Szydło i Mateusza Morawieckiego. Ostatnio stał na czele sztabu prawników państwa w Prokuratorii Generalnej, a w piątek pod wieczór Sejm wybrał go na prezesa Najwyższej Izby Kontroli. Za tym ruchem stoi minister Maciej Berek, najbliższy współpracownik szefa rządu. W koalicji nie brakowało sceptycznych głosów wobec tej kandydatury, ale poparcia udzielił mu sam premier Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6a9b0fd-2945-4912-957b-db427f3af0dd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 17:12:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-Tk9kpTURBXy80NzJlNzBlNGNiZDFlOWRiMTg2NGFlMTdjNzg3NTZlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy deweloperzy pokazują ceny mieszkań? Sprawdzamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/uokik-monitoruje-deweloperow-czy-przestrzegaja-nowych-przepisow/19mfgtd</link>
			<description>Od 11 września 2025 r. deweloperzy w Polsce mają obowiązek publikowania cen wszystkich oferowanych mieszkań i domów na swoich stronach internetowych. Nowa ustawa miała zakończyć erę ukrywania cenników i wprowadzić przejrzystość na rynku nieruchomości. Jednak już pierwszego dnia obowiązywania przepisów widać, że firmy deweloperskie szukają sposobów na omijanie ustawy, stosując różne zabiegi marketingowe, a do UOKiK wpłynęło kilkaset skarg.</description>
			<guid isPermaLink="false">70fac68a-6712-4e99-a24d-3d593ad1d709</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:46:01 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDFk9kpTURBXy8xY2EzMWNlNjQ5NzYwNjRmMzRmMDkwZDAzZmNkMWQzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
