<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Niemcy i Izrael łączą siły w walce z zagrożeniami cybernetycznymi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cyberbezpieczenstwo-priorytetem-niemcy-i-izrael-rozwijaja-wspolna-ochrone/nlcphk0</link>
			<description>Niemcy i Izrael zacieśniają współpracę w dziedzinie cyberbezpieczeństwa. Nowa umowa, podpisana przez niemieckiego ministra spraw wewnętrznych Alexandra Dobrindta oraz premiera Izraela Benjamina Netanjahu, ma na celu przeciwdziałanie zagrożeniom w cyberprzestrzeni oraz wzmocnienie infrastruktury bezpieczeństwa obu państw.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad1b7c59-6531-40cf-9877-980e205b6854</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:53:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pz5k9kpTURBXy9mMTU5MmNhOTdmYjg5ODFmZTE5ZDNlOTQ5NWMyYzlhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Apelujemy o natychmiastowe opuszczenie Iranu&quot;. MSZ ostrzega podróżujących</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/konflikt-w-iranie-apelujemy-o-natychmiastowe-opuszczenie-iranu/kg3s50x</link>
			<description>Z regionu wycofywani są dyplomaci i personel baz wojskowych. W Reutersie pojawiły się informacje o ataku USA na Iran, który miałby nastąpić już w czwartek. W tej sytuacji resort kierowany przez Radosława Sikorskiego wystosował apel do Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9e4388a-4fb5-4030-b121-1a860b538305</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:52:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Vhk9kpTURBXy9kZjc2YjI4NTMzNzUyOGY0OTZiMGZjMDRiOTk1YTMwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Legitymacja emeryta to nie tylko dokument. Sprawdź, jakie korzyści czekają na seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/legitymacja-emeryta-w-polsce-jakie-ulgi-i-znizki-czekaja-na-seniorow/wcqqs2n</link>
			<description>Legitymacja emeryta w Polsce to nie tylko potwierdzenie statusu osoby pobierającej świadczenie, ale także klucz do szeregu ulg i zniżek. Dzięki niej seniorzy mogą liczyć na oszczędności podczas zakupu leków, biletów komunikacyjnych czy wejściówek do instytucji kulturalnych. Warto wiedzieć, jak wykorzystać wszystkie możliwości, które daje.</description>
			<guid isPermaLink="false">394adb2f-c3e6-4d08-845f-ddc55dd0299f</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:37:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9dQk9kpTURBXy9iNjM5OTcwNmRhYjllOTY1YTgzYTIzNmE2OTQ5ZTczZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Planujesz wakacje? Oto pięć najdroższych błędów, które drenują twój portfel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/planujesz-wakacje-oto-piec-najdrozszych-bledow-ktore-drenuja-twoj-portfel/t9gzv6s</link>
			<description>Wakacje z ograniczonym budżetem nie muszą oznaczać rezygnacji z komfortu czy bezpieczeństwa. Eksperci wskazują, jakich popularnych błędów należy unikać, by cieszyć się satysfakcjonującą podróżą i przy okazji nie spustoszyć własnego portfela.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa3350a8-6df2-4e35-8252-fec36a12def6</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:28:51 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wjnk9kpTURBXy9iOThlMmQ5YmI3ODM1M2QyMzgwMjAxZDNmMzdlM2EwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów patrzy na Waszyngton. Obserwuje napięcia wokół Fed i Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-w-centrum-napiec-z-fed-polska-obserwuje-rynki-dlugu/wdph2yx</link>
			<description>Polska bacznie śledzi skutki rynkowe napięć między administracją prezydenta USA Donalda Trumpa a Rezerwą Federalną. Jak wyjaśnia Karol Czarnecki, szef Departamentu Długu Publicznego w Ministerstwie Finansów, to wszystko dlatego, że w najbliższym czasie planuje emisję długu w dolarach. Wszystko uzależnione będzie jednak od rozwoju sytuacji na rynkach finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">75bb0973-0e3a-4b50-8b21-d19dc74f2da1</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:16:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U_gk9kpTURBXy9hOTU3MmNiYjMzMWZkZDhjZDJjYzUxYjViYmM5ZjA1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Atak na Iran w ciągu najbliższych 24 godzin&quot;. Teheran ostrzega USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/atak-na-iran-w-ciagu-najblizszych-24-godzin-teheran-grozi-odwetem/w87g1x7</link>
			<description>Stany Zjednoczone wycofują część personelu z baz na Bliskim Wschodzie, poinformował w środę przedstawiciel władz USA. To reakcja na słowa wysokiego rangą urzędnika irańskiego. Teheran ostrzegł sąsiadów, że zaatakuje amerykańskie bazy, jeśli Waszyngton zaatakuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">8378f7b9-cd32-40ea-9aaa-31dab1c8dc44</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:46:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gyRk9kpTURBXy8xZjEzMzY1MzljMjQxMDg4MTQxNDkwYTcyNGJhMDYxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dostawa ze sklepu w 10 minut. Rząd najludniejszego kraju świata blokuje projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dostawa-ze-sklepu-w-10-minut-rzad-indii-postawil-szlaban-na-projekt/sv6wenn</link>
			<description>Żeby wyjść do sklepu, trzeba się ubrać, założyć buty, a potem pokonać odległość dzielącą mieszkanie od sklepu. W samym sklepie na zebranie towarów potrzebujemy minimum 10 minut, a potem powrót. Jak dobrze pójdzie i sklep mamy blisko, a zakupów niedużo, to zajmie nam powiedzmy 20 minut. Tymczasem na najludniejszym rynku świata sukces święciły ostatnio dostawy ze spożywczaka w 10 minut do domu. Tamtejszy rząd ma jednak obiekcje. I to z zaskakującego powodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bce1415b-c184-4ffa-934f-cf1e013a697e</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:36:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rNdk9kpTURBXy9iZmQxYWJiNDg2NWU5MjQ2YmI2YmJlZjU2YjA0N2NmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd częściowo unieważnia uchwałę o strefie czystego transportu w Krakowie. Co dalej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/strefa-czystego-transportu-w-krakowie-pod-lupa-sad-wprowadza-zmiany/532x77m</link>
			<description>Wojewódzki Sąd Administracyjny w Krakowie stwierdził nieważność niektórych zapisów uchwały dotyczącej strefy czystego transportu (SCT) w mieście. Kontrowersje dotyczyły m.in. definicji mieszkańca Krakowa oraz zasad zwolnienia z opłat za wjazd starszych pojazdów. Decyzja sądu wywołała mieszane reakcje, a przeciwnicy uchwały zapowiadają kasację.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae5f0cab-ebab-4429-83ab-c177b5fbba0f</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:03:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cgak9kpTURBXy9hOWViNGE4YzhmZjEyYjA2MDI3YjRiNzZiYjc3MjE4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historyczny rekord. Krajowa generacja mocy przekroczyła 30 GW</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-system-energetyczny-pobil-rekord-po-raz-pierwszy-ponad-30-gw-mocy/4xxxkpt</link>
			<description>W środę krajowy system energetyczny odnotował historyczny wynik. Po raz pierwszy generacja mocy w Polsce przekroczyła 30 GW, przy jednoczesnym eksporcie na poziomie blisko 2,5 GW. Informację tę przekazał minister energii Miłosz Motyka, podkreślając stabilność i wydajność krajowego systemu elektroenergetycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d15820d6-6570-4eb1-a425-3c66eb492b11</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:08:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Lpk9kpTURBXy9mZDYyNDliMmYyZGM5ZmJhMGU0ODgwY2MwYzU3ODJlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zimowe triki z Finlandii. Jak zwykły przedmiot, który każdy ma w domu, obniża rachunki za ogrzewanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rachunki-za-ogrzewanie-w-dol-sposob-mieszkancow-finlandii-inspiruje/jzk5ngm</link>
			<description>Mieszkańcy Finlandii stosują prosty sposób na poprawę komfortu cieplnego zimą, ale jednocześnie na obniżenie rachunków za ogrzewanie. Choć nie zastąpi on ogrzewania, potrafi lokalnie podnieść temperaturę i sprawić, że wnętrza stają się bardziej przytulne.</description>
			<guid isPermaLink="false">c079e269-fbd3-409a-a032-398664e60367</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:30:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Dsk9kpTURBXy8zMzE0NzhiMTQ4YjhiNGZlZDEyNzc2MmViYmQwNWNlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberataki na polski rząd biją rekordy. Eksperci ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zagrozenie-cyberatakami-w-polsce-rosnie-rzad-uspokaja-eksperci-ostrzegaja/y0jkwrr</link>
			<description>Polskie instytucje rządowe znalazły się w centrum bezprecedensowej fali cyberataków. W ciągu zaledwie jednego tygodnia odnotowano blisko 3200 prób ataków na najważniejsze urzędy państwowe — to najwięcej w całej Europie. Eksperci alarmują, że sytuacja staje się coraz bardziej niebezpieczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">46c235b8-6e5f-4e6b-b552-3f1786e24c59</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:19:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9jBk9kpTURBXy9hZGNhYjllYjQxYzMyMjM1YmRmNzMzMzVjYmQ5OTdlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny komunikat MEN przed feriami. Uczniowie muszą o tym pamiętać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ferie-zimowe-z-mlegitymacja-szkolna-uczniowie-musza-o-tym-pamietac/27zv35w</link>
			<description>Zbliżające się ferie zimowe to doskonała okazja, by przypomnieć rodzicom o mLegitymacjach szkolnych — cyfrowej wersji tradycyjnych legitymacji uczniowskich. Ministerstwo Edukacji Narodowej zachęca do korzystania z tego rozwiązania, które pozwala dzieciom na łatwe potwierdzenie tożsamości, prawa do ulgowych przejazdów czy zniżek w instytucjach kulturalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">842c827b-54b2-4bf2-973c-9fb711f3cbd7</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:18:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JGSk9kpTURBXy8wNjBhYjI4MTQwOTJmZTM2NTE2ZDc1MzQ0MjZkYTdkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie będzie opłat na kluczowym odcinku autostrady A4. Minister potwierdza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/koniec-oplat-na-autostradzie-a4-katowice-krakow-juz-w-2027-r/6lgb090</link>
			<description>Koniec opłat na A4 Katowice-Kraków coraz bliżej. Kierowcy samochodów osobowych nie będą już płacić za przejazd tym odcinkiem autostrady, co jest efektem wygasającej umowy z prywatnym koncesjonariuszem. Dariusz Klimczak zdradził, że rząd nie zamierza przedłużać umowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e01d5f02-cab3-4907-a966-797deff1eb45</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:54:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B5nk9kpTURBXy84N2M5MjUyZDFhMmFjYWYwZDk2OWRkMWE5ZTFkYWViNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny obroniły się przed ofensywą celną USA. Będzie rekord</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-gora-w-wojnie-celnej-wladze-mowia-o-rekordzie/z2pv09k</link>
			<description>Tak dużej nadwyżki handlowej druga gospodarka świata jeszcze nie miała. Władze w Pekinie mówią o kwocie przekraczającej 1 bln dol. Chińskie władze od dłuższego czasu zabiegały o to, by lokalne firmy zdywersyfikowały swoją działalność poza największym rynkiem konsumenckim.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcd7fbfd-c2d0-4481-bcd7-a3124c86ca12</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:42:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TCyk9kpTURBXy9lZTkyZWE4NDc1MjA3NmU5MGFjNTNiMmE4NTQ2ZGYyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamienie milowe w energetyce przekroczone. PSE podały nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kamienie-milowe-w-oze-przekroczone-pse-podaly-nowe-dane/5hny2d4</link>
			<description>Polskie Sieci Elektroenergetyczne podały najnowsze informacje o wielkości mocy z wiatraków i fotowoltaiki, którymi dysponujemy w Polsce. W ostatnich dniach pomagało to w zapewnianiu rezerwy mocy w sieci. Nie pomagało jednak w ustaleniu niższych cen prądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a03a65b-8486-4f5a-9d84-15fba79f32ae</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:42:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IMnk9kpTURBXy80NGU4OTVkYzc0NzY5MDgzODM3MzE4YmY4NjQ5ZmRkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świadczenie ratownicze dla emerytów. Sprawdź, kto może dostawać 273 zł miesięcznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/swiadczenie-ratownicze-dla-emerytow-sprawdz-kto-moze-dostac-273-zl-miesiecznie/0wtbbyf</link>
			<description>Emerytowani ratownicy górscy i strażacy ochotnicy mogą otrzymywać dodatkowe świadczenie w wysokości 273 zł miesięcznie, wypłacane razem z emeryturą. Choć dodatek funkcjonuje od 2021 r., wielu uprawnionych wciąż nie wie o swoim prawie do niego. Świadczenie ratownicze jest przyznawane niezależnie od wysokości emerytury.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b9f8b3a-168e-4dc9-a57d-b633d7aae351</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:23:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v6_k9kpTURBXy83MjMzYTMyYmRlYmMwMzI2N2U1MWJiY2Y2MDRiZTU2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy procentowe bez zmian. Komunikat RPP wskazuje kluczowe czynniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-bez-zmian-komunikat-rpp-wskazuje-kluczowe-czynniki/d4lh6s6</link>
			<description>Na kolejne obniżki stóp procentowych, które będą oznaczać tańsze kredyty, trzeba jeszcze poczekać. Jak długo? &quot;Dalsze decyzje rady będą zależne od napływających informacji dotyczących perspektyw inflacji i aktywności gospodarczej&quot; — czytamy w środowym komunikacie RPP.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fd69221-c7e0-4523-913b-4408799171c1</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:13:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mfqk9kpTURBXy9jNGY5YzUyNjhhZTQzYTZhOWI1ZmU0MzY2NjNkOGE4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie zawsze dostaniesz 50 gr za zwrot plastikowej butelki. Wyjaśnienie tkwi w etykiecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/system-kaucyjny-w-polsce-tak-odroznisz-butelki-kaucyjne-od-pozostalych/1td2w2y</link>
			<description>System kaucyjny w Polsce działa od października, a Polacy za plastikową butelkę mogą dostać 50 gr. Jednak Lidl poszedł o krok dalej i wprowadził własną akcję, dzięki której klienci mogą otrzymywać 10 gr rabatu za każdą butelkę. To, ile dostaniemy, zależy od tego, czy na etykiecie jest logo opłaty kaucyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d1fa637-5f95-4c8a-8f0a-377de5c5a3d7</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:43:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dGOk9kpTURBXy81MDc2YjVkOTMxNWMwZjFjYjI0YzAxZWM2ODVjMzJhYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie firmy inwestują w AI, ale zyski wciąż poniżej średniej europejskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-na-tle-europy-jak-firmy-radza-sobie-z-wdrozeniem-ai/gwyncdb</link>
			<description>Polski biznes coraz śmielej inwestuje w sztuczną inteligencję, choć wciąż nie wykorzystuje jej pełnego potencjału. Najnowszy raport Deloitte pokazuje wyraźny rozdźwięk między poziomem wdrożeń a realnymi korzyściami finansowymi. Czy Polska jest na progu technologicznego przełomu — czy dopiero uczy się obsługi AI jako narzędzia do budowania przewagi?</description>
			<guid isPermaLink="false">9ef1b006-9c8c-4ee3-973e-34b3bbe7999a</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:27:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mquk9kpTURBXy85ZTM4NzllNjBjYTg0NGY4ZDRiYzc2MWE4YjhlM2IwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsza w roku decyzja w sprawie stóp procentowych. Ekonomiści oceniają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-nbp-ekonomisci-komentuja-decyzje-rpp/6p62jb8</link>
			<description>Rada Polityki Pieniężnej podjęła w środę decyzję odnośnie do stóp procentowych. Przyjrzeliśmy się, jak oceniają ten ruch ekonomiści.</description>
			<guid isPermaLink="false">eacdb002-23c7-477a-b986-80adea847c4c</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:19:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kFCk9kpTURBXy8xYmQ5NGE5YjQ5YjAxNmI1MTUxMjI3MGQyMzQ4MWRmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Domański rozwiewa wątpliwości w sprawie KSeF. Zdecydowana deklaracja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/andrzej-domanski-o-ksef-obowiazkowe-e-faktury-juz-od-lutego/nn2k471</link>
			<description>Cel KSeF to uszczelnienie poboru podatku VAT. Ma ukrócić takie przestępcze procedery jak tak zwane karuzele VAT-owskie, czy nieuiszczanie podatku z tytułu sprzedaży (znikający podatnik). Minister finansów i gospodarki Andrzej Domański rozwiewa wszelkie wątpliwości w sprawie startu krajowego systemu e-fakur (KSeF).</description>
			<guid isPermaLink="false">393c9112-0298-466e-bea8-ec58fcb64f6d</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:18:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wx4k9kpTURBXy9kMDZiOWExZTU0MmU4NGE2MzE1MzAzMGQxMmJlOTk3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksusowy gigant w potężnych tarapatach. Właśnie ogłosił upadłość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/saks-global-oglasza-upadlosc-to-wlasciciel-luksusowego-domu-handlowego/48mlgtv</link>
			<description>Saks Global złożył w sądzie upadłościowym w Teksasie wniosek o ochronę przed wierzycielami. Spółka-matka luksusowej amerykańskiej sieci handlowej Saks Fifth Avenue już od 2024 r. borykała się z potężnym zadłużeniem. To wtedy przejęła konkurencyjną sieć Neiman Marcus. W tle upadku giganta jawi się narastające niezadowolenie Amerykanów na działania Donalda Trumpa i jego administracji. Co raz więcej obywateli USA obwinia Biały Dom o szkodzenie gospodarce.</description>
			<guid isPermaLink="false">953f46a3-4731-47cc-ab1c-64f41d40b9d6</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:11:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6nok9kpTURBXy8zYzI2YTI3N2UyMzcyMDgwY2VhYTc4M2Q2NzVjN2U1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoczekiwana luka na rynku pracy. Można zarobić nawet 6-8 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nieoczekiwana-luka-na-rynku-pracy-zalew-ofert-na-portalach-z-ogloszeniami/8pg6dd6</link>
			<description>Atak zimy w Polsce pokazał, że istnieje spora luka na rynku pracy. Brakuje osób m.in. do odśnieżania czy innych prac porządkowych. Jak informuje Strefa Biznesu, portale ogłoszeniowe zostały w ostatnim czasie wręcz zalane ofertami z tego sektora. Chętnych jednak jest niewielu, mimo że niektórzy pracodawcy oferują niezłe warunki. Za odśnieżanie w jednej z firm można zarobić nawet 8 tys. zł brutto.</description>
			<guid isPermaLink="false">36a9aa27-8ada-4a34-b318-86abb33953a0</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:06:19 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mkWk9kpTURBXy9hMmFjZTQ5NjNmY2FmY2RiYWZmZWFlMWQ2OTZjNmQ5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz goręcej na linii Chiny USA. Chińczycy nie chcą być już wodzeni za nos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/krzemowa-wojna-trwa-technologiczne-szachy-usa-i-chin/f85rbq6</link>
			<description>Galimatias. Tak jednym słowem można opisać rozwój sytuacji dotyczącej nakładania i zdejmowania sankcji na dostawy nowoczesnych akceleratorów AI do Chin. W najświeższym jego akcie obserwujemy sytuację, w której z jednej strony administracja USA daje oficjalne zezwolenie na sprzedaż do Państwa Środka akceleratorów starszych generacji (z pewnymi zastrzeżeniami), a z drugiej otrzymujemy doniesienia, że chińscy urzędnicy celni otrzymują wytyczne de facto równoznaczne z nałożeniem zakazu ich importowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">5624c701-4bec-40fe-856f-555434d60c49</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:58:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q-9k9kpTURBXy82YzAyYWE5ZThhMjkwNmM2YTU3ZGM0OWJlZjE0ZDExZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To nie jest zwykła kurtka. To komunikat o twoim statusie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/canada-goose-jak-kurtki-staly-sie-symbolem-luksusu-i-jakosci/hwq1124</link>
			<description>Niecałe trzy minuty po rozpoczęciu thrillera &quot;Pojutrze&quot; z 2004 r., po raz pierwszy widzimy logo Canada Goose. A kiedy Dennis Quaid podpiera się na ziemi, widzimy ładne, czyste ujęcie nieskazitelnego logo na nieskazitelnej kurtce. Film był punktem zwrotnym dla Canada Goose oraz częścią starannej strategii marketingowej zaplanowanej przez CEO Daniego Reissa, która pozwala marce sprzedawać kurtki za ponad 2000 dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cf27f47-15d4-4f92-b3aa-25c94f584c1f</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:58:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bYek9kpTURBXy9hNmFkMDFjZTRiNTFhMDliNGZhZjVkNGZkZmEzZmY4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pełne wdrożenie systemu kaucyjnego. Pierwsze dane i nowe obowiązki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/system-kaucyjny-w-polsce-dziala-w-pelni-nowe-zasady-od-2026-roku/gzp6r9p</link>
			<description>Rok 2026 przynosi istotne zmiany w polskim systemie recyklingu — po okresie testowym, system kaucyjny wchodzi w pełną fazę działania. Oznacza to nowe obowiązki dla producentów, dystrybutorów i konsumentów, a także pierwsze dane z fazy rozruchowej, które pokazują, jak działa mechanizm zwrotu opakowań.</description>
			<guid isPermaLink="false">b05333dd-27dc-4291-91be-9ce1f9293541</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:52:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u4lk9kpTURBXy84MWY3OGJjOTQwMzExZmVhYzhmNmIyODYwMGNkMGE4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsza decyzja RPP w sprawie stóp procentowych. Co czeka kredytobiorców?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rada-polityki-pienieznej-nie-zmienia-stop-procentowych-w-polsce-eksperci-przewiduja/scqlmnx</link>
			<description>Decyzje Rady Polityki Pieniężnej ponownie znalazły się w centrum uwagi rynku finansowego i komentatorów gospodarczych. Stabilność stóp procentowych w Polsce to sygnał, który wielu obserwatorów uznaje dziś za kluczowy, ale interpretacje specjalistów mogą różnić się diametralnie — od spokoju u kredytobiorców po ostrzejsze spojrzenie inwestorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ff886f4-b130-4996-bac0-9634216a88c4</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:37:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bQUk9kpTURBXy9kYTVlOTViZDNhZGU2MTNhOTliYTVjNTQyMWE3ZjdlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duńskie wojsko wzmacnia obecność na Grenlandii. W tle napięcia z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/grenlandia-wzmacnia-obrone-dania-szykuje-wyspe-na-wieksza-obecnosc-wojskowa/21xwe0l</link>
			<description>Władze Danii zdecydowały o wysłaniu na Grenlandię tzw. wysuniętego dowództwa, które ma przygotować wyspę na przyjęcie większych sił wojskowych — zarówno duńskich, jak i sojuszniczych. Decyzja ta została ogłoszona przez duńskiego nadawcę publicznego DR. W grenlandzkiej stolicy Nuuk pojawił się już samolot patrolowy Challenger należący do duńskich sił powietrznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fba74ff-3ac5-48aa-86d2-25ecf3658fe2</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:00:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vHXk9kpTURBXy9hMmQxZjllN2JiZTZjMTM4OTY1YmFkMDM3NDFiMDNhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa zapowiada kolejny cios w Rosję. &quot;Ograniczenia powinny objąć wszystko&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/europa-zapowiada-nowe-sankcje-na-rosje-ograniczenia-powinny-objac-wszystko/ft6260b</link>
			<description>Blok 27 państw Unii Europejskiej przygotowuje swój 20. pakiet sankcji wobec Rosji. Propozycja padła ze strony Szwecji, która chce wprowadzić m.in. całkowity zakaz obsługi rosyjskich statków z ropą, gazem i węglem, podkreślając konieczność zwiększenia presji na Rosję. To jednak nie wszystkie proponowane ograniczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf364b93-9b58-48a8-9e87-3eec709c4e01</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:35:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CAZk9kpTURBXy9hOTIzNGU2ZDExYTAzNGMxYmMyZGI4OGRjNjA0NWM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdecydowany ruch premierki Japonii. Chce umocnić władzę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/japonia-szykuje-sie-na-polityczny-przelom-sanae-takaichi-zwoluje-wybory/h01y5bw</link>
			<description>Premierka Japonii Sanae Takaichi zapowiedziała rozwiązanie Izby Reprezentantów na początku przyszłotygodniowej sesji parlamentu. Decyzja ta otwiera drogę do przedterminowych wyborów, które dla szefowej rząu mają dwa ważne cele.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2d52de6-0541-46c5-9b0f-5d4d433eaae9</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:16:33 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zO6k9kpTURBXy8wNjE3M2JjM2YzMzI2Y2JkOTE0YzViY2MwMmIyNzJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konkurent Netflixa podnosi cenę. Oto nowa stawka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/konkurent-netflixa-podnosi-cene-oto-nowa-stawka/5brkj95</link>
			<description>Amazon Prime po raz pierwszy podnosi ceny w Polsce. W ramach dostępu jest m.in. nielimitowany dostęp do platformy streamingowej i VOD z filmami oraz serialami Prime Video.</description>
			<guid isPermaLink="false">08ecc809-b9c4-4880-be3b-57fe85bc1ce6</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:09:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HgEk9kpTURBXy8yNmI0ZTVmYzYwODQ0YWUwYWE1ZjZkZDlhYTIwYjZlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iran apeluje do regionu. Chodzi o potencjalny atak USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/iran-ostrzega-usa-przed-atakiem-amerykanskie-bazy-pod-lupa-teheranu/56f23m3</link>
			<description>Władze Iranu zwróciły się do państw Bliskiego Wschodu z wezwaniem do podjęcia działań, które miałyby zapobiec potencjalnej interwencji militarnej Stanów Zjednoczonych. Jak informuje agencja Reuters, powołując się na źródło w irańskim rządzie, Teheran ostrzegł, że w przypadku ataku ze strony USA odpowiedź będzie wymierzona w amerykańskie bazy wojskowe w regionie.</description>
			<guid isPermaLink="false">94b278ed-d726-4461-a879-96f5a83d358c</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:00:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lUZk9kpTURBXy8xNzMwMTdmYTkxODUzN2VjMzgyOGI2NjllNDRjMDFhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykańska firma zainteresowana polskim miastem. &quot;Tego złoża nikt nie odpuści&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zloza-metali-krytycznych-w-myszkowie-amerykanska-firma-zainteresowana/z6m763g</link>
			<description>Myszków — niespełna 30-tysięczne miasto w woj. śląskim — może wkrótce stać się ośrodkiem wydobycia metali krytycznych: wolframu i molibdenu. Eksploatacją istniejących w tym rejonie bogatych złóż tych surowców zainteresowała się firma z amerykańskim kapitałem. Permia 1 złożyła wniosek o koncesję badawczą — informuje &quot;Dziennik Zachodni&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba4fb259-816a-4dc5-b252-4d27cb6b4cc1</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:54:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nm9k9kpTURBXy9iYzc4MThlM2UzMDUzYzYxZjRmNDM5ZDBmNTE1NzhlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferie zimowe 2026 w trzech turach. Oto podział województw i daty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ferie-zimowe-2026-po-nowemu-bedzie-system-rotacyjny/m541h0v</link>
			<description>Ferie zimowe w 2026 roku nadchodzą wielkimi krokami. Zimowa przerwa szkolna potrwa od 19 stycznia do 1 marca, a uczniowie zostali podzieleni na trzy grupy. Nowy harmonogram ma poprawić logistykę i ułatwić organizację wyjazdów. Resort edukacji, kierowany przez Barbarę Nowacką, liczy na pozytywne efekty zarówno dla uczniów, jak i nauczycieli.</description>
			<guid isPermaLink="false">4923abfd-ae42-4025-ad7f-395bf06d40ec</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLWk9kpTURBXy9jNWJhZWExMjg3MWU3OGNhYTA3ZTI5M2RlMjJiMTYzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Airbus z rekordem. Oto nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/airbus-korzysta-na-problemach-boeinga-oto-nowe-dane/f7sxrmz</link>
			<description>Europejski producent sprzedaje coraz więcej samolotów. Airbus dostarczył w zeszłym roku 793 maszyny — czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e5e7966-9a9d-4d9f-ad4c-843209608509</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:35:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aCDk9kpTURBXy9kNGMzZjRmNDZmOTk1NTVhNzljMDZkOWNiM2JhMzVlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KNF ostrzega przed dwoma firmami. Jest komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/knf-ostrzega-nowe-podmioty-na-liscie/kh3yt3e</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego wpisała dwa nowe podmioty na listę ostrzeżeń. Są też zawiadomienia do prokuratury.</description>
			<guid isPermaLink="false">20cb2d82-a238-4813-bb2d-52129aa44112</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:09:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XQek9kpTURBXy82Njk5NDM5ZTI1M2NhZjk2MTQ3Nzg0NTI1ZWYwMjRjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyścig o Warner Bros. Netflix ma szykować wielką transakcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/netflix-chce-przejac-warner-bros-discovery-szykuje-wielka-transakcje/v00kbv6</link>
			<description>Netflix ma przygotowywać nową, w pełni gotówkową ofertę przejęcia Warner Bros. Discovery, chcąc przyspieszyć finalizację transakcji wycenianej na 83 mld dol. i prześcignąć konkurencyjne propozycje Paramount Skydance — podaje &quot;The Guardian&quot;, powołując się na informacje Bloomberga.</description>
			<guid isPermaLink="false">180164b8-10a1-4333-a23c-a5a6dd251604</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:05:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pzyk9kpTURBXy80MDczNmZiMDI1M2U4YmQyMDVlOGVkZTM4Mzc1MWE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jedno słowo w tytule przelewu może ściągnąć kłopoty. Bank to dopiero początek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tak-lepiej-nie-tytuluj-przelewow-telefon-z-banku-to-najmniejszy-problem/xv1d3zg</link>
			<description>Tytułując przelew można wpisać cokolwiek. Przepisy nie regulują &quot;zakazanych fraz&quot;. Jednak wypełniając rubrykę &quot;tytuł przelewu&quot;, nie należy żartować. Użycie słów w stylu &quot;za bombowy wieczór&quot; czy &quot;na narkotyki&quot; może skończyć się telefonem z banku i opóźnieniem transakcji. W ostateczności sprawą mogą zainteresować się organy państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c1d66a9-ab79-495a-a432-56a5d3c5ba51</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:01:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QpJk9kpTURBXy9lMmQ1Zjk2YjMyYzdiNGM4NmI5NWE1YjkwNjQwNDAyMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lego tworzy zestawy z Pokemonami. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/lego-tworzy-zestawy-pokemon-znamy-szczegoly/8r88nym</link>
			<description>Grupa Lego nawiązała współpracę z The Pokemon Company. Wiemy, kiedy zadebiutują zestawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e3746e8-723b-44f3-8431-077d6a0b7f3d</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:39:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8kGk9kpTURBXy84NWM3YzI5OTMyMmFiYzdkYThiZWJiNDk1NWE5ZmE4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja przejmuje oddziały polskiej firmy. Jest odpowiedź giganta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rosja-przejela-aktywa-canpack-i-rockwoola-polski-biznes-pod-presja-kremla/bf6xt4d</link>
			<description>Dekret Kremla wywołał ruch, który uderzył w polski biznes. Rosja przejęła zarządzanie nad aktywami Can-packu, któy działa za wschodnią granicą, a przedsiębiorstwo zapowiada kroki prawne i analizuje skutki decyzji władz. Oprócz polskiej firmy problemy ma też duński gigant.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea8052ed-3809-4abf-9b21-e2953e58146c</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:37:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SGPk9kpTURBXy8wMDI1Yjc3ZmIyZTljNDExYjk2YTc3YmU2NDllYzRkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakująca współpraca CPK. Już podpisano umowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cpk-bedzie-wspolpracowac-z-artystami-podpisano-umowe-z-asp-w-warszawie/gd2j42y</link>
			<description>Spółka CPK, realizująca program inwestycyjny Port Polska, podpisała z warszawską Akademią Sztuk Pięknych umowę o współpracy. Będą realizować wspólne projekty badawczo-rozwojowe i wykonywać ekspertyzy dotyczące designu i architektury dla lotnictwa oraz kolei.</description>
			<guid isPermaLink="false">a047babb-1c58-4fa3-8619-e5b53dea4d7e</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:32:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Pwk9kpTURBXy8zMmQyZDI5MjQ1NzljMjdjZTAyOWVkYjg0NTQ2MmQwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedronka odkrywa karty. Tyle pieniędzy zostawili w sklepach klienci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/biedronka-pokazuje-wyniki-tyle-pieniedzy-wydali-klienci-w-2025-r/gye0rky</link>
			<description>Miliardy euro i kilkadziesiąt miliardów złotych w ciągu tylko jednego kwartału — to wynik sprzedażowy Biedronki, która podsumowała także cały 2025 r. Wzrosty widać na wszystkich poziomach. Także pod względem liczby sklepów.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a553553-2c0b-4ded-9111-b09902978d15</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:06:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Q9k9kpTURBXy8yYTgzY2FmN2VjYTU5ZTE5ZDRiMmFiMjU2YzMxYTE1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak &quot;niezwykle konkurencyjna&quot; gospodarka poradziła sobie z presją USA. Rekordowe wyniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rekordowe-wyniki-handlu-w-chinach-niezwykle-konkurencyjna-gospodarka/zxqxx0m</link>
			<description>Chiny odnotowały w środę rekordową nadwyżkę handlową w wysokości prawie 1,2 biliona dol. w 2025 r. — informuje Reuters. Nie przeszkodziła im presja USA w postaci wysokich ceł nałożonych przez Donalda Trumpa. Zdaniem ekspertów zadecydowała o tym umiejętna dywersyfikacja partnerów handlowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a011e20-1e63-4604-a3e8-85578a491c19</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:04:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5G3k9kpTURBXy81Y2JmYzEyN2RjNDA3OWM1OGY1MDU5NDNlMTRkY2NlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski wypowiedział się o Grenlandii. &quot;Zrobimy wszystko&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radoslaw-sikorski-wypowiedzial-sie-o-grenlandii/qbsrke1</link>
			<description>Zrobimy wszystko co w naszej mocy, by nie doszło do podziału w NATO — powiedział wicepremier i szef MSZ Radosław Sikorski w kontekście zapowiedzi Donalda Trumpa zajęcia Grenlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">130ae31b-74ce-4cab-b1c8-23e159e342d7</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:58:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pKjk9kpTURBXy80ZTVlMTdjMTBjMzFjZmIyNWY0NDQ4NzE3MjNjMDE3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia na szefa Polski 2050? &quot;Chyba wraca&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szymon-holownia-chyba-wraca-na-szefa-polski-2050/159sm7j</link>
			<description>Wicepremier Krzysztof Gawkowski stwierdził, że &quot;chyba Szymon Hołownia wraca na szefa&quot; Polski 2050. Tak czuję po wypowiedziach — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">85dae918-7f46-4a38-8fca-55818254793e</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:28:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Coxk9kpTURBXy85M2JkNzI5Y2E0OWU4MTgyYTZkZTc0MDRlYTM2ZDI1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kariera lidera. Dlaczego studia MBA coraz częściej decydują o awansie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rozwoj-osobisty/kariera-lidera-dlaczego-studia-mba-coraz-czesciej-decyduja-o-awansie/zp4gdhy</link>
			<description>Studia MBA są dziś postrzegane jako jeden z najbardziej prestiżowych etapów rozwoju kariery menedżerskiej. Decydują się na nie doświadczeni specjaliści i liderzy zespołów, traktując je jako świadomy krok w stronę ról dyrektorskich i strategicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">00deffe5-1132-4ea0-8ddf-3c675de71b53</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:28:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Odqk9kpTURBXy9mNGNjZTVlOTAxYjc2MWI0OGM5MDdlYzUyYWIxMjA1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tańszy kredyt nie uratuje domowych budżetów? Polacy obawiają się rachunków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-i-oplaty-w-2026-r-eksperci-ostrzegaja-przed-wzrostami/6433xpd</link>
			<description>Choć niemal co drugi Polak liczy na dalsze obniżki stóp procentowych w 2026 r., zdecydowana większość spodziewa się jednocześnie wyższych kosztów utrzymania mieszkań i codziennego życia. Nowe badanie pokazuje, że ulga na racie kredytu może zostać szybko &quot;zjedzona&quot; przez drożejące opłaty.</description>
			<guid isPermaLink="false">e30a4180-5588-4201-9093-b9236860e1e1</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:16:21 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rkGk9kpTURBXy8yMmVmNDM5N2Y3Mzc4YjZjNGQ2MTU3NzcwYzE2OGJhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarga do TSUE w sprawie umowy z Mercosurem. Polska szykuje plan B</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bedzie-skarga-w-sprawie-mercosur-nie-musimy-wpuszczac-wszystkiego/9ew2e3r</link>
			<description>Europosłowie przygotowują skargę do Trybunału Sprawiedliwości UE w sprawie umowy z Mercosurem, przeciwko której głosowały Polska, Francja, Irlandia, Węgry i Austria. Z informacji przekazanych PAP przez ministra rolnictwa Stefana Krajewskiego wynika, że ma być złożona w przyszłym tygodniu. Jeżeli nie zostanie przegłosowana, Polska przygotuje własną skargę.</description>
			<guid isPermaLink="false">de1c49ac-fe03-43bb-93ca-9f42d57f5049</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:02:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qJ1k9kpTURBXy8zZjlmYTkyNmFkYWMwNmViMTA1NTk5NzAyOGViZjIzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska nie rezygnuje z roszczeń wobec Rosji. Trwają badania. &quot;Wystawimy rachunek&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/instytut-strat-wojennych-liczy-straty-po-zsrr-to-proces-wieloletni/7gzr2zg</link>
			<description>Instytut Strat Wojennych prowadzi badania na temat strat poniesionych przez Polskę w wyniku agresji ZSRR we wrześniu 1939 r. Jak podkreśla Ministerstwo Spraw Zagranicznych, nasz kraj nigdy nie zrezygnował z roszczeń wobec Rosji. &quot;Wystawimy Rosji rachunek&quot; — pisze środowa &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">43758eca-f71d-4ece-ab42-90bb21188f7d</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:44:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZwMk9kpTURBXy80ZjFmZmU0MjM1OTk0NzZmNjIxOGYxMGEyYTJmZjAzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Francja reaguje na &quot;szantaż&quot; w sprawie Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/francja-otwiera-konsulat-na-grenlandii-szantaz/c0c44de</link>
			<description>Minister spraw zagranicznych Francji Jean-Noel Barrot poinformował, że jego kraj otworzy konsulat na Grenlandii 6 lutego i uznał, że &quot;szantaż&quot; ze strony Stanów Zjednoczonych wobec duńskiej wyspy &quot;musi się zakończyć&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b75be4db-5181-4393-9617-a3c35ffcfeb2</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:14:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qYzk9kpTURBXy8xY2IzZDc1NDI0NTNhNGI1ZmE4YzcwM2EwNzczOWE1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak Polacy oceniają Martę Nawrocką? Najnowszy sondaż mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jak-polacy-oceniaja-dzialalnosc-marty-nawrockiej/6l01tw9</link>
			<description>Z sondażu przeprowadzonego przez Instytut Badań Pollster na zlecenie &quot;Super Expressu&quot; wynika że niemal połowa badanych pozytywnie ocenia dotychczasową działalności pierwszej damy Marty Nawrockiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">69fd4587-8bf6-48d6-b46a-57a3137ec488</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:51:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mEQk9kpTURBXy9kZmJlMGFjMjU3NWMzODc2NTg0MjhiNTQzYTExMjAxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie się podziały miliardy z akcyzy? Ministerstwo Finansów zaskoczone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/branza-e-papierosow-znalazla-sposob-na-podatek-skarb-panstwa-z-luka-w-budzecie/5knsyvx</link>
			<description>Rok 2025 miał przynieść budżetowi państwa znaczący wzrost wpływów z podatku akcyzowego — jednak plany resortu finansów mogą okazać się mocno zawyżone. Jeden z kluczowych przepisów okazał się mniej skuteczny, niż oczekiwano, co oznacza luki w systemie podatkowym i straty nawet na poziomie miliardów złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0352b66-c66c-4796-86e0-16c0f410d3e8</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:51:01 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4xXk9kpTURBXy83ZjhlOTc1Y2Y5MTQ5ODE1ZGRmYTJlY2UxM2Q0ZWRkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle zarabia Żabka. Firma pokazuje wyniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-zarabia-zabka-firma-pokazuje-wyniki/yyz2gdf</link>
			<description>Sieć Żabka pokazała wstępne wyniki za zeszły rok. Firma przekazała, że sprzedaż do klienta końcowego wyniosła poziom 31,1 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">be43a268-ddc1-437d-a171-14972d728a9f</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:36:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K_Dk9kpTURBXy8yNjQxYTBhMjQ5ZjYzYWI1MGMyMjRjYmNmMzBjN2MyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dyrektor w PSE o głośnej zmianie prawa. &quot;Realni inwestorzy są blokowani przez projekty-widma&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/prawo-energetyczne-po-zmianach-robert-tomaszewski-to-nie-kara-to-ochrona-odbiorcow/kfnw7b4</link>
			<description>Nowelizacja Prawa energetycznego (UC84) jest niezbędna dla rozwoju OZE oraz magazynów energii — przekonuje w rozmowie z Business Insider Polska Robert Tomaszewski, dyrektor w Polskich Sieciach Elektroenergetycznych. Opowiadając na zarzuty części branży OZE, zapewnia, że nowe prawo &quot;to nie jest karanie inwestorów, to jest przywrócenie równowagi w systemie i ochrona interesu odbiorców&quot;. Wyjaśnia też, jakie są powody tej zmiany przepisów oraz jakie ma ona przynieść efekty.</description>
			<guid isPermaLink="false">a35aa531-5ae0-44d5-8ba5-2868f5712a68</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:56:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nFok9kpTURBXy81Zjc1YTMxN2QwMGY3YjkwNjU3ZWQ3NWI5MzJlYTMwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zimą pracodawca ma dodatkowe obowiązki. PIP przypomina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/takie-obowiazki-maja-pracodawcy-w-zime/7xtd0p8</link>
			<description>Podczas mrozów pracodawca powinien zapewnić swoim pracownikom odpowiednie warunki — przypomina Państwowa Inspekcji Pracy. Chodzi np. o odpowiednią temperaturę w biurze.</description>
			<guid isPermaLink="false">a70d5ec0-0e09-4152-9c02-26f142a7f8aa</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:51:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EZGk9kpTURBXy82NWQ1NjlhMjcyNmI1ZWM4ODU0YWUwYjE2ZTE1ODAwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto, bany i prezydent w bikini. Grok w kilka dni zmienił debatę o AI w Polsce i na świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/kryzys-wokol-groka-prezydent-rp-w-bikini-i-bany-w-azji-odpowiedz-muska/yx8k33c</link>
			<description>Gdy Elon Musk obiecywał, że Grok — flagowy model AI jego firmy xAI — stanie się &quot;maksymalnie poszukującym prawdy&quot; asystentem w erze informacji, mało kto przewidywał, że w ciągu kilku dni narzędzie to zamieni się w jeden z najgłośniejszych symboli kryzysu etycznego generatywnej sztucznej inteligencji. Od niewinnych przeróbek po ogólnopaństwowe bany i Prezydenta RP w bikini, gdy na szali leżą miliardy dolarów — wyjaśniamy sytuację z Grokiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f3b58cd-64ff-4af0-b5ce-c96ad3bcc1a5</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 05:41:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0FCk9kpTURBXy9lN2NlNjljODhlNjNmMmM3MmYzZDExZmQ3YzEwOWUyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ONZ prosi o pilne wsparcie dla Ukrainy. Pada kwota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/onz-apeluje-o-pilne-wsparcie-dla-ukrainy/p0dbc4t</link>
			<description>W obliczu nasilających się rosyjskich ataków ONZ ogłosiła apel o wsparcie humanitarne dla Ukrainy. Potrzeba kwoty w wysokości 2,3 mld dol. na bieżący rok.</description>
			<guid isPermaLink="false">de8d481d-ed2f-4958-8708-872b5b9592fe</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 05:36:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oS-k9kpTURBXy80OTRiMDUxYmJlYmE0Y2E3NDk5ZTQzYWJiODNjODdmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jednolite metry i inne nowe zasady w 2026 r. &quot;Absolutny przełom z punktu widzenia kupujących&quot; [KOMENTARZ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-w-mieszkaniowce-2026-kupujacy-zyskaja-ale-zaplaca-wyzsza-cene/wkvgvkk</link>
			<description>Rok 2026 przynosi największy od lat pakiet zmian prawnych, które dotkną niemal każdego uczestnika rynku nieruchomości. Jednolite liczenie metrów, nowe zasady w spółdzielniach, schrony w budynkach i ryzyko paraliżu inwestycyjnego w gminach — to tylko część nadchodzących zmian. Co to wszystko oznacza w praktyce?</description>
			<guid isPermaLink="false">90ec4083-e6fb-456e-82b2-6a1937a2d216</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 05:28:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CuDk9kpTURBXy9mOGE3ZWJjN2Y4NmYxMjhjOTY0MGEzZjYxYzk5N2ZiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze posiedzenie RPP w tym roku. Kredytobiorcy mają powody do optymizmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-ponizej-celu-nbp-czy-rpp-zdecyduje-sie-na-obnizke-stop-juz-w-styczniu/ljcpgct</link>
			<description>Pierwsze w 2026 r. posiedzenie Rady Polityki Pieniężnej budzi spore emocje wśród ekonomistów, inwestorów i kredytobiorców. Nie tylko uczestniczy w nim nowy ekspert, ale w ostatnich dniach mogło dojść do zmiany nastawienia członków tego gremium za sprawą nowych danych z gospodarki. Bez względu na rozstrzygnięcie RPP w środę osoby spłacające kredyty mogą liczyć na solidny spadek rat w tym roku dzięki kolejnym obniżkom stóp.</description>
			<guid isPermaLink="false">523ec281-2bf0-42b3-9c1f-351c76dae6db</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 05:18:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RkLk9kpTURBXy82ODQ1MGIwMDdlMzRiYTUzYTEzZjAxNDk2MDhjNGYxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zacząłem oszczędzać na emeryturę w wieku 35 lat. To jest mój finansowy cel minimum</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/emerytura-za-bonusem-na-kilkaset-tysiecy-zlotych-sprawdz-ten-sposob/2cq2w3s</link>
			<description>Jakie macie noworoczne postanowienie? Ja zdecydowałem, że zadbam o swoje obecne i przyszłe finanse — zacząłem odkładać pieniądze na emeryturę, a przy tym oszczędzę przy corocznych rozliczeniach PIT. Przez 30 lat mogę uzbierać co najmniej kilkaset tysięcy złotych. Mam na to kilka scenariuszy. Oto mój plan.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7a12ee7-c480-4950-9567-d1b5915ebb07</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 05:03:13 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1hk9kpTURBXy9lYWJlNGQ0YzYxZjIzODQwNWQ5N2ExMDM0NWFmZWE2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zobacz, jak dostać się do KSeF i upoważnić pracowników. Warto się z tym pospieszyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/dostep-do-ksef-dla-jdg-i-spolek-wszystko-co-musisz-wiedziec/c3zrbn2</link>
			<description>Aby firma mogła korzystać z KSeF, a więc wystawiać, odbierać faktury czy nadawać uprawienia do KSeF (np. swoim pracownikom lub biuru rachunkowemu), musi najpierw się uwierzytelnić w ramach tzw. uprawnień właścicielskich. Dopiero w kolejnym kroku może upoważnić pracowników. Im wcześniej to zrobisz tym lepiej, bo już pojawiają się problemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">253e7bfb-8e27-4bd2-bcf0-7611e725800e</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:56:53 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Egk9kpTURBXy80MTQxYjc5YjMxNWQ5NmNkNWUwNTZiMTRkMjU0MzJlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Impas po spotkaniu Czarzastego z Tuskiem. Chodzi o jedno słowo warte miliony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/impas-po-spotkaniu-czarzastego-z-tuskiem-chodzi-o-jedno-slowo-warte-miliony/wht6k4f</link>
			<description>&quot;Wszyscy jesteśmy zakładnikami tego jednego pomysłu. Po decyzji premiera musimy stawać na rzęsach, aby wymyślić coś w zamian&quot;. Tak mówi osoba zbliżona do rządu o negocjacjach w sprawie nowego kształtu reformy Państwowej Inspekcji Pracy. Jak ustalił Business Insider nie ma bowiem zgody na to, by pozorne umowy cywilnoprawne były zamieniane w umowy o pracę decyzją administracyjną.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba4b0075-aa9f-41ee-bc40-4d22d76d2c53</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:54:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gU8k9kpTURBXy85NzBkYWE5Y2RlYTYzY2U4Yjk3NWU5OWU2Nzg4ZTUzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duński koncern wyrzucony z Rosji. Firma wzbudzała kontrowersje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wladimir-putin-wygonil-ich-z-rosji-dunski-koncern-stracil-kontrole-nad-fabrykami/n1tn6rl</link>
			<description>Duński koncern, który ma zakłady m.in. w Polsce, poinformował, że w &quot;wyniku decyzji Władimira Putina&quot; stracił kontrolę nad czterema swoimi fabrykami w Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">add3408c-f29b-44d0-93f2-f73e1d623905</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:33:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BFxk9kpTURBXy83OTFjOGZmZjM1NzdjZmNiNmM2MGJjOTQ1YjMzMGE1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy trend w USA odpowiedzią na kryzys rynku pracy. Robi to coraz więcej 40-latków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-ich-przemielil-40-latkowie-wracaja-do-edukacji/75g6lr2</link>
			<description>Rynek pracy dynamicznie się zmienia, a doświadczenie zawodowe przestaje wystarczać. Wzrost znaczenia sztucznej inteligencji i automatyzacji sprawia, że coraz więcej osób po 40. zauważa, że trzeba coś zrobić, żeby uniknąć bezrobocia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f004a370-5ce9-4d81-9a6b-fe1cdefbc2e2</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:40:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fjhk9kpTURBXy8wZDM3MDhiMmFiZjIzZmJhMDc3ODBiMzg3ZDBiYjdjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapomnij o postanowieniach noworocznych. Odpoczynek to nowy trend na 2026 rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zapomnij-o-postanowieniach-noworocznych-odpoczynek-to-nowy-trend-na-2026-rok/tdwpz1f</link>
			<description>Styczeń to czas, gdy wielu z nas myśli o nowym początku i ambitnych postanowieniach. Jednak zamiast rzucać się w wir zmian, warto wsłuchać się w potrzeby organizmu i… zwolnić tempo. Zima to naturalny moment na odpoczynek, regenerację i zadbanie o siebie. Takie właśnie rady eksperci dają na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe082b75-62e5-43ac-b984-15ed2b10a8e8</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:41:17 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dn7k9kpTURBXy9kMTcyNTJmMjFlY2I3MzAyYzM4NjA3MGVmZmJiNTRhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samsung w opałach. Na razie bez szans na zastopowanie rozpędzonego Apple'a</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/apple-wraca-na-szczyt-swiata-smartfonow-koniec-dominacji-samsunga/2rq6pkc</link>
			<description>Apple ponownie samodzielnym królem świata smartfonów. Po latach konieczności uznawania wyższości Samsunga i późniejszym krótkim okresie dwukrólewia, w 2025 r. iPhone'y wróciły na szczyt globalnych list sprzedaży. Na dodatek wiele wskazuje na to, że gigant z Cupertino jest świetnie przygotowany na trwającą półprzewodnikową zawieruchę przypominającą pod pewnymi względami czasy pandemii, dzięki czemu ma duże szanse na pozostanie na topie.</description>
			<guid isPermaLink="false">51b4b205-cea5-4468-b8b1-6c6d6829b2d9</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:52:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LZik9kpTURBXy9kMjQ1NDc1Y2JhZDA0NjI4MGI3MDRmN2NmZjkyZDYxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle trzeba zarabiać, by być bogatym. Polacy podali kwotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tyle-trzeba-zarabiac-by-byc-bogatym-ankieterzy-cbos-przepytali-polakow/bncqmyg</link>
			<description>W społecznej ocenie próg bogactwa w Polsce zaczyna się od dochodów na poziomie 10 tys. zł netto na osobę w rodzinie – wynika z badania Centrum Badania Opinii Społecznej (CBOS). Ankietowani wypowiedzieli się również na temat szans na znalezienie się wśród bogatych. Wśród dróg do uzyskania majątku najwięcej Polaków wskazało pracowitość.</description>
			<guid isPermaLink="false">96b232a6-b578-4fcf-b5bc-5212ddc46aac</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:15:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Aypk9kpTURBXy9mY2RjZWM4MDkwMzg5NzNmMjRkMWFkYjQxZTZiZTE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Strategiczny ruch Apple. Bańka OpenAI może w końcu pęknąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/przyszlosc-ai-w-rekach-apple-i-google-openai-najwiekszym-przegranym/kvq10pf</link>
			<description>Wyścig o przyszłość sztucznej inteligencji wchodzi w nową fazę. Co raz mniej przypomina walkę samych modeli, a coraz bardziej starcie o to, kto kontroluje dostęp do użytkownika, danych i urządzeń. W tym układzie dwóch gigantów może trzymać najmocniejsze karty, a jeden z dotychczasowych liderów ryzykuje, że zostanie zepchnięty na dalszy plan. Kto rozdaje role w tej grze, dlaczego właśnie teraz i co to oznacza dla rynku (i dla nas, użytkowników)?</description>
			<guid isPermaLink="false">994947a0-5917-4ba3-a2c2-f727ffd41ac5</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:51:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mVWk9kpTURBXy9jMDU3YWUzZDEwZmQ2ODFhZDQ0NWFjNzNjNjM1ZTJmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk zareagował na weto Karola Nawrockiego. Napisał jedno słowo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/elon-musk-zareagowal-na-weto-karola-nawrockiego-wymowny-wpis-w-sieci/sl2v8te</link>
			<description>Jedno polityczne &quot;weto&quot; w Polsce wystarczyło, by temat błyskawicznie przebił się do globalnej bańki informacyjnej. Na decyzję Karola Nawrockiego zareagował Elon Musk. Jego krótki, ale bardzo wymowny wpis dolał oliwy do ognia, uruchamiając falę interpretacji: od tego, co naprawdę chciał zasugerować, po to, jakie konsekwencje może mieć taka reakcja wizerunkowo i politycznie. Co dokładnie napisał, dlaczego akurat teraz i jak odczytują to komentatorzy?</description>
			<guid isPermaLink="false">60049c77-259c-4031-805d-2d741b0fb7e0</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:40:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c4xk9kpTURBXy9kYTVmZmU2MDdhNzhmZWExNWU4NzkzZDJjZjg0YWYyZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta jedna rzecz jest gorsza dla zdrowia niż zła dieta i brak sportu. Naukowcy alarmują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/sen-wazniejszy-dla-zdrowia-niz-myslisz-nowe-badania-pokazuja-jak-bardzo-wplywa-na/6xeb7wz</link>
			<description>Tylko palenie tytoniu okazało się bardziej skracać życie. Najnowsze badania naukowców z Oregon Health &amp;amp; Science University wykazały, jak istotne jest coś, co często pomijamy i tłumaczymy rezygnację z tego brakiem czasu, czy nadmiarem aktywności. Okazuje się, że lepiej nawet zrezygnować ze sportu, a już na pewno z oglądania seriali.</description>
			<guid isPermaLink="false">03f4d701-0089-4f6c-bd80-245f12250d43</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:37:16 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xFfk9kpTURBXy83ZWJjNDQyMzNhNTlkYWVkNDVlZmY5ZWMwNTcwMWQ3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NGO: pracownicy w fabryce Labubu są wykorzystywani</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/fabryka-labubu-na-celowniku-pracownicy-podpisywali-puste-umowy/d0ehgy8</link>
			<description>Popularne pluszowe zabawki z Chin znalazły się w centrum kontrowersji po śledztwie organizacji China Labor Watch. Według raportu, w fabryce produkującej Labubu dochodziło do łamania praw pracowniczych, w tym zatrudniania nieletnich i zmuszania pracowników do podpisywania pustych umów.</description>
			<guid isPermaLink="false">30d4a3cf-afa4-4e0b-b21e-8a1b302d7cfd</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:06:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PYXk9kpTURBXy9hMWM3ZDJiOThlOTFjYmU1ZGM3MjRkZmE3N2E3OGY3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dotarliśmy do narzędzia, z którego korzystała Polska 2050. Za wszystkim mógł stać podstawowy błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dotarlismy-do-narzedzia-do-glosowania-w-polsce-2050/qbjj3rq</link>
			<description>Druga tura wyborów na przewodniczącą Polski 2050 nie wyłoniła zwyciężczyni. Problemy techniczne sprawiły, że zamiast wyników otrzymaliśmy komunikat o unieważnieniu głosowania oraz zapewnienia o niezwłocznym wyznaczeniu nowego terminu. Co mogło pójść nie tak i jak działa narzędzie, z którego korzystano?</description>
			<guid isPermaLink="false">32b40a21-3e31-4bcf-8f09-7b3480e4889a</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:21:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YQmk9kpTURBXy80ZDEyYmRkMWRiM2U0YzA5YzlkYmQ3ZjcyMGYyMmMwMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>100 tys. osób straciło pracę w dwa lata. &quot;Nie udało nam się zatrzymać krwawienia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/100-tys-zwolnien-w-branzy-czy-to-juz-dno/smfqmj6</link>
			<description>Europejska branża moto mierzy się z kryzysem. Dostawcy części samochodowych ogłosili w ciągu ostatnich dwóch lat redukcję niespotykanej dotąc liczby miejsc pracy. Są dwa kluczowe powody tej sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6980cf7b-d2b2-42c5-b276-67562c13a274</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:28:10 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YG0k9kpTURBXy9hMzFjZjk5OGJmMDVlN2I2MmYzYzZkYmU3MGQ0NTIyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ford Mustang Mach-E Rally zaskakuje osiągami. 487 KM i sprint do setki w 3,5 s</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ford-mustang-mach-e-rally-zaskakuje-na-szutrowych-trasach-elektryczny-rajdowiec-z/hvr3nxs</link>
			<description>Rajdówka na prąd? Nie, nie chodzi o zabawkę. Ford ma teraz w swojej ofercie Mustanga Mach-E Rally, czyli elektryczne auto, które na szutrach potrafi pędzić jak prawdziwy mustang. Tyle że ma zdecydowanie więcej siły od tego pięknego zwierzęcia i potrafi przemieszczać się zdecydowanie szybciej. I nie zanieczyszcza środowiska.</description>
			<guid isPermaLink="false">d23717d6-86f4-4e7d-894e-312b0a040ded</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:02:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NSHk9kpTURBXy8zZjFhMmM1ZjhjN2UyNjMxMTA3MWNiMWZlZDMwYjNjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Renault Captur zaskakuje przestrzenią. Hybryda oszczędza paliwo w mieście i trasie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/renault-captur-e-tech-160-w-miejskim-wydaniu-hybryda-zaskakuje-osiagami/5ch63tx</link>
			<description>Renault Captur w hybrydowej wersji Esprit Alpine to najmocniejszy wariant tego modelu, który został stworzony do jazdy po mieście – jest oszczędny, wygodny, ale i pakowny. Od czasu do czasu może też posłużyć jako rodzinny crossover. Czyżby auto idealne? Nie całkiem. Ma też wady. Tylko czy są one istotne?</description>
			<guid isPermaLink="false">df6a6af4-60ed-4ae2-9ba9-34f0b0b5c5f4</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:36:17 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cmk9kpTURBXy9iYzEwNjJlMTIzNmViZjc2ZWM4NDVkMjkwZThhZGQwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA uderza cłami za kontakty z Iranem. &quot;Decyzja ostateczna&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-walczy-z-iranem-naklada-cla-lista-krajow-nieznana/bddf1x7</link>
			<description>Donald Trump nie łagodzi swojego podejścia wobec Iranu. Ogłosił nałożenie wysokich ceł na towary z państw &quot;robiących interesy&quot; z Iranem. Lista krajów nie jest jednak znana.</description>
			<guid isPermaLink="false">51921b4c-f51e-40e3-a3a4-b305220db612</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:08:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5r2k9kpTURBXy8yNTE2NjkyMWI5YjA0MTdhNGNmYjE3NmJkMWNjNWEyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF. O to najczęściej pytają firmy. Doradcy podatkowi odpowiadają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-od-lutego-eksperci-odpowiadaja-na-pytania-przedsiebiorcow/lgghdm6</link>
			<description>Przedsiębiorcy mają coraz więcej konkretnych pytań o Krajowy System e-Faktur, czyli KSeF. Od prostych, do bardziej skomplikowanych. Jak tłumaczą doradcy podatkowi, najczęściej chcą wiedzieć m.in. jak przekazać uprawnienia do korzystania z KSeF, jak rozliczać wydatki pracownicze, jak uzyskać faktury związane z podróżami służbowymi i co ze zmianami w JPK_VAT. Odpowiadamy na wszystkie te pytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bf1f7a7-0914-4fa1-811f-cff0447bf438</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:49:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ntgk9kpTURBXy9jMjExMTZkOWZkOWJkMmY5ZTZkNjJjMGViOGVmNmJjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawdź, czy zarabiasz w swoim zawodzie więcej niż Niemiec [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-zarabia-sie-w-niemczech-oto-stawki-w-poszczegolnych-zawodach/scf0072</link>
			<description>Zarabiać jak w Niemczech — to było od dawna marzenie Polaków, które wydawało się niedoścignione. W wielu branżach wciąż nad Wisłą zarabia się ok. połowę tego, co u naszego sąsiada. Jednak w licznych zawodach to w Polsce specjaliści potrafią zarabiać lepsze pieniądze. Przygotowaliśmy zestawienie stawek w Niemczech.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2f2eb6a-8559-4829-b41e-9c99419820c0</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:42:36 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qlvk9kpTURBXy9iYjU1NWYyZmQxYzZkMDY3MzZjMGQ2MDFkMjgzYjAxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi odkładają zakup mieszkania. Popyt nie znika, tylko czeka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-mieszkania-przez-mlodych-polakow-ceny-i-stres-hamuja-decyzje/3dt9y4d</link>
			<description>Młodzi Polacy chcą kupować mieszkania, ale coraz częściej odkładają tę decyzję w czasie. Wysokie ceny, ograniczona zdolność kredytowa i niepewność gospodarcza sprawiają, że popyt się kumuluje, zamiast materializować od razu. Najnowszy raport Lendi pokazuje, dlaczego pokolenie do 35. roku życia mówi dziś &quot;tak, ale jeszcze nie&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d597cae-974d-4962-9e4c-8b31bf3ec996</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:13:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CVlk9kpTURBXy8wMmYzMWE3MmE4ODEwOTU3MzhhMzI2NGM2Y2Y0MTE3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon inwestuje miliardy w Niemczech. To technologia &quot;gotowa na ekstremalne okoliczności&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/niemcy-powstaje-suwerenna-chmura-aws-to-technologia-na-ekstremalne-okolicznosci/dm1ewb8</link>
			<description>Dziś Amazon Web Services otworzy w Niemczech swoją suwerenną chmurę dla Europy. Wart 7,8 mld euro projekt amerykańskiego giganta to odpowiedź na unijne przepisy o niezależności cyfrowej. AWS daje do zrozumienia, że infrastruktura jest przygotowana nawet na &quot;najgorszy scenariusz&quot;. A firma stawia na Niemcy podobnie jak inny amerykański gigant z branży, który niedawno zapowiedział potężne wydatki za Odrą. Spytaliśmy więc, co z Polską.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a918f7f-28d4-4f86-aa14-d76a408f756f</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:08:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lmRk9kpTURBXy9hYjk5NGEwYzY4MWQ5ZjYxMjgxMTFkNmNmNWRmMDc5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe władze energetycznego giganta. To oni zasiądą w zarządzie PGE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-oni-zasiada-w-nowym-zarzadzie-pge-wczesniej-rzadzili-w-innych-spolkach/fe4cmwe</link>
			<description>Rada nadzorcza PGE powołała nowy zarząd energetycznego giganta. Prezesem został Dariusz Lubera, który od miesiąca pełnił obowiązki na tym stanowisku. Wiceprezesem ds. operacyjnych została Katarzyna Rozenfeld, która wcześniej pełniła różne funkcje w innych koncernach energetycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f311de6d-68ce-4f16-9000-8974512b106e</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:39:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xcUk9kpTURBXy9jMTg3MmQ4NzY1ODhkMmUyNjJiMDIxZWFlYzkwNTI0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek wtórny pod presją Paradoks 2025 r.: mniej ofert, a ceny spadają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/deweloperzy-zmieniaja-reguly-gry-tak-wplyneli-na-ceny-na-rynku-wtornym/7kjthyn</link>
			<description>Kurcząca się oferta mieszkań z drugiej ręki zwykle oznacza wzrost cen. Rok 2025 r. przyniósł jednak zaskakujący zwrot — w największych miastach ceny na rynku wtórnym spadły, mimo że dostępnych lokali było coraz mniej. Eksperci tłumaczą ten paradoks ostrą konkurencją ze strony deweloperów i zmianą preferencji kupujących.</description>
			<guid isPermaLink="false">dbc8fb29-a032-4df2-8e7f-f0a09b0724d7</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:38:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9pk9kpTURBXy82MmQ1ZjI1ZjJjNzQ0MjVmNmY1MmIwYzVjZWU3YTJmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giełdowy gigant zakopał swoją wpadkę. Straty liczone w dziesiątkach milionów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wielka-wpadka-electronic-arts-straty-w-dziesiatkach-milionow/x9hpd8d</link>
			<description>12 stycznia 2026 roku, Electronic Arts oficjalnie wyłączyło serwery Anthem — looter-shootera, który miał odmienić gatunek gier live service dzięki studiu BioWare, twórcom legendarnych serii Mass Effect i Dragon Age. Zapowiadana od 2012 r. jako &quot;przyszłość storytellingu w multiplayerze&quot;, gra sprzedała przyzwoite 2 miliony kopii w pierwszym tygodniu po premierze w lutym 2019, ale szybko okazała się katastrofą. Co zawiodło?</description>
			<guid isPermaLink="false">85eb3461-fde2-4eec-bbd3-324a0577da7c</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:29:57 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WZQk9kpTURBXy9iNTJjZDI4N2M4ZjVjZGEyZTZmMWJkYjNhNDVlYTA3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To musisz wiedzieć, jeśli nie chcesz, żeby KSeF cię zaskoczył</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-budzi-obawy-firm-zobacz-jak-nie-dac-sie-zaskoczyc/w4gbs5e</link>
			<description>Część przedsiębiorców ma mylne wyobrażenie o tym, jak będzie funkcjonował obowiązkowy Krajowy System e-Faktur — przyznają eksperci. Zaskoczenia dotyczą nawet spraw podstawowych jak przygotowanie prawidłowych wzorów faktur i wizualizacji faktur dla konsumentów i podmiotów zagranicznych. Firmy są też zaskoczone zmianami w JPK_VAT od 1 lutego, a one dotyczą wszystkich podatników VAT. Obawy dotyczą funkcjonowania systemu i limitów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3445e45d-5cb4-425a-9a01-0e0e2d30006d</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:06:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pPGk9kpTURBXy9lMDVmNWQzNWQ3ODBhODIzZTAzNzA3NjUzOThjNzFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto zastąpi Jarosława Kaczyńskiego? Sondaż pokazuje faworyta Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kto-zamiast-jaroslawa-kaczynskiego-nowy-sondaz/1pddzgs</link>
			<description>Jarosław Kaczyński zasugerował, że nowym premierem ewentualnego rządu Prawa i Sprawiedliwości powinien zostać polityk młodszy niż 50 lat. To kryterium wyklucza Mateusza Morawieckiego, który nie ukrywał swoich ambicji do objęcia tego stanowiska. Wśród polityków PiS pojawia się jednak kilku kandydatów spełniających wymagania wiekowe. Polacy mają swojego faworyta.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d357d62-a33f-47c3-bafc-c3c5a4b943de</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:04:39 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vydk9kpTURBXy8zNmEyNDVhZTA1OTY3YWE4MmYxNzNmY2VmMGY5NWFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do &quot;darmowego prądu&quot; nie potrzeba własnej fotowoltaiki. Jest jednak kilka &quot;ale&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wirtualny-prosument-w-polsce-nowa-szansa-na-tanszy-prad-bez-fotowoltaiki/qvjqktn</link>
			<description>Nie możesz zainstalować przydomowej fotowoltaiki, bo nie masz odpowiednich warunków albo mieszkasz w budynku wielorodzinnym? Spokojnie — droga do produkcji prądu na własny użytek wcale nie jest dla Ciebie zamknięta. W polskim prawie istnieją przepisy, które mają to umożliwić osobom bez fizycznego dostępu do źródeł energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">15e6d044-b3e9-4384-9060-539d4ea0d6e0</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:52:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ypkk9kpTURBXy8wNmY1YWRhZjcxNzk1MWQyZDY3ZmZlYmY4ZjA4MWZmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezeska Doraco o barierach dla local content. &quot;Zamawiający  chodzą na skróty&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bariera-dla-local-content-w-polsce-ekspertka-trzeba-zmienic-podejscie-do-przetargow/nzdxeh0</link>
			<description>Największą barierą dla local content jest sposób prowadzenia zamówień publicznych. Bez zmiany podejścia polskie firmy nie będą mogły startować w przetargach na wielkie inwestycje — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska Angelika Cieślowska, prezeska polskiej firmy budowlanej Doraco. Wskazuje też, co musi się zmienić, by rodzimy biznes mógł skorzystać z obecnego &quot;olbrzymiego okienka inwestycyjnego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">67174583-32a8-4fc9-8e9d-3b4b7c136007</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:45:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T9Rk9kpTURBXy8zODAxM2M2NjYxYzA2MTY3ODZmZTJlOWVjN2Y4YmE5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ciemna strona obniżek stóp procentowych. Sprzeczne interesy dwóch grup</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oto-ciemna-strona-obnizek-stop-procentowych-nie-wszyscy-beda-zadowoleni/583e8tl</link>
			<description>Decyzje Rady Polityki Pieniężnej o obniżkach stóp procentowych przynoszą istotne zmiany w portfelach Polaków. Podczas gdy jedna grupa odczuwa wyraźną ulgę w domowym budżecie, inni mogą poczuć spore rozczarowanie. Spadek stawek WIBOR już teraz obniża raty hipotek, ale jednocześnie sprawia, że bankowe depozyty i obligacje skarbowe tracą swój dawny blask. Nie można jednak tracić z oczu szerszego obrazu i całościowego wpływu niższego kosztu pieniądza na gospodarkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">007d10a4-59da-40c2-b47a-47f554bac704</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:39:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b3Jk9kpTURBXy8xN2FiOTVlYWVjOWIyYzA1Y2QxY2FlYTA0NjBjM2Y0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zmienia zdanie ws. Iranu. Nie dostał gwarancji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-zmienia-zdanie-ws-iranu-nie-dostal-gwarancji/elvbdt0</link>
			<description>Donald Trump wstrzymał przygotowania do ewentualnego ataku militarnego na Iran – informuje &quot;New York Times&quot;. Według medialnych doniesień prezydent USA nie dostał od swoich doradców wystarczających gwarancji.</description>
			<guid isPermaLink="false">00692f95-4685-4aa9-8c57-af1e0c35976e</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:27:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/97sk9kpTURBXy83NWM2YWMyMWIzYzdiNWU4MTliNWI5MWVkODgyNzFjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CD Projekt RED szykuje się do premiery Wiedźmina 4. Konkurent to najważniejsza gra w historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-dodatek-do-wiedzmina-3-przed-wiedzminem-4-fakty-poszlaki-i-odpowiedz-cd-projekt/7ekf98q</link>
			<description>W Wiedźmina 4 wcześniej niż przed 2027 r. nie zagramy. Nawet nie dlatego, że CD Projekt RED potrzebuje odpowiednio dużo czasu na produkcję. A głównie dlatego, że — jak cała branża gier — musi uwzględniać to, co wydarzy się 19 listopada 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">033913b5-4ed5-4e09-94b4-bcff595df2d3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XxBk9kpTURBXy80NzQ3YTU2OTVkOWQwYWYzMzRhODUwNmU5NDhjN2M5ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA wejdą do Iranu? Ekspert: Trump ma tylko jedno wyjście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/usa-zaatakuja-iran-trump-ma-tylko-jedno-wyjscie/jfd1y8m</link>
			<description>Donald Trump daje do zrozumienia, że USA są gotowe do interwencji w Iranie. &quot;Iran spogląda ku wolności, być może jak nigdy dotąd. USA są gotowe pomóc!&quot; — twierdzi amerykański prezydent. USA rozmieszczają wojsko w regionie i ewakuują dyplomatów. Prezydent Stanów Zjednoczonych musi jednak zdawać sobie sprawę z ryzyka — podkreśla dr Wojciech Kwiatkowski, amerykanista z UKSW w programie Onet Rano Finansowo. Jego zdaniem dla USA realny pozostaje tylko jeden scenariusz.</description>
			<guid isPermaLink="false">22bf383d-e786-48c4-9911-e07d4057109b</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-qek9kpTURBXy9lZTA5YjBiNTc4M2U5ZmU3YzA1Njc5MDk5YTQ2OWMxYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grenlandia czy NATO? Oto co powiedział Donald Trump</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-o-nato-i-grenlandii-dal-do-zrozumienia-ze-bez-usa-sojusz-jest/3bzgtph</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump w rozmowie z &quot;New York Times&quot; zasugerował, że może stanąć przed wyborem między przyłączeniem Grenlandii do Stanów Zjednoczonych a utrzymaniem sojuszu NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3d2cd80-1657-424c-9db3-98a4ca5df069</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:40:17 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rnHk9kpTURBXy85Njg0ZGE4OTQzM2I1ZGQwZWY2MThmZGE3NTkxODJhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czujesz, że ktoś tobą manipuluje? Ta jedna odpowiedź może zmienić każdą rozmowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czujesz-ze-ktos-toba-manipuluje-ta-jedna-odpowiedz-moze-odmienic-rozmowe/sl6dheg</link>
			<description>Manipulacja w pracy i życiu codziennym często nie jest spektakularna – to raczej subtelne komentarze, które podkopują pewność siebie i wywołują niepokój. Ekspertka, doradzająca największym światowym firmom, podpowiada, jak skutecznie przeciwdziałać takim zachowaniom. Jej metoda &quot;CUT&quot; pozwala odzyskać kontrolę nad rozmową i nie dać się wciągnąć w emocjonalne gry.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc88f29c-274e-44b9-b108-ed3306a75355</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:46:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fj4k9kpTURBXy84MjhmMmVhYmIwYTE4ODVkOWI1NGM5ZjIzMTFlMjdiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja milczy w sprawie Grenlandii. &quot;Władimir Putin ma ważniejszy cel&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-chce-grenlandii-rosja-milczy-w-co-gra-putin/jnqgy5y</link>
			<description>Rosja jest największym krajem arktycznym na świecie, z wieloma geostrategicznymi interesami w tym regionie. Jednak Władimir Putin milczy na temat starań Donalda Trumpa o przejęcie Grenlandii. Dlaczego?</description>
			<guid isPermaLink="false">fb7cdd27-0907-452d-b6d2-76fdfe62e2f2</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:55:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Wok9kpTURBXy82ZmU1ZWFhNGU5NmYzMmY1MGQ2YmFhOThhYmRhNDc4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat w kryzysie po decyzji Donalda Trumpa. Ameryka odcina miliardy na pomoc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/usaid-i-globalna-pomoc-jakie-konsekwencje-niesie-decyzja-trumpa/mvdbq7b</link>
			<description>Decyzja Donalda Trumpa o zamrożeniu miliardów dolarów pomocy zagranicznej sparaliżowała projekty USAID – od szczepień po usuwanie min lądowych. Setki milionów dolarów pozostają niewykorzystane, a amerykańskie firmy i rolnicy tracą pieniądze, które miały być przeznaczone na pomoc. Jakie będą konsekwencje tej decyzji? Świat czeka niepewna przyszłość.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d821e02-7942-46da-8d31-dae1b9c75938</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uZ7k9kpTURBXy9hYzJjNGRmNTlkYmZiNGY3YWFlYWY0NDNkYTlkNGY0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Tusk o reformie PIP. Jasne stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/donald-tusk-blokuje-reforme-pip-zapowiada-nowe-sposoby-ochrony-pracownikow/9ev9w75</link>
			<description>Wywołująca emocje reforma Państwowej Inspekcji Pracy właśnie natrafiła na poważną przeszkodę — i to na samym szczycie rządu. Premier Donald Tusk mówi „stop” jednemu z kluczowych pomysłów koalicyjnej Lewicy, ale jednocześnie zapowiada nowe rozwiązania, które mają realnie wzmocnić ochronę pracowników. Co dokładnie budzi sprzeciw i jakie alternatywy wchodzą na stół?</description>
			<guid isPermaLink="false">3d34bb29-9cb9-44a5-bb7b-4f5a2e92ea2d</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:41:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qGk9kpTURBXy8xMmI2NjhhNTc5YTM4ZDg1N2ZlYTJmZTBjMmMxN2RjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słowo roku 2025 r. Wojna odcisnęła swoje piętno na wyniku konkursu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slowo-roku-2025-kapitula-postawila-na-dron-internauci-mieli-inny-typ/xm1fd76</link>
			<description>Kapituła językoznawców i dziennikarzy zdecydowała, że Słowem Roku 2025 został &quot;dron&quot;. W głosowaniu internautów triumfator był jednak inny.</description>
			<guid isPermaLink="false">5017cf94-e376-486a-84fe-93d744559993</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:25:09 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pVEk9kpTURBXy83NmRhYmVmOTEyMzU2NDExZDM4NjAxNzcxNWRlNjI3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy 2025 rok na rynku hipotek. W statystykach jest jednak pewien haczyk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/rekordowy-rok-na-rynku-hipotek-polacy-wnioskuja-o-coraz-wyzsze-kwoty/n3fn4bf</link>
			<description>Grudzień 2025 r. przyniósł gwałtowny wzrost zainteresowania kredytami mieszkaniowymi w Polsce. Mimo zakończenia rządowych programów wsparcia, Polacy wnioskują o coraz wyższe kwoty, do czego przyczyniają się rosnące płace i obniżki stóp procentowych. Miniony rok prawdopodobnie pod względem sprzedaży hipotek był rekordowy, choć warto zwrócić uwagę na czynnik podbijający statystyki, czyli refinansowania kredytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7a8c7a2-e62c-4fef-8374-c089baa2dbf9</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:31:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7bk9kpTURBXy9mMDAzNGNjZTNkZDQxMWQyMzk2Mjk1YTI4ZjJkMmVlNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA zatrzymały rosyjskie tankowce. Stanowcza reakcja chińskiego MSZ</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/usa-przejmuja-statki-pod-rosyjska-bandera-chiny-staja-po-stronie-rosji/sxv7l9v</link>
			<description>Chińskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych skrytykowało w czwartek działania Stanów Zjednoczonych polegające na zajmowaniu rosyjskich tankowców na wodach międzynarodowych. Pekin uznał je za niezgodne z prawem międzynarodowym i ponownie wyraził sprzeciw wobec jednostronnych sankcji nakładanych bez mandatu Organizacji Narodów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">48864972-41ae-4af6-9c09-dacb2075e5a0</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:27:01 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l14k9kpTURBXy80OTE3NzBjYzllYjE1N2NhZjJlYzI4ZWIzYTMyZWEzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy oceniają zagrożenie ze strony Rosji. Najnowszy sondaż pokazał skalę lęku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-ipsos-spytali-polakow-czy-boja-sie-ataku-ze-strony-rosji/eb0vt66</link>
			<description>Napięte relacje między Polską a Rosją oraz trwający konflikt Moskwy z państwami NATO budzą wyraźny niepokój wśród Polaków. Jak wynika z sondażu IPSOS przeprowadzonego na zlecenie Radia ZET, obawy społeczne koncentrują się przede wszystkim wokół działań hybrydowych ze strony Rosji, a nie bezpośredniego wybuchu pełnoskalowej wojny.</description>
			<guid isPermaLink="false">600c1037-56c2-4bac-9c44-ab8eec65c760</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:51:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ujzk9kpTURBXy9kYzcxZDk4OWNhYWE4ZTc3MmMzN2NmOTliYWY4NTE5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Pantone zbudował monopol na kolory. &quot;Stał się złem koniecznym&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/pantone-wyznacza-standardy-w-swiecie-kolorow-dlaczego-projektanci-za-to-placa/ephdv81</link>
			<description>Pantone zarabia setki milionów dolarów na… kolorach. Nie sprzedaje farb ani materiałów, tylko standardowe wzorniki, które umożliwiają firmom i drukarniom odtworzenie każdego koloru z absolutną precyzją. Dzięki ponad 60-letniej historii, systemowi Pantone Matching System i monopolistycznej pozycji w branży, firma zbudowała model biznesowy, w którym projektanci płacą nawet tysiące dolarów za palety kolorów. Dla korporacji to gwarancja spójności wizualnej i kontroli jakości, dla Pantone — stałe przychody, niezależne od kosztów produkcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e31d5793-8a86-4be8-825f-688dfb9a0182</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 19:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PRtk9kpTURBXy9mNzhlOTEwNGM3NDdlZDc5Y2EwYmNmNjViNTU4ODMzOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta ryba kosztuje więcej niż wagyu. Rybacy ryzykują życie, by złowić jedną sztukę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/losos-krolewski-z-rzeki-copper-bije-rekordy-cen-czym-zachwyca-smakoszy/kf7xjp1</link>
			<description>Kosztuje fortunę, pojawia się tylko przez kilka tygodni w roku i często wymyka się z sieci w ostatniej chwili. Królewski łosoś z rzeki Copper bywa nazywany „wagyu wśród łososi”, ale jego astronomiczna cena to dopiero początek tej historii. Prawdziwa stawka rozgrywa się na niebezpiecznych wodach Alaski — i nie zawsze kończy się powrotem do portu z rybą.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cc2499f-4450-4c52-bf35-878ceedfd0aa</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q8Kk9kpTURBXy9jYzJlMzFiMWViNmZkMGM5OGM3OWEyOWU4ZjU1NjAyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie chodzi już o drinki, tylko o relacje. Oto jak wygląda &quot;soft partying&quot; w 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/imprezy-bez-alkoholu-i-nowe-przyjaznie-tak-bawi-sie-pokolenie-z-w-2026-roku/7h9lsmq</link>
			<description>W 2026 roku rzucenie palenia i zapisanie się na siłownię nie wystarczają już jako postanowienie noworoczne. Młodzi dorośli, uzależnieni od telefonów i zmęczeni aplikacjami randkowymi, postanawiają szukać sensu i kontaktu w prawdziwym życiu — w sposób, który nie kończy się kacem. A dziesiątki startupów wykorzystują ich poszukiwania głębszego celu. Witamy w roku &quot;soft partying&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">db54d280-cdef-4706-878f-f95f18ef5a2d</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:54:42 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2rk9kpTURBXy8yNjIxNzU2ZGM1NmI5MzVkOGI0MzYxYWFkMTI5NDMzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojna o samochody elektryczne odchodzi w cień. Wyścig w motoryzacji to już coś innego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wojna-o-elektryki-odchodzi-w-cien-to-na-tym-polega-nowy-wyscig-w-motoryzacji/637fdjm</link>
			<description>Gdy w Europie rozmawia się głównie o przyszłości samochodów elektrycznych, po drugiej stronie Oceanu podczas największych targów technologicznych CES 2026 dyskusje o motoryzacji dotyczą zupełnie czegoś innego. Wizjonerzy i globalne koncerny szykują się do udziału w innym wyścigu niż rywalizacja między elektrykami a spalinówkami. A w dodatku, chińskie marki prawdopodobnie szykują się do szturmu na amerykański rynek. CES 2026 upłynął też pod znakiem tworzenia niekiedy egzotycznych sojuszy między znanymi firmami.</description>
			<guid isPermaLink="false">a30b52c9-d112-4791-9b7e-9d2dc03d12dd</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8w5k9kpTURBXy81NGY2ZDFkZTY4NzEwYWNkN2NhMGVlNDczMTZiODcyNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA. Oczekiwania dotyczące znalezienia pracy osiągnęły najniższy poziom w historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-usa-w-stagnacji-amerykanie-traca-wiare-w-zatrudnienie/8vreyqw</link>
			<description>Amerykanie czują się coraz bardziej beznadziejni, jeśli chodzi o swoje perspektywy zatrudnienia. Skalę pesymizmu ujawniły najnowsze dane Rezerwy Federalnej Banku Nowego Jorku. Odsetek osób przekonanych, że znajdą pracę, spadł w grudniu do rekordowo niskiego poziomu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5272822b-cedb-44ce-ad44-1b2fc6df4ee6</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:10:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aWKk9kpTURBXy9iNWNhZTUyMGJjZDY4NzQ1MmU4ZmUzZDA5MDYxNGU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważne zmiany u doradców podatkowych. Jest nowy przewodniczący samorządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-doradztwie-podatkowym-doradcy-chca-doradzac-takze-w-sprawach-zus/bhdyk68</link>
			<description>Doradcy podatkowi będą mogli od 1 marca doradzać nie tylko w sprawach podatków, ale również w sprawach niektórych opłat (np. od tzw. małpek). Chcieliby jednak doradzać w kolejnych sprawach, np. karnych skarbowych, czy składek ZUS i zdrowotnej. Próby takich zmian ma podejmować powołana dziś, nowa Krajowa Rada Doradców Podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">69558b6d-21ac-4fdc-8e73-3285adc6e394</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:59:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hssk9kpTURBXy9kZWVmOGUxMDRhOTgwNWMxODM0MTA3OWQyOGYwOGUyMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszyscy stajemy się kuratorami treści. Jak AI zmienia rynek pracy w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kurator-tresci-zamiast-tworcy-praca-umyslowa-w-dobie-agentow-ai/3zz4cgv</link>
			<description>W wielu branżach praca przestała polegać na tworzeniu od zera. Jej rdzeniem stały się selekcja, ocena i odpowiedzialność za decyzję. To zmiana, która objęła nie tylko zawody kreatywne, lecz także HR, marketing, konsulting czy analitykę — i coraz wyraźniej wpływa na to, za jakie kompetencje firmy są dziś gotowe płacić, a które zaczęły uznawać za zbędne.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf75b73f-7cd6-4b17-9488-bd48374b9d52</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:29:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ReYk9kpTURBXy85N2U2YmMyOTVjNjUyNDNlZGQxOTBiMDk0YzZlM2JlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie co trzeci Polak obawia się, że zabraknie mu pieniędzy w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/co-trzeci-polak-obawia-sie-ze-zabraknie-mu-pieniedzy-w-2026-r/c7ns0pq</link>
			<description>Aż 29,6 proc. Polaków obawia się, że w 2026 r. zabraknie im pieniędzy na życie i bieżące wydatki. Tak wynika wynika z sondażu United Surveys by IBRiS dla Wirtualnej Polski. Największe obawy dotyczące budżetu domowego zadeklarowali wyborcy opozycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc311063-3a12-4221-9a85-29b25280cad6</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:10:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ObKk9kpTURBXy9iMzRhODNjODhjODFkYmQ4M2U5ZDE1MDZiOGRkYmFmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wygrałem Mistrzostwa Świata Microsoft Excel. Oto co każdy pracownik biurowy powinien wiedzieć o Excelu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mistrz-excela-dla-business-insidera-mam-50-tys-trikow/8855e0b</link>
			<description>Diarmuid Early zdobył pierwsze miejsce w Mistrzostwach Świata Microsoft Excel 2025. Na co dzień prowadzi firmę doradczą specjalizującą się w Excelu. Doskonalił swoje umiejętności pracy z arkuszami kalkulacyjnymi w BCG i Deutsche Banku. W rozmowie z Business Insiderem podzielił się swoimi poradami dotyczącymi Excela dla pracowników biurowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bc64ba1-7e0e-4828-b997-e18c9bb5a0f0</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:38:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/41nk9kpTURBXy9mYjVjMWQ1N2Q5YjRmNjUzNWViNGQxMmM5OTZkZmQ3ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski biznes optymistyczny. Firmy zadowolone z 2025 r. i dobrze nastawione na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/makroekonomia-sprzyja-polskim-przedsiebiorcom-rok-2025-pelen-pozytywow/bf373hv</link>
			<description>Polskie firmy zamknęły 2025 r. z większym optymizmem, niż oczekiwano. Coraz więcej przedsiębiorców ocenia swoją sytuację finansową pozytywnie, a część z nich liczy na utrzymanie dobrej passy także w kolejnym roku. Najbardziej pewne siebie są średnie firmy — te patrzą na 2026 r. wyjątkowo obiecująco.</description>
			<guid isPermaLink="false">416a11a1-565d-410b-9dd6-8198e27ee50b</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:11:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GTYk9kpTURBXy81Zjg5MDFlNzcxMzJjMTMwODI1NjZkZGU2ZGY4NWM2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy prezydent powinien podpisać ustawę o osobie najbliższej? Oto co sądzą Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sondaz-o-ustawie-o-osobie-najblizszej-polacy-podzieleni-prezydent-czeka/h8g9k55</link>
			<description>Nowy sondaż pokazuje, że Polacy są podzieleni w kwestii głośnej ustawy o statusie osoby najbliższej — projekcie, który niedawno trafił do Sejmu i może wkrótce stanąć przed prezydentem Karolem Nawrockim. Wyniki badania ujawniają zarówno poparcie, jak i wątpliwości społeczne wobec tego rozwiązania prawa rodzinnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">4cc72ee0-849d-4895-b13f-1cf21e35adbd</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 10:46:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VSpk9kpTURBXy9iYWQyMjIyNDAwNTM0MjNjMDQ3ZjcwNThmNjE2MTRjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pieniądze z niczego? Obalamy mity o tym, jak działa system bankowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-maja-wyjatkowe-mozliwosci-kreacja-pieniadza-z-niczego-budzi-emocje/8c2023z</link>
			<description>Czy popularne w mediach społecznościowych hasło o tworzeniu pieniądza „z powietrza” to tylko kontrowersyjna teoria, czy fundament współczesnych finansów? Analizujemy raporty najważniejszych banków centralnych, aby sprawdzić, co jest mitem a co prawdą. Banki mają wyjątkowe możliwości, które chwilami sprawiają wrażenie magii.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a1c8297-c2db-4988-b835-bc7c912132d4</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:56:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9iLk9kpTURBXy9kZGUyOTUzMTZiZjk0MmE3OWUyYTAzNGU1MjViNWRkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomagam osobom po 40. roku życia znaleźć pracę. Moja rada: nie koncentruj się na pasji, skup się na zasadzie &quot;3C&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-dla-40-latkow-moja-radaskup-sie-na-zasadzie-3c/ll9nr41</link>
			<description>Dojrzałe osoby poszukujące pracy ryzykują długotrwałe bezrobocie, jeśli skupiają się wyłącznie na odnalezieniu pasji — mówi mentorka kadry zarządzającej Loren Greiff. — Starszych pracowników ocenia się przez pryzmat kosztu, natychmiastowości i ryzyka — dodaje wprost ekspertka.</description>
			<guid isPermaLink="false">22366325-31d8-46ad-a040-0da67d1c2859</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:01:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqnk9kpTURBXy8zOTEwYzlmNWU1NDFjNzg3MjAwNTE2NDY4MWEzNWJkNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elita światowych finansów bez lukru. Kobiety na Wall Street mówią, ile kosztuje sukces</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-osiagnac-sukces-na-wall-street-kobiety-o-ambicji-porazkach-i-rodzinie/y9cs9z0</link>
			<description>Dwie kobiety, dwie kariery i jeden wspólny wniosek: na Wall Street nie ma jednej „właściwej” ścieżki na szczyt. Alisa Wood, dziś wspólniczka w KKR zarządzającym aktywami wartymi blisko 700 mld dol., oraz Lizzie Reed, partnerka w Goldman Sachs odpowiedzialna za wyceny ponad połowy światowych IPO, opowiadają, jak wyglądała ich droga do elity światowych finansów. Mówią o ambicji, porażkach, syndromie oszusta, byciu kobietą w zdominowanym przez mężczyzn świecie i decyzjach, które z perspektywy czasu okazały się kluczowe dla sukcesu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7771de2-1613-496b-8235-49ee25d2cdb2</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:48:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATUk9kpTURBXy9jYjBhZGExZmZmZjUzZTUwZjcxMTVlZTY5MzJhZWEwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozkładają się w rok, a nie w setki lat. Naukowcy: to może zmienić wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ekologiczne-buty-z-alg-juz-powstaja-czy-wypra-plastikowe-klapki/q5p98g8</link>
			<description>Klapki są wszędzie — na plażach, w oceanach, widać je nawet w najdalszych zakamarkach świata. Problem w tym, że większość z nich wykonana jest z pianki polistyrenowej, która rozkłada się przez dziesięciolecia. Naukowcy z Algenesis Materials znaleźli jednak sposób, by to zmienić: hodują algi, z których powstaje biodegradowalna pianka, umożliwiająca produkcję klapek rozkładających się w rok lub mniej. To mała innowacja, która może mieć ogromny wpływ na walkę z plastikiem w oceanach — i pokazuje, że przyszłość ekologicznych butów zaczyna się w laboratorium.</description>
			<guid isPermaLink="false">74f11e0c-da60-459c-a028-4c7d28ff9f75</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:49:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lRGk9kpTURBXy9hMzljY2YyYjIyOTFlZDQ2NDgxMDgxM2I5NjVmODRlYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzeba zmienić bieg AI? Szef światowego lidera uważa, że tak. Wskazuje na nowy kierunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/trzeba-zmienic-bieg-ai-szef-swiatowego-lidera-wskazuje-na-kierunek/kelxcrr</link>
			<description>Zasada, że &quot;zwycięzca bierze wszystko&quot; jest już nieaktualna. Nie powrócimy do dawnej ery IBM, gdy jeden gracz mógł wszystko robić samodzielnie, od hardware’u, po oprogramowanie i aplikacje. Potrzebujemy współpracy i partnerstwa. Nikt nie jest samowystarczalny — podkreśla Yang Yuanqing, prezes Lenovo. Szef największego producenta PC-etów przyznał też, że trzeba &quot;zmienić bieg&quot; rozwoju AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffa99887-d660-4561-bb71-f116fb0206a0</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:04:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i71k9kpTURBXy8zNTA2NGU2MmI4YzAzMTU4YmZjYjg5YzI1YmVkMDJiMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto podnosi wiek emerytalny, a kto tematu unika? Emerytury w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wiek-emerytalny-w-polsce-i-europie-przepisy-i-faktyczna-dlugosc-pracy/nrmd7vj</link>
			<description>Wiek emerytalny w Polsce to jeden z tych tematów, których unikają wszystkie ugrupowania — niezależnie od opcji politycznej. Od lat pozostaje nietykalny, mimo że w większości krajów Europy decyzje w tej sprawie już zapadły. Tymczasem problem wraca jak bumerang. Z jednej strony w postaci debat o konieczności zrównania wieku emerytalnego i dłuższej pracy, z drugiej — pomysłów na wcześniejsze przechodzenie na emeryturę. Sprawdzamy, jak Polska wypada na tle Europy i kto dziś pracuje najdłużej — formalnie i w praktyce.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c444777-a2c3-460a-beb2-304a09e40370</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:23:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aVdk9kpTURBXy8yYmJkYjJiNTZmNTY2Y2U2NGJjODY4N2NmNTI0OTNhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komu nie należy się &quot;trzynastka&quot;? Sprawdź limity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/komu-przysluguje-trzynasta-emerytura-w-2026-r-te-osoby-nie-maja-szans/488tz0v</link>
			<description>W 2026 r. miliony polskich seniorów otrzymają 13. emeryturę. Jednak nie każdy uprawniony może liczyć na dodatkowe świadczenie. O tym, kto otrzyma &quot;trzynastkę&quot;, decydują obowiązujące przepisy dotyczące zawieszania wypłat oraz szczególny status prawny niektórych grup zawodowych. Okazuje się, że wykluczeni zostali emeryci, którzy osiągnęli ustawowy wiek emerytalny, niektórzy sędziowie i prokuratorzy oraz zasłużeni sportowcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e73bb94-ae0e-410c-a828-f5ea5b2771e4</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:55:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-0k9kpTURBXy81Mzk4YTRhNWNjODNhNjExZWVjMWE0NWIwNzFmNzdiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć błędów w relacjach ze współpracownikami, których warto unikać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/5-bledow-w-pracy-ktorych-nie-popelniaj-wobec-wspolpracownikow-radzi-trenerka-etykiety/f4cxtl0</link>
			<description>Od rozsiewania plotek po spóźnianie się na spotkania — pracownicy często popełniają drobne błędy w kontaktach ze współpracownikami. Choć wiele z nich nie wynika ze złych intencji, mogą negatywnie wpłynąć na zawodową reputację. Wraz z tym, że coraz więcej firm wymaga powrotu pracowników do biur, warto przypomnieć sobie podstawowe zasady etykiety w miejscu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7adb7e08-aeb4-4506-8e5d-9f767122a2a7</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:00:09 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9fk9kpTURBXy8yN2Q3OTBjNGNiMDFiMDQxZjRlZDc5ZmZjMWIxZDEzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szykuje się debiut roku. Tą sieć znają wszyscy Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rossmann-trafi-na-gielde-to-zmieniloby-polski-rynek/g7nd4vg</link>
			<description>AS Watson Group, współwłaściciel sieci Rossmann i lider rynku zdrowia i urody, przygotowuje się do debiutu giełdowego. Jak informuje serwis Wiadomości Handlowe planowana emisja akcji ma odbyć się jednocześnie w Hongkongu i Londynie. Według doniesień, IPO może przynieść co najmniej 2 mld dol., co może znacząco wpłynąć na działalność grupy, w tym na rozwój Rossmanna w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">70ef466c-e480-4daa-9a02-1623dd203bef</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:20:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u8Lk9kpTURBXy85YTk0MjdjZWUxNGY0MGQxZmNlYTA3NzM5MTAwODA1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Myślałam, że piję niewiele. Przeżyłam niemiłe przebudzenie, gdy zaczęłam liczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/suchy-styczen-policzylam-ile-pije-i-liczby-mnie-zszokowaly/31cxq7v</link>
			<description>O tej porze rok temu przeżyłam niemiłe przebudzenie. Mimo że uważałam się za osobę pijącą wyłącznie towarzysko, odkryłam, że znacznie częściej, niż sądziłam, przekraczałam zalecane limity umiarkowanego picia. W panice zdecydowałam się na &quot;suchy styczeń&quot;. Z czasem znalazłam inne rozwiązanie. Skutki uboczne? Lepszy nastrój, więcej energii i trochę pieniędzy na koncie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3aa10ed-6f31-41f7-9fc6-79e05ad62ea2</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:38:28 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n7Mk9kpTURBXy9kNjM0MDc5Y2M5YmEyOGRlZTgyNmIzNDFlMGJlMTcwYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie kłam i nie przesadzaj ze szczegółami. Cztery rzeczy, które warto zrobić, jeśli zostaniesz zwolniony z pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/co-zrobic-po-utracie-pracy-nie-pal-mostow-nawet-w-zlosci/bvhfb6m</link>
			<description>Zwolnienie z pracy może wydawać się wstydliwe, ale w rzeczywistości jest dość powszechne. W czasach niemal nieustannych zwolnień grupowych oraz firm podnoszących poprzeczkę w zakresie efektywności i wyników łatwo jest poczuć, że się nie sprostało oczekiwaniom. Ważne jest, co zrobisz po tym fakcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">563fe228-26bf-419a-b93d-1c65a3449d5a</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 05:12:49 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LS5k9kpTURBXy81MTIxMDhlOGMxNzE4MGI4YjI2Y2M2MDdlMGYwZjJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżetowy cios w PiS. Teraz czas na ruch Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/budzet-czeka-na-decyzje-prezydenta-ciecia-nie-tylko-w-ipn-tk-i-krs/xn4jf8c</link>
			<description>W piątek Sejm zakończył ostatecznie prace nad ustawą budżetową na 2026 r. Posłowie poparli poprawki senatorów obniżające budżety Trybunału Konstytucyjnego, Krajowej Rady Sądownictwa, a także Instytutu Pamięci Narodowej. To instytucje wciąż kontrolowane przez PiS, co może nie podobać się prezydentowi Karolowi Nawrockiemu. Choć nie wszystkie cięcia będą odczuwalne tak bardzo, jak te w 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">8722dde7-2e37-4600-b318-a23611852e52</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IKYk9kpTURBXy8xNmZmOWY1MDM5YzE3ZDFkZjhlYTZiNGY2MDI1OWI5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej osób może mieć popcornowy mózg. Naukowcy mówią o epidemii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/popcornowy-mozg-jest-faktem-skale-ujawnily-najnowsze-badania/tlxsm9x</link>
			<description>Coraz częściej badacze mówią o nowej niepełnosprawności intelektualnej, którą określa się jako popcornowy mózg. Badania pokazują, że coraz trudniej nam się skupić, czemu winny jest nieustanny zalew informacji z mediów społecznościowych. To przekłada się m.in. na obniżanie produktywności, pogarszanie pamięci i zwiększenie stresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a6d7228-7392-48c0-9bf0-9a830f146c6c</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 04:02:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zy4k9kpTURBXy9hYjdmMDBiMzA1ZDAxNzNjNzk0ODczYTZmZWI0MjFiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W znanym polskim kurorcie powstanie kolej gondolowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/zapomniana-inwestycja-w-polskim-kurorcie-rusza-po-trzech-dekadach/58vh12t</link>
			<description>Krynica-Zdrój doczeka się nowej kolejki gondolowej o długości ponad dwóch kilometrów. Inwestycja czekała na realizację ponad trzy dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a2f0567-3c3b-497a-bcf3-a963d1f70624</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:05:52 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ij1k9kpTURBXy9jMDMxM2FiNzIxYTZiZmIzZTRlYWQ2MjQzOGJlNThmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk zapowiada świat bez emerytur. &quot;Nie przejmujcie się oszczędzaniem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/przyszlosc-bez-oszczedzania-na-emeryture-elon-musk-snuje-zaskakujaca-wizje/8td0zg5</link>
			<description>Elon Musk przedstawił wizję przyszłości, w której odkładanie pieniędzy na emeryturę przestanie mieć znaczenie. Zdaniem miliardera gwałtowny rozwój sztucznej inteligencji, robotyki i nowoczesnej energetyki doprowadzi do fundamentalnej zmiany globalnego porządku gospodarczego. Założyciel Tesli i Space X opowiedział, co to dokładnie według niego oznacza.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3fa01ae-e878-4bde-b2c9-07e7aee9a2fc</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:02:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pxek9kqTURBXy85YWM5ZTRjOGRkZDg4YWU0ZWE1ZDY0YWRlM2U1MTA5NS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec przewagi państwowych gigantów na giełdzie? Santander TFI wskazuje swoich faworytów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/koniec-rekordowych-zyskow-na-panstwowych-gigantach-santander-tfi-przedstawia-nowa/mqskqgg</link>
			<description>Po wyjątkowo udanym 2025 roku zarządzający Santander TFI spodziewają się, że w 2026 r. inwestycje w polskie akcje przyniosą niższe stopy zwrotu. Jednak oceniają, że portfele inwestorów na GPW wciąż mają duży potencjał wzrostu, choć ma on tkwić w innych segmentach rynku, niż w poprzednim roku. Jednocześnie eksperci odkrywają karty w rozgrzanym sektorze technologicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">841c3ce7-12fb-4863-ab7b-f26c5b2bb126</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:38:52 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xLvk9kpTURBXy8yZjFlZGZkYzljYzc4YjI4YzE0MjMyYTBlNjdlNDhiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NBP wybije specjalną monetę na cześć wybitnego Polaka. Wiadomo, jaka będzie jej cena</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/historyczna-moneta-o-nominale-50-zl-nbp-podal-cene-dla-kolekcjonerow/9xpd0qm</link>
			<description>Narodowy Bank Polski wprowadził do obiegu nową srebrną monetę kolekcjonerską. Poświęcona jest Stanisławowi Konarskiemu — jednemu z najwybitniejszych reformatorów polskiej oświaty. Emisja, dostępna od 12 stycznia, należy do prestiżowej serii &quot;Skarby sztuki medalierskiej&quot; i jest skierowana zarówno do kolekcjonerów, jak i miłośników historii. NBP zdradził, jaka będzie cena emisyjna kolekcjonerskiej monety.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b4e997f-31db-4681-b171-c7d6cf069078</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:37:40 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IRjk9kpTURBXy9kMmI1ZTczNzIwM2MzMDIwMjI3MmE2YTAxYmZmYjRlZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wystartowali! Ruszył arktyczny wyścig miliarderów w Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/kapital-miliarderow-plynie-na-grenlandie-jeff-bezos-bill-gates-i-nie-tylko/c42wwle</link>
			<description>Podczas gdy Donald Trump ponownie podnosi temat przejęcia Grenlandii, powołując się na konieczność zapewnienia bezpieczeństwa narodowego USA, amerykański kapitał płynie tam szerokim strumieniem. Arktyczna wyspa przyciągnęła inwestycje najbogatszych ludzi świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">3777bf8a-b505-48d2-928a-7f8f2dcd7130</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:35:40 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EH_k9kpTURBXy80ZGVlMzUxZWNiOTI1YzM4MWZhMmUzYWQ2YjVhZTgxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksusowe apartamenty w Dubaju od producenta superaut</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/bugatti-buduje-luksusowe-apartamenty-w-dubaju-ceny-zwalaja-z-nog/9l3mjqc</link>
			<description>Bugatti buduje luksusowe apartamenty w Dubaju. Najtańszy kosztuje 5,2 mln dolarów, a na liście kupujących są gwiazdy, takie jak Neymar czy Andrea Bocelli. To część globalnego trendu, w którym znane marki wchodzą na rynek nieruchomości, oferując ekskluzywne rezydencje dla najbogatszych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce5d56c4-8b19-47d9-ba9d-1b72a0a17ec8</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:13:05 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XvMk9kpTURBXy9lYWJjNzA3Y2QzMWUyNGM4ZDdjYzNiN2JlYjdlN2JiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chatbot Elona Muska pod lupą w Wielkiej Brytanii. Urzędnicy wszczęli śledztwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/digital-poland/chatbot-elona-muska-pod-lupa-w-wielkiej-brytanii-urzednicy-wszczeli-sledztwo/3ns0krg</link>
			<description>Brytyjski Ofcom rozpoczął śledztwo dotyczące chatbota Grok, stworzonego przez firmę xAI należącą do Elona Muska. Regulator sprawdza, czy narzędzie nie narusza brytyjskiego prawa, w tym przepisów chroniących konsumentów przed nielegalnymi treściami. Wątpliwości wzbudziły doniesienia o wykorzystywaniu Groka do generowania i rozpowszechniania materiałów o charakterze seksualnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">478d74ae-3b03-4a04-ba27-9dfb345a2062</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:49:17 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qsfk9kpTURBXy82MzhkM2U0MGFjNGFiYzQ0YzkyYzA2YTk4ZGFhZjcxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ofensywa na rynku długu. Resort finansów planuje w najbliższych tygodniach wielkie emisje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ofensywa-na-rynku-dlugu-skarb-panstwa-planuje-emisje-za-setki-miliardow-zlotych/b9c3yjd</link>
			<description>Rok 2026 przynosi spore wyzwanie dla rządu w zakresie potrzeb pożyczkowych. Wymusza to Ministerstwie Finansów sprawne poruszanie się między aukcjami krajowymi a pożyczkami z UE. Już w pierwszym kwartale emisje mogą wynieść brutto, czyli bez uwzględniania wykupów, aż 75-100 mld zł. Pod znakiem zapytania pozostaje strona dochodowa budżetu, obciążona ryzykiem niższych wpływów z podatków pośrednich.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d0ae6e4-7bb3-483e-8ded-ffde50a438a3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:19:10 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Nuk9kpTURBXy9mNzcwYzg5NmE0NmY5YzkwNzhmYTQ3Zjc3Y2UzN2FjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydenckie weto to zagrożenie pozwem. Komisja Europejska nie odpuszcza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/digital-poland/komisja-europejska-naciska-na-polske-w-sprawie-aktu-o-uslugach-cyfrowych/3bvfp6s</link>
			<description>Unia Europejska zaniepokojona kolejnym wetem polskiego prezydenta. Brak nowych przepisów może mieć poważne konsekwencje dla Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">0647f47b-0800-4442-94c7-99be8475c96b</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:10:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Ask9kpTURBXy9kOWVmNjNjYWYyMThjMWEyNmU3OWFhMmVhODRkNDZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nvidia znalazła sposób, by nikt jej nie dogonił. To nie przypadek, że jest na szczycie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nvidia-trzyma-swiat-ai-w-garsci-tak-buduje-swoja-potege-na-rynku/n9ltchp</link>
			<description>Już od starożytności wiadomo, że łatwiej jest sięgnąć szczytu, niż na tym szczycie pozostać, przez co tylko nieliczne firmy są w stanie utrzymać dominującą pozycję przez dłuższy czas. Wiele osób zadaje sobie teraz pytanie, czy jedną z tych niewielu firm będzie Nvidia, czyli najbardziej wartościowa korporacja nowożytnej historii świata. Jej sposób działania pokazuje, że na szczycie nie znalazła się przypadkiem i ma pomysł na to, jak na nim pozostać.</description>
			<guid isPermaLink="false">a104b0b4-d1a4-4d25-bab7-e5aea9929005</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:25:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CpIk9kpTURBXy8xM2Y0ZmQwNmIwMjkyMTVjM2YwMmU0MTZjZTNjZjQxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamil Stoch schodzi ze sceny. Ile zarobił w trakcie kariery?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/kamil-stoch-zegna-sie-ze-skokami-narciarskimi-jego-majatek-robi-wrazenie/wkkwc83</link>
			<description>Kamil Stoch to jedna największych polskich gwiazd sportowych XXI wieku. Skoczek narciarski to trzykrotny złoty medalista olimpijski, dwukrotny zwycięzca Turnieju Czterech Skoczni i wielokrotny triumfator Pucharu Świata. Ile zarobił przez ponad dwie dekady kariery?</description>
			<guid isPermaLink="false">7d54e326-eee7-4ca4-ad25-37c5323d9105</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:22:13 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aF9k9kpTURBXy80ZjAyZWQyN2ZiYzIyYTNhNmNmNWYwODAzOTNiMzBmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski dług znów w cenie. Inwestorzy ignorują deficyt i kupują na potęgę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-obligacje-bija-rekordy-banki-ustawiaja-sie-w-kolejce-po-dlug/dcs3ldc</link>
			<description>Polskie banki nadal wykazują bardzo duże zainteresowanie obligacjami emitowanymi przez ministra finansów. Jak podaje WNP.pl, podczas piątkowego przetargu zgłoszony popyt sięgnął 22,3 mld zł, co jest jednym z najwyższych wyników w historii III RP.</description>
			<guid isPermaLink="false">021bf753-0129-4ae2-9e22-5ed18f8b5024</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:57:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U_gk9kpTURBXy9hOTU3MmNiYjMzMWZkZDhjZDJjYzUxYjViYmM5ZjA1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Fed pod lupą prokuratury. Jerome Powell: &quot;To pretekst, by ukarać nas za stopy procentowe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wojna-o-niezaleznosc-dolara-jerome-powell-oskarza-administracje-trumpa-o-polityczny/ptzzq05</link>
			<description>Jerome Powell, prezes Rezerwy Federalnej (banku centralnego USA), stanął w obliczu bezprecedensowej presji prawnej, która może wstrząsnąć fundamentami amerykańskiej gospodarki. Poinformował, że otrzymał wezwanie do zeznań w śledztwie karnym prokuratury federalnej. Choć śledztwo oficjalnie dotyczy renowacji budynków, Powell nie ma wątpliwości: to polityczny odwet za prowadzenie polityki pieniężnej wbrew oczekiwaniom prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc49d54a-8832-46eb-b810-9b4249c88c68</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:54:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/01_k9kpTURBXy9jMDM3MjljMTBhNjlhMTc2ZWI5YzUwZjQ2MTVhNjQxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szara strefa w pożyczkach w Polsce rośnie. Legalne firmy tracą klientów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/co-szosta-pozyczka-poza-prawem-raport-wei-ujawnia-skale-szarej-strefy/mfznp4k</link>
			<description>Co szósta pożyczka w Polsce trafia do podmiotów działających poza prawem. Eksperci ostrzegają, że nadmierne regulacje mogą napędzać nielegalny rynek, a wielu Polaków wciąż nie znajduje finansowania w legalnych instytucjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">f79d4f26-bb84-465a-9e60-399c8793e323</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:00:34 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oexk9kpTURBXy8wM2I3YjYzNWNhYzFkYzkzMDkwNmJhOGY3YzZiZWQ4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Osobiste Konto Inwestycyjne do poprawki? Branża finansowa chce zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/mniejszy-podatek-belki-pod-lupa-izba-domow-maklerskich-postuluje-20-zmian-w-projekcie/14cltgy</link>
			<description>Izba Domów Maklerskich zgłosiła szereg postulatów do projektu Osobistych Kont Inwestycyjnych (OKI). To jeden z flagowych pomysłów rządu na pobudzenie polskiego rynku kapitałowego. OKI mają również umożliwić płacenie mniejszego podatku Belki. Jednak zdaniem Izby Domów Maklerskich, aby program odniósł sukces, niezbędne są korekty – od urealnienia harmonogramu wdrożenia, przez regulację kwestii kosztów, po ochronę mniej doświadczonych inwestorów przed spekulacją.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2b39dba-3056-4fbb-8889-0116aa2d8178</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:00:32 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5ENk9kpTURBXy9hODYyY2U2NmIyMTJlYzgyNGIyYzBmZGQ2MWNiOTczMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro z azylem na Węgrzech. Czy może podróżować? Oto kluczowe fakty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-w-warszawie-zdecyduje-o-losie-zbigniewa-ziobry-czy-grozi-mu-ena/g2cmy63</link>
			<description>Na ten moment Zbigniew Ziobro może swobodnie podróżować po krajach Unii Europejskiej. Nie jest bowiem wydany wobec niego Europejski Nakaz Aresztowania. Sytuacja byłego ministra sprawiedliwości może się zmienić w czwartek. Oto kluczowe fakty prawne.</description>
			<guid isPermaLink="false">15b68587-fb09-42e5-b4a4-d246654dee2d</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:58:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jbTk9kpTURBXy8zMDAwNzI0OGM5OGQxNmQ2ZjdkYWI4N2NmY2U3YjNjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nielegalne kwatery robotnicze pod lupą. Rząd szykuje zmiany w prawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/domy-jednorodzinne-zamieniane-w-kwatery-robotnicze-rzad-zapowiada-zmiany/t7bxy3k</link>
			<description>Ministerstwo Rozwoju i Technologii zapowiada działania mające ograniczyć zjawisko nielegalnego przekształcania domów jednorodzinnych w kwatery robotnicze. Jak opisuje &quot;Rzeczpospolita&quot;, problem ten od lat sygnalizują samorządy, a ostatnio ponownie wybrzmiał podczas posiedzenia Zespołu ds. Infrastruktury, Urbanistyki i Transportu Komisji Wspólnej Rządu i Samorządu Terytorialnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">69634fdb-ed30-4229-824b-46f6400d24ae</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:52:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0jck9kpTURBXy8wNDhkN2FhMWM4YjU0Y2M0MTMxOTZlY2NhYzZmMzEzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zmienią się ceny mieszkań w 2026 roku. Analitycy wskazują konkretne powody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-2026-roku-analitycy-credit-agricole-przedstawiaja-swoja-prognoze/bnke29x</link>
			<description>Po względnie spokojnym 2025 roku rynek nieruchomości przygotowuje się na ponowne przyspieszenie. Choć duża oferta deweloperów chwilowo tonuje nastroje, to niskie stopy procentowe, rosnące płace oraz wciąż spory deficyt lokali w Polsce stanowią silny fundament pod nadchodzące podwyżki — oceniają analitycy Credit Agricole w najnowszym raporcie. O ile mogą wzrosnąć ceny mieszkań w 2026 roku?</description>
			<guid isPermaLink="false">934e6016-c027-4eb2-9b2f-da0fbe90be82</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:53:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IVck9kpTURBXy84NGQ5MzgwMWZiOGMxZGFhOWYzMTk4MmYwNTM4ODgyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zima sparaliżowała lotniska w Europie. Sprawdź, ile możesz dostać za opóźniony lot</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/odszkodowanie-za-opozniony-lot-komu-przysluguje-i-jak-je-uzyskac/dr2g21v</link>
			<description>Zima daje się we znaki pasażerom linii lotniczych — intensywne opady śniegu i mrozy powodują opóźnienia i odwołania lotów na polskich i europejskich lotniskach. W takich warunkach warto wiedzieć, kiedy i na jakich zasadach możesz domagać się odszkodowania za opóźniony lub odwołany lot zgodnie z prawami pasażera przewidzianymi w unijnym rozporządzeniu. Oto wszystko, co warto wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">f67b96da-564d-4715-99d1-aade7c5c1cbd</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:50:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hxek9kpTURBXy83OTQyMjZiNTMwMGI1MWNmYjdlODc4ZDU1ZjdjYzNjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Technologie wyprzedzają tradycyjne stanowiska w brytyjskim sektorze finansowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wielka-brytania-stawia-na-sztuczna-inteligencje-rosnie-liczba-ofert-pracy/mb5rl37</link>
			<description>W Wielkiej Brytanii rośnie zapotrzebowanie na ekspertów od sztucznej inteligencji i technologii. Firmy finansowe zwiększają liczbę wakatów, starając się nadążyć w dynamicznym wyścigu technologicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">f49b2e3b-c1b9-486d-b39d-ef0ae5362884</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:42:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7iJk9kpTURBXy83M2Q4Nzk5N2E3MDNhNjFhZWY1OTAzZjg5OTIyNzUwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złote Globy 2026 już rozdane. Takie prezenty dostali zwycięzcy i gwiazdy gali</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zlote-globy-2026-wiadomo-jakie-luksusowe-upominki-dostana-laureaci-i-zwyciezcy/vdg8h44</link>
			<description>Po emocjonującej gali w Beverly Hilton i ogłoszeniu zwycięzców 83. edycji Złotych Globów, okazało się, że prestiżowa statuetka to dopiero początek nagród tego wieczoru. Obok najważniejszych triumfów filmowych i serialowych — w tym nagród dla takich tytułów jak &quot;Jedna bitwa po drugiej&quot; czy &quot;Hamnet&quot; — laureaci i wręczający statuetki otrzymali wyjątkowo luksusowe upominki o łącznej wartości bliskiej milionowi dolarów. To pokazuje, że dla Hollywood nie tylko sam triumf na czerwonym dywanie ma znaczenie, ale też prestiżowe prezenty, które trafiają w ręce największych gwiazd sezonu nagród.</description>
			<guid isPermaLink="false">96f999bc-3580-48a1-b9a4-73307077cfee</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nKik9kpTURBXy9iODZlZTU4ZjY1MjE0NjBhYTdkZWMwMTAxODIwZmRiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny budują wyspy, świat patrzy z niepokojem. To może być punkt zapalny globalnego konfliktu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/chiny-i-sztuczne-wyspy-jak-wplywaja-na-sytuacje-na-morzu-poludniowochinskim/q3fzwkm</link>
			<description>Z kosmosu wyglądają jak rajskie wyspy, otoczone turkusową wodą i rafami koralowymi. W rzeczywistości to zbrojne bastiony – z pasami startowymi długimi na trzy kilometry, portami głębokowodnymi i systemami rakietowymi. Morze Południowochińskie staje się laboratorium nowoczesnej geopolityki, gdzie Chińska Republika Ludowa ściera się nie tylko z sąsiadami – Filipinami czy Wietnamem – ale coraz częściej także ze Stanami Zjednoczonymi. Eksperci ostrzegają: jeden niepozorny incydent może uruchomić spiralę, która popchnie supermocarstwa ku nowej zimnej wojnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fcff2d3-7bc5-45b8-94e8-590b8d7238e2</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:43:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uqpk9kpTURBXy80MWRkNjg2YWJjYjBkNTAwYTQ1NTU1MTQxZTI5ZTY0OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump kontra Jay Powell. Rynki reagują na śledztwo wobec szefa Fed</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jay-powell-pod-lupa-prokuratury-spor-o-fed-eskaluje-w-usa/rrtrc53</link>
			<description>Prokuratorzy w USA wszczęli dochodzenie karne wobec prezesa Rezerwy Federalnej Jaya Powella — informuje &quot;Financial Times&quot;. Sprawa dotyczy kosztownej, wartej 2,5 mld dolarów renowacji siedziby Fed i znacząco zaostrza trwający konflikt między administracją Donalda Trumpa a amerykańskim bankiem centralnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">dbf8ed80-d676-41d9-bd4c-c69358354d81</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:28:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBOk9kpTURBXy80ZDY1NThmYzVhNjJkODRlNTI2M2NiN2I3OWVlMjk3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drogo, coraz drożej. Znamy najnowsze ceny w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-nie-chca-sie-zatrzymac-mamy-nowe-dane-ze-sklepow/mp95qkc</link>
			<description>Tendencje w sklepach są bardzo niekorzystne dla konsumentów. Za podstawowe zakupy musimy płacić już ponad 112 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8ede57c-d924-4bb3-8f8c-fdf806726f58</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:48:20 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mH3k9kpTURBXy85NjFiNjZhMTAzYTBjYmZmNjA5Y2Y2N2JhZmI3NWFiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miasta szykują inwestycyjny rekord. W 2026 roku wydadzą 16,2 mld zł na rozwój</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/unijne-srodki-napedzaja-inwestycje-miasta-zwiekszaja-budzety-mimo-wyzwan/q66j1gb</link>
			<description>Piętnaście największych miast w Polsce planuje w 2026 roku przeznaczyć na inwestycje łącznie 16,2 mld zł — wynika z analizy &quot;Życia Regionów&quot;, na którą powołuje się &quot;Rzeczpospolita&quot;. To o kilkanaście procent więcej niż w planach na 2025 r., co zapowiada wyraźne przyspieszenie rozwoju samorządów po okresie ograniczeń inwestycyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">768a92c7-1b95-4b89-9e69-c8c663809a94</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:34:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EgLk9kpTURBXy8zNzM3ZmNjYzUwYmFhMDdjM2IzZjBiZGI5NGY4NTVjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z pod ostrzałem krytyki. Wszystko przez puste spojrzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-czy-naprawde-brakuje-im-umiejetnosci-spolecznych/6t1gvv9</link>
			<description>Pokolenie Z często trafia na krytykę ze strony starszych współpracowników, przede wszystkim millenialsów, którzy zarzucają im brak społecznych umiejętności i tzw. &quot;Gen Z stare&quot; – pusty wzrok w sytuacjach, gdy młodzi nie wiedzą, jak się zachować. Jednak takie oceny mogą być objawem powtarzającego się wzorca międzypokoleniowej niechęci – millenialsi sami doświadczyli podobnych zarzutów od pokolenia baby boomers. W rzeczywistości historia ta jest bardziej złożona.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e6f1638-f69f-471c-87aa-69a192a30cd5</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A77k9kpTURBXy83ZDAyMzNhMWYxNjdhN2E5OGU2OTM3OWQ2MzI1NTg1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad 70 proc. młodych boi się kredytu. To nie ceny są największą barierą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/raport-lendi-kredyt-hipoteczny-najwieksza-bariera-dla-mlodych/8j9k52c</link>
			<description>Młodzi do 35. roku życia są dziś główną siłą napędową rynku mieszkaniowego, ale to właśnie oni najczęściej zatrzymują się na etapie finansowania. Z najnowszych wniosków raportu Lendi wynika, że kredyt hipoteczny stał się największym źródłem stresu w procesie zakupu nieruchomości. Ponad 70 proc. młodych kupujących przyznaje, że to finansowanie — a nie ceny m kw. — jest główną barierą przed decyzją o własnym M.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4fafac3-640b-4775-b3b8-b6276bae8e9c</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:07:16 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ms-k9kpTURBXy84YWQ0MzM3Y2MyYzNhOTNlM2VmNjNmNWIwYzJiOTRiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy od 1 lutego będzie można fakturować poza KSeF? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krajowy-system-e-faktur-w-praktyce-co-grozi-za-wystawianie-faktur-poza-ksef/3pbj0fr</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur rodzi wiele pytań u przedsiębiorców. Cześć zastanawia się, czy od 1 lutego będzie mogło fakturować po staremu, a więc poza KSeF i jakie będą tego skutki. Zwłaszcza że przecież kar za niestosowanie KSeF w 2026 r. nie będzie. Czy zatem po wejściu w życie KSeF, czyli po 1 lutego, będzie można fakturować poza KSeF? Odpowiadamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab46b327-3a9a-4803-8ac7-b72ed7f50d90</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:47:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EwYk9kpTURBXy82MmQ0ZjZjMDg3ZDJkMDU2MDFlYTU2ZTUwNDVmOGU2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przelewy BLIK pod lupą fiskusa? Sprawdziliśmy to</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/blik-a-urzad-skarbowy-jakie-przelewy-moga-wzbudzic-podejrzenia/mrnhy08</link>
			<description>Urząd Skarbowy &quot;kontroluje przelewy BLIK&quot;. Takie informacje pojawiają się w mediach społecznościowych i niektórych kanałach. Mało tego, w niektórych materiałach padają stwierdzenia, że fiskusa interesują również drobne przelewy od rodziny czy znajomych, np. za obiad. Od razu wyjaśnimy: rzeczywistość wygląda inaczej. Tłumaczymy.</description>
			<guid isPermaLink="false">908fe582-224f-4a62-9ef2-495ea233c0d4</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cQSk9kpTURBXy9mZDQwYWJmNzBkOWZlYjY2ZmZmYmZhZDRiZjI5MTkwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko wysokie stopy procentowe. Oto tajemnica zysków banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zlote-lata-polskiej-bankowosci-sprawdzamy-co-stoi-za-poteznymi-wynikami-i-co-czeka/p9xx4f6</link>
			<description>Branża, która jeszcze w 2020 r. broniła się przed stratą, dziś generuje zyski trzykrotnie wyższe niż przed pandemią. Polskie banki zamykają 2025 r. z wynikami, które jeszcze kilka lat temu wydawały się nieosiągalne: mimo obniżek stóp zysk był rekordowy i o niemal 20 proc. wyższy niż i tak świetny z 2024 r. Choć fundamentem tych sukcesów jest wciąż stosunkowo wysoki koszt pieniądza, to często niedostrzeganym czynnikiem jest potężne zwiększenie &quot;mocy produkcyjnych&quot; banków.</description>
			<guid isPermaLink="false">b384874e-77ce-40b8-a6b7-88b2a2d3fbe5</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOyk9kpTURBXy84ZGFkMGM0NmEzOWZhZGY1NGZiMTk1ZTFjMTgzYWMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Obajtek rozlicza się z Orlenem. &quot;Nie byłem aktorem czy marionetką&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-i-daniel-obajtek-byly-prezes-koncernu-komentuje-sledztwa-prokuratury-wywiad/yyhr2pd</link>
			<description>W obszernym wywiadzie z Business Insiderem Daniel Obajtek, były prezes Orlenu, nazywa premiera Mateusza Morawieckiego &quot;doskonałym premierem w czasach, kiedy trzeba było podejmować trudne decyzje&quot;, a o aferze z zębami mówi, że &quot;chętnie by te zęby odesłał obecnemu szefowi firmy, ale jest z tym problem&quot;. Komentuje też pracę prokuratorów i Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego oraz tłumaczy się ze swoich decyzji biznesowych czy współpracy z Jackiem Sasinem.</description>
			<guid isPermaLink="false">5377e9b2-0fce-4e71-a9e0-8c0988353f73</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g8Ok9kpTURBXy9lYTg0MzZmMzI4MzMyYzg0MzQzNTYyYzE4OTIyOWQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa elektrownia atomowa Europy w niebezpieczeństwie. Tak próbują ją chronić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/eksplozje-blisko-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-maea-chce-ja-chronic/v7yhvgj</link>
			<description>Zaporoska Elektrownia Atomowa została zajęta przez wojska rosyjskie na początku pełnoskalowej inwazji Rosji na Ukrainę. Jak poinformowała Międzynarodowa Agencja Energii Atomowej (MAEA), w ostatnim tygodniu jej misja stacjonująca na terenie siłowni odnotowała wyraźny wzrost aktywności militarnej w regionie, w tym bliskie odgłosy eksplozji. Agencja zaprezentowała nowy pomysł, aby zadbać o bezpieczeństwo obiektu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd85830e-7761-4b64-9361-468092f889f1</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:55:40 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_mik9kpTURBXy9iYThjNTdjNmEyZjgyYTEyNTM2ZWM2YmJlOTBlMzNhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co się zmieni w zawodzie psychologa? Sejm dał zielone światło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rejestr-psychologow-jak-rejest-lekarzy-co-z-psychoterapia/76shqt1</link>
			<description>Sejm przyjął w piątek ustawę regulującą zawód psychologa. Nowe przepisy wprowadzają m.in. rejestr psychologów, który pozwoli na weryfikację uprawnień osób wykonujących ten zawód. Jeden z zapisów budzi kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4411d45-00b5-4a90-aab5-00093f8dd45b</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:43:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UUtk9kpTURBXy83OWYyZWVlYTY0MDA2MDAyYmE2NTg2YjYxNmE0MTg1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent podpisał ustawę o bezpiecznym Bałtyku. Ważna zmiana dla wojska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bezpieczny-baltyk-tak-beda-chronic-baltic-pipe-jest-podpis-prezydenta/md7hwze</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w piątek tzw. ustawę o bezpiecznym Bałtyku. Zmiany mają na celu przede wszystkim lepszą ochronę polskiej infrastruktury krytycznej. Nowe przepisy dotyczą też odpowiedzialności za szkody powstałe w wyniku wydarzeń takich, jak np. uderzene rakiety w dom w Wyrykach w woj. lubelskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">fad56e13-eb52-4abf-91ca-c39f1a2c77e7</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:13:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yUPk9kpTURBXy82ZWU2M2FjZjEzZDAzNTIxYTNjM2U2N2MwZDEwNmE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna jednostka z &quot;floty cieni&quot; w rękach USA. &quot;Dla kryminalistów nie ma bezpiecznego schronienia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/operacja-wojsk-usa-na-karaibach-zatrzymano-kolejny-tankowiec-z-floty-cieni/k22mqhv</link>
			<description>Amerykańskie Dowództwo Południowe (SOUTHCOM) poinformowało, że w piątek wojska USA przejęły na Morzu Karaibskim tankowiec Olina. To kolejna jednostka zajęta w ramach operacji wymierzonych w nielegalny eksport ropy z Wenezueli oraz w omijanie międzynarodowych sankcji. Wiadomo, dlaczego wojsko Stanów Zjednoczonych zatrzymało tankowiec.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d986803-9315-432d-ad33-b3be32a30fbf</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:58:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fdnk9kpTURBXy9lY2ZiMmM1OGIzMTJmYzdlNjBkODM1NWI4Nzg5ZjRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umowa UE z Mercosurem. Donald Tusk zwrócił się do rolników i uderzył w PiS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/umowa-ue-z-mercosurem-donald-tusk-zwrocil-sie-do-rolnikow-i-uderzyl-w-pis/rsns0e1</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapewnił w piątek, że rozumie emocje rolników protestujących w Warszawie przeciwko umowie handlowej Unii Europejskiej z państwami Mercosuru i podziela ich sprzeciw wobec tego porozumienia. Podkreślił jednocześnie, że polski rząd na każdym etapie sprzeciwiał się umowie, a w jej ostatecznym kształcie udało się wprowadzić mechanizmy chroniące krajowe rolnictwo. Uderzył również w partię Jarosława Kaczyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">25d0838c-7f38-4287-b81e-210237518185</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:33:22 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I_Yk9kpTURBXy8wYWJjNjQwYjVjMTE2YTQ4ODAxOWI4MzU0ZjU1NjNiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz większe pieniądze w rzutkach. Tyle zarobi mistrz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/luke-littler-z-rekordowym-kontraktem-takich-pieniedzy-w-darcie-jeszcze-nie-bylo/7m78t8q</link>
			<description>Mistrz świata w darta, Luke Littler, nie tylko obronił ostatnio tytuł, ale także właśnie podpisał umowę, jakiej w tej dyscyplinie jeszcze nie widziano. Pieniądze, które zarobi, pokazują, że w rzutkach są coraz większe pieniądze — zarówno w turniejach, jak i u sponsorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f764ee1-ffbf-4f46-a060-35636101c1df</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:28:15 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N5hk9kpTURBXy83MjhhN2ZjODU4MWU1ODAxZjVmN2YwMWU0YmIyZTRmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany dla przedsiębiorców. Karol Nawrocki podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bon-cieplowniczy-i-zmiany-dla-firm-jest-podpis-prezydenta/mwd9408</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w piątek nowelizację ustawy o wsparciu odbiorców energii elektrycznej i ciepła — poinformowała Kancelaria Prezydenta. Zmiany dotyczą przedsiębiorców z sektora MŚP, ale też przepisów ustawy o bonie ciepłowniczym. Co się zmieni?</description>
			<guid isPermaLink="false">0d2bf975-7353-41b7-b059-4c46e085c3eb</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:41:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-FYk9kpTURBXy80MjI1M2I3NjZjYjQ2YzlkODVmY2UzNmRlYzMyNmUxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny podpis prezydenta. Chodzi o nowelę ustawy o spółdzielniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-podpisal-wazna-ustawe-dla-spoldzielni-i-wspolnot-chodzi-o-walne/tzmf3jx</link>
			<description>W piątek prezydent Karol Nawrocki zawetował trzy ustawy, ale jednocześnie podpisał 11. Wśród podpisanych jest nowelizacja ustawy o spółdzielniach mieszkaniowych. Wprowadza ona cztery ważne zmiany. Jedna ogranicza grono osób, z których można wyznaczyć pełnomocników na walne zgromadzania</description>
			<guid isPermaLink="false">88a5a9b8-e9cb-46cd-bc04-69f04ef1cf44</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:35:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gwEk9kpTURBXy9kNDcxZTY3ODc1ZGI4NDQ3ZjlkNzMzYTQwN2YwMWYxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak rząd miał chronić rolników przed umową z Mercosurem. &quot;Wycofała się przyjaciółka PiS&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tak-rzad-chcial-ochronic-rolnikow-przed-mercosurem-dariusz-jonski-ujawnia/t4fyv5c</link>
			<description>Europoseł Dariusz Joński (Koalicja Obywatelska) w rozmowie z PAP podkreślił, że rząd Donalda Tuska podejmował wszelkie możliwe działania, by zablokować umowę handlową Unii Europejskiej z państwami Mercosuru, a gdy okazało się to niemożliwe — by maksymalnie ograniczyć jej negatywne skutki dla polskich rolników. Jak zaznaczył, decydujący moment stanowiła zmiana zdania przez włoską premier Giorgii Meloni.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd6a36cc-6d36-4470-959e-95819a48b303</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:23:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/As5k9kpTURBXy9jNGEyMzIyMjJjZDZjY2JhNWQwOTBiNGU2MjgxNWFlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski apeluje w sprawie rosyjskiej ropy. &quot;Ważne, by zmniejszać wpływy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/radoslaw-sikorski-w-paryzu-o-bezpieczenstwie-europy-i-roli-polski/zpypmg8</link>
			<description>Podczas wizyty w Paryżu wicepremier i minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski udzielił wywiadu francuskiej stacji LCI. W rozmowie odniósł się do kluczowych wyzwań związanych z bezpieczeństwem Europy, wojną Rosji przeciwko Ukrainie oraz rolą Polski w działaniach sojuszniczych. Szef polskiej dyplomacji powiedział również, co powinna robić Europa w kwestii dochodów Rosji ze sprzedaży ropy naftowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ddb80b7-3b68-4e91-8c41-06e3712e896f</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:04:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FCSk9kpTURBXy80ZmIxNTA3ZmM1YTMyMzdkZmFjNmU1Y2RhN2ZlYjc3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowsze dane o bezrobociu w Polsce. W rok przybyło ponad 100 tys. bezrobotnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-polsce-w-tych-branzach-widac-najwieksze-zmiany/yfhjz19</link>
			<description>Stopa bezrobocia rejestrowanego w grudniu 2025 r. wyniosła 5,7 proc. — podało Ministerstwo Pracy, Rodziny i Polityki Społecznej (MRPiPS). W Polsce jest ponad 880 tys. zarejestrowanych bezrobotnych. W porównaniu z końcem 2024 r. przybyło ich nieco ponad 100 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">dae09ca2-8600-4eea-a95e-85f7ecef0202</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:16:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qw6k9kpTURBXy81OGY1N2VlYTk4MTVlN2ZlMmI4ZGI2YjVmNjJiOTVlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne weta prezydenta. Karol Nawrocki zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/trzy-weta-prezydenta-co-zawetowal-karol-nawrocki/6l59q4l</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zdecydował się zawetować trzy ustawy. Jedno z nich dotyczy tzw. ustawy mającej pomóc z nielegalnymi treściami w internecie. Apel ekspertów do Marty Nawrockiej nie pomógł. Prezydent zawetował też ustawę o Narodowym Centrum Badań i Rozowju i ważną dla ubezpieczycieli. O swojej decyzji poinformował w oświadczeniu na platformie X.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f689fff-825c-4baf-8bfe-5e844ff3c5a0</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:38:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k3pk9kpTURBXy83ZmRiY2I3OGQ0ZGU5ODZjOTIzNjY5MTE2OGJmYTE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadchodzi dyrektywa o luce płacowej. Oto jej dwa możliwe, choć nieoczywiste skutki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zasady-transparentnosci-wynagrodzen-firmy-boja-sie-nieoczywistych-skutkow/b23vrzm</link>
			<description>Projekt ustawy o przejrzystości wynagrodzeń ma ograniczyć lukę płacową, ale jednocześnie może zmienić mechanizmy funkcjonowania rynku pracy. Transparentność płac sprzyja równości, lecz może również wpłynąć na tempo wzrostu wynagrodzeń oraz sposób organizacji zatrudnienia — z konsekwencjami wykraczającymi poza pierwotne założenia regulacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a088a4f9-6e45-4364-99cd-526f4b552fad</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:35:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v5lk9kpTURBXy8xMDhiOWNmMTFlNDU3YzdhMmM1Yjg1ZjA4ZTM3OTJmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz działkę i chcesz się budować? Uważaj na te zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/dzialka-bez-planu-miejscowego-sprawdz-jak-nie-stracic-prawa-do-zabudowy/s4c4f7k</link>
			<description>Przełom roku przyniósł wiele zmian ważnych dla właścicieli działek. Najważniejsze dotyczą zasad uzyskiwania decyzji o warunkach zabudowy. Na które przepisy warto wrócić szczególną uwagę, wyjaśnia radca prawny dr Agnieszka Grabowska-Toś.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc20ed47-3b67-432f-9d29-924ccf88fa03</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/37Ik9kpTURBXy8zNjZiMThjNGM0NDlkN2ZiMmM3MTMzN2RiNWVlMTI3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
