<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Nasi sąsiedzi biorą się ostro za podatki. Oto ruch Słowacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ostre-reformy-gospodarcze-na-slowacji-kraj-podniesie-podatki-i-obetnie-wydatki/fhgtm0x</link>
			<description>Słowacki parlament zatwierdził pakiet konsolidacyjny o wartości 2,7 mld euro, obejmujący zarówno podwyżki podatków, jak i redukcję wydatków publicznych. Rząd Roberta Ficy tłumaczy, że to konieczność — deficyt finansów publicznych od miesięcy utrzymuje się na jednym z najwyższych poziomów w całej Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c9e0c1c-9907-4772-8972-1f13f19a1f49</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 20:00:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9TPk9kpTURBXy85Mzc5NTkyOWJiMzljNGE2ODdmNTQwMTkwMTZkOTNjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potwierdziły się doniesienia Business Insider Polska. Bogdan Benczak prezesem PZU</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/potwierdzily-sie-doniesienia-business-insider-polska-bogdan-benczak-prezesem-pzu/5rxg8xl</link>
			<description>Rada Nadzorcza PZU SA podjęła 24 września 2025 r. uchwałę o powołaniu Bogdana Benczaka do zarządu spółki i powierzeniu mu funkcji prezesa. Decyzja wejdzie w życie po uzyskaniu zgody Komisji Nadzoru Finansowego. Tym samym potwierdziły się nieoficjalne doniesienia Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe223704-eadf-4149-8b63-842036020402</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 18:46:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dPDk9kpTURBXy9lMTc0NjNmYzBmYTFlNzI4YWM0YWFmNzZmMjZjYjQxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Współpracownik Trumpa chwali Polskę. Porównał ją do Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jedna-z-najwspanialszych-historii-sukcesu-wspolpracownik-trumpa-tak-nazwal-polske/g8bt346</link>
			<description>Polska gospodarka jest jedną z największych historii sukcesu po upadku muru berlińskiego — ocenił w rozmowie z telewizją Fox Business amerykański sekretarz skarbu Scott Bessent. Jak podkreślił, gdyby Ukraina osiągnęła podobną skalę rozwoju, prawdopodobnie nie stałaby się celem rosyjskiej agresji.</description>
			<guid isPermaLink="false">60d8d9f9-c3f0-485b-b354-43df76889f64</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:31:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qROk9kpTURBXy8xNDY2NzU1M2FmNGM2OWE5YzUwZDQyNjc1M2ZlNWNhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest pierwszy &quot;wyrok niebyły&quot;. Sędziowie SN skorzystali z nowego oręża</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-najwyzszy-wydaje-przelomowa-uchwale-wyroki-moga-byc-niebyle/kk21rcy</link>
			<description>Wyrok Izby Kontroli Nadzwyczajnej i Spraw Publicznych Sądu Najwyższego wydany w składzie z udziałem choćby jednego sędziego powołanego z udziałem Krajowej Rady Sądownictwa wybranej po 2018 r. należy uznać za niebyły (nieistniejący). Tak uznał poszerzony, siedmioosobowy skład Izby Pracy i Ubezpieczeń Społecznych Sądu Najwyższego w sprawie dotyczącej rozwiązania umowy o pracę. To efekt orzecznictwa TSUE.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c1cea17-92b2-4f3a-bbf4-228a55e870e6</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:28:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1R9k9kpTURBXy84YzQwMjAzYzA3YWRlMjAxYjg1YjdhOWYxYWRhNmRlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od 2026 roku nowy obowiązek przy budowie domu. Bez tego nie będzie odbioru</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/budowa-domu-2026-swiatlowod-bedzie-obowiazkowy-co-musisz-wiedziec/xxpwp06</link>
			<description>Budowa domu jednorodzinnego lub jego remont będą wiązały się z nowym obowiązkiem. Przepisy wejdą w życie w 2026 r. Zgodnie z nowelizacją tzw. megaustawy, każdy nowy lub modernizowany budynek będzie musiał być wyposażony w infrastrukturę światłowodową. Zmiany te wynikają z dostosowania polskiego prawa do unijnych regulacji i mają na celu przyspieszenie rozwoju nowoczesnych sieci telekomunikacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">224801fc-1c62-4000-bbc1-53d92a3467a4</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 15:26:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hAuk9kpTURBXy9mOWRkYzc4MTVhOTBmYWNiNzA5YWIwYTc4NTBjNzQ2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poważny kryzys na okupowanym Krymie. Na stacjach benzynowych zabrakło paliwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-czego-wszyscy-sie-bali-wlasnie-nastapilo-powazny-kryzys-na-krymie/hhgsr9z</link>
			<description>Na Krymie, okupowanym przez Rosję, sytuacja na rynku paliwowym osiągnęła punkt krytyczny. Jak poinformował w środę portal Krym.Realii (Radio Swoboda), na stacjach benzynowych całkowicie zabrakło paliwa. Problemy z dostępnością utrzymywały się od ponad dziesięciu dni, jednak dopiero teraz zapasy wyczerpały się całkowicie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e72b92e4-14b5-4540-91f2-7e9547880552</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 14:35:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A91k9kpTURBXy8yZWQyZDQzYzYyNjczMWQwNjRlYTNlNDExOWIzZTIzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Resort finansów reaguje na obniżki stóp procentowych. Złe wieści dla oszczędzających</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/obligacje-dadza-mniej-zarobic-ministerstwo-finansow-zapowiada-zmiany/k0p3ss0</link>
			<description>Tylko do końca września oszczędzający mogą skorzystać z wyższego oprocentowania obligacji skarbowych. Ministerstwo Finansów w środę poinformowało, że od 1 października odsetki z nowych obligacji będą niższe. Zmiana jest odpowiedzią na ostatnią obniżkę stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">077f6992-33ab-4f40-9f1b-7b0bb9551fb6</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 14:21:39 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yclk9kpTURBXy8xMTZlNmI4NGNjZDU5ZDU5ZDcxY2ExYjFjMmFjNTEwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jawne ceny mieszkań. Duży deweloper wskazuje, jak zareagowali jego klienci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jawne-ceny-mieszkan-duzy-deweloper-murapol-o-reakcji-klientow/my4ps3t</link>
			<description>&quot;W pierwszych dwóch tygodniach września obserwowaliśmy pewne przekładanie decyzji. Procesy decyzyjne uległy u klientów spowolnieniu&quot; — komentuje pierwsze efekty wprowadzenia jawności cen mieszkań prezes Murapolu. Jego zdaniem nie będzie taniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5aaba6c4-83d1-4f58-bfe9-ac3825307c5d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 12:49:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lt4k9kpTURBXy9jOWQyMjVmNDkxMTE0YzJlODUwZDRhMzI2Mjg0OTZlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecka prasa ostro o hotelu Gołębiewski w Pobierowie. &quot;Cierpiący na otyłość statek wycieczkowy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kontrowersje-wokol-hotelu-golebiewski-pobierowo-niemiecka-prasa-o-polskiej-inwestycji/kf85vnv</link>
			<description>W Pobierowie nad polskim Bałtykiem otwiera się hotel Gołębiewski, który zdaniem niemieckiego dziennika &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot; może być jednocześnie największym i &quot;najbrzydszym&quot; obiektem tego typu w regionie. Dziennik porównuje hotel m.in. do niemieckich blokowisk z czasów powojennych oraz do statku wycieczkowego, który osiadł na mieliźnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">397db75c-07f0-42a7-ac39-fb4fe0d738fe</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 11:27:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GDCk9kpTURBXy9kMTMyZTNlMzk3NGRhYTk0YzU5MGFkZGExYmM5M2Y0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lewica omija spór w rządzie? Rewolucyjne zmiany w płacy minimalnej już w Sejmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/minimalne-wynagrodzenie-lewica-zlozyla-projekt-ustawy-do-sejmu/r43hqqm</link>
			<description>Lewica złożyła do Sejmu ustawę o minimalnym wynagrodzeniu za pracę, choć nad identycznym projektem pracuje resort pracy kierowany przez Agnieszkę Dziemianowicz-Bąk. Jej uchwalenie wymusza unijna dyrektywa. Termin na jej wdrożenie minął w listopadzie 2024 r., ale w rządzie jest spór o kształt nowego prawa.  Dlatego, jak ustalił nieoficjalnie Business Insider Polska, Lewica zdecydowała się złożyć projekt poselski.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ead46c6-8f91-4f99-b0f1-ad462042ca29</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 10:11:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sUtk9kpTURBXy81MmZhODIzMjIxNzI4ZWQ1OTFjMDI5YzcwMzNhZTUyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant z USA inwestuje w start-up Polaków. &quot;AI na światowym poziomie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nvidia-inwestuje-w-start-up-polakow-wszedzie-was-wprowadze/ny3bfk1</link>
			<description>Amerykański gigant technologiczny Nvidia zainwestuje w założoną przez Polaków firmę ElevenLabs, zajmującą się tworzeniem innowacyjnych syntezatorów mowy. Informację o współpracy przekazał Mateusz Staniszewski, jeden z założycieli start-upu, a potwierdził ją Jensen Huang, prezes Nvidii, który podkreślił znaczenie technologii ElevenLabs w swojej działalności.</description>
			<guid isPermaLink="false">31fafdeb-816e-4e8e-931d-0d0945dd036f</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:53:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3_mk9kpTURBXy8zNzc3MjA4NWNjOWNkZWJmNDA1NjNkN2M5M2FkMzA4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia programista? Kwoty mogą zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-zarabia-programista-i-pracownicy-it-konkretne-kwoty/qlkljye</link>
			<description>Ile zarabia programista? Wiele osób zadaje sobie to pytanie. Branża IT w Polsce wciąż oferuje jedne z najwyższych wynagrodzeń na rynku pracy, ale różnice pomiędzy poszczególnymi stanowiskami są ogromne. Programista na początku kariery może liczyć na kilka tysięcy złotych, podczas gdy doświadczeni specjaliści i eksperci w wąskich technologiach zarabiają nawet kilkadziesiąt tysięcy miesięcznie. Od formy współpracy, technologii i poziomu doświadczenia zależy, czy praca w IT to stabilny zawód, czy wciąż złoty bilet do wysokich zarobków.</description>
			<guid isPermaLink="false">338d3dd8-a889-4ca8-bb61-8fe7a2dd17b3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FUek9kpTURBXy81MTYxMmFhOTk3OTgwNWZhZjY0ZTYzZTdjYzEyZTNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant wstrzymuje budowę fabryki w Polsce. Podaje powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bosch-zawiesza-miliardowa-inwestycje-na-dolnym-slasku-niepewnosc-polityczna/0vm5l55</link>
			<description>Niemiecki koncern Bosch poinformował, że wstrzymał budowę fabryki pomp ciepła w Dobromierzu (Dolnośląskie). Inwestycja była szacowana na 1,2 mld zł, miała dostać wsparcie od polskiego rządu. Powodem decyzji jest &quot;rosnąca niepewność polityczna i gospodarcza w Europie, która negatywnie wpływa na europejski rynek pomp ciepła&quot; — podał Bosch.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddc3f588-b62d-4d3b-957e-23af934ec8ba</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 07:02:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wIIk9kpTURBXy82MDhhNmEzYjBhNWUwNzliMDlmZjM5MmMzN2VmODFhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny. Koszty i dokumenty to klucz, żeby uniknąć problemów z fiskusem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-rozliczyc-zagraniczne-dochody-pasywne-gdy-nie-ma-pit-8c/eq255tq</link>
			<description>Rozliczenie dochodów z polskiej giełdy, a także inwestycji pasywnych (dywidendy, odsetki) jest stosunkowo proste, bo wszystkie dane niezbędne do rozliczenia podatków są w dokumentach. Jeśli jednak inwestujesz za granicą, a twój broker nie wystawia PIT-8C, to rozliczenie robi się skomplikowane i możesz mieć problemy: albo z przygotowaniem rozliczenia albo później, przy kontroli fiskusa. Tłumaczymy, jak sobie z tym poradzić. Tym tekstem odpowiadamy na pytania naszych czytelników.</description>
			<guid isPermaLink="false">faaa6c0c-020a-4f82-ac81-66dee07449e2</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:17:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JACk9kpTURBXy9mNzUyNWExZDRmMTY1YjI0YTg0MjI1NmYyY2Q5Nzk5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Surowsze kary za przestępstwa i wykroczenia. Nowe przepisy w Sejmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/surowsze-kary-za-przestepstwa-i-wykroczenia-nowe-przepisy-w-sejmie/l6d0c8k</link>
			<description>Kary za napaść na funkcjonariusza publicznego, w tym również na ratownika medycznego czy lekarza, mają być dużo wyższe. Podobnie jak te za sprowadzenie zagrożenia pożarowego np. w lesie. Posłowie na rozpoczynającym się posiedzeniu zajmą się dwiema ważnymi zmianami w przepisach karnych i w sprawie wykroczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">fac88a0b-b7af-484c-bb70-597e9da164d3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:04:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hHjk9kpTURBXy83MjdmOTJkNWI2ZmY2MjNkNmRhYzUxYTgzNDQ0NDQ0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptowaluty przyciągają młodych. Kobiety wychodzą z cienia [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/ilu-mlodych-polakow-inwestuje-w-kryptowaluty-kobiety-gonia-mezczyzn-sondaz/qbc5cz0</link>
			<description>Z danych raportu UCE Research i Ari10 wynika, że blisko 40 proc. Polaków w wieku 18-25 lat miało już doświadczenie z kryptowalutami. Mężczyźni częściej niż kobiety deklarują aktywność na rynku kryptowalut, ale to już nie taka przepaść, jak dawniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1eb4442-858b-4d65-b63d-40c53bc16931</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:01:26 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pIDk9kpTURBXy8zMTcyZTEyNmFkMDZlNWZjMjZkODE4NmFhODA3OTc2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd chce powołać rzecznika praw pracownika. Tym miałby się zajmować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-chce-powolac-rzecznika-praw-pracownika-tym-mialby-sie-zajmowac/efqcfs5</link>
			<description>Środowa &quot;Rzeczpospolita&quot; opisuje pomysł rządu dotyczący powołania rzecznika pracownika. Ma to być organ chroniący wolność, prawo i interesy wykonujące pracę zależną. Zdaniem przedstawicieli firm, to kosztowne dublowanie kompetencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2a87c08-df15-4f16-8f61-25a2ab89f5c4</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:35:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ah9k9kpTURBXy9mOTM5MzEyYjcwYjBkZTE3MmZkYmUwMjFhYWUzOTQ1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naprawdę dobrze zarabiałem na pisaniu CV. Przez AI myślę o zmianie pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarabial-krocie-na-pisaniu-cv-ai-juz-uciela-mu-jedna-trzecia-dochodow/wts98eh</link>
			<description>Richard Lambert zarabiał średnio 105 tys. dol. miesięcznie na pisaniu CV w 2024 r. Sztuczna inteligencja obniżyła jego miesięczny dochód do ok. 70 tys. dol. latem 2025 r. Dziś Richard wciąż wierzy, że można jeszcze zarabiać na pisaniu CV, ale jednak bada także inne możliwości, by mieć alternatywę w dobie AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c76ece6-0594-43a7-8802-9d707519098d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:20:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6ddk9kpTURBXy83NmZkYTdjZjkxNGEyZmIyMWIwZTg5MzYzNGY2ZTdjYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza Sejm. Będzie spór o ujawnianie cen transakcyjnych mieszkań?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-a-w-nim-portal-dom-kontra-rcn-czy-bedzie-spor-o-ujawnianie-cen/d77j1k9</link>
			<description>Sejm zajmie się dwoma projektami ustaw mającymi ułatwić dostęp do cen transakcyjnych mieszkań i domów. Jeden, autorstwa posłów Polski 2050, przewiduje zniesienie opłat za korzystanie z Rejestru Cen Nieruchomości. Drugi, rządowy, pozwoli stworzyć portal DOM, w którym będzie można wyszukać aktualne ceny transakcyjne nieruchomości. Z jednej strony oba rozwiązania mogą się uzupełnić, z drugiej budzą kontrowersje — i to nie tylko z powodu finansów. Czy uzasadnione?</description>
			<guid isPermaLink="false">94a20aa2-512a-4260-8140-bdbd725b81cf</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KEwk9kpTURBXy9jNjVhNDAxMDVlYWU4YzMwYWM1YTJkM2YzM2Y3ZjZiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm rusza z burzliwym posiedzeniem. Kluczowe projekty na stole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-szykuje-sie-burzliwe-posiedzenie-oto-kluczowe-projekty/nsc8k8b</link>
			<description>W środę rozpocznie się trzydniowe posiedzenie Sejmu. Ze wstępnego harmonogramu wynika, że może być burzliwe. Z jednej strony zaplanowano trzecie czytanie rządowego projektu o CPK, z drugiej — pierwsze czytanie projektu prezydenckiego. Wraca też projekt Polski 2050 o zniesieniu obowiązku płatności za udostępnianie danych z Rejestru Cen Nieruchomości i rządowy portal DOM. A to nie wszystkie ważne punkty.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c3d1eee-24ed-4dd1-a2e4-f6dc9f664551</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dXgk9kpTURBXy8yNjY3YTQ3MDIzNTZmZjkxYTljYTI5ZTdkODYwNTIyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mark Zuckerberg i zegarki za setki tysięcy dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zuckerberg-i-zegarki-za-setk-tysiecy-dolarow/pezmsql</link>
			<description>Mark Zuckerberg, założyciel i prezes Meta, znany jest z zamiłowania do technologii i innowacji, ale okazuje się, że równie bliskie są mu luksusowe zegarki. W niedawnym wywiadzie dla jednego z popularnych amerykańskich podcastów zdradził, że jest właścicielem prototypowego zegarka Nano Foudroyante od szwajcarskiego producenta Greubel Forsey. Cena tego modelu, to bagatela 585 tys. dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">bffd5bf7-15de-41e5-bd8b-1a8d5bca42a9</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:07:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TNek9kpTURBXy8yZTkwMjMxMGEwNzVlOWVjZDZlY2MwNzcwYjVkYjM1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet ponad 100 tys. zł. Oto co warto wiedzieć o odszkodowaniu za uszczerbek na zdrowiu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/odszkodowanie-za-uszczerbek-na-zdrowiu-komu-przysluguje-i-jak-je-uzyskac/bz36nv6</link>
			<description>Wysokość odszkodowania za każdy 1 procent stałego lub długotrwałego uszczerbku na zdrowiu spowodowanego wypadkiem przy pracy wynosi 1636 zł. Świadczenie to przysługuje osobom, które spełnią określone kryteria, a jego wysokość ustalana jest na podstawie oceny lekarza orzecznika lub komisji lekarskiej. W niektórych przypadkach może wynieść znacznie ponad 100 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5033c06-0e61-49fb-8e5a-2753e44427fb</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:58:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FONk9kpTURBXy9mNzMyMDJkYTVmNTU4ZDM0YWI2ODRjMDdkN2FkNTI4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przesuwa zmiany w KPO. Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz potrzebuje więcej czasu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-przesuwa-zmiany-w-kpo-katarzyna-pelczynska-nalecz-potrzebuje-wiecej-czasu/hyb6gv2</link>
			<description>Rząd na wtorkowym posiedzeniu miał zająć się uchwałę w sprawie zmian w Krajowym Planie Odbudowy, w tym zmniejszeniem jego części pożyczkowej o 5,1 mld euro, ale projekt potrzebuje jeszcze &quot;kilku szlifów&quot;, więc rząd zajmie się nim w najbliższych dniach — wynika z wypowiedzi rzecznika rządu Adama Szłapki po posiedzeniu rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d002094c-4659-4c9b-9caf-821769a9b38e</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 14:50:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mzfk9kpTURBXy8xZTJjMmE4ZmVlNDZlNzJhZTI5YTg3ZGQ0YjFhZTMyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>30 tys. zł wyrównania i 2 tys. zł więcej do emerytury. Seniorzy wygrywają w sądzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-musi-przeliczyc-emeryture-i-wyplacic-wyrownanie-kto-moze-liczyc-na-podwyzke/plkxzl8</link>
			<description>ZUS musi wypłacić wyrównania wynoszące nawet kilkadziesiąt tysięcy złotych seniorom, którzy wygrali w sądach. Sprawa dotyczy osób, które przeszły na wcześniejsze emerytury, a teraz walczą o przeliczenie swoich świadczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1c52e0b-39bf-45d6-9f28-73eb0dbeb5af</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:26:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Iy1k9kpTURBXy9jM2UwMjgwZGU2MDk2YWJmZDE3NzY0YmZlZjgzMDk0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znaczący spadek liczby kradzieży sklepowych. Policja podaje, co najczęściej pada łupem złodziei</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/znaczacy-spadek-liczby-kradziezy-sklepowych-policja-podaje-co-najczesciej-pada-lupem/q00d0yf</link>
			<description>Analiza danych policji za okres od stycznia do sierpnia w latach 2024 i 2025 pokazuje, że odnotowano 17-procentowy spadek kradzieży sklepowych — wynika z najnowszych danych Policji. Takich incydentów było o aż 21 tys. mniej niż rok wcześniej. Największym przedmiotem pożądania złodziei sklepowych jest alkohol.</description>
			<guid isPermaLink="false">05fa06d8-3542-499f-ae5a-7ead3f8084de</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:04:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rBPk9kpTURBXy9kMDdjMmQ5MjhhYjFkOTVhMGNhNGMzYTE1NDVmMTY2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące dane o podwyżkach Polaków. Należysz do wyjątków?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nie-dostales-podwyzki-w-tym-roku-jestes-w-mniejszosci/zvrsgly</link>
			<description>W tym roku 58 proc. zatrudnionych otrzymało podwyżkę wynagrodzenia — wynika z badania firmy Personnel Service. 46 proc. pracowników deklaruje jednak, że była ona niewielka i nie przekroczyła 10 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">0841f668-5a5a-4a06-93ca-1989edd6253d</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:53:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bxJk9kpTURBXy82MTg4ODFlOTRmOTFlYmNjYTNjNWNhMTRkODVjMWFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zmienia zasady wypłaty. Ilu seniorów straci wsparcie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bon-senioralny-dla-kogo-i-od-kiedy-szczegoly-nowej-ustawy-i-kryteria-wsparcia/hef1w6v</link>
			<description>Bon senioralny to nowe wsparcie dla najstarszych Polaków, ale nie dla wszystkich. Rząd przyspiesza prace nad ustawą wprowadzającą bon. Choć docelowo program obejmie seniorów od 75. roku życia, przez pierwsze trzy lata liczba beneficjentów będzie znacznie ograniczona.</description>
			<guid isPermaLink="false">9871a5af-8bb2-4059-bc7c-4a8b4c4b7b6e</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:58:34 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G5Sk9kpTURBXy82OWFiY2RlZjdjNjdhNTM4MTZmOTdjMjEzM2E3Y2ZhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>2030 i 2035 r. Oto dwa kamienie milowe dla elektryków na polskich drogach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/po-2030-r-peknie-milion-i-wszystko-przyspieszy-oto-prognoza-dla-aut-elektrycznych-w/dvev03h</link>
			<description>W Polsce w 2030 r. na drogach będzie już ok. 1 mln aut elektrycznych i jednocześnie co trzeci nowy samochód osobowy sprzedawany w salonach będzie w pełni elektryczny, wynika z analizy firmy doradczej Kearney. Prawdziwe przyspieszenie nastąpi później.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e777950-0a55-4ac0-ab01-30eb4c28790f</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:56:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ha1k9kpTURBXy81MjY4MDU5ZDcyOWJmNjg0OTQyZjhhODlmNDMzYjg1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decyzja Donalda Trumpa może wstrząsnąć big techami. Oto skutki podwyżki wiz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-trump-jedna-decyzja-wstrzasnal-rynkiem-it-nieszczescia-chodza-parami/yjwlqwf</link>
			<description>Prezydent Donald Trump, zaostrzając zasady dotyczące wiz H-1B, wywiera presję na big techy i gigantów outsourcingu IT. Firmy takie jak Amazon, Google i Infosys czeka potężne wyzwanie. Mogą przenieść część zatrudnienia do Kanady i Ameryki Łacińskiej, aby złagodzić skutki reformy — twierdzą analitycy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ce7fdfc-2361-4996-909f-a1ad4f752211</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:16:42 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ix2k9kpTURBXy8yM2YxMTYzODg5MGRiZTUxYTkzZjRmYjk2Yzc2ODIyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cała naprzód! Prezes Cezary Kocik przedstawia strategię mBanku na lata 2026-2030</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/cala-naprzod-prezes-cezary-kocik-przedstawia-strategie-mbanku-na-lata-2026-2030/3sk0bb3</link>
			<description>W swojej nowej strategii mBank stawia na dynamiczny wzrost, mocniejszą więź z klientami i technologie. Celem jest zdobycie 10 proc. udziału w rynku kluczowych produktów, rozwój portfela kredytowego oraz powrót do regularnej wypłaty dywidendy. Bank zapowiada także nową aplikację mobilną z wbudowanym asystentem AI. mBank ma wrócić do korzeni, a jego prezes w rozmowie z Business Insiderem przedstawia ambitne plany na kolejnych pięć lat. — Odbudowaliśmy kapitały, dzięki czemu możemy znów skupić się na zwiększaniu udziału w rynku i zmniejszaniu dystansu do liderów — mówi prezes Kocik.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b876d26-577d-431b-b38d-8e41713ab967</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:58:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/labk9kpTURBXy85NDVhZDAxNDgwZmNmNzAyMDcxMmYyNmUyMzg0MjJkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pozew przeciw premierowi. Firma domaga się publikacji wyroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma-czekala-cztery-lata-na-wyrok-w-koncu-pozwala-premiera/2m9gr72</link>
			<description>Nietypowy pozew wpłynął do Sądu Rejonowego dla Warszawy-Śródmieścia. Przedsiębiorstwo z Sanoka zażądało, aby premier został zobowiązany do opublikowania wyroku Trybunału Konstytucyjnego w Dzienniku Ustaw — pisze &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;. Sprawa dotyczy orzeczenia, które stwierdziło niekonstytucyjność przepisów związanych z opłatami koncesyjnymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">df5a9518-3a77-4d31-9e8b-30ca6fd77cd2</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:32:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jzGk9kpTURBXy8wOGM2NjRjYTA1N2RiMzI0NGI2ZWEwMTg3YmIzNDUwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamieszanie z niedoszłym następcą WIBOR-u i bankami. Jest finał postępowania KNF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/final-sprawy-z-pierwotnym-nastepca-wibor-u-banki-uniknely-sankcji/4yfwpk0</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego badała, czy banki zawiniły, przekazując nieprecyzyjne dane, które GPW Benchmark, czyli administrator wskaźników referencyjnych, wykorzystywał do kalkulacji indeksu WIRON. To pokłosie audytu, który GPW Benchmark przeprowadził po sygnale otrzymanym od jednego z banków-panelistów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bf7507a-72a6-4fab-8701-9596152627d7</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:50:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PxTk9kpTURBXy81YzMyN2NmZGM1ZTAwNjFjMWY3Mjc1MzliNjMxOGNjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakup czy leasing samochodu do firmy? Zobacz, kiedy leasing się nie opłaca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/auto-dla-firmy-leasing-czy-zakup-za-gotowke-zobacz-co-i-dlaczego-sie-oplaca/tvrg6z9</link>
			<description>Większość firm i jednoosobowych przedsiębiorców wybiera leasing samochodu. Część decyduje się jednak na zakup pojazdu. Dlaczego? Postanowiliśmy sprawdzić, kiedy leasing nie jest dobrym pomysłem, bo bardziej opłacalny jest zakup. Eksperci wskazują pięć takich sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0f896f6-de7b-4c4b-8105-fb2d2db9641f</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:33:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z8vk9kpTURBXy83NzM0NjhlYzQyZGU5OTBmYmM1NGQzNDFlYzNkMDJjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hiszpania i Włochy wysyłają okręty wojenne. Ochronią flotyllę płynącą do Gazy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/hiszpania-i-wlochy-wysylaja-okrety-ochronia-flotylle-plynaca-do-gazy/7z239k4</link>
			<description>Hiszpania i Włochy podjęły zdecydowane działania, aby wesprzeć flotyllę humanitarną Global Sumud Flotilla, zmierzającą do Strefy Gazy. Premier Hiszpanii Pedro Sanchez oraz włoski minister obrony Guido Crosetto ogłosili wysłanie okrętów marynarki wojennej w celu ochrony i ewentualnego wsparcia aktywistów transportujących pomoc humanitarną. Decyzje te nastąpiły po ataku dronów na flotyllę, który miał miejsce we wtorek.</description>
			<guid isPermaLink="false">86b8eb77-0fc7-4add-8eb2-6488283d71b7</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 19:31:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/09lk9kpTURBXy8yNTlmYjNjNzRjZmZmZTNjNmFiMjc4NzU2ODI4ZmU5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Widmo masowych zwolnień w agencjach USA. Biały Dom ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/widmo-masowych-zwolnien-w-agencjach-usa-bialy-dom-ostrzega/95f731m</link>
			<description>Biały Dom nakazał swoim agencjom przygotować się na masowe zwolnienia, jeśli Kongres nie zapobiegnie zablokowaniu rządu w przyszłym tygodniu. Takie informacje płyną z notatką, do której dotarły amerykańskie media.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc7cc006-0b7e-403a-9b95-dcea744d1258</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:31:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gn3k9kqTURBXy8xOGUzYWZhMDM4MmIyMzc4YzM2YjIxY2RlMmY2MDZlNS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA: Nadzwyczajne spotkanie generałów. Co stoi za decyzją ministra obrony?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/generalowie-usa-zwolani-na-tajna-narade-przez-hegsetha/vkw811s</link>
			<description>W przyszłym tygodniu w bazie Korpusu Piechoty Morskiej w Quantico, nieopodal Waszyngtonu, odbędzie się niezwykłe zgromadzenie najwyższych rangą dowódców sił zbrojnych Stanów Zjednoczonych. Minister obrony Pete Hegseth wezwał na naradę wszystkich generałów brygady oraz wyższych stopniem, w tym także tych pełniących służbę poza granicami kraju. Decyzja ta, podana bez jasnych wyjaśnień, zdążyła już wywołać kontrowersje i niepokój w armii.</description>
			<guid isPermaLink="false">723857cd-392c-460c-83c3-202edc6fdf8c</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:26:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7zak9kpTURBXy8zY2ZlMWY5ZjIwMTNiYWNmOTY2ZTQzYWU1Y2MwMzI4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk kasuje &quot;podatek Morawieckiego&quot;. &quot;Trafił do kosza&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-kasuje-podatek-morawieckiego-trafil-do-kosza/4lqehy5</link>
			<description>&quot;Podatek Morawieckiego&quot;, który miał dotyczyć posiadaczy samochodów spalinowych i był jednym z kamieni milowych polskiego KPO, ostatecznie trafił do kosza. Takie informacje przekazał w mediach społecznościowych premier Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">a791abdf-7b62-430d-bbb0-ae1b59c2cd87</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 17:51:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M9-k9kpTURBXy85NDE3YmI0ZmVjNjM2MDVkNzQ3ZDkxOTRlNjNjZDQ2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie aktywa dla Ukrainy. Friedrich Merz ma propozycję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/merz-o-rosyjskich-aktywach-dla-ukrainy-ma-nowy-pomysl/j9tdmrk</link>
			<description>Friedrich Merz, kanclerz Niemiec, w opublikowanym w czwartek na łamach &quot;Financial Times&quot; artykule, po raz pierwszy opowiedział się za odblokowaniem części zamrożonych rosyjskich aktywów. Jego zdaniem środki te mogłyby zostać wykorzystane jako nieoprocentowana pożyczka na wsparcie Ukrainy, która od miesięcy zmaga się z konsekwencjami rosyjskiej agresji zbrojnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">89fcdd6c-888a-4b27-a880-184ccef03b00</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 17:26:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BnHk9kpTURBXy9kZjdlZWY4MjJjMDU5ZjIxMGZmNDM3ZTVkMmRhMGI5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump przywitał Erdogana w Białym Domu. Apel do Turcji i krytyka Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-i-erdogan-w-bialym-domu-krytyka-putina-i-apel-do-turcji/9tkygf9</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump podczas spotkania z Recepem Tayyipem Erdoganem w Białym Domu wezwał Turcję do zaprzestania importu ropy i gazu z Rosji. Powtórzył też, że jest rozczarowany Władimirem Putinem i zaapelował o zakończenie wojny w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3dfcc34-b6de-42bb-ad2e-2967b242cfd3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 17:12:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Utck9kpTURBXy80MDQ4OTg3NmUxYWY5Njc4ZTc3MjdiNGZhODUzYTE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska liderem w imporcie tajwańskich dronów. Wyprzedza nawet USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-liderem-importu-dronow-z-tajwanu/l1xkkv9</link>
			<description>Polska stała się największym klientem Tajwanu w segmencie dronów, odpowiadając za blisko 60 proc. całego eksportu tych urządzeń z wyspy – wynika z raportu Bloomberga z 25 września. Do sierpnia 2024 r. eksport tajwańskich dronów sięgnął 32 mln dol., choć w poprzednich latach praktycznie nie istniał.</description>
			<guid isPermaLink="false">f827b2d0-5a30-495b-8578-200268cc8f43</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:24:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eh2k9kpTURBXy82ODJlMTMzYjI4MmE1ODE0YzNhNGI2NjJmZWE2ZGFiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chatboty nie radzą sobie z próbami samobójczymi. Naukowcy odradzają korzystanie z pomocy AI w kryzysie psychicznym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chatboty-nie-radza-sobie-z-probami-samobojczymi-naukowcy-odradzaja-korzystanie-z/sw3psme</link>
			<description>Aplikacje wykorzystujące chatboty do wsparcia psychicznego mogą być nie tylko nieskuteczne, ale wręcz niebezpieczne — alarmują naukowcy z Uniwersytetu Medycznego we Wrocławiu. Badanie wykazało, że żaden z testowanych botów nie potrafił właściwie zareagować na sygnały rosnącego ryzyka samobójczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">109a8e37-f529-40af-8962-f497fc343f9c</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:24:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LIDk9kpTURBXy8wMDk0N2YzNTM0N2E3MGUwNDUwMzUwMTUzOTlkMmY1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BYD znów przed Teslą w Europie. Chińczycy rosną, Musk traci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/byd-wyprzedza-tesle-w-europie/qmzswt4</link>
			<description>Chiński producent samochodów elektrycznych BYD w sierpniu sprzedał w Unii Europejskiej trzy razy więcej aut niż rok wcześniej i po raz drugi z rzędu wyprzedził amerykańską Teslę — wynika z danych Europejskiego Stowarzyszenia Producentów Samochodów (ACEA).</description>
			<guid isPermaLink="false">793bc956-7af5-43ff-8e54-7d1f87472531</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:50:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-nKk9kpTURBXy9iMDJmMTAyYjZiMzI3NWNlOWFjMDdmYTY4NDJkZGJkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska wszczyna dochodzenie antymonopolowe w sprawie niemieckiego giganta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/komisja-europejska-wszczyna-dochodzenie-antymonopolowe-w-sprawie-niemieckiego-giganta/zspjl3n</link>
			<description>Komisja Europejska ogłosiła wszczęcie postępowania antymonopolowego wobec niemieckiego giganta oprogramowania SAP. Bruksela sprawdzi, czy spółka mogła zakłócać konkurencję na rynku posprzedażowych usług utrzymania i wsparcia dla licencjonowanego oprogramowania instalowanego lokalnie, wykorzystywanego do zarządzania operacjami przedsiębiorstw.</description>
			<guid isPermaLink="false">829b4712-f041-4e0c-a336-be42e4b160f3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:43:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lzjk9kpTURBXy8xMmIwMTA1OWE1MmRmNGYzYzA1YzEyODc3NDI4ZTFhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzrost PKB w USA wyższy niż szacowano. Wiadomo, ile zarabia przeciętny Amerykanin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wzrost-pkb-w-usa-wyzszy-niz-szacowano-wiadomo-ile-zarabia-przecietny-amerykanin/dkjt089</link>
			<description>Z każdym kolejnym odczytem amerykański PKB za drugi kwartał rósł coraz bardziej. Odczyt finalny okazał się o aż 0,5 pkt proc. lepszy od poprzedniego i wynika z niego, że największa gospodarka świata rosła w tempie 3,8 proc. rdr wg danych annualizowanych. Dochód rozporządzalny przeciętnego Amerykana zwiększył się realnie o średnio 1,5 proc. rok do roku i był ponad sześciokrotnie wyższy niż w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">b83a626b-d3c0-4b82-b019-f63d5a5b9e76</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:40:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THKk9kpTURBXy84ZjFmNGQ0NDU2Mzg4MTBlNjBkMzc5MGFiZGY0MTUzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bosch zwolni 13 tys. osób do 2030 r. To największa restrukturyzacja od lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-zwolnienia-w-bosch-najwieksza-restruturyzacja-od-lat/0w8tr0w</link>
			<description>Bosch ogłosił, że do 2030 r. zwolni około 13 tys. pracowników w swojej części zajmującej się produkcją podzespołów samochodowych. Decyzja wynika z rosnącej konkurencji i słabnącego popytu na samochody w Europie, co zmusza producenta do pogłębionej restrukturyzacji. Redukcje obejmą głównie lokalizacje w Niemczech.</description>
			<guid isPermaLink="false">f55d083b-fc59-4cc4-9be9-59f27d67ba06</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:32:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2f_k9kpTURBXy9kYWYxYmVkMGU4NTdlNjEzMThmYjNlMjBjYjhmMDk3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Starbucks zamknie sklepy i zwolni pracowników. Prezes: wierzę, że to konieczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/starbucks-zamknie-sklepy-i-zwolni-pracownikow-prezes-wierze-ze-to-konieczne/kqr51lv</link>
			<description>Starbucks ogłosił program &quot;Back to Starbucks&quot;, w ramach którego zamknie część kawiarni w Ameryce Północnej i ograniczy zatrudnienie poza sklepami. Skala działań jest znacząca: spółka szacuje, że w roku fiskalnym 2025 liczba kawiarni własnych w regionie spadnie netto o około 1 proc., co przy ponad 11,4 tys. lokalizacji oznacza zamknięcie ponad stu punktów po uwzględnieniu nowych otwarć.</description>
			<guid isPermaLink="false">de248661-8467-4528-9d59-c8a7ccefada1</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:19:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/68bk9kpTURBXy85NWJjM2IwMjA3NWVkMTNjODE2NzVjNjllN2ZmODZmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd Najwyższy wywołał burzę. Prof. Marcin Matczak studzi emocje w sprawach wyborczych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sn-poroznil-prawnikow-trwa-goraca-dyskusja-o-skutkach-uchwaly/4cr6d00</link>
			<description>Uchwała Izba Pracy Sądu Najwyższego wywołała burzę w mediach społecznościowych. Przede wszystkim w kontekście spraw wyborczych. Marcin Matczak, prof. Uniwersytetu Warszawskiego, uważa, że uchwała ich nie obejmuje. Podobnie pisze adwokat Bartosz Lewandowski, który zwraca też uwagę na jej negatywne skutki dla obywateli. Minister sprawiedliwości Waldemar Żurek uważa za to, że uchwała jest bardzo ważna.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf7a407c-9a0f-484b-8b57-c3e5103e0f3d</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:00:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8oVk9kpTURBXy9lNjVlYmMxZTUzNTM0MjU3MGY0NDJjMDEyY2IyNzIzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy odkrywają sposób na wyższą emeryturę. Jest rekord</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ppk-hitem-w-2025-r-tak-polacy-oszczedzaja-na-emeryture/9b0jthn</link>
			<description>Pracownicze Plany Kapitałowe (PPK) cieszą się coraz większym zainteresowaniem wśród Polaków. Najnowsze dane pokazują, że padł rekord, a coraz więcej osób korzysta z systematycznego oszczędzana na emeryturę.</description>
			<guid isPermaLink="false">f57556db-f1f9-4ee5-a6f2-655719ea14b2</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:52:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cqNk9kpTURBXy9hNDViM2FmMDI5MjM4NGFiNjljNjg2NWU0YTAxYzY0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińskie ataki przynoszą skutek. W Rosji zabrakło benzyny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ukrainskie-ataki-przynosza-skutek-w-rosji-zabraklo-benzyny/nnxbbtz</link>
			<description>Aleksander Nowak, wicepremier Rosji ds. energii poinformował, że jego kraj &quot;ma niewielki deficyt produktów naftowych&quot;. Zapowiedział także, że podjęto decyzję o przedłużeniu zakazu eksportu benzyny.</description>
			<guid isPermaLink="false">94520f83-492a-4da4-bdbd-6a23d2186a08</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:15:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dyZk9kpTURBXy9iNjA3Y2E4YmJhZjVkOWE0MmZjZTU1YjgzYzBlYzczMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrócenie czasu pracy coraz bliżej? Oto, co sądzą Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zapytali-polakow-o-skrocenie-czasu-pracy-nie-wszyscy-to-popieraja/33qc77r</link>
			<description>Wbrew pozorom nie wszyscy pracownicy są zwolennikami skrócenia czasu pracy do 32 godzin tygodniowo. Choć oczywiście zdecydowana większość opowiada się za takim rozwiązaniem — wynika z raportu przygotowanego przez Fundację Stocznia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f333638a-c59b-4262-a5bd-92eccb958857</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CYnk9kpTURBXy9jMmI0YWY2YTQzY2ZlNjQ3OTc5ZmY0NzUxN2FjZGJmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Projekt ustawy o asystencji osobistej przyjęty. Trafi teraz na obrady rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/projekt-ustawy-o-asystencji-osobistej-przyjety-trafi-teraz-na-obrady-rzadu/2z485nq</link>
			<description>Stały Komitet Rady Ministrów przyjął projekt ustawy o asystencji osobistej osób z niepełnosprawnościami. Teraz dokument trafi pod obrady Rady Ministrów. W posiedzeniu wzięła udział minister rodziny Agnieszka Dziemianowicz-Bąk oraz pełnomocnik rządu ds. osób niepełnosprawnych Łukasz Krasoń.</description>
			<guid isPermaLink="false">7caea831-ae99-435f-af43-f6071973b958</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:08:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-yOk9kpTURBXy8yZmI3MzE5YWRkZjFhODI1ZWVjNTVmZjczZWQwZDIyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa rodzaje opakowań na półkach. Okres przejściowy potrwa trzy miesiące</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dwa-rodzaje-opakowan-na-polkach-okres-przejsciowy-potrwa-trzy-miesiace/zvn08pp</link>
			<description>Od października tego roku Polska dołączy do grona krajów europejskich, które wdrożyły system kaucyjny. Inicjatywa ma na celu znaczące zwiększenie poziomu recyklingu opakowań po napojach i polepszenie ich ponownego wykorzystania. Minister klimatu i środowiska Paulina Hennig-Kloska, odpowiadając w czwartek na pytania posłów w Sejmie, zapowiedziała, że pierwsze trzy miesiące funkcjonowania systemu będą okresem przejściowym, kiedy to na sklepowych półkach znajdą się zarówno opakowania objęte kaucją, jak i te dostarczone przed wejściem regulacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f892a43-fbcc-4b0e-8954-3708b686061d</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:46:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eECk9kpTURBXy82YWUwYTQ5NmExYzk0N2M2Mzk0YWQzM2M4NjdkMGEwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mapa zwolnień w Polsce. W tych miejscach ubyło najwięcej pracujących</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mapa-zwolnien-w-polsce-gdzie-ubylo-najwiecej-pracujacych/ekyp5cf</link>
			<description>W ciągu pierwszych czterech miesięcy bieżącego roku liczba pracujących spadła w Polsce o aż 87 tys. — wynika z raportu GUS opublikowanego w czwartek. Emerytów w tym czasie ubyło, więc nie jest to efekt starzenia się społeczeństwa i opuszczania miejsc pracy, ale raczej zwolnień. Z porównania danych widać, że najwięcej osób straciło zatrudnienie w Warszawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae8c32fc-990e-4491-b79b-534d7816d09e</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:17:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z6pk9kpTURBXy80YjllZDhhMDNkOTQ1MzZjNTI5NTNjYmE4ZGQwZTQ2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Projekt budżetu 2026 stwarza ryzyko dla wiarygodności Polski?[OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/konfederacja-lewiatan-budzet-2026-zagraza-wiarygodnosci-polski/6wrfjwf</link>
			<description>Konfederacja Lewiatan ostrzega, że projekt budżetu państwa na 2026 rok, zakładający wysoki deficyt i rosnące zadłużenie, może podważyć wiarygodność Polski w oczach inwestorów i instytucji międzynarodowych. — Przychody są obarczone dużym ryzykiem niewykonania — mówi ekspert organizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc29f1e4-952e-4535-ab2f-6932324265d4</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:02:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ot8k9kpTURBXy81YTgxNjlhNDQ1ZGI2MmJkZDVkOGUwY2MxYjRjMzIxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa funkcja w mObywatelu. Chodzi o wyrabianie dowodu osobistego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zdjecie-do-dowodu-osobistego-przez-mobywatel-instrukcja-dla-uzytkownikow/fh95rm6</link>
			<description>Zdjęcie do dowodu osobistego można zrobić samodzielnie, bez wychodzenia z domu, a nowa funkcja w aplikacji mObywatel sprawdzi, czy fotografia została wykonana w sposób poprawny. Aplikacja umożliwia też szybkie składanie wniosków o dowód.</description>
			<guid isPermaLink="false">bde0f171-d5e3-4318-afe7-75b58c2731ea</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:25:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Trgk9kpTURBXy8xNWE3YTQ4OGVhMDMxNmE0ZDQ2YjJiNTZkM2E0MmI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zatrudnienie w armii i edukacji maskuje bezrobocie. Mężczyźni zwalniani, kobiety zatrudniane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zatrudnienie-w-armii-i-edukacji-maskuje-bezrobocie-mezczyzni-zwalniani-kobiety/hv6wjer</link>
			<description>Często słyszymy o zwolnieniach, o przenosinach dużych zakładów produkcyjnych z Polski do innych krajów. Nie odbija się to jednak znacząco na wskaźnikach bezrobocia. Wyjaśnienie dlaczego bezrobocia jeszcze nie widać, przyszło wraz z nowym biuletynem GUS. Z danych wynika, że państwo zwiększa zatrudnienie w obronie narodowej, bezpieczeństwie publicznym oraz w edukacji. Ubytek prawie 28 tys. mężczyzn wśród pracujących w gospodarce w ciągu roku zrekompensowany został w dużej mierze przez prawie 22 tys. kobiet. W bieżącym roku szczególnie wysokie spadki odnotowano w liczbie pracujących na własny rachunek. Samozatrudnionych nie chroni Kodeks pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d75f6ac-cb38-4e1c-9e99-a939cdd5aaca</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:06:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5LNk9kpTURBXy9mYWQ0ZTE0OWRjZmNkODRkYjIxNjg0OTIwMTMwNThlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od śpiących do działających. Polacy zaczęli walczyć o lepszą emeryturę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-sie-ockneli-nowe-dane-pokazuja-pozytywny-trend-w-emeryturach/4leset0</link>
			<description>W pierwszych sześciu miesiącach 2025 r. Polacy otworzyli blisko 42 tys. nowych rachunków IKZE. To o jedną trzecią więcej niż w tym samym okresie poprzedniego roku i o 65 proc. więcej niż dwa lata temu. Ten pozytywny trend pokazuje, że tysiące z nas postanowiły wziąć sprawy w swoje ręce, by na starość nie otrzymywać głodowych świadczeń z ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">d01c8dc1-2faa-435e-aa59-91a74e129e3a</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RyAk9kpTURBXy8wMjFiNTI4OWM3ODBjMGM5ZmViYjE3YTY3NDk1OTFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>17 000 nieruchomości, 38 prywatnych odrzutowców. Kim jest najbogatszy monarcha świata?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/krol-tajlandii-najbogatszym-monarcha-swiata-rama-x-i-jego-majatek/6s9nt36</link>
			<description>Król Tajlandii Rama X dysponuje flotą 38 prywatnych odrzutowców, wykorzystywanych do podróży osobistych i oficjalnych, a także ponad 300 samochodami różnych luksusowych marek. Posiada także 17 000 nieruchomości, zarówno mieszkalnych, jak i komercyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">af23f1a8-d7cd-4ad2-b2fb-38e6f226de66</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:54:02 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R-uk9kpTURBXy8zYzE5OTJmMTNkNzk2NzEyMzc5MWE5ZjIwZDk5MDlmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajwańczycy zalewają Polskę dronami. Nad Wisłą może powstać nowa fabryka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/tajwanczycy-chca-produkowac-drony-w-polsce-tak-ja-nazwali/np89h81</link>
			<description>Jak poinformowały tajwańskie media branżowe, Polska stała się największym nabywcą dronów z Tajwanu, przejmując niemal 60 proc. całego eksportu tych urządzeń z wyspy. Skokowy wzrost zakupów jest związany z rosyjską agresją na Ukrainę i rosnącą potrzebą uniezależnienia się od komponentów produkowanych w Chinach.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f4893e1-86d1-4cca-8efe-f3f0de26e1f2</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:32:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0M3k9kpTURBXy81MDA1YzNmYzUzNmUxYjJmZTU0ODg1MTJiMGVjNDkwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump rozmawia z Viktorem Orbanem. W grze bezpieczeństwo energetyczne Europy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-i-viktor-orban-omawiaja-pokoj-na-ukrainie-i-energie/h51rtp7</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump przeprowadził rozmowę telefoniczną z prezydentem Węgier Viktorem Orbanem. Omówiono szereg kwestii. Wśród nich temat najważniejszy, poruszany często w ostatnich dniach na arenie międzynarodowej, jakim jest bezpieczeństwo energetyczne w Europie Środkowej. O szczegółach poinformował minister spraw zagranicznych Węgier Peter Szijjarto w nagraniu zamieszczonym na Facebooku.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7ae349c-1a6d-4cb9-b33b-23f6e42bcc5a</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:28:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TaRk9kpTURBXy9kZDRhYmYxYThhZDk2N2M5NDdjOTg2NjM0NTY3NTRjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceprezes NBP o sytuacji w Polsce. &quot;Mamy do czynienia z chomikowaniem pracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-dalej-ze-stopami-procentowymi-wazne-slowa-wiceprezes-nbp/25t2288</link>
			<description>Bezrobocie w Polsce wzrosło, ale nie ma powodów do niepokoju — przekonuje wiceprezes Narodowego Banku Polskiego Marta Kightley. Tłumaczy też, jakie jest spojrzenie NBP na inflację, zadłużenie państwa i jakie ma to przełożenie na stopy procentowe. — To jest wysoki deficyt, który powoduje, że polityka pieniężna musi być trochę bardziej restrykcyjna — mówi.</description>
			<guid isPermaLink="false">11cabfd6-1baf-43ff-92ef-ae2529c77a5b</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:22:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dzok9kpTURBXy84NGIyYTEzZWJlYTU2NWFlZmZjOGM1M2VkNmVhNjkzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosną obawy Polaków o poziom podatków. Jest nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najnowszy-sondaz-polacy-obawiaja-sie-podwyzki-podatkow/db80lxe</link>
			<description>W obliczu rosnących wydatków państwa rząd coraz intensywniej poszukuje nowych źródeł dochodów, co w praktyce oznacza większe obciążenia fiskalne dla obywateli. Jak pokazuje najnowszy sondaż pracowni SW Research dla &quot;Wprost&quot; Polacy coraz bardziej obawiają się podwyżek podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c7dc951-3054-4eff-b4b1-5a2ca77f9528</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:21:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WwAk9kpTURBXy9kMDYxNDlhZTE0NzBkNjdjNGFhNDYwYTQ2ZWI0NGQ5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy z trudem wychodzą z głębokiego dołka. Podwyżki płac na horyzoncie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-z-trudem-wychodza-z-glebokiego-dolka-podwyzki-plac-na-horyzoncie/9q7gzww</link>
			<description>Klimat konsumencki w Niemczech zatrzymał trend spadkowy — wynika z wrześniowego badania GfK Consumer Climate przygotowanego wspólnie przez NIQ/GfK i Norymberski Instytut Decyzji Rynkowych. Powodem tego są lepsze oczekiwania dochodowe, które wyraźnie wzrosły w porównaniu z poprzednim miesiącem. Nie idzie za tym na razie skłonność do zakupów, w rezultacie ta jedna &quot;jaskółka&quot; nie daje jeszcze pozytywnych wniosków dla gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">740cce9f-788a-472a-b216-f69187667234</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:16:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ylmk9kpTURBXy8yZGEwOWJhMTkwNjI3ZDI1OTBmMzk3NDA2YzkzMTkzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z nie chce mówić &quot;halo&quot; podczas odbierania telefonu. Jestem zaniepokojona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-redefiniuje-etykiete-telefoniczna-czy-mowisz-halo/hpy92de</link>
			<description>Pokolenie Z redefiniuje zasady etykiety telefonicznej i coraz rzadziej mówi &quot;halo&quot; odbierając połączenia. Młodzi ludzie z tej generacji, wychowani w erze smartfonów i wszechobecnych spamu, oczekują, że to dzwoniący rozpocznie rozmowę, zamiast tradycyjnego przywitania od odbierającego. Z czego wynika ta zmiana?</description>
			<guid isPermaLink="false">8b16af64-ed20-4cc6-8500-e5bf7236fcb4</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:59:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aXrk9kpTURBXy85ODI1ODM1YmJkMDkyNzNjNTRiYmMxYzZhZjU3YWZjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Polacy naprawdę są eko? Prawda wyszła na jaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czy-polacy-naprawde-sa-eko-prawda-wyszla-na-jaw/t0vjmzf</link>
			<description>Z uwagi na ekologię, coraz częściej mówi się o ograniczeniu użycia plastiku. A jak to wygląda w praktyce? Z udostępnionego dla Business Insider Polska raportu aplikacji PanParagon wynika, że torby plastikowe wciąż dominują nad tymi papierowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a28e00f-ebc3-4a14-85b4-0549e4a8f45d</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:40:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z6rk9kpTURBXy8yOWFiNGJmMTE4MmY3NmE4MGUwNGM5OTMxZDM0ODdkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zdecyduje o zamrożeniu cen prądu. Jest komentarz szefa KPRP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zamrozenie-cen-pradu-szef-kancelarii-prezydenta-mowi-o-decyzji-karola-nawrockiego/4ebj4kx</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki w najbliższych dniach podejmie decyzję dotyczącą ustawy o bonie ciepłowniczym i przedłużeniu zamrożenia cen energii elektrycznej. Jak zapowiedział szef Kancelarii Prezydenta Zbigniew Bogucki, decyzja może zapaść już w czwartek, a najpóźniej w piątek.</description>
			<guid isPermaLink="false">95a3974a-ede6-4fbb-8327-8ea6ca9e0216</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KZlk9kpTURBXy8zNGU0OWE0YTU1ZWY5MjRhOWM5NDk2YWIxNTY3ZDI4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Chcemy stworzyć alternatywę&quot;. Klaster energii pobudzi rozwój powiatu w Łódzkiem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielun-nowy-klaster-energii-samowystarczalnosc-do-2030-r/zc5dfpg</link>
			<description>Godzinę drogi od zagłębia węglowego w Bełchatowie pojawi się nowy klaster energii. Projekt jest jeszcze w powijakach, ale jego twórcy już dziś snują śmiałe plany energetycznej samowystarczalności nawet w 2030 r. Inicjatywa ma też pomóc w nieuchronnej transformacji regionu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4389d0be-49be-4851-8d5e-3aacf791e119</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:47:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IHhk9kpTURBXy9iYjllZTk4YjdhYjJhY2I5NDY4ZmFiOThhM2Y5NjI3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wycena prawie 4,5 bln dol. i co dalej? Nvidia odsłania plan na dominację rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wycena-prawie-45-biliona-dolarow-i-co-dalej-nvidia-odslania-plan-na-dominacje-rynku/qd55vsy</link>
			<description>Nvidia ma problem, o którym większość konkurentów mogłaby tylko pomarzyć. Ma tak dużo pieniędzy, że zaczyna jej brakować pomysłów na to, jak szybko i mądrze je ulokować. W drugiej połowie września 2025 r. spółka ogłosiła trzy ruchy, które pokazują skalę ambicji i portfela: do 100 mld dol. na partnerstwo infrastrukturalne z OpenAI, 5 mld dol. w akcje Intela z planem wspólnego projektowania układów oraz 2 mld funtów na wzmocnienie ekosystemu start-upów AI w Wielkiej Brytanii. W tle jest też &quot;taktyczny&quot; zastrzyk kapitału w ElevenLabs.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ccb8b2d-4114-47ec-817f-ddbf1def5827</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:46:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/08Jk9kpTURBXy80YjhkYTY1NzgyZTFmOWRjNzg1ODg5M2M0NGJiZWQ3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów wstrzymuje wielką fuzję Pekao z PZU. Znamy powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ministerstwo-finansow-wstrzymuje-wielka-fuzje-pekao-z-pzu/q8tvsmz</link>
			<description>Minister finansów i gospodarki prosi o wstrzymanie prac nad projektem ustawy mającym umożliwić połączenie części PZU z Pekao SA — podano w piśmie ministerstwa finansów do sekretarza Stałego Komitetu Rady Ministrów. Jak dowiaduje się Business Insider Polska od osób zbliżonych do transakcji, chodzi o techniczne zmiany w ustawach, a nie wycofanie ich z procesu legislacyjnego i zablokowanie fuzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">9fb2550a-5301-44f5-804e-90c88e30b658</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:45:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EFXk9kpTURBXy8yNmI5NTMwNjI0ZjU3Nzk2ZDQ1ZWRiYmI4YTM1OTBmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy Ray Dalio mówi, świat finansów słucha. Tym razem wieszczy kryzys i ma radę dla inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/w-najgorszym-scenariuszu-czeka-nas-kryzys-legendarny-inwestor-ma-rade/syppsc3</link>
			<description>Ray Dalio jest jednym z najbardziej wpływowych inwestorów na świecie. Założyciel funduszu hedgingowego Bridgewater ostrzega teraz przed fatalnymi skutkami nadmiernego globalnego zadłużenia i możliwymi konsekwencjami dla systemu walut papierowych. Dla inwestorów ma jednak złotą radę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab566985-36ce-4f21-aa0d-62e5c2575da0</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:42:41 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oWbk9kpTURBXy9kMjExMDVhZTEyYzZkZTM4ZTU2MjgzZWQ5ZTFmMzU5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje 25 zmian w VAT. Uproszczenia mieszają się z uszczelnieniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zalozenia-nowelizacja-ustawy-o-vat-kluczowe-zmiany-dla-podatnikow/0gwr4d7</link>
			<description>Zmiany w rejestracji VAT, solidarnej odpowiedzialności nabywcy za VAT sprzedawcy, nowe składy VAT — to tylko niektóre zmiany, jakie Ministerstwo Finansów przedstawiło w założeniach do kolejnego projektu nowelizacji ustawy o tym podatku. Projekt jest częściowo niekorzystny, a częściowo korzystny. Eksperci negatywnie oceniają rozszerzenie solidarnej odpowiedzialności. Z drugiej strony wprowadzenie składów oceniają bardzo pozytywnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4b160f3-98f1-4ba6-ae93-8385b762c427</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:41:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V-Wk9kpTURBXy9hNjZlOThkOTY2N2YxNjA1Yzc4NGRlYjU0ZDdkYjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkanie, pokój czy akademik? Porównanie cen najmu dla studentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-najmu-mieszkan-ceny-w-miastach-uniwersyteckich-rosna/3m8jq15</link>
			<description>Początek roku akademickiego to dla tysięcy studentów czas intensywnych poszukiwań miejsca do zamieszkania. Najem mieszkania w dużych miastach uniwersyteckich osiąga już rekordowe poziomy — w Warszawie wynosi 80 zł za m kw., co oznacza, że za 50-metrowe mieszkanie trzeba zapłacić 4000 zł miesięcznie, nie licząc rachunków. Dla porównania, w Częstochowie koszt wynajmu takiego lokum to 1965 zł. Alternatywą są pokoje i akademiki.</description>
			<guid isPermaLink="false">45f73592-33af-438d-b26d-5dee5da240e8</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:59:38 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0ivk9kpTURBXy9lNWRkOGM3MmFjYmUxYzgyNDMwNWI2MmFmYjYyNzg3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w Polsce wzrosło. Które regiony i branże ucierpiały najbardziej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-polsce-ktore-regiony-i-branze-sa-najmniej-bezpieczne/4mx25jd</link>
			<description>Sierpniowe dane GUS potwierdzają negatywny trend na polskim rynku pracy. Stopa bezrobocia, po trzecim z rzędu miesięcznym wzroście, osiągnęła w sierpniu poziom 5,5 proc. Szczegółowa analiza danych pokazuje jednak, że za tymi liczbami kryje się głębsza, strukturalna zmiana: podczas gdy branża handlowa traci tysiące etatów, sektor nowoczesnych technologii i usług wciąż, choć wolniej, rekrutuje. To obraz rynku dwóch prędkości, który stawia nowe wyzwania zarówno przed pracownikami, jak i pracodawcami.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fc8a295-0f52-40b3-ab6a-5b6775a31ca5</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:27:47 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mSWk9kpTURBXy9hYTcxZmQ1MWEyYmNkMjViMDJiOTY5NzRlODdlNTQwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złe wieści, jeśli chcesz wziąć samochód w leasing w 2025 r. Ministerstwo potwierdza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-limity-obejma-leasing-zle-wiesci-dla-przedsiebiorcow-jak-uniknac-strat/djr0pcr</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. dla samochodów spalinowych i większości klasycznych hybryd limit kosztów podatkowych spadnie z obecnych 150 tys. zł do 100 tys. zł. Podatkowo leasing spalinówek będzie więc mniej opłacalny. Wielu przedsiębiorców zastanawia się więc, czy może jeszcze skorzystać z wyższego limitu (150 tys. zł), jeśli weźmie w leasing samochód lub go kupi przed końcem 2025 r. Znamy odpowiedź Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">406f242e-85d1-44e6-847f-83139c7b0641</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:21:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lbik9kpTURBXy85ZjhjZTUxOGVkMjcyYjhiOGZiNGU2MDBlY2ZlMjk2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawnik mówi o aferze z KPO. Wskazał winną, a dla firm ma ważną radę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/afera-z-kpo-dla-branzy-horeca-prawnik-obwinia-minister-i-radzi-firmom-co-maja-robic/9bc17m2</link>
			<description>Odpowiedzialność za problemy z KPO ponosi Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej, któremu szefuje Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz. Tak uważa radca prawny dr Krzysztof Brysiewicz, który specjalizuje się w funduszach unijnych. Mówi wprost: — Za powstanie większości nieprawidłowości — przez wadliwe skonstruowanie warunków dofinansowania — odpowiada ona i podlegli jej urzędnicy. I wyjaśnia, dlaczego mimo głośnych zapowiedzi nie ma podstaw do rozliczenia przedsiębiorców i skutecznego zobowiązania do zwrotu dofinansowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cfbb1e7-660d-4457-97a0-97eccfa72592</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cbuk9kpTURBXy82MmQ0MDQ2YTI2ZmZhNDcwNzBiM2NhOGIwNTRkYmU5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie są plany na energetykę jądrową w Polsce. Prezes PEJ o priorytetach [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/takie-sa-plany-na-energetyke-jadrowa-w-polsce-prezes-pej-zdradza-szczegoly-tylko-u/ygqdn62</link>
			<description>Marek Woszczyk, od lipca prezes Polskich Elektrowni Jądrowych, czyli spółki odpowiedzialnej za budowę pierwszej polskiej elektrowni jądrowej w Lubiatowie-Kopalinie w wywiadzie dla Business Insider Polska przedstawia swoje plany i priorytety. Zaznacza, że w ostatecznym rozrachunku liczy się i czas realizacji inwestycji, i ogólny poziom nakładów. I deklaruje: chcemy uniknąć błędów, które zostały popełnione przy innych projektach jądrowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">baec4c53-ddb0-4001-b9bc-9a196716f531</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kndk9kpTURBXy8xNjZmMzY0YTRlNzEyODRiMGY4NjI1M2U4OGQ3MjcwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;król żelatyny&quot;. Gdzie zniknęli milionerzy lat 90.?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zapomniani-milionerzy-kiedys-to-o-nich-mowila-cala-polska/knnsj5r</link>
			<description>O wielu słyszeliśmy, niektórzy próbują znów wrócić na salony, a inni żyją całkowicie zapomniani. Są też i tacy, których doskonale znamy, ale nie podejrzewamy, że kiedyś byli w czołówce listy najbogatszych Polaków. Przypominamy sylwetki milionerów z lat 90.</description>
			<guid isPermaLink="false">41c62a4c-09f2-4f81-9b95-2bcb8dd1987e</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 18:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ggek9kpTURBXy8wNTE4YWIyNzMyNDZlMzI4ODdkNDc3NTA0MjM0Mzc2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracują wewnątrz &quot;góry, która zjada ludzi&quot;. Na szali bogactwo i śmierć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/cerro-rico-historia-gory-ktora-zjada-ludzi-tragiczne-losy-gornikow/vgkx3zh</link>
			<description>Na wysokości prawie czterech tysięcy metrów, w cieniu góry Cerro Rico, codzienność niewiele różni się od tej sprzed pięciu wieków. To tutaj hiszpańscy kolonizatorzy zmuszali rdzennych mieszkańców do wydobywania srebra, które uczyniło Potosí jednym z najbogatszych miast świata. Dziś kruszców prawie nie ma, a górnicy — potomkowie tamtych robotników — wciąż ryzykują życie w niestabilnych tunelach, szukając kruszców w &quot;górze, która zjada ludzi&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bac2320-d38c-474d-9818-aa593b43ea80</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:25:28 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K58k9kpTURBXy84ZmY3M2I1NmNiZDlkMGY2MDdiYmMyYzE1MGZiNGQ3NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy rekord w Gdyni. Apartament sprzedany za ponad 18 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gdynia-rekordowa-transakcja-w-waterhall-apartament-za-1845-mln-zl/mhz9rxb</link>
			<description>Gdyński rynek nieruchomości premium osiągnął kolejny historyczny kamień milowy. W ramach prestiżowej inwestycji WaterHall sfinalizowano transakcję na kwotę 18,45 mln zł brutto, bijąc dotychczasowe rekordy miasta. To jednak dopiero początek — najdroższe penthouse'y w tym kompleksie wyceniane są na kwoty przekraczające 25 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">dad19645-d694-4d35-91a7-920e3a368ce5</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:10:30 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qQk9kpTURBXy9kMzA4OWI2ZjMzNTY0NmQwNDhiMWU0NmE1NmY4MTViOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z piekła rodem na talerz. Jaki jest prawdziwy koszt inwazji diabelskich ryb?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/diabelska-ryba-z-amazonii-jak-stala-sie-problemem-w-ameryce-polnocnej/nlv2t3t</link>
			<description>Kiedyś budziła strach i lądowała w koszu, dziś powoli trafia na talerze i do misek naszych pupili. „Diabelska ryba” z amazońskich rzek opanowała wody Meksyku, a przedsiębiorcy i kucharze próbują zamienić plagę w kulinarną ciekawostkę i źródło utrzymania dla lokalnych rybaków. Czy egzotyczny intruz ma szansę stać się nowym przysmakiem?</description>
			<guid isPermaLink="false">f7dc8480-3614-4dc0-a550-0ddbea730ded</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:04:01 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R6ok9kpTURBXy9mNGYwMzc5ODliYzlkMGJjOWFmZGNkYmI1NGFhZjY4Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE chce blokować big techy w finansach. Niemcy mówią o &quot;suwerenności cyfrowej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ue-wzmacnia-suwerennosc-cyfrowa-wykluczenie-apple-i-google-z-fida/jm93k4k</link>
			<description>Unia Europejska intensyfikuje działania na rzecz ochrony swojej cyfrowej niezależności. W projekcie nowych regulacji dotyczących wymiany danych finansowych planowane jest wykluczenie największych firm technologicznych ze Stanów Zjednoczonych, takich jak Apple, Meta (dawniej Facebook), Google i Amazon — donosi &quot;Financial Times&quot;. Decyzja ma wspierać rozwój europejskiego sektora finansowego i ograniczyć zależność od globalnych korporacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">4aabcf38-2137-4c1c-9956-27f4a69ea2b4</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:41:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7tk9kpTURBXy8zOGEyM2UyZTk1NzU2ZDhhN2FkMWU3NzRlYjE5OWFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacje nie muszą się kończyć. Oto najlepsze kierunki na second home</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wakacje-nie-musza-sie-konczyc-najlepsze-kierunki-na-second-home/1yrh7p2</link>
			<description>Jeśli pod koniec sierpnia już zaczynasz tęsknić za latem, a polska jesień i zima są dla ciebie nieznośne, jest na to rada. Eksperci Grupy Morizon-Gratka przeanalizowali rynek i wskazują, że nie musisz zaraz wyprowadzać się do Hiszpanii — możesz natomiast kupić tam nieruchomość i wyjeżdżać wtedy, gdy zmęczy cię panujące w Polsce zimno. Inwestycja w drugi dom to coraz popularniejszy trend, który łączy przyjemne z pożytecznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">3aa3709a-77ee-4384-b782-b140f36db900</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:22:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EDPk9kpTURBXy80ODkxYTY0YzA1NjA5NmZlZTAxYjdlYjNiY2NkMTM0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatki od nieruchomości w Hiszpanii dla nierezydentów. O tym pamiętaj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/podatki-w-hiszpanii-nierezydenci-placa-wiecej-niz-mieszkancy/p2rsdrz</link>
			<description>Hiszpański rynek nieruchomości w ostatnich latach przyciąga coraz więcej inwestorów, również z Polski, którzy poszukują bezpiecznych i opłacalnych kierunków na południu Europy. Zanim zdecydujemy się jednak na zakup domu lub mieszkania, warto poznać podstawowe zasady opodatkowania dla nierezydentów. Odpowiednie przygotowanie pozwoli uniknąć nieprzyjemnych niespodzianek i sprawi, że transakcja przebiegnie bezproblemowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">25a5c42f-1a6b-4d77-882b-0c89e559b675</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:10:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kuyk9kpTURBXy9lN2M4YWUyYmNjMzdiOWI1M2IzZjhmMzhlNDE1NmQzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego 36 to 8, czyli skąd wzięły się rozmiary ubrań?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rozmiarowki-ubran-dlaczego-roznia-sie-miedzy-krajami-i-producentami/k4vt958</link>
			<description>Zamawiając ubrania w sklepach w Anglii czy Stanach Zjednoczonych, możemy czuć się zdziwienie i zagubieni jednocześnie. Znany nam w Polsce rozmiar 36, w UK będzie widniał pod 8, a w USA pod 4. Dlaczego rozmiarówki tak bardzo się różnią nie tylko między krajami, ale nawet u tego samego producenta?</description>
			<guid isPermaLink="false">693314f9-a2c7-4fb6-9a1f-55b0d57be5f6</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:54:36 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4h0k9kpTURBXy9lYWFlZWQ4YmI1ZTcxMDJmOGJmM2NkZGViMjM0NDE5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI podpowie, w co inwestować? Polacy współtworzą radar innowacji dla nauki i biznesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-przewidzi-przyszlosc-rozwoju-nauki-i-podpowie-w-co-warto-inwestowac/g8frqpq</link>
			<description>Narzędzie oparte na AI analizując tysiące publikacji tworzy mapę wiedzy, by przewidzieć, gdzie technologie zaczną się łączyć i stworzą nowe rynki. To wynik pracy międzynarodowego zespołu naukowców z Polski, Stanów Zjednoczonych i Korei Południowej. Ich metoda, oparta na sztucznej inteligencji, może zmienić logikę planowania w działach badań i rozwoju oraz w agencjach grantowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">51551494-9d6a-4587-be69-313a100560b2</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:40:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eX8k9kpTURBXy9hYjZiNDQ2NDJmMzQ4ZTI5YjMwMjhmZWJhMDJiYjcyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Był specem od bezpieczeństwa w Facebooku. Radzi rodzicom, jak dozować dzieciom dostęp do telefonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/widzial-z-bliska-okropna-ciemna-strone-social-mediow-daje-osiem-rad-rodzicom-malych/hmfh5nn</link>
			<description>Były szef ds. bezpieczeństwa Facebooka Alex Stamos przedstawił w ostatnim wywiadzie podcastowym swoje zalecane zasady dotyczące korzystania z telefonów przez dzieci. Sam wyznaje prostą zasadę: &quot;ufaj, ale sprawdzaj&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">5bdac1c9-21f3-4d51-a310-63a56fde94a6</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:33:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iSRk9kpTURBXy83NDA0NTlhN2QzYjk1YjllZjYyNTU0NWZkNWNkOGY3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Las Vegas ma wyraźne problemy. Co się dzieje ze słynnym miastem grzechu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miasto-grzechu-w-kryzysie-dlaczego-las-vegas-traci-na-popularnosci/n1cbp3l</link>
			<description>Wbrew niektórym internetowym doniesieniom, Las Vegas jeszcze nie umarło. Kasyna nie stoją puste. Ulice nie są opustoszałe. Szczerze mówiąc, nawet nie miałabym nic przeciwko odrobinę mniejszemu tłokowi podczas mojego małego sierpniowego wypadu z koleżankami do Miasta Grzechu. Trzeba jednak przyznać, że klimat w Vegas jest inny. To było kiepskie lato i to widać.</description>
			<guid isPermaLink="false">95e14d45-82ad-4513-91fa-ab7421bc9720</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:05:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0zik9kpTURBXy9mMDhlODljMzFmNzE2NDk1MTRkYjBmMzExNjM3N2ZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkałam w Budapeszcie przez 7 lat. Oto cztery atrakcje, których nie polecam i cztery, które naprawdę są warte zachodu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-w-budapeszcie-a-czego-unikac-zylam-tam-7-lat-oto-moje-rady/f37nygr</link>
			<description>Po siedmiu latach życia w Budapeszcie na Węgrzech nauczyłam się wiele o popularnych atrakcjach turystycznych tego miasta. Uważam, że niektóre z nich są zbyt zatłoczone i można je sobie odpuścić. Są jednak takie miejsca, które naprawdę są warte swojej ceny i tłumów.</description>
			<guid isPermaLink="false">708efbb5-8af0-4937-b752-5ce09f9363a3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:51:35 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c5Ak9kpTURBXy9lNWRlZDhjODAyNTE3MzBkMzNkYzU2ZWE1OWQwNDc3NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zbudować mięśnie, trenując tylko godzinę tygodniowo? Naukowiec–kulturysta daje cztery wskazówki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/to-naprawde-potezny-sposob-naukowieckulturysta-daje-cztery-wskazowki-jak-szybko/qw9snvd</link>
			<description>Badacz kulturystyki twierdzi, że dla większości ludzi mniej czasu na siłowni może oznaczać lepsze przyrosty. Oszczędzaj czas i buduj więcej mięśni, wybierając odpowiednie ćwiczenia, sprzęt i techniki. Mądre, konsekwentne treningi mogą przynieść postępy już przy godzinie ćwiczeń tygodniowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">c58cefac-d98f-42d9-9322-5f803a2b1fc4</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:44:48 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dv0k9kpTURBXy8xZjdkYWNjOWQ5MGM5MmViNmVjZGQ3ZWNlMzFlZjhiMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki próbują ugrać reformę podatku od aktywów. To podwójnie nie na rękę ministrowi finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-probuja-ugrac-reforme-podatku-od-aktywow-to-podwojnie-nie-na-reke-ministrowi/s968dp9</link>
			<description>Ministerstwo Finansów od dawna zapowiadało, że zreformuje podatek bankowy, bo jego obecna konstrukcja &quot;karze banki&quot; za zwiększenie akcji kredytowej. Cierpią na tym także klienci, bo danina ta podnosi koszt kredytu. Na obietnicach się skończyło, bo przy okazji skokowego podwyższenia stawki CIT dla banków resort zgodził się jedynie na nieznacznie obniżenie podatku bankowego. Powód może być prozaiczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">94248fef-3787-4881-8688-a2dd8c7e04b1</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 08:29:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y3-k9kpTURBXy9hZGU2ZGE1YzY3MDE5ZmU0OGI2ZDlmZjg4M2MyYThlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katowice i Łódź najtańsze dla studentów. Warszawa i Kraków podnoszą poprzeczkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-wynajmu-mieszkan-stabilne-ceny-i-wzrost-ofert-w-sierpniu/de0kc6y</link>
			<description>Sierpień i wrzesień to czas intensywnego ruchu na rynku wynajmu mieszkań, głównie za sprawą studentów poszukujących lokum przed rozpoczęciem roku akademickiego. Jak wynika z raportu portalu GetHome.pl, poziom czynszów jednak pozostaje stabilny, co jest efektem wzrostu dostępności mieszkań w wielu miastach. Warszawa nadal zajmuje pozycję lidera pod względem wysokości opłat za wynajem, gdzie mediana czynszu za mieszkanie dwupokojowe wyniosła w sierpniu około 3,7 tys. zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3d7d13c-0734-4d30-9f6d-2199118fd052</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 07:30:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iANk9kpTURBXy8xNzE5MzNjYWI1MWE3NDczODY0MzQ0NzY0NjM2ZDJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca za granicą traci na atrakcyjności. Polacy zostają w kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/koniec-wyjazdow-na-szparagi-mamy-nowe-badanie/5bh1gs6</link>
			<description>Wyjazdy sezonowe do pracy za granicą przez lata były niezwykle popularne wśród Polaków. Dziś to stały element życia zawodowego jedynie dla 11 proc. osób – wynika z sierpniowego &quot;Barometru Polskiego Rynku Pracy&quot; Personnel Service.</description>
			<guid isPermaLink="false">8566ec68-a84f-4083-b289-831074b86a1f</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 06:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_xek9kpTURBXy82OTJlNWM2NzUyYTQ3ZTJjNmUxNDU1YTlmYjJkYTM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Polsce rosną najszybciej w Europie. Tu jest najdrożej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-liderem-wzrostu-cen-mieszkan-w-europie-to-nie-w-warszawie-jest-najgorzej/043fwvh</link>
			<description>Rynek mieszkaniowy w Europie wchodzi w kolejny trudny rok. Z raportu firmy Deloitte wynika, że w blisko dwóch trzecich krajów kontynentu spadła liczba ukończonych inwestycji, a jednocześnie wzrosły ceny za metr kwadratowy. Najmocniej – bo aż o ponad 19 proc. – zdrożały mieszkania w Polsce. Liderem wzrostów został Kraków, gdzie średnia cena skoczyła aż o 28,1 proc. w ciągu roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">97f801a5-7463-4897-a267-96ad678f86b0</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:50:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZGOk9kpTURBXy8xYjc4ZTk1YjdjOWE2YzE5YzA0ZTE1NTMwNDFiNDZjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 45 tys. zł brutto miesięcznie. Wynagrodzenia w IT biją rekordy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/cyberbezpieczenstwo-ai-i-chmura-to-specjalizacje-ktore-winduja-zarobki-w-polskim-it/fezrvl5</link>
			<description>Globalny niedobór specjalistów IT to dziś jedno z największych wyzwań dla biznesu. 76 proc. firm technologicznych nie może znaleźć wykwalifikowanych pracowników. Jednocześnie niemal połowa specjalistów rozważa zmianę pracy, a 74 proc. obawia się, że sztuczna inteligencja zastąpi część ich kompetencji. Najbardziej poszukiwani są eksperci od cyberbezpieczeństwa, AI, przetwarzania w chmurze i inżynierii danych.</description>
			<guid isPermaLink="false">15212da2-1da4-4b97-93e5-b0ee924eaefb</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jJQk9kpTURBXy8zNTczODFmNTAyOGUzZGIxMGI4YWQ2ZDY0N2Q3YmM0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Globalna obsesja na punkcie odchudzania. Ozempic zmienił wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ozempic-rewolucja-w-odchudzaniu-czy-zagrozenie-dla-zdrowia/3tgy70v</link>
			<description>Ozempic stał się jednym z najgłośniejszych leków naszych czasów — wywołał globalną obsesję na punkcie szybkiej utraty wagi, a jego producent jest dziś wart więcej niż Coca-Cola i McDonald’s razem wzięte. Dla jednych to przełom medycyny, dla innych symbol niebezpiecznej mody i wielkich interesów branży farmaceutycznej. Czy faktycznie mamy do czynienia z cudownym środkiem, czy raczej z produktem, wokół którego narosło więcej mitów niż faktów?</description>
			<guid isPermaLink="false">eef4bc85-088c-4468-b448-9d58bda13ec2</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 19:20:33 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xtyk9kpTURBXy83NjI5YWFhN2UyMmNiMWYwOWJlMWEzNmYyM2NmMGYzZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie ciężarówki utknęły na Białorusi. Takie straty ponoszą każdego dnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/granica-z-bialorusia-zamknieta-takie-straty-ponosza-kazdego-dnia-przewoznicy/1cexdb3</link>
			<description>Skończyły się rosyjsko-białoruskie ćwiczenia wojskowe Zapad i ciągle granica między Polską i Białorusią jest zamknięta. Polscy przedsiębiorcy transportowi liczą coraz większe straty. Według Zrzeszenia Międzynarodowych Przewoźników Drogowych (ZMPD) na terytorium Białorusi utknęło więcej pojazdów niż wynika z oficjalnych wskazań. Policzyli, ile kosztuje każdy dzień przestoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">b80d91da-ff81-483b-ac0d-52ae3de92848</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:55:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wmhk9kpTURBXy84ZTBkNzA1YWI2N2E2N2JhMzZjMDZlM2ExMTViZDc3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci ostrzegają przed &quot;srebrnym tsunami&quot;. Pokolenie Z może zyskać najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/pokolenie-z-i-srebrne-tsunami-kto-skorzysta-na-zmianach-na-rynku-domow/skwpr9f</link>
			<description>Przez dekady to baby boomersi kształtowali rynek mieszkaniowy w USA — dziś posiadają nieruchomości warte 19 bln dol., czyli więcej niż pokolenie X i dwukrotnie więcej niż milenialsi. Ale czas działa na ich niekorzyść. Wraz ze starzeniem się tej generacji, eksperci przewidują &quot;srebrne tsunami&quot; — falę milionów domów, które w ciągu najbliższych lat trafią na rynek. Kto na tym skorzysta?</description>
			<guid isPermaLink="false">fd67c903-5475-408c-8cda-8353ca37d016</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:32:09 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_nk9kpTURBXy84ZTQ5YmU2OWE4Y2MzMjUwMGUyOTdkM2NmYmJlMTg2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom, który rośnie wraz z potrzebami. To innowacja w budownictwie modułowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/domy-modulowe-z-mozliwoscia-rozbudowy-nowa-era-budownictwa/eeegy4x</link>
			<description>Polski rynek budowlany odnotowuje rosnące zainteresowanie technologiami prefabrykowanymi, które odpowiadają na kluczowe wyzwania branży: długie terminy realizacji, nieprzewidywalne koszty i rosnące wymagania energetyczne. Nowością na rynku są domy modułowe z możliwością bezinwazyjnej rozbudowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">be2f7e3b-0a2f-4446-b40d-9a8bad2bc9d4</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 17:41:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P7Xk9kpTURBXy8wOTQyOTAyMjUxODgzNjBjY2VhNDlmYmE0ZGNlZWEyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro mówi o &quot;mafii Tuska&quot;. Puściły mu nerwy w sprawie Sławomira Nowaka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zbigniew-ziobro-mowi-o-mafii-tuska-ostro-komentuje-sprawe-slawomira-nowaka/wwpe1g2</link>
			<description>&quot;Po to właśnie mafia Tuska nielegalnie przejęła wymiar sprawiedliwości&quot; — grzmi Zbigniew Ziobro. To jego reakcja na umorzenie &quot;polskiego wątku&quot; sprawy Sławomira Nowaka. Były minister sprawiedliwości mówi o &quot;ordynarnym skręcaniu oczywistych kryminalnych, korupcyjnych afer&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">724a7712-83f9-4938-a2ce-eb797d4470d5</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 17:18:09 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ytsk9kpTURBXy9iMzZjNzM1MzIyNzBhZjVkMjE5YTY3Y2UyODk4NTQwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zgrzyt między resortem spraw zagranicznych i kancelarią prezydenta przed lotem do USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-leci-do-usa-bez-radoslawa-sikorskiego-jest-zgrzyt/0hjpw9f</link>
			<description>W sobotę prezydent Karol Nawrocki poleciał do USA. Nie zabrał ze sobą Radosława Sikorskiego. Do tej pory istniała tradycja zapraszania przez prezydenta szefa dyplomacji na pokład samolotu lecącego na sesją Zgromadzenia Ogólnego ONZ. Jest spór, o to, kto powinien wyjść z inicjatywą.</description>
			<guid isPermaLink="false">7680a926-ddef-42d4-b574-c485727d9256</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 16:27:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UDnk9kpTURBXy85NGY5NmU2MjRjN2YzYzU1NTJhNzA3NzkwYmY2ZDRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberatak na europejskie lotniska. Ekspert o kluczowych wyzwaniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/cyberatak-na-europejskie-lotniska-konieczne-testowanie-procedur-awaryjnych/s6pj52d</link>
			<description>Cyberatak, który w sobotę uderzył w system odpraw na kilku europejskich lotniskach, wywołał poważne zakłócenia. Sytuacja wymusiła przejście na ręczną odprawę pasażerów, co spowodowało opóźnienia i odwołania części lotów. Ekspert ds. cyberbezpieczeństwa Oskar Klimczuk ocenił, że zdarzenie podkreśla kluczowe znaczenie testowania procedur awaryjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f808e601-f281-4009-a1c3-8101fb2a41dc</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 15:59:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A4fk9kpTURBXy8xNDkzMDQ0MjAzZDVkNGY0Y2E5M2E2ZGQxNjY2ZjQ5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wellbeing w biurze to więcej niż benefity. Przestrzeń pracy a dobrostan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wellbeing-w-pracy-jak-przestrzen-biurowa-wplywa-na-efektywnosc-zespolu/37nzh04</link>
			<description>Dla wielu pracodawców wellbeing to wciąż kosztowna moda, obdarowywanie zespołu benefitami albo obowiązek narzucony przez hasła takie jak ESG czy Employee Experience. Jednak pomimo wielu działań firmowych, pracownicy nadal czują się niezrozumiani i niedocenieni. Tymczasem wellbeing to kompleksowa strategia organizacyjna, która przez dbanie o dobrostan pracowników pozwala firmie osiągnąć wyższą efektywność działań.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f2e7daa-75f9-46b4-a40d-31a23a68f313</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:42:05 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7-Qk9kpTURBXy81ZTEwMDRmODUwYmY1OTk4MmNlZTVlNjUwOWRkOTFiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego 9 to 44? Skąd się bierze rozmiarówka w butach?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dlaczego-rozmiary-butow-na-swiecie-sie-roznia/dwqcpfy</link>
			<description>W Europie rozmiar 44, w Anglii to 9, a w Stanach Zjednoczonych 10. Dlaczego rozmiary butów na świecie się różnią? Jak to się dzieje, że nawet wśród polskich producentów, jeden but jest na nas dobry, a inny, w tym samym rozmiarze, już nie?</description>
			<guid isPermaLink="false">159cb6a5-3494-4dc6-9877-8b05d6f414d5</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:35:36 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mk4k9kpTURBXy81ZDc2YjQyNGYwM2IxYTIwZmZkNzIxMzZhNTEzODQwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biznes wróżek wart miliardy. Ezoteryka przyciąga coraz więcej odbiorców i inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-astrologii-globalny-biznes-wart-miliardy-dolarow/99hqyq8</link>
			<description>To nie żart — rytuały, klątwy i horoskopy przechodzą swój renesans. Dla jednych to rozrywka, dla innych sposób na odnalezienie sensu w świecie pełnym niepewności. Z kolei dla przedsiębiorców to po prostu lukratywny biznes, napędzany przez social media i generatywną AI. Szacuje się, że Polacy wydają na usługi ezoteryczne około 3 mld zł rocznie. Według prognoz firmy analitycznej Allied Market Research globalny rynek astrologii ma osiągnąć wartość ponad 22 mld dol. do 2031 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0ebd545-5c2e-4ff8-a919-5cfb7eae39be</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:07:28 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2tk9kpTURBXy9hMTM5ZjI5MzA5YjEyMDYzMzNmZmM0ZTQ0M2U5MzcyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogród deszczowy na balkonie — ekologiczna oaza w miejskiej dżungli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ogrod-deszczowy-na-balkonie-jak-zalozyc-i-pielegnowac/e6gf904</link>
			<description>W dobie rosnącej świadomości ekologicznej coraz więcej osób poszukuje sposobów na wprowadzenie zrównoważonych rozwiązań do swojego życia. Jednym z najciekawszych trendów w zielonym budownictwie są ogrody deszczowe, które z powodzeniem można założyć nawet na balkonie mieszkania w bloku. To nie tylko piękna dekoracja, ale przede wszystkim funkcjonalna konstrukcja hydrotechniczna, która pomaga w gospodarowaniu wodą opadową.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bda8585-e2d0-48b0-b0be-8f556e7a0a41</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:37:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKqk9kpTURBXy84YmJmNGNkODY3NjQ5MTljMWVjYWI0MDAzMWQxNzU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkam na Florydzie od ponad 25 lat. Oto sześć miejsc wartych odwiedzenia i dwa, które można sobie darować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-na-florydzie-od-cwierc-wieku-tu-mieszkam-i-powiem-ci-na-co-uwazac/16x2b54</link>
			<description>Jako mieszkanka Florydy od ponad 25 lat wiem, które atrakcje turystyczne naprawdę warto odwiedzić. Światowej sławy parki rozrywki, przepiękne plaże i natura to tylko kilka z wielu powodów, dla których turyści przyjeżdżają na Florydę każdego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">2edf56dc-9967-41df-a1f5-b0034d7112b4</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:40:20 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9kjk9kpTURBXy9hMjI5ODQ3Yjc5Y2Y0YWI1ODE2NWUwYWUzMDYwZGQxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Cud motoryzacyjny&quot; Viktora Orbana pod ostrzałem. &quot;Chińczycy już zwolnili węgierskich pracowników&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/cud-motoryzacyjny-viktora-orbana-pod-ostrzalem-firmy-z-azji-korzystaja-z-braku-barier/xg7hxst</link>
			<description>Współprzewodnicząca węgierskiej Partii Zielonych, Rebeka Szabó, krytykuje kurs obrany przez rząd Viktora Orbána, który polega na przyciąganiu azjatyckich inwestorów do budowy fabryk baterii w kraju. Za szczególnie niebezpieczne dla &quot;węgierskiego cudu motoryzacyjnego&quot; uważa dwa czynniki.</description>
			<guid isPermaLink="false">46251f0d-b962-482b-bb52-a9b5c2a40b32</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:10:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Zhk9kpTURBXy8zNzI5MTY0MzRlZTFhOTExNDI0ZDdmZDU4OTZjMWM1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Temu i inne chińskie firmy rozszyfrowały, jak uzależnić ludzi w domach. Teraz eksportują ten model na cały świat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/chinska-dopamina-oczarowala-zachodni-swiat-tak-nas-uzalezniaja-temu-i-inne-aplikacje/dvvddzn</link>
			<description>Chińskie firmy opanowały sztukę przyciągania klientów — umiejętność, którą dopracowały u siebie na rynku. Firmy takie jak Luckin Coffee i Temu rozwijają się dzięki agresywnemu marketingowi, losowym promocjom i tanim produktom. Teraz eksportują ten model za granicę.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2d17106-1596-4f95-89e7-db1638af7fdc</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:57:43 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0mLk9kpTURBXy85ODk5NWRjMzdhZTYwNDZiOTg5MTRiOTdlNjk2NGJlMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie banki muszą zebrać jeszcze miliardy złotych. To nowy wymóg KNF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-banki-musza-zebrac-jeszcze-miliardy-zlotych-to-nowy-wymog-knf/etks7t4</link>
			<description>Około 10 mld zł muszą pozyskać banki do końca 2026 r., by spełnić rekomendacje Komisji Nadzoru Finansowego dotyczące Wskaźnika Finansowania Długoterminowego — poinformowała PAP Komisja. Dodała jednak, że &quot;prawie wszystkie&quot; banki już spełniają te wymagania.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae846886-fb01-4910-8821-c12b656054d4</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 05:27:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nTCk9kpTURBXy9lOTM3ZTk5MzgzMDIyYzMwNDg0MDQyMmY5MzQ0NTg3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanka wystąpiła o polski paszport dla siebie i dzieci. Skusiły ją europejskie benefity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/amerykanka-wystapila-o-polski-paszport-dla-siebie-i-dzieci-wymienia-przewagi-europy/b97lscd</link>
			<description>Chcę dać moim dzieciom wszystkie możliwości, by mogły robić to, czego zapragną, kiedy dorosną. Dowiedziałam się, że mogę ubiegać się o polskie obywatelstwo, ponieważ mój dziadek urodził się w Polsce. Teraz oboje moich dzieci ma podwójne obywatelstwo — USA i UE — oraz oba paszporty.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3223d14-34f6-47fd-86da-f2c2e5ba814c</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GGbk9kpTURBXy81YWNkOWNkZDFiMTgyNzE4MzU3YTUzN2FmMDVjN2M2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd Najwyższy zdecyduje. Jakie odszkodowanie po naprawie auta?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-najwyzszy-zdecyduje-jakie-odszkodowanie-po-naprawie-auta/w72qnp9</link>
			<description>We wtorek 23 września br. Sąd Najwyższy zajmie się rozliczeniem odszkodowania za uszkodzenie pojazdu. Ma odpowiedzieć na trzy kluczowe pytania dotyczące likwidacji szkody z OC posiadaczy pojazdów. Jego decyzja będzie miała wpływ na tysiące sporów między poszkodowanym a ubezpieczycielem sprawcy. Chodzi o doliczanie VAT, liczenie kosztów naprawy oraz uwzględnianie rabatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">05476a61-6594-47b0-96d3-db85d6173af2</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 18:46:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RyPk9kpTURBXy84NzhkNzFiMTYyMGY3Mjc5MzJlMjU2YWViNGQ5M2ZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowy dzień wolny. Nie trzeba składać wniosku o urlop</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dodatkowy-dzien-wolny-nie-trzeba-skladac-wniosku-o-urlop/wvnldv7</link>
			<description>Niektórzy zatrudnieni mogą liczyć na długi weekend na przełomie października i listopada. Jako że dzień Wszystkich Świętych w 2025 r. przypada w sobotę, zmienia się pula dni wolnych od pracy. Co istotne, skorzystanie z dodatkowego wolnego dnia w wielu przypadkach nie wymaga składania specjalnego wniosku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b2d07d7-3776-42fc-944d-95d0a2bd950c</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:55:41 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_7vk9kpTURBXy85NDg2ODA2YjllMDVkNDQzOTE2YjZmYTE1ZTgwMjE0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKW odrzuciła sprawozdanie finansowe Konfederacji. Czapki to nie działalność statutowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pkw-odrzucila-sprawozdanie-finansowe-konfederacji-czapki-to-nie-dzialalnosc-statutowa/38gfb1n</link>
			<description>Na poniedziałkowym posiedzeniu Państwowa Komisja Wyborcza jednogłośnie podjęła decyzję o odrzuceniu sprawozdania finansowego Konfederacji za 2024 r. Członkowie PKW dyskutowali też na temat wniosku MSWiA o odwołanie ponad 40 komisarzy wyborczych — nie podjęto jednak żadnej decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">5896527c-c39b-4d9e-8e3e-fb99c5db11cc</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:31:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qUJk9kpTURBXy81MDNlZmU2Y2Q0MmZlYmViMmM1MjYzODM1YWM0ZjRhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nocna prohibicja. Jak różne kraje walczą z alkoholem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nocna-prohibicja-jak-rozne-kraje-walcza-z-alkoholem/h2m4vzt</link>
			<description>W Polsce samorządy kilku miast wprowadziły nocny zakaz sprzedaży alkoholu, nie zgodziła się na to rada Warszawy. W internecie na portalach społecznościowych wybuchły dyskusje między zwolennikami a przeciwnikami zakazu. A jak jest w innych krajach Europy? W krajach nordyckich obowiązują ogólnokrajowe ograniczenia dotyczące sprzedaży alkoholu w nocy. We Francji czy Belgii decyzje w tej kwestii pozostawiane są lokalnym samorządom, które zdarza się, że wprowadzają restrykcje ze względu np. na kwestie porządku publicznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9283b5e6-6d10-49f2-ad18-1626fb1cd7e4</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:30:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lEOk9kpTURBXy8wNDU4M2MzMzBmMTZhYjViZjYyZDcwZTZjMTlmNDQ0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Bezprawna groźba&quot; w Polskim Instytucie Sztuki Filmowej. Sąd podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bezprawna-grozba-w-polskim-instytucie-sztuki-filmowej-sad-podjal-decyzje/yfk16re</link>
			<description>Warszawski Sąd Rejonowy oddalił w poniedziałek w całości powództwo byłej dyrektorki PISF Karoliny Rozwód przeciwko Polskiemu Instytutowi Sztuki Filmowej. Domagała się przywrócenia do pracy, ewentualnie odszkodowania. Wyrok nie jest prawomocny. PISF zagospodarowuje pieniądze pozyskane z podatku od biletów do kina, przeznaczając je na polskie produkcje filmowe lub koprodukcje.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ea117b3-8536-496d-80c2-202f23a7602f</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:00:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m4_k9kpTURBXy83YWZhNWIzY2U3NmYzMTZlNzJkMDAxNzVkNWFlN2Q0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak długo ceny mieszkań będą korzystne? Eksperci wskazują, kiedy wrócą podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-wzrosna-eksperci-wskazuja-kiedy-wroca-podwyzki/zdtgeh7</link>
			<description>W ostatnim czasie ceny mieszkań w Polsce się stabilizowały, a nawet spadały. Taka sytuacja powinna się utrzymać do końca roku. Ekonomiści PKO BP wskazują, że już w przyszłym roku trzeba być przygotowanym na kilkuprocentowe podwyżki.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd63b488-3da6-4e4a-b24a-a441963b1e81</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:24:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ou8k9kpTURBXy9jZTQ2MTNjZTc2NDAyZTQ5OWQ1YThjNzNhN2I0NDk3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zadłużenie państwa rośnie rekordowo szybko. Zbliża się do 2 bln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zadluzenie-panstwa-rosnie-rekordowo-szybko-juz-blisko-dwoch-bilionow-zlotych/9bk0qze</link>
			<description>W samym tylko sierpniu zadłużenie Skarbu Państwa wzrosło o 20,6 mld zł (+1,1 proc.) w porównaniu z lipcem. Na koniec miesiąca wyniosło już ok. 1 bln 853 mld zł — podał resort finansów w szacunkowych danych. Przyrost w ciągu roku o 360 mld zł jest historycznym rekordem Skarbu Państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">7632a252-56ff-4117-a931-eb9533a3b8e8</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:37:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Cqk9kpTURBXy9mM2MyYWJlODVlOGY5MWMxMzhmY2RiNWY0NDFhZDMzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konflikty zmieniają rynek ubezpieczeń. Popyt na polisy rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/ubezpieczenie-od-ryzyka-wojennego-konflikty-napedzaja-rynek/xj6r1tq</link>
			<description>W obliczu trwającej wojny w Ukrainie czy konfliktu na Bliskim Wschodzie rozwija się rynek ubezpieczeń od ryzyka wojennego. Ta słabo poznana branża jeszcze nigdy nie cieszyła się większym zainteresowaniem — pisze BBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c6f1491-9f94-4574-bce9-257c6071186e</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:36:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WOVk9kpTURBXy8zZWI1ZGVlMzIxMmYxOGE2NzBiMDFhOTk4ZDZiZWMxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umknęła ci obecna gorączka złota? Oto dlaczego niektórzy inwestorzy zaczynają od srebra</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/umknela-ci-obecna-goraczka-zlota-sprawdz-sie-na-tanszej-alternatywie/n04814b</link>
			<description>Cena złota mniej więcej podwoiła się w ciągu ostatnich dwóch lat, przekraczając w minionym tygodniu poziom 3 700 dol. za uncję. Wysoka cena tego kruszcu skłania jednak niektórych początkujących inwestorów do rozważenia rozpoczęcia przygody od srebra, którego jednostkowy koszt jest znacznie niższy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8050983-a4cd-4e19-b03b-23e7e6378391</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:32:20 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/liUk9kpTURBXy84NWM1NzQ0MDQwOTIzYjYzMDMwM2Q0MjBiOWYyYmRiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Czerwona&quot; tendencja w sklepach. To już kolejny taki tydzień [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czerwona-tendencja-w-sklepach-to-juz-kolejny-taki-tydzien/rs5hc55</link>
			<description>W sklepach coraz częściej widać jesienne podwyżki. Z analizy aplikacji PanParagon wynika, że w tydzień ceny podstawowych produktów podskoczyły o 0,4 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">311ad12c-d997-4fc5-93ac-24c60ac76c53</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:05:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IbHk9kpTURBXy82OWJkMDU5ODllZGQzZTZhZjcwMThiMTAxMzg1ODU1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE zajmie się darmowymi kredytami. &quot;Nieprecyzyjne informacje to jak ich brak&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tsue-zajmie-sie-darmowymi-kredytami-nieprecyzyjne-informacje-to-jak-ich-brak/1hzzhyl</link>
			<description>Do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej trafiły cztery nowe pytania prejudycjalne dotyczące sankcji kredytu darmowego (SKD). Zdaniem pełnomocników konsumentów ich istota dotyka ważnego obszaru związanego z obowiązkami informacyjnymi, ciążącymi na bankach względem kredytobiorców, oraz wymogów formalnych umowy kredytu konsumenckiego. W TSUE są poza tym trzy inne czynne postępowania dotyczące SKD.</description>
			<guid isPermaLink="false">45ffc4ce-2e07-435e-bb24-1cd80e9d0406</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:55:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XLk9kpTURBXy8zNzQ5ZWI0N2U0MzNiNGUzOTg2YTgxOWY4NTFjZDk2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak inwestować w nieruchomości w kryzysowych czasach? &quot;Warto spojrzeć na Ukrainę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-inwestowac-w-nieruchomosci-w-kryzysowych-czasach/v38g1f1</link>
			<description>Choć ryzyko pełnoskalowej wojny w Polsce jest wciąż znikome, to wśród inwestorów jest pewien niepokój. Zdają sobie oni pytania, czy naprawdę warto inwestować w nieruchomości w tak niepewnych czasach — zwłaszcza że zyski mogą się pojawić w perspektywie dekad. Ekspert Bartosz Turek przeanalizował dla Business Insider Polska sytuację na ukraińskim rynku nieruchomości. Wnioski są zaskakujące — tam, mimo wojny, mieszkania ciągle zyskują na wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">46858567-3de7-4894-82d6-91d7894d4293</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:51:52 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/blFk9kpTURBXy9hYjJmODYxZWE5NDhmMzM3MDU2NTYzNjMxZTg2ZjcxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Energa chce rozwodu i podziału majątku. Orlen może uratować związek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-i-energa-moga-sie-rozstac-jesienia-zdecyduja-sie-losy-gdanskiej-spolki/m7gpl65</link>
			<description>Zarząd Energi przygotował raport, w którym znalazły się cztery scenariusze dla gdańskiej spółki. Ten najdalej idący i rekomendowany przez władze Energi zakłada rozstanie z kontrolującym ją obecnie Orlenem i przejęcie od niego aktywów energetycznych. Business Insider Polska udało się dotrzeć do pełnego raportu przygotowanego przez Energę. Według naszych źródeł pomysł nie znalazł uznania w Orlenie. Koncern wciąż czeka na wyniki prac wynajętego doradcy, który robi przegląd opcji strategicznych dla Energi.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba96b998-54f3-49e8-b666-165412e04e74</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:06:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tdfk9kpTURBXy9iYjczNjdkNmRlMTY3MTQ0MmQ5ZGZjM2M3ZTY2OGJiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były premier Wielkiej Brytanii w nowej roli. Pomoże w zarządzaniu Strefą Gazy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tony-blair-wraca-do-gry-moze-zarzadzac-powojenna-strefa-gazy/27x6csk</link>
			<description>Tony Blair może odegrać kluczową rolę w powojennym zarządzaniu Strefą Gazy. Jak informuje &quot;Financial Times, były premier Wielkiej Brytanii rozmawiał z prezydentem USA Donaldem Trumpem o planach pokojowych, które mają ukształtować przyszłość regionu po zakończeniu walk. Propozycje amerykańskiego przywódcy zakładają utworzenie międzynarodowej rady nadzorczej oraz palestyńskiego komitetu administrującego zniszczonym obszarem.</description>
			<guid isPermaLink="false">608a6938-7dd6-45d0-a650-6ddbc554ab88</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:54:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W_gk9kpTURBXy83NTNiYzg3NGQzMzc5Y2FjNjI2ZDgyNjcyZTgwNGUwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS przed KO, reszta daleko w tyle. Jest najnowszy sondaż partyjny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najnowszy-sondaz-partyjny-pis-i-ko-zostawiaja-pozostalych-daleko-w-tyle/xpfsrsw</link>
			<description>Prawo i Sprawiedliwość pozostaje na czele rankingu poparcia dla partii politycznych — wynika z badania przeprowadzonego przez pracownię Social Changes dla telewizji wPolsce24.</description>
			<guid isPermaLink="false">e02e021e-baac-4d35-b73f-6ae0d4863700</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:43:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mpvk9kpTURBXy9kOTg4OTc1Mzc3MmQ4NjA1YTU2YmQ4YjIzZjAzNjlmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostre słowa ministra o koalicjancie. &quot;Niech odda mandat i wróci do biznesu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ostre-slowa-ministra-o-ryszardzie-petru-niech-wroci-do-biznesu/tpwr2qb</link>
			<description>— Jak uważa, że jest już po koalicji, niech odda mandat. Niech wróci do biznesu albo ostatnio się lubował w tym, żeby siedzieć w markecie na kasie — w ten sposób minister nauki i szkolnictwa wyższego Marcin Kulasek skomentował wypowiedź Ryszarda Petru na temat możliwej zmiany na stanowisku premiera. Polityk Lewicy w programie &quot;Graffiti&quot; emitowanym na antenie Polsat News podkreślał też, że w jego opinii dojście do władzy koalicji PiS i Konfederacji byłoby ogromnym zagrożeniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">27c3f8f6-99d0-4bb5-aac8-29fcef36a89b</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:38:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/va4k9kpTURBXy85YWNiZTk3YTQzOGQ0OTFjNTVhMDMyNTlmYTRjYjljNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donosy, prokuratura i walka o bank za rządów PiS. Sąd wydał wyrok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/afera-z-bankiem-pekao-w-tle-rozliczona-sad-wydal-wyrok/lyq7f0m</link>
			<description>Była doradczyni zarządu Banku Pekao została uniewinniona od zarzutu ujawnienia informacji oraz naruszenia przepisów RODO. Wyrok nie jest prawomocny. Sprawa dotyczy wydarzeń sprzed pięciu lat, kiedy karty w spółkach Skarbu Państwa rozdawał PiS i była postrzegana w partii jako efekt brutalnych walk polityków obozu władzy o wpływy w Banku Pekao. Kontrolę nad bankiem traciło wówczas środowisko Zbigniewa Ziobry, a górą była frakcja Jacka Sasina. Afera zaczęła się od donosów i w ekspresowym tempie kilku miesięcy doprowadziła do aktu oskarżenia skierowanego przez śledczych z Prokuratury Regionalnej w Warszawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b39153c7-a48c-44c1-ad81-30d339f89498</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:37:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LfDk9kpTURBXy81YzQ1MWIzZjY1NDQ5ZmFiNjFjMmNhZDFjZmM1ZjdhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wreszcie coś drgnęło. Odżywa rynek zapomnianych instrumentów finansowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wreszcie-cos-drgnelo-odzywa-rynek-zapomnianych-instrumentow-finansowych/jxrdqr7</link>
			<description>ING Bank Hipoteczny przeprowadził subskrypcję emisji czteroletnich listów zastawnych o wartości 1 mld zł, a marża została ustalona na poziomie 78 pb ponad stawkę WIBOR 6M. To kolejna ostatnio transakcja tego typu przeprowadzona przez polskie banki. Niebawem ruszy pionierska oferta listów zastawnych skierowana do inwestorów indywidualnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">55b4b5e6-faa3-499a-a4b9-46b9654a3bff</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:35:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/il8k9kpTURBXy9mMzVkMTg1NTE1YjFkNjY2ZTU0ODBjNjcxNmFjMWU0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupiłem chińskiego elektryka i zabrałem go w podróż po Europie. Oto co mnie zaskoczyło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/moj-pierwszy-elektryk-i-od-razu-z-chin-wrazenia-zaskakujace/wf07yr0</link>
			<description>Rafael i jego żona kupili dwa samochody BYD po tym, jak po raz pierwszy zdecydowali się przejść na napęd elektryczny. Kompaktowym Dolphinem Surf wyruszyli w podróż samochodową z Hiszpanii do Niemiec liczącą ponad 1,5 tys. km. Pomimo obaw o tzw. range anxiety (strach przed brakiem zasięgu) Rafael stwierdził, że była to zaskakująco relaksująca podróż, choć trwała nieco dłużej niż autem spalinowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb82753a-9c71-4e82-a492-5dd6976cf38c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:24:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fsfk9kpTURBXy8xY2JhOWE0ZDA0MzEzZDVlN2JmMzZiZTIzMTZjZDA3Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy taki przypadek. Dwóch nastolatków w Holandii z podejrzeniem szpiegostwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dwoch-nastolatkow-zatrzymanych-w-holandii-mogli-szpiegowac-na-rzecz-rosji/19j47qm</link>
			<description>Holenderska policja zatrzymała dwóch 17-letnich uczniów podejrzanych o działania na zlecenie rosyjskich służb wywiadowczych — podał dziennik &quot;De Telegraaf&quot;. To pierwszy znany przypadek w Holandii, gdy osoby nieletnie miały zostać zwerbowane do takich operacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a372629-5ac7-4c69-ab20-bdf0fb92cb29</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:16:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mR6k9kpTURBXy84NjFlNGYwNWRhZDkyNTExMDgyOWNhYTRkODQwYmI5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen Paczka zmieni właściciela. Płocki koncern znalazł nabywcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-sprzedaje-orlen-paczke-poczta-polska-nowym-wlascicielem/xde2zhf</link>
			<description>Orlen Paczka już wkrótce może zmienić właściciela. Orlen, który od wielu miesięcy szukał nabywcy, który przejmie od niego tę działalność niezwiązaną z podstawowym profilem płockiego koncernu, znalazł kupca. Będzie nim najprawdopodobniej Poczta Polska, z którą spółka podpisała wstępne porozumienie. Na początek Poczta Polska wejdzie jako mniejszościowy inwestor do akcjonariatu Orlen Paczki.</description>
			<guid isPermaLink="false">011d0a29-226d-470c-b1d4-5bdb3e4461b4</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N59k9kqTURBXy81NzM1YzM2YWJlMmJmYWI5MDAyNTFlNzQ1MDk5OTI1ZC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS przeprasza za utrudnienia. Nie załatwisz spraw przez mZUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zus-wazny-komunikat-przerwa-techniczna-i-wyplata-czternastek/3684hb3</link>
			<description>ZUS poinformował o planowanych pracach serwisowych, które czasowo wyłączą aplikację mobilną mZUS. Zakład Ubezpieczeń Społecznych podsumował także tegoroczną wypłatę czternastek. &quot;Łącznie ponad 7,6 mld zł netto&quot; — czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b96c63c-b2d3-4670-af82-a8dc42232234</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:09:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jbyk9kpTURBXy9jZTdkMjk2ZjAyMDRlZjFlNTNmZDc1OWZiNDYwMDMzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szykuje się rekordowa rozbiórka budynku w Warszawie. &quot;Nie nadaje się&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/biurowiec-polsatu-w-warszawie-do-rozbiorki-po-10-latach-nie-nadaje-sie/f4msqxl</link>
			<description>Niedawno pisaliśmy o zmianach na warszawskim Mordorze i planowanym wyburzeniu pięciu stojących tam biurowców. Tymczasem szykuje się kolejna rozbiórka na Służewcu — tym razem wyjątkowa ze względu na wiek budynku. Chodzi o zaledwie 10-letni biurowiec Grupy Polsat Plus przy ul. Konstruktorskiej. Jest wniosek o jego rozebranie — informuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">56bf6e79-4ae9-433b-9cc8-926cae43c85a</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:40:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/imOk9kpTURBXy9jZWY3YmNhNWIzMjUzMGVkNWFmODc0YjU5NzE1NzNlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińcy zadali kolejny cios. Uderzają w motory gospodarki Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kolejny-atak-dronow-na-rosyjska-rafinerie-ukraina-zwieksza-presje/kwbn16g</link>
			<description>Rafineria Afipskij na południu Rosji została w nocy z czwartku na piątek dotknięta pożarem, w czasie gdy Ukraina kontynuuje ataki na rosyjską infrastrukturę energetyczną. Incydent potęguje niedobory paliwa w kraju i wymusza kolejne ograniczenia eksportu.</description>
			<guid isPermaLink="false">be41be8d-580d-48e1-8eef-8c2b99740420</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:29:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HZwk9kpTURBXy9iOWQ3OTVjNjkzNzFlZTI0YzkwN2ZhNWUxMTI3NTlkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier uspokaja w sprawie składki zdrowotnej. Jasna deklaracja rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-tusk-nie-bedzie-podwyzki-skladki-zdrowotnej-rzad-analizuje-wydatki-nfz/c3qy6xx</link>
			<description>Rząd nie będzie podnosił składki zdrowotnej — zapowiedział w piątek premier Donald Tusk. Musimy zorganizować finansowe wsparcie dla ochrony zdrowia ponad to, co w tej chwili Ministerstwo Zdrowia i NFZ mają do dyspozycji — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">78038bb2-4287-4b9a-9e4b-8559f9f7da78</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:28:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HkVk9kpTURBXy83MGNhNGYwOWM5MzkzZDhjODdmNzE3MDU0YmE3YTQ4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NATO szykuje nowe technologie. Ukraińskie doświadczenia zmieniają strategię obrony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nato-wdraza-nowe-technologie-przeciw-dronom-uczy-sie-od-ukrainy/k7nh54h</link>
			<description>W obliczu rosnącej liczby ataków dronów na froncie wojny w Ukrainie, NATO analizuje strategie ich zwalczania, stawiając na naukę od ukraińskich doświadczeń, które mogą okazać się kluczowe w przeciwdziałaniu zagrożeniu. Sekretarz generalny NATO Mark Rutte w rozmowie z Johnem Micklethwaitem, redaktorem naczelnym Bloomberg News, podkreślił, że sojusz zamierza w najbliższych tygodniach wdrożyć nowe technologie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9e51416-79a2-47a1-8e77-b554086bec1b</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:24:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E9Ik9kpTURBXy9hOTYzODc1NjdiNTJhZGFlNTc0NWZmMDQ0ZDA1ZGI2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe zadłużenie świata. Polska w czołówce krajów o najszybszym wzroście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/swiatowy-dlug-osiagnal-nowy-rekord-kwota-przyprawia-o-zawrot-glowy/15qc03k</link>
			<description>Światowy dług w I półroczu 2025 r. wzrósł w ciągu sześciu miesięcy o 21 bln dol. i osiągnął ok. 338 bln dol., co jest najwyższą wartością w historii, a Polska wymieniana jest wśród krajów z jednym z najszybszych przyrostów zadłużenia — wynika z raportu Instytut Finansów Międzynarodowych (IIF). Wskaźnik długu do PKB świata jednak zmniejszył się.</description>
			<guid isPermaLink="false">72de62e7-1a8f-4b5a-b499-189800ddf9f8</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:20:59 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R1Mk9kpTURBXy8yYTNkYmEyNzdiOWJmMjkxMDllZWIwY2JkMTJkMGRlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony nad szwedzkim obiektem wojskowym. Policja przekazała szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szwecja-dwa-drony-nad-karlskrona-jest-tam-jeden-z-najwazniejszych-wojskowych-obiektow/1gltkqs</link>
			<description>W nocy z czwartku na piątek nad archipelagiem w Karlskronie na południowym wschodzie Szwecji zaobserwowano dwa duże, niezidentyfikowane drony. Miasto ma wyjątkowe znaczenie strategiczne: znajduje się tam główna baza szwedzkiej marynarki wojennej, a także zakłady zbrojeniowe specjalizujące się w technologii morskiej i budowie okrętów podwodnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ef9b701-218b-442a-a717-d41e1234e33c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:01:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fUwk9kpTURBXy85ZDljNTJhYzc5YjExN2QxMWQ5YzU3NzkyMThlODE5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny dwóch kluczowych surowców idą w górę. Nie jest to jednak efekt ożywienia gospodarki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-dwoch-kluczowych-surowcow-ida-w-gore-nie-jest-to-jednak-efekt-ozywienia/re4v8yl</link>
			<description>Ceny miedzi w Londynie są na drodze do największego tygodniowego wzrostu od kwietnia. Rosną także kwotowania na rynku ropy, bieżący tydzień przyniósł największy wzrost od czerwca. Nie jest to jednak reakcja na przyśpieszenie wzrostu gospodarczego, skutkującego większym popytem. Miedź drożeje, bo nasila się globalny kryzys podaży, w przypadku ropy powodem jest rosnąca premia za ryzyko geopolityczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb30dd67-700f-4f64-bb41-90f1f45acd2d</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:01:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-qEk9kpTURBXy8yODFlYTdhN2VmNjE3Mjg0YzAyNzJiZGI4M2RjZjgxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bloomberg: NATO ostrzega Rosję. Pada groźba zestrzelenia samolotów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nato-ostrzega-rosje-pada-grozba-zestrzelenia/fgthp18</link>
			<description>Europejscy dyplomaci ostrzegli w tym tygodniu Kreml, że NATO jest gotowe odpowiedzieć pełną siłą na kolejne naruszenia swojej przestrzeni powietrznej, włącznie z możliwością zestrzelenia rosyjskich samolotów — informuje nieoficjalnie Bloomberg</description>
			<guid isPermaLink="false">632de75d-82a1-480b-921e-f51a8b901a4f</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:47:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YZlk9kpTURBXy84OThiMzBiNDgyZDBiMzlkMTkzM2RiZjJjN2YyNTIyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To hamuje naszą gospodarkę. &quot;Perspektywy na pełne wigoru ożywienie gasną&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-hamuje-nasza-gospodarke-perspektywy-na-pelne-wigoru-ozywienie-gasna/8w1r1cw</link>
			<description>Wskaźnik Wyprzedzający Koniunktury (WWK), informujący z wyprzedzeniem o przyszłych tendencjach w gospodarce, we wrześniu 2025 roku nie zmienił swojej wartości w stosunku do notowań sprzed miesiąca. Jednym z głównych problemów, hamujących odbicie, jest słabość popytu zagranicznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bfe5cf5-b0f1-441d-81ab-82e12606c462</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:27:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OZWk9kpTURBXy9iMWIxNDQwMTk2MzFmNTAzMGE5YTMxMWZlOTc4MTAyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy inwestują na Łotwie. Powstanie duża fabryka amunicji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/lotwa-zaciesnia-wspolprace-z-niemcami-powstanie-duza-fabryka-amunicji/hqr2rgd</link>
			<description>Łotewskie władze zawarły w czwartek porozumienie z niemieckim koncernem zbrojeniowym Rheinmetall dotyczące budowy zakładu produkującego amunicję artyleryjską, w tym pociski dużego kalibru 155 mm. Informację przekazała Łotewska Korporacja Obrony Narodowej (VAK).</description>
			<guid isPermaLink="false">7b77dc41-d228-42ba-bacf-64c7dbf5f23c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:29:26 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Rgk9kpTURBXy8xMjE1ZTg4NTA1ODkyMDk4NjNlZmE3NTRlYWE1ZDNmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagłe spotkanie w Pentagonie. Wezwano setki generałów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nagle-spotkanie-w-pentagonie-wezwano-setki-generalow/26tkdky</link>
			<description>Minister obrony (wojny) USA Pete Hegseth wezwał na nadzwyczajne spotkanie w bazie Quantico w Wirginii setki czołowych dowódców sił zbrojnych, bez podania przyczyny — powiadomiły w czwartek dziennik &quot;Washington Post&quot; i inne media. Bezprecedensowa narada miała wzbudzić obawy w wojsku.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c79a950-b6b1-42f0-9eed-ed8d71bfd99c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:01:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vZWk9kpTURBXy8xOTg5M2Q5MTExMDE1MDA2YjY0MjIwYThkZjU2YTZmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dramatyczny spadek urodzeń w Polsce. Najgorsze dane od 200 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najnizsza-liczba-urodzen-w-polsce-od-200-lat-eksperci-ostrzegaja-przed-kryzysem/pk88zd8</link>
			<description>W 2024 roku w Polsce przyszło na świat zaledwie 251,8 tys. dzieci — to najniższy wynik nie tylko od czasu II wojny światowej, lecz także od dwóch stuleci na całym obszarze obecnych ziem polskich. Dane opublikowane przez &quot;Gazetę Wyborczą&quot; i opatrzone komentarzem ekspertów wskazują, że kryzys demograficzny przybiera bezprecedensowe rozmiary.</description>
			<guid isPermaLink="false">31070e93-5f04-4e7e-996d-07863f351a1c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:01:40 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FTWk9kpTURBXy80MGRmOGMxZWEwMDY2OTQ1MDlmMjAyZjYxMzljNWY1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szereg politycznych decyzji Trumpa. W tle Ukraina, Izrael, TikTok i kara śmierci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-o-ukrainie-izraelu-i-tiktoku-prezydent-usa-oglasza-nowe-decyzje/cycdrq2</link>
			<description>Donald Trump w czwartek złożył serię politycznych deklaracji, obejmujących kwestie międzynarodowe, bezpieczeństwo narodowe i walkę z przestępczością w stolicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">890be031-cdae-4949-a2e6-468f8757c5e8</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 05:03:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2hLk9kpTURBXy8wMGFmMDZkNTZjZDA1Njg4ZDc2NTJjNjY1MTg1MTcxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolosalny skok technologii wojskowych Chin. Ekspert nie dowierza w tempo ich rozwoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/katapulta-elektromagnetyczna-na-lotniskowcu-chin-tempo-postepu-jest-imponujace/d0gj63g</link>
			<description>Chiny pokazały swój najnowszy lotniskowiec, z którego przy użyciu elektromagnetycznego systemu katapultowania startowały samoloty wojskowe. Wśród startujących maszyn znalazł się nowy myśliwiec stealth. To nic innego jak demonstracja skoku technologicznych możliwości Chin. Ekspert ocenia, że ich tempo jest niezwykłe.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb250dae-ab31-4e5e-907e-745386c96696</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 05:01:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AWUk9kpTURBXy84OWE2NmEyMmNlNTU0YmE0ZmZjODZhY2UyZGE2N2U3Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Intel całkowicie uratowany? Po Nvidii kolejnym inwestorem może być Apple</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/intel-calkowicie-uratowany-po-nvidii-kolejnym-inwestorem-moze-byc-apple/9sl5nns</link>
			<description>Intel, który od kilku lat walczy o odzyskanie znaczenia w półprzewodnikach, ma za sobą kolejny nagłówek dnia — według doniesień Bloomberga spółka zwróciła się do Apple o potencjalną inwestycję. Rozmowy są na wczesnym etapie i mogą nie zakończyć się porozumieniem, ale sama wiadomość podbiła kurs Intela o ponad 6 proc. i rozpaliła spekulacje, czy do niedawnych zastrzyków gotówki dołączy teraz producent iPhone'a.</description>
			<guid isPermaLink="false">69805a43-faff-4e7a-bc01-1cb16379a8bd</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:57:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ewIk9kpTURBXy9hNzJlNThhMWRhNWU5MjAwYzgxOGIzOTYyMTFkNGUzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomiczne koszty wykluczenia transportowego. To dotyka wielu Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ekonomiczne-koszty-wykluczenia-transportowego-to-dotyka-wielu-polakow/50hx930</link>
			<description>Nie chodzą do kina, teatru, na koncerty, nie zacieśniają relacji. Nie korzystają z oferty gastronomicznej, a ich dzieci z zajęć pozaszkolnych. Wielu z nich nie pracuje, choć mogłoby. Wykluczenie transportowe ma nie tylko społeczny, ale i ekonomiczny wymiar.</description>
			<guid isPermaLink="false">d01de4e4-f666-4ac1-b3ec-c3a708eb1729</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:54:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kYIk9kpTURBXy83MWNiZWY2NmVkN2UyY2IwZTQ4NmIxMjQxZjUyOGQ2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump ogłosił nowe cła. Obejmą głównie lekarstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-trump-uderza-w-przemysl-farmaceutyczny-oglosil-nowe-cla/mkwxfer</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump ogłosił w czwartek pakiet nowych ceł, które mają objąć kluczowe grupy importowanych towarów. Najbardziej kontrowersyjna decyzja dotyczy farmaceutyków — już od 1 października 2025 r. markowe i opatentowane leki będą obłożone 100-procentowym cłem, o ile ich producenci nie zdecydują się na budowę zakładów w USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">470a0fd5-ce53-4b9b-8ad8-c8139a1a5f70</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:41:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3Lk9kpTURBXy8wYjFiMGRiYmRjYTg1MmRiMGZmNDU2N2I1NzYxOTM2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złe wieści dla Andrzeja Dudy. Polacy wypowiedzieli się o jego przyszłości [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najnowszy-sondaz-polacy-nie-wierza-w-polityczna-przyszlosc-andrzeja-dudy/ms68w6b</link>
			<description>Z najnowszego badania SW Research przeprowadzonego dla Onetu wynika, że większość obywateli nie spodziewa się, aby były prezydent Andrzej Duda odegrał jeszcze istotną rolę na krajowej scenie politycznej. Co ciekawe, szczególnie sceptycznie do tej perspektywy podchodzą kobiety.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2c56fc2-aeaf-4513-988d-51a5387fdcce</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:26:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nhak9kpTURBXy9hZTEyYjQ0YjQ2MmY1YWE2YjRlZDY5NjdlNDYyNWZlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacje rodzinne dostaną czas na działanie. Ministerstwo skorygowało projekt nowelizacji CIT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/autopoprawka-mf-wplynie-na-podatki-fundacji-rodzinnej-tlumaczymy/62m396c</link>
			<description>Ministerstwo Finansów skorygowało projekt nowelizacji opodatkowania fundacji rodzinnej. Autopoprawka jest częściowo korzystna, a częściowo niekorzystna. Najważniejsza zmiana dotyczy przesunięcia okresu tzw. lock-upu na aktywach. Ma on objąć aktywa wnoszone do fundacji rodzinnej od 1 stycznia 2026 r., a nie — jak pierwotnie zakładał resort finansów — od 1 września 2025 r. i to z mocą wsteczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">a45795d2-60aa-4e33-b375-b5c2a008f548</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:24:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2Ak9kpTURBXy8yNWQ2ZDFmY2Y4YzFlYWZiYmRhOGViMDBiMGM1OWI1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To zmieni rewizja Krajowego Planu Odbudowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jakie-zmiany-przyniesie-czwarta-rewizja-krajowego-planu-odbudowy-mamy-przecieki/k1zwg8q</link>
			<description>26 września o godzinie 11 zbiera się rząd, by podjąć uchwałę w sprawie czwartej już rewizji Krajowego Planu Odbudowy. Jak dowiaduje się Business Insider Polska, zmiany — oprócz zapowiedzianej przez premiera rezygnacji z opłat od samochodów, które miały wspierać transport przyjazny dla środowiska — obejmą politykę przestrzenną. Dokument zakłada też więcej pieniędzy na wodociągi i kanalizację, głównie na wsi oraz na łączność satelitarną.</description>
			<guid isPermaLink="false">b80ce164-5c34-48f8-aa3e-5d732a47bf6f</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:20:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Dsk9kpTURBXy9kN2FiNGVkYTVjZmEzMjMyZGExOTU1MTc0NTBmYmFlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nocna prohibicja we Wrocławiu rozszerzona. &quot;Czas najwyższy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nocna-prohibicja-we-wroclawiu-sklepy-juz-sie-szykuja/g31w66q</link>
			<description>&quot;W końcu&quot; — słyszymy od kobiety pracującej w jednym z osiedlowych sklepów na zachodzie Wrocławia, gdy pytamy o zdanie na temat nocnej prohibicji. Stolica Dolnego Śląska, w przeciwieństwie do Warszawy, na początku października rozszerza zakaz sprzedaży nocą alkoholu w sklepach. Mieszkańcy się cieszą, ale niektórzy sklepikarze nie kryją obaw. — Trochę się boję, że mi się tu będą wieczorami awanturować — mówi nam pracownica Żabki.</description>
			<guid isPermaLink="false">042b8356-921b-4cfb-9134-ba77b402f477</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:12:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IcOk9kpTURBXy81YWYzOGQ4OWEzOGNiMGNmODdmNzQ4YjUyNWQ3MWZiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy polski bank wkrótce otworzy się w dwóch nowych krajach. &quot;W nowej formule&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pko-bp-w-nowej-formule-w-dwoch-krajach-prowadzimy-zaawansowane-prace/w8fjmyx</link>
			<description>PKO BP prowadzi zaawansowane prace nad otwarciem pierwszych przedstawicielstw w Szwecji i na Litwie. Rozpoczną działalność w ciągu najbliższych kilku miesięcy. Największy polski bank świętuje właśnie 10-lecie działalności pierwszego zagranicznego oddziału we Frankfurcie nad Menem.</description>
			<guid isPermaLink="false">aace16d6-5027-4d78-b6e2-6789716706ef</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:58:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D5Pk9kpTURBXy9lZjUyODlkNTg0MWZjYjNjOTYxYWUyYWIwZDY3ODBiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump i Xi Jinping coraz bliżej porozumienia w sprawie TikToka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tiktok-trump-i-xi-jinping-blisko-porozumienia-co-ustalono/p9wtgdl</link>
			<description>Prezydent Donald Trump oraz przewodniczący Chin Xi Jinping zrobili istotny krok w negocjacjach dotyczących przyszłości TikToka w Stanach Zjednoczonych. Jak przekazał przedstawiciel Białego Domu w rozmowie z CNBC, podczas piątkowej rozmowy nie udało się jeszcze osiągnąć ostatecznego porozumienia, jednak obie strony są coraz bliżej zawarcia umowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0efae3ce-2cf1-4145-b1e1-85c36db1d66f</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:18:09 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Kk9kpTURBXy84ZTYxZTQ2NjgxMTkwYzI3ZjVjNDEzNDkyMWUyMWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci od paliw prognozują ceny na stacjach. Raport z rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-w-kolejnym-tygodniu-eksperci-prognozuja/evmjdq9</link>
			<description>&quot;Aktualnie obserwowany wzrost cen na stacjach nie oznacza, że przed nami dłuższa seria podwyżek&quot; - oceniają specjaliści od rynku paliw. Dla najpopularniejszej benzyny szeroki przedział prognozowanych cen na kolejne dni to 5,75-5,87 zł za litr. Więcej trzeba będzie dać z olej napędowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0abeb62-61f8-4bf1-becd-4b46b64b4d85</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:37:24 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uftk9kpTURBXy9hZTdkZTVkYWRlNGVjYWFmNGUwZGE2NjBmOGRkMjg3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miała tam stać pierwsza elektrownia jądrowa. PGE zaczyna wielką inwestycję, choć nie w atom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miala-tam-stac-pierwsza-elektrownia-jadrowa-pge-zaczyna-wielka-inwestycje/lke3r8s</link>
			<description>PGE rozpoczęła w Żarnowcu budowę bateryjnego magazynu energii o mocy 263 MW i pojemności 900 MWh — podało Ministerstwo Klimatu i Środowiska w informacji prasowej. Miała tam stać pierwsza planowana w Polsce jeszcze za PRL elektrownia jądrowa, a będzie gigantyczny magazyn energii. Ministerstwo dodało, że inwestycja ta to będzie największy w kraju bateryjny magazyn energii elektrycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f01b664-4644-4152-9b2d-df255a2a550b</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:02:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W7sk9kpTURBXy8yMGQ0YTMwZTM5OTkwNzBiZDA0MWRlYzI3NDdlZGE4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy z pokolenia Z odchodzą po roku. Ale to nie kaprys</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pokolenie-z-zmiania-rynek-prace-rzucaja-srednio-po-roku/lsl32v6</link>
			<description>Średni staż pracy przedstawicieli pokolenia Z w ciągu pierwszych pięciu lat kariery wynosi zaledwie 1,1 roku, znacznie krócej niż w przypadku pokolenia Y czy pokolenia X — wynika z raportu Randstad. Jednak młodzi nie zmienia pracy bez powodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4af128c7-671d-4316-9f88-9d99ffdb3a70</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:35:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lVPk9kpTURBXy81YmJiNGYyOWU2ZjNhODA1YTVlN2YyYzk4NzhjZDYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki znowu leci do USA. Będzie rozmawiał z Donaldem Trumpem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-bedzie-rozmawial-z-donaldem-trumpem-znowu-leci-do-usa/gbsxygm</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki wraz z małżonką w niedzielę rozpocznie oficjalną wizytę w Stanach Zjednoczonych. Głównym punktem programu będzie udział w 80. Sesji Zgromadzenia Ogólnego ONZ, ale agenda wizyty obejmuje również szereg spotkań politycznych, biznesowych i społecznych. Na marginesie sesji możliwe są spotkania z prezydentem USA Donaldem Trumpem oraz prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3c3167f-fc60-4bce-9130-a32969143d8d</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:05:27 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qkOk9kpTURBXy83MzBiODhhZmMzNThmYWZlZjc3YmI5M2Q4NDZmZTEzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
