<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Pozwolenie na budowę elektrowni jądrowej. Wniosek w języku polskim opóźni termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozwolenie-na-budowe-elektrowni-jadrowej-wniosek-w-jezyku-polskim-opozni-termin/v4wf3gn</link>
			<description>W 2027 r. chcielibyśmy złożyć wniosek o pozwolenie na budowę pierwszej elektrowni jądrowej — poinformował w środę prezes spółki Polskie Elektrownie Jądrowe Marek Wiszczyk. Dodał, że w przyszłym roku spółka ubiegać się będzie też o tzw. zezwolenie atomowe. Pierwszy prąd z polskiej elektrowni jądrowej ma popłynąć za 11 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8edfa1c-d401-4534-9861-12a03899351b</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 19:43:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qxVk9kpTURBXy8wMDhkN2QzMTg3NDc0MjY4MzQzY2VkZWNlNzQzZjJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orange i T-Mobile z zarzutami. Kary mogą pójść w miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orange-i-t-mobile-z-zarzutami-kary-moga-pojsc-w-miliardy/mkys0qx</link>
			<description>Prezes UOKiK postawił zarzuty Orange i T-Mobile w związku z prezentowaniem cen rabatowych, tak jakby były standardowymi — podał Urząd. Operatorzy nie informowali, że by dostać niższą stawkę, należy spełnić dodatkowe warunki np. wyrazić zgody marketingowe. Kary mogą dojść do 10 proc. ubiegłorocznego obrotu, co w przypadku Orange oznaczałoby ponad miliard złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">13127fc4-17bf-4eca-88d0-6812119c3533</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 16:31:07 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HMxk9kpTURBXy8wYWE5YmU4YmExNzNkMGQzYzU5MzVlMTVkNWY0NWE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakaz bezpłatnych staży. Ministerstwo szykuje wielkie zmiany w prawie pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zakaz-bezplatnych-stazy-ministerstwo-szykuje-wielkie-zmiany-w-prawie-pracy/4e2rc1n</link>
			<description>Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej (MRPiPS) rozpoczęło prace nad przepisami zakazującymi bezpłatnych staży. W środę w resorcie odbyły się prekonsultacje, których celem było zebranie głosów organizacji młodzieżowych i studenckich, społeczeństwa obywatelskiego i instytucji publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc16102f-e5a9-4078-92ee-1315ba59a62d</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:40:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/55Hk9kpTURBXy84ZGQ4OWY3ZmEyMDdjZGFkOTQyNzY2NDhmNWQxMGQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto dawał lepszy "socjal": PiS czy KO? Polacy ocenili [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kto-dawal-lepszy-socjal-pis-czy-ko-polacy-ocenili-sondaz/jsg89m0</link>
			<description>Znaczący wzrost wydatków socjalnych państwa za obecnych rządów Donalda Tuska w roli premiera nie przebił się wystarczająco do świadomości społecznej. W najnowszym badaniu UCE Research, przeprowadzonym na zlecenie Onetu, Polacy porównali politykę socjalną rządów Zjednoczonej Prawicy z obecną koalicją KO, Polski 2050, PSL i Lewicy. Wyniki? PiS wciąż dominuje w tej kluczowej kategorii.</description>
			<guid isPermaLink="false">705f6294-e90c-44c7-9778-293c52c8a149</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:07:25 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GwWk9kpTURBXy8zNTRiOTgxMDAzODVmNzc0M2RjOGUyMjJjMDJhYWRiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy wypływają z PPK. Ministerstwo nie mówi "nie" zmianom i zapowiada przegląd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/resort-finansow-zrobi-przeglad-ppk-padla-krancowa-data/wtv0r3l</link>
			<description>Część ludzi w Polsce wykorzystuje program emerytalny PPK do zwiększenia bieżących dochodów. "Kwestia wzrastającej liczby zwrotów będzie mogła zostać poruszona w najbliższym przeglądzie ustawy o PPK, który musi zostać dokonany przez Radę Ministrów do 31 grudnia 2026 r." — informuje Ministerstwo Finansów. Dodaje, że na tej bazie mogą powstać pewne propozycje zmian. Poza dyskusją pozostaje fakt, że oszczędności gromadzone w PPK są prywatną własnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff73bfdb-1fc2-4ba1-a27e-20ad15faed3a</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:00:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJ6k9kpTURBXy8zMTI2NmE2MTYyNWE1YjM0ODZmOWMxZGNhMGUxY2M3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojechałam na Maltę bez planu i zakochałam się... Te trzy rzeczy warto powtórzyć, dwóch unikaj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroz-na-malte-bez-planu-co-warto-zrobic-a-czego-unikac/pmnnyps</link>
			<description>W zeszłe lato spontanicznie wybrałam się na Maltę i... bawiłam się świetnie. Niektóre punkty z mojego planu podróży były absolutnie warte zachodu, ale są też takie, które następnym razem bym pominęła.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bcc5de3-e72f-4c09-967e-a52135fa239f</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/feJk9kqTURBXy80NzQzOWE4ZWI0ZWE0MWY3NTkyZmUxM2QwNzQzNmJiMy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje zmiany przepisów pod wielką fuzję na rynku finansowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/pzu-i-pekao-planuja-wielka-fuzje-nowe-przepisy-otwieraja-drzwi/h3xbb8w</link>
			<description>Jeszcze w tym roku mają być przyjęte przepisy, które częściowo zmienią zasady gry na polskim rynku finansowym. Otworzą m.in. drzwi do szykowanej fuzji między Bankiem Pekao i PZU. Chodzi np. o kwestię możliwości sprzedaży akcji banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">4092d2be-ba80-4643-9173-1079ee3184ca</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:10:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AeVk9kpTURBXy85MDNkYTFiYTg1NmMxMDFkY2JmYzI0YzA3NDQxNDlkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zawieszenie prawa do azylu. Sejm podjął ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zawieszenie-prawa-do-azylu-sejm-podjal-wazna-decyzje/cc36s54</link>
			<description>W środę posłowie zdecydowaną większością głosów poparli przedłużenie obowiązujących restrykcji dotyczących możliwości ubiegania się o ochronę międzynarodową na granicy Polski z Białorusią.</description>
			<guid isPermaLink="false">95292226-06d8-42ec-a9e4-a2eca25f7412</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 10:03:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nadk9kpTURBXy84ZTM5NWM3MTNmNzg2YjhlNTg3ZDI3NWIyOWIzNjhlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jawność wynagrodzeń jest fikcją. Kandydaci są rozczarowani ustawą "Jasne zarobki"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-ustawa-jasne-zarobki-nie-spelnia-oczekiwan-kandydatow/6nd53jh</link>
			<description>Choć ustawa "Jasne zarobki" miała zrewolucjonizować rynek pracy i ułatwić kandydatom podejmowanie decyzji o aplikowaniu, w praktyce zmienia niewiele. Jak wynika z badania No Fluff Jobs, aż 93 proc. kandydatów uważa, że widełki płacowe powinny być publikowane już w ogłoszeniu o pracę. W rzeczywistości tylko co trzecia oferta zawiera takie informacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">481e5402-c8f7-400d-815a-fe90d4194909</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:51:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJ5k9kpTURBXy9iNjM3NmE2Mjc3MmQxNDVmNTQ3ZjgyNGFhY2M4ZDc4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS na granicy wydolności. Pracownicy ostrzegają przed paraliżem instytucji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zus-pod-presja-automatyzacja-nie-rozwiazuje-problemow-kadrowych/74demt1</link>
			<description>W Zakładzie Ubezpieczeń Społecznych sytuacja robi się coraz bardziej napięta. Jak relacjonuje PulsHR.pl, niedobory kadrowe i ostatnie zmiany w prawie budzą frustrację pracowników ZUS. Wprowadzenie renty wdowiej były dla wielu punktem granicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">373c41f4-2afc-4f5a-9f40-4d0b3181a3ea</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:48:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qr5k9kpTURBXy9jZmVmZDE5ODE4ZWQ0ZmM2NGY0NDZjYzkwMzcxOTZlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maciej Berek jako „bat” Donalda Tuska. "Nie będzie zmiłuj"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rekonstrukcja-rzadu-donald-tusk-wskazal-czlowieka-od-nadzoru-ministrow/rjr6vrk</link>
			<description>"Zbudujemy zespół kontrolingu i egzekucji tego, do czego się ministrowie zobowiązali" — ogłosił w środę Donald Tusk podczas prezentacji składu rządu po rekonstrukcji. Pierwsze efekty mają być za miesiąc, a później co kwartał. "Negatywna rekomendacja pracy któregoś z ministrów będzie oznaczała także zmianę w danym resorcie" — ostrzegł premier.</description>
			<guid isPermaLink="false">365583b3-a774-4f83-8be8-26fadc47c8b0</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:25:33 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_gRk9kpTURBXy9kMjQ2OWZiZDIwNjM5ZGYwZjQyMzlhMGMyNWMwM2YwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek zastąpi Adama Bodnara? "Ma markę niezłomnego sędziego"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/waldemar-zurek-ministrem-sprawiedliwosci-rekonstrukcja-rzadu-donalda-tuska/sn4b7z4</link>
			<description>Waldemar Żurek może zastąpić Adama Bodnara w fotelu ministra sprawiedliwości. "Ma markę niezłomnego sędziego i praktykę" — sugeruje informator "Gazety Wyborczej". Rok temu Adam Bodnar powołał Waldemara Żurka na zastępcę dyrektora Krajowej Szkoły Sądownictwa i Prokuratury ds. organizacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">93a45ffe-ac7e-4cbc-8a00-d63806a18b4b</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Ikk9kpTURBXy8xYTczMmQyN2QzMGI5ZWYzOGU4N2Q4MWEzMzUwNzA2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy zarabiają na wypłatach z PPK. Szef programu komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-zarabiaja-na-wyplatach-z-ppk-szef-programu-komentuje/spjj7ec</link>
			<description>Dzięki luce prawnej uczestnicy Pracowniczych Planów Kapitałowych dzięki wcześniejszym wypłatom z programu są w stanie zarabiać lepiej niż na jakiejkolwiek lokacie bankowej. Tylko w pierwszym kwartale 2025 r. Polacy wypłacili ponad 600 mln zł. Mariusz Jaszczyk, wiceprezes PFR, instytucji, która zarządza PPK uważa jednak, że wprowadzenie możliwości wcześniejszych wypłat nie było błędem.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8e84de6-c6e5-4917-9f9f-cd64f1e80cf5</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:27:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IFfk9kpTURBXy9iZTkwNjNmMGFkNTkwNzZlNmNhNTcwZWMyNmQ3NjViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Apple musi odejść? Analitycy po raz pierwszy mówią o tym głośno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/szef-apple-musi-odejsc-analitycy-po-raz-pierwszy-mowia-o-tym-glosno/bzq0432</link>
			<description>Gdy 9 lipca analitycy Walter Piecyk i Joe Galone z LightShed Partners ogłosili, że Apple powinno zastąpić Tima Cooka "bardziej produktocentrycznym" liderem, podkreślili jednocześnie, że chodzi o zdolność firmy do wyznaczania kierunku w erze generatywnej sztucznej inteligencji, a nie o kwestionowanie jej bieżących wyników finansowych. Notatka błyskawicznie stała się tematem numer jeden wśród obserwatorów Doliny Krzemowej. O zmianie na szczycie w Apple mówi się bowiem od dawna, po prostu dotąd mówiono jedynie szeptem.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3ecfe2c-3fc2-4132-b3a9-97173ae545f4</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:19:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PX1k9kpTURBXy80NTc3M2M0ZmY3NTUxOTIzYWJhZWIwMmRhNGM3ZmFiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na saksy już nie tak chętnie. Polakom się nie opłaca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/na-saksy-juz-nie-tak-chetnie-polakom-sie-nie-oplaca/3rnq979</link>
			<description>Chociaż średnie stawki sezonowych pracowników na Zachodzie nadal są dwukrotnie wyższe niż w Polsce, to przy dużych kosztach utrzymania i dojazdu krótkie wyjazdy nie są już tak opłacalne — pisze środowa "Rzeczpospolita".</description>
			<guid isPermaLink="false">154adb05-c729-4a4a-a7c9-2e5b6d4497d1</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:35:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ei7k9kpTURBXy9jNGE2YjM1YTg3N2VlMTYwOWIwMWU3YzFjMTk2ZDAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poluzowana ustawa wiatrakowa wraca do Sejmu. Branża obawia się weta Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/senat-luzuje-zasady-dla-wiatrakow-co-zrobia-sejm-i-prezydent-karol-nawrocki/n4y1wgg</link>
			<description>Ustawa odległościowa, czyli chyba najczęściej omawiany akt prawny, który dotyczy energetyki odnawialnej, powraca do Sejmu. Senackie poprawki zliberalizowały kolejne przepisy nt. lokalizowania wiatraków, co branża może odnotować z zadowoleniem. Ustawie dalej jednak grozi prezydenckie weto, a wszystkie obecne dyskusje spełzną wtedy na niczym.</description>
			<guid isPermaLink="false">42a6c833-e61a-450e-a2e3-3802bb339934</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:21:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f6Ik9kpTURBXy84MzNlODAyZTQzMjJkN2Y1ZTRkNmJmYTUwMTRjMzZlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 miast dla ultrabogatych w 2025 r. Widać cichy zwrot sił, który kształtuje nowe stolice luksusu [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ranking-miast-dla-ultrabogaczy-cichy-trend-ksztaltuje-nowe-stolice-luksusu/wtqh4nk</link>
			<description>Blisko- i dalekowschodnie stolice zyskują na znaczeniu jako nowe centra luksusu dla światowych ultrabogaczy. Jak w rozmowie z Business Insiderem podkreśla ekspert, za sprawą "wyższej klasy średniej" w rankingu pnie się m.in. Bangkok. Swoją pozycję, przez zmiany stylu życia i polityki, traci natomiast np. Nowy Jork.</description>
			<guid isPermaLink="false">75004d91-b913-47da-b61e-b3e01808702f</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:13:05 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rMQk9kpTURBXy80ZjlmMDczMzgyMzI1MTEyYTYzMjgyMGYwZDM4NWE5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Było tragicznie, teraz jest jeszcze gorzej. USA na olbrzymim minusie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-na-olbrzymim-minusie-bylo-tragicznie-teraz-jest-jeszcze-gorzej/b06gqjx</link>
			<description>Choć już przedtem saldo obrotów USA z zagranicą wyglądało źle, to teraz wygląda jeszcze gorzej. Straszenie cłami przez prezydenta Trumpa wywołało efekt zwiększonej aktywności importerów. Nie szła za tym zwiększona aktywność amerykańskich eksporterów i w rezultacie deficyt w handlu towarami i usługami wzrósł w ciągu roku aż o połowę.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9e970a3-61a3-449d-8372-59d566582956</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:37:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZJyk9kpTURBXy8xNjcxODcyNmZmZjBmOTY0ZDdiY2IyZjg1ZDEyMzFkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szłapka zapewnia: sytuacja pogodowa pod kontrolą, służby w pełnej gotowości. Rząd ostrzega przed dezinformacją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bezpieczenstwo-granic-kontrole-i-dzialania-rzadu-w-obliczu-kryzysu/0457sfm</link>
			<description>We wtorek, podczas konferencji prasowej po posiedzeniu rządu, Adam Szłapka, rzecznik prasowy gabinetu Donalda Tuska, przedstawił aktualne działania władz w odpowiedzi na trudne warunki atmosferyczne, kwestie bezpieczeństwa granic oraz coraz powszechniejszy problem dezinformacji w przestrzeni publicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">23ed2c8c-8688-44ed-b5a3-785a5391924a</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:30:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-i1k9kpTURBXy8wZWFmZmQwOGM1ZTg2ZTFhNTJkYmNmOGU2NDE1N2Y2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiek emerytalny w górę dla jednej grupy zawodowej. Andrzej Duda podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wiek-emerytalny-w-gore-dla-komornikow-andrzej-duda-podpisal-nowelizacje/j80v1j8</link>
			<description>Prezydent Andrzej Duda podpisał nowelizację, która przesuwa — z 65 do 70 lat — granicę wieku, po której przekroczeniu szef MS odwołuje z urzędu komornika — poinformowała w piątek Kancelaria Prezydenta. Nowela znosi też maksymalny okres asesury komorniczej, wynoszący obecnie 6 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">23c65117-5b0b-4a84-a437-fa26640a97c6</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:24:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pqmk9kpTURBXy9kYTBkNGI2YTgwMzNhNzdkY2UxNTVmNjA4ZDljNjAwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Większa kroplówka dla Poczty Polskiej. Rząd zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/poczta-polska-dostanie-wiecej-pieniedzy-z-budzetu-rzad-zdecydowal/y3ex61b</link>
			<description>Rząd przyjął we wtorek projekt nowelizujący Prawo pocztowe. Zakłada on zwiększenie limitu wydatków państwa na wsparcie finansowe dla Poczty Polskiej. Dzięki temu państwowy gigant otrzyma w latach 2026-2027 z budżetu państwa łącznie blisko 2 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">e411b9cd-d793-47fc-aa5f-1b9a43fca1a1</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:16:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KFbk9kpTURBXy85YzllNDJlODNjNmFkYWQyMTY2YmZkZjNlODc0NmJmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął dwa projekty deregulacyjne. Ważne dla pracowników i ubezpieczycieli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-trzynasty-pakiet-deregulacji-co-sie-zmieni/rg5z3rz</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła trzynasty pakiet deregulacji. Chodzi o dwa projekty nowelizacji. Pierwszy zakłada m.in., że pracownicy, którzy kończą pracę w firmie, mają dostawać jeden przelew – ostatnią pensję i ekwiwalent za niewykorzystany urlop, a nie dwa, jak to jest obecnie. W wielu sprawach pracodawca będzie mógł też komunikować się z pracownikami drogą elektroniczną. Z drugiego projektu wynika natomiast, że ubezpieczyciele za swoje przewinienia nie zawsze będą karani karą finansową.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf2f2bdb-74ef-4e76-8486-176269dd1c4e</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:13:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K7Mk9kpTURBXy9iOGYzZmI2NzNkZjk1N2NiN2JjNjRkODJiZWMwZjMxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ocean Winds stawia na Siemens Gamesa. Nowa farma wiatrowa zasili 488 tys. domów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ocean-winds-siemens-gamesa-dostarczy-turbiny-dla-projektu-bc-wind/rd688ld</link>
			<description>Ważne porozumienie w dziedzinie morskiej energetyki wiatrowej. Ocean Winds, międzynarodowa spółka działająca w sektorze odnawialnych źródeł energii, wybrała Siemens Gamesa jako partnera technologicznego dla projektu BC-Wind na polskich wodach Morza Bałtyckiego. Instalacja turbin zaplanowana jest na 2028 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa36c4b2-e163-47c4-ad04-07fccf62e0b8</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 12:53:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jXyk9kpTURBXy81MGRjN2ViOWVmZTdhN2U5M2JmMmQ3MWIxYmEzNjlhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cel klimatyczny UE budzi kontrowersje. Dania chce przyspieszyć prace, PE się waha</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-cel-klimatyczny-ue-na-2040-r-dania-forsuje-szybkie-dzialania/vmsxgg9</link>
			<description>Dania, która od 1 lipca przejęła rotacyjną prezydencję w Radzie UE, dąży do szybkiego uzgodnienia stanowiska krajów członkowskich w sprawie nowego celu klimatycznego na 2040 r. Chce, by Rada przyjęła mandat negocjacyjny już we wrześniu. Jednak zarówno wiele państw członkowskich, jak i Parlament Europejski (PE), podchodzą do tej inicjatywy z ostrożnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">88ba436f-0e15-4337-8e59-9009a114d30b</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 12:41:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r90k9kpTURBXy9kZTJiNWI5Yzg5Nzc5NDc4NDhjMzJlNDUxNzkyYWQ1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny kraj planuje zrzuty pomocy humanitarnej dla Strefy Gazy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/francja-zrzuty-pomocy-humanitarnej-dla-strefy-gazy-juz-wkrotce/wdcs6dj</link>
			<description>Francja zamierza w najbliższych dniach rozpocząć zrzuty pomocy humanitarnej dla mieszkańców Strefy Gazy – poinformowała agencja AFP, powołując się na źródło dyplomatyczne. Celem tych działań ma być zaspokojenie najpilniejszych potrzeb cywilnej ludności zamieszkującej palestyńską enklawę.</description>
			<guid isPermaLink="false">73d976f3-d4d3-4bf5-8681-ecbe59cc762e</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 12:19:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AJXk9kpTURBXy9jMGMwYTA3OTNhZDMwNjEzMjlmZmQ5YTViYmMyMzkwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA wracają do protekcjonizmu. Eksperci mówią o "nowej erze" handlu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-nowa-era-protekcjonizmu-handlowego-w-usa/ht8rnwd</link>
			<description>Donald Trump rozpoczął swoją drugą kadencję w Białym Domu od radykalnych kroków wymierzonych w handel zagraniczny. Prezydent Stanów Zjednoczonych podniósł taryfy celne na importowane towary do poziomów niespotykanych od czasów kryzysu lat 30. XX w., co wywołuje globalne dyskusje o powrocie do protekcjonizmu — wynika z informacji opublikowanych przez brytyjski "Financial Times" na podstawie badań Uniwersytetu Yale.</description>
			<guid isPermaLink="false">202d1a8c-48ad-4285-b131-4b908e561d61</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 12:15:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gOsk9kpTURBXy8xMGQxN2UwYzY0ZDk2YjY1ZmRkYmUyNDQyOGU5ZDliZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwo docenia miłość na lata. „500 plus dla małżeństw” z szansą na nawet 8000 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/projekt-500-plus-dla-malzenstw-co-zaklada-nowe-swiadczenie-dla-par/5c44xer</link>
			<description>"500 plus" dla małżeństw z długim stażem? Senat rozpoczął prace nad projektem ustawy, która zakłada wprowadzenie jednorazowego świadczenia finansowego dla małżeństw obchodzących okrągłe rocznice ślubu. Projekt przewiduje wsparcie w wysokości od 5000 zł do 8000 zł, w zależności od długości stażu małżeńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd1a1bdf-a149-4e5e-88d9-2cc91bc733e1</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 12:05:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RtEk9kpTURBXy82MWQ0ODljNGRjZTY5YTc1NGJhZmZmNmJlOTlkNDZhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Burza wokół programu 800 plus. Adam Szłapka rozwiewa wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/adam-szlapka-o-800-plus-nie-planujemy-zmian-w-programie/46f6ftk</link>
			<description>Program 800 plus do zmiany? Cytowany przez Interię rzecznik rządu Adam Szłapka stanowczo zdementował pojawiające się spekulacje dotyczące możliwych zmian. Jego wypowiedź to reakcja na sugestie wicepremiera Władysława Kosiniaka-Kamysza, który zaproponował, by świadczenie trafiało wyłącznie do rodzin, w których rodzice pracują. Temat wywołał szeroką dyskusję wśród polityków, także w obrębie koalicji rządowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ecb0fe35-73d3-442e-bc62-9a6dc9399095</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 11:51:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CW5k9kpTURBXy9mNTg5MGQwN2M2ZDExMDcwMTQxZGRkYzU3NmQzOTE3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tusk ostrzega przed rosyjską siatką szpiegowską. "Czas ogłosić prawdziwy alert"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-zatrzymano-32-osoby-podejrzane-o-wspolprace-z-rosja/c98tsf6</link>
			<description>Premier Donald Tusk, podczas posiedzenia rządu, ogłosił, że służby zatrzymały 32 osoby podejrzane o współpracę z rosyjskimi służbami specjalnymi. Jak przekazał, osoby te miały realizować działania takie jak pobicia czy sabotaż. — Mamy 32 osoby zatrzymane i podejrzane o współpracę z rosyjskimi służbami, które zlecały tym osobom albo akty dywersji, albo pobicia — powiedział premier, zaznaczając, że są to podejrzenia poparte konkretnymi dowodami.</description>
			<guid isPermaLink="false">76a1925e-ce24-49b6-9ab3-86e8de956709</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 11:45:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sg0k9kpTURBXy8zZjBiYWM2MGRlNjM4ZWE0OTgxZjI5ODEzNTVhZjM3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ONZ alarmuje o głodzie w Gazie. Izrael odpowiada, że to "fałszywe" doniesienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pomoc-humanitarna-w-strefie-gazy-17-ton-to-za-malo-na-kryzys/ybp53f8</link>
			<description>Sytuacja humanitarna w Strefie Gazy budzi coraz większy międzynarodowy opór. Szef izraelskiej dyplomacji Gideon Saar stwierdził we wtorek, że choć sytuacja w półenklawie jest trudna, to twierdzenia o głodzie są fałszywe — podała Agencja Reutera. W ocenie Saara izraelskie operacje militarne w regionie przynoszą efekty, ale nie wyklucza się także ścieżki dyplomatycznej jako rozwiązania.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ae19484-2065-42bf-bf9e-a55273c10a50</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 11:22:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/McUk9kpTURBXy9lM2ZiOTNiMWFkYzJjMzllM2UxOGE5Njc2NWQ2NzllNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pozorowali kolizje i wyłudzili miliony. Sensacyjne zatrzymania policji [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/warszawska-grupa-przestepcza-rozbita-przez-policje-wyludzenia-na-falszywych-kolizjach/02hyzfl</link>
			<description>CBŚP rozbiło gang wyłudzający odszkodowania. Członkowie gangu mieli ściśle określone role — jedni zajmowali się przygotowaniem, inni zgłaszali szkody do ubezpieczycieli, a kolejni uczestniczyli w upozorowanych wypadkach. Szacowane straty firm ubezpieczeniowych przekroczyły 6 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">151f371b-d0b8-4407-a838-9fab4348875d</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 11:17:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HMYk9kpTURBXy82MmZjYWVhYmFlYjlmZjdkYmU1NDNkM2NlNzQwM2E1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe drony bojowe powstają w Polsce. Rząd chce, by pieniądze zostawały w kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-rozwoj-polskiego-przemyslu-obronnego-priorytetem/hvcyjtc</link>
			<description>Premier Donald Tusk podczas posiedzenia rządu 29 lipca podkreślił znaczenie rozwoju krajowego przemysłu obronnego, ostrzegł przed zagrożeniem dywersyjnym ze strony Rosji i zadeklarował kontynuację prac nad ustawą o asystencji osobistej. Jak zaznaczył, choć posiedzenie nie ma charakteru nadzwyczajnego, poruszane tematy są kluczowe z punktu widzenia bezpieczeństwa państwa i polityki społecznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5390778b-1008-410c-a1cc-5e349848457f</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:55:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nUNk9kpTURBXy8yOTI0MGM4NWUxNTA0YzgxZmI1ZjY1MDQ2N2FjMTIxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miedwiediew ostro odpowiada Donaldowi Trumpowi: "Krok w stronę wojny"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dmitrij-miedwiediew-o-ultimatum-donalda-trumpa-wobec-rosji-komentarz-i-konsekwencje/6141phx</link>
			<description>Dmitrij Miedwiediew, wiceprzewodniczący Rady Bezpieczeństwa Federacji Rosyjskiej, ostrzega przed eskalacją napięć między Rosją a Stanami Zjednoczonymi. Jego komentarz odnosi się do najnowszego ultimatum Donalda Trumpa, który dał Rosji od 10 do 12 dni na podjęcie działań zmierzających do zakończenia wojny w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">370c3903-5ecf-43a8-ab6a-a305b272b1fa</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:40:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hIsk9kpTURBXy8xZDgzNDVhNWQ1NWY0Mzk2MDQ4MDBjNTlhYzFiNjgzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drastyczny spadek liczby pracujących w gospodarce. Rolnictwo straciło aż 13 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/drastyczny-spadek-liczby-pracujacych-w-gospodarce-rolnictwo-stracilo-az-13-proc/6zyfb3v</link>
			<description>Na koniec pierwszego kwartału w polskiej gospodarce pracowało 17 mln 60 tys. osób. Oznacza to spadek o aż 187 tys. w porównaniu z kwartałem poprzednim. Dawno nie było tak źle na rynku pracy. Eksodus szczególnie widać w rolnictwie. W ciągu roku ubyło w tym sektorze aż 153 tys., czyli 13 proc. pracujących.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0129ed0-5614-40a1-834e-f8111ba3e70b</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:39:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nBdk9kpTURBXy85YjZkODRjODAwNmY0OThkZDE0ZjViODM1ODY4MmI1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Goldman Sachs łagodzi prognozy dla Europy. Stal i aluminium wciąż pod presją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-i-ue-kluczowe-porozumienie-handlowe-co-zmieni-w-gospodarce/sv0ftsl</link>
			<description>Prezydent USA i przewodnicząca Komisji Europejskiej ogłosili zawarcie kluczowego porozumienia handlowego między Stanami Zjednoczonymi a Unią Europejską. Jak zauważają analitycy Goldman Sachs, umowa może mieć pozytywny wpływ na gospodarkę strefy euro, choć wciąż wiążą się z nią pewne wyzwania.</description>
			<guid isPermaLink="false">2661cced-7ab6-4760-84ce-006140977ce9</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:17:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/45pk9kpTURBXy82MzY5NTdiOTkxNjJlMDkzMzI5OTlhYzA1YzdkNDViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe drony w służbie Kremla. Dostała je ochrona Putina [NAGRANIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowe-drony-w-sluzbie-kremla-dostala-je-ochrona-putina-nagranie/tq7t5pn</link>
			<description>Rosyjska ochrona prezydenta Władimira Putina wprowadza nowe środki bezpieczeństwa. Jak poinformował Moscow Times, powołując się na ukraińskiego analityka wojskowego Serhija Beskrestnowa, członkowie osobistej ochrony Putina zostali wyposażeni w specjalne drony przechwytujące. Nagranie potwierdzające te doniesienia pojawiło się w mediach społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d9f0134-d3df-490d-b595-dffe75b34c53</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:56:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-Zk9kpTURBXy9hZWM1Y2EyMmI2OWRhYTA3MmVjM2U2YWY4YjI2N2ZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"To zostało bardzo jasno powiedziane". Berek z nową rolą w rządzie Tuska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/maciej-berek-kluczowe-cele-nowego-rzadu-rozmowy-ruszaja-we-wtorek/2zg69cr</link>
			<description>We wtorek startują rozmowy z ministrami na temat kluczowych celów nowego rządu — poinformował minister nadzoru nad wdrażaniem polityki rządu, Maciej Berek. Zadaniem ministra ma być stworzenie spójnego planu działań na podstawie priorytetów wskazanych przez innych członków gabinetu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d881c00-e132-4fbc-b758-0f43d664fdd4</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:39:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0LJk9kpTURBXy9hOWY2MTI1NDhjMmRmYThmOWM3Y2VjZjA3OWFmMjFlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Allegro, InPost, DHL i DPD z zarzutami od UOKiK. Chodzi o "greenwashing"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/allegro-inpost-dhl-i-dpd-z-zarzutami-od-uokik-chodzi-o-greenwashing/fvzsnh8</link>
			<description>UOKiK postawił zarzuty spółkom Allegro, DHL, DPD i InPost. Zarzuca im stosowanie "pseudoekologicznego marketingu", który wprowadza konsumentów w błąd — poinformował we wtorek Urząd. Dodał, że firmom — o ile zarzuty się potwierdzą — grozi kara do 10 proc. obrotów za każdą praktykę.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1b077c5-4aa6-441f-9ff8-58ad6c4ed0c7</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:38:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLnk9kpTURBXy8zZmM0YTcxMTJhOWY5OTE3MTAzMDRmMTgyMjRiOGIzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja atakuje Ukrainę mimo apeli Trumpa. Krótki komentarz Zełenskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-atakuje-ukraine-mimo-apeli-trumpa-krotki-komentarz-zelenskiego/6bgq9lw</link>
			<description>Wojna w Ukrainie nie zwalnia tempa mimo międzynarodowych apeli o zakończenie działań zbrojnych. Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski poinformował we wtorek, że w ciągu ostatniej doby w wyniku rosyjskich ataków zginęły 22 osoby, a 85 zostało rannych. Oświadczenie padło dzień po wystąpieniu prezydenta USA Donalda Trumpa, który ostro skrytykował Rosję za brak realnych działań na rzecz pokoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">092b0129-8167-4760-80e2-f9c4dceea573</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:18:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EkRk9kpTURBXy9mMTBiZjkzMzQyNTJhNjEzY2MyNjYzOTc1MzAzYmNjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajlandia i Kambodża utrzymują rozejm. Koszty konfliktu sięgają 307 mln dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tajlandia-i-kambodza-zawieszenie-broni-po-pieciodniowym-konflikcie/3qwz3p2</link>
			<description>Przedstawiciele tajlandzkich i kambodżańskich sił zbrojnych ogłosili we wtorek decyzję o utrzymaniu zawieszenia broni, które wcześniej zostało wynegocjowane pod auspicjami premiera Malezji Anwara Ibrahima. Dotychczasowy pięciodniowy konflikt na granicy między tymi państwami doprowadził do śmierci 41 osób i spowodował straty szacowane wstępnie na ponad 307 mln dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5634fba-65e1-489b-bcd7-b3904d5cac6b</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:14:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VZek9kpTURBXy8zYTYxZTI4MmI5NTAwZjE5ODgwODI1NTQxNDE3ZDRjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokaźne dochody i środki finansowe. Majątek następcy Mariana Banasia robi wrażenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mariusz-haladyj-ma-zastapic-mariana-banasia-w-fotelu-szefa-nik-oto-jego-oswiadczenie/k115hc1</link>
			<description>Mariusz Haładyj, szef Prokuratorii Generalnej, został kandydatem koalicji rządzącej na nowego szefa NIK. W ubiegłym roku Haładyj zarobił ponad 500 tys. zł. Oto jego oświadczenie majątkowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb90f748-8bbf-44a6-b7c6-46ffea98825c</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:50:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B3Jk9kpTURBXy84ZWQ1NjNmMGY2ZTRkMmQ4N2U0YTM1NmU1ZTg1MTdiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa modernizuje infrastrukturę pod groźbą Rosji. Kluczowe zmiany do 2030 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/infrastruktura-ue-a-obrona-jak-przygotowac-drogi-na-czolgi/jjcp9k3</link>
			<description>Infrastruktura transportowa na terenie Unii Europejskiej może okazać się kluczowym ogniwem w przypadku potencjalnego konfliktu z Rosją — ale dziś wymaga gruntownej modernizacji. Bruksela planuje zainwestować 17 mld euro w unowocześnienie setek obiektów transportowych, aby umożliwić szybkie przemieszczanie wojsk i sprzętu. Jak podkreślił komisarz UE ds. transportu Apostolos Dzidzikostas w rozmowie z "Financial Times", obecny stan dróg, mostów i sieci kolejowych rodzi poważne wyzwania logistyczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">aaf42f47-675f-4aa5-b16e-5bef0165af7e</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:45:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIhk9kpTURBXy80OTk5YjZhY2MwMDBmMTNkNjdhYTE1M2IwNGJkOGYzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Źródło problemu jest głębsze". Pełczyńska-Nałęcz stanowczo po słowach Hołowni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zrodlo-problemu-jest-glebsze-pelczynska-nalecz-stanowczo-po-slowach-holowni/0km98gj</link>
			<description>Wciąż nie milkną echa zaskakujących słów marszałka Sejmu Szymona Hołowni, który ujawnił, że próbowano go namówić do opóźnienia zaprzysiężenia Karola Nawrockiego na urząd Prezydenta RP. Głos w tej sprawie zabrała również minister funduszy i polityki regionalnej Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz, która we wtorkowej "Porannej rozmowie" w RMF FM wskazała na głębsze tło całej sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">78780874-d02d-4414-bb51-0b0c5671b316</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:33:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bB0k9kpTURBXy80MTA2NWI3NTI1MTljZjYyNzk4YTAwZmUzZjk5ZGI3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen i Michał Sołowow stawiają na SMR. Minister zapowiada "mapę drogową"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-male-reaktory-modulowe-smr-jako-przyszlosc-energetyki/hxfw8h8</link>
			<description>Polska może wkrótce stać się jednym z liderów w dziedzinie małych reaktorów modułowych (SMR). Minister energii Miłosz Motyka poinformował, że do jesieni powstanie szczegółowy plan rozwoju tej technologii. Deklaracja padła w trakcie wtorkowej rozmowy w radiowej Trójce, gdzie minister podkreślał znaczenie małych reaktorów dla przyszłości krajowego systemu energetycznego i ciepłowniczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb8a0350-c69d-4046-b21b-90bcc2d74629</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:18:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dyvk9kpTURBXy84NzUwOGZlYzY5NTJkODZhMjNlNzg0N2YzYzljNTNiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Najgorsze już za nami". Szef MSWiA o sytuacji powodziowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najgorsze-juz-za-nami-szef-mswia-o-sytuacji-powodziowej/zbk8q57</link>
			<description>We wtorkowy poranek minister spraw wewnętrznych i administracji Marcin Kierwiński przekazał, że minione dwie doby, które niosły największe zagrożenie związane z ekstremalnymi zjawiskami pogodowymi, wydają się być już za nami. Jednocześnie zaznaczył, że pełny obraz sytuacji pojawi się dopiero po uzyskaniu wszystkich danych od służb.</description>
			<guid isPermaLink="false">a14c7444-68db-495b-98a2-d9c7c52c9083</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:14:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1F6k9kpTURBXy83M2I2ZGJjMTEwYTk3NjE4MzZhYjM3MzlhMTY0OTIyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle Polska straci na cłach Trumpa. Donald Tusk podał liczby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tusk-gorzko-komentuje-umowe-usa-ue-nie-ma-sie-z-czego-cieszyc/e2cxhvr</link>
			<description>"Amerykańskie cła na europejskie produkty stały się faktem. Są o połowę niższe niż te zaproponowane przez prezydenta Trumpa w kwietniu, ale cieszyć się nie ma z czego" — napisał na platformie X premier Donald Tusk. Dodał też, ile Polska może stracić na decyzji Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">78d0c535-7590-4701-a5ab-512c39ff7ad8</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:57:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hVvk9kpTURBXy82ZTkzNDk4Y2M5MWNkNWZiNWFjZjk4NmU1MDFiM2M0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz gorzej w gospodarce. Jest jedna, główna przyczyna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/coraz-gorzej-w-gospodarce-jest-jedna-glowna-przyczyna/w8zvpzt</link>
			<description>Mierzący z wyprzedzeniem trendy w gospodarce Wskaźnik Wyprzedzający Koniunktury w lipcu odnotował spadek. Głównym hamulcowym rozwoju jest spadek zamówień w przemyśle — oceniają analitycy Biura Inwestycji i Cykli Ekonomicznych. Jednym z poszkodowanych jest przemysł meblarski, który ma problemy m.in. z powodu spowolnienia w budownictwie mieszkaniowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">29de7368-126b-4bd7-9de1-06843cebc0f7</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:51:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Rtk9kpTURBXy9iODQ5YjQ2MTg3MGEzMDg2NTVkM2YxZWU3YzgwYmE1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest potwierdzenie z rządu. To on ma zastąpić Mariana Banasia w NIK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jest-potwierdzenie-z-rzadu-to-on-ma-zastapic-mariana-banasia-w-nik/qjcd06x</link>
			<description>Obecny szef Prokuratorii Generalnej Mariusz Haładyj będzie wspólnym kandydatem koalicji rządzącej na nowego szefa NIK - mówił minister nadzoru nad wdrażaniem polityki rządu Maciej Berek. Dodał, że kandydaturę tę formalnie zaproponuje marszałek Sejmu Szymon Hołownia.</description>
			<guid isPermaLink="false">e456e567-6b82-421f-bb09-0f6553f3827c</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:39:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7p1k9kpTURBXy85Yjc1OGQ3Y2IzM2I3NjA5ZjM2OTkzZjNmOGJmMTk3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ABW ujawnia, kto stał za podpaleniami w Polsce. Kolumbijczyk działał na zlecenie Kremla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/podpalenia-w-polsce-abw-zatrzymala-kolumbijczyka/gfpn702</link>
			<description>"Funkcjonariusze Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego ustalili, że za dwoma podpaleniami, które miały miejsce w 2024 r. w Polsce stoi 27-letni Kolumbijczyk działający na zlecenie rosyjskiego wywiadu" - poinformował rzecznik służb Jacek Dobrzyński.</description>
			<guid isPermaLink="false">1cf1e9f1-5920-4f54-a258-dc042c5eaa72</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:12:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ihhk9kpTURBXy85YmY3M2Y5ODc0NDk1NzYzZTA0ZTY0M2ViYTc3NTFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w emeryturach? Karol Nawrocki obiecał podwyżkę dla części seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/karol-nawrocki-i-waloryzacja-emerytur-co-zmiany-oznaczalyby-dla-seniorow/pm8jcgr</link>
			<description>Waloryzacja emerytur i rent odbywa się co roku 1 marca. Prezydent elekt Karol Nawrocki obiecał, że już w pierwszym dniu objęcia urzędu prezydenta RP złoży do Sejmu projekt ustawy, wprowadzający minimalną kwotę waloryzacji. Czy nowy sposób waloryzacji zapewni seniorom godniejsze życie i ochroni przed drożyzną? Sprawdzamy, kto zyska najwięcej i kiedy propozycja może wejść w życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0353b305-3407-4de5-975d-b10e2c9725ef</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 06:35:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0vDk9kpTURBXy82MDNhMTI1ZmVhZmYwMWZlNzBjMGEzM2E1NzYxYjMzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za bardzo uwierzył w swój sukces. Upadek amerykańskiego giganta przypomina krach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/peloton-historia-wzlotu-i-upadku-marki-fitnessowej/gs7kmpx</link>
			<description>Peloton to jedna z marek, które rozbłysły podczas pandemii COVID-19 jak supernowa — i niemal równie szybko zgasły. Gdy świat zamknął się w domach, firma sprzedająca rowery z ekranami i dostępem do treningów online rosła w zawrotnym tempie, osiągając wycenę 50 mld dol. Problem w tym, że Peloton uwierzył, że ten boom potrwa wiecznie. Dziś zmaga się ze spadającym popytem, błędnymi inwestycjami, odejściami gwiazd i gigantycznym spadkiem wartości. Czy Peloton przetrwa, czy stanie się kolejnym symbolem przemijającej mody fitness?</description>
			<guid isPermaLink="false">2d5b957c-94a0-4cd0-b215-a7c661fbd9e5</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:35:42 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uPXk9kpTURBXy81MGMzMWUxYzQ1ZDRmZTQ3ZDBmMGM4YzRiNTA1NmRjNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozejm taryfowy USA–UE. Znaczenie dla big techu i europejskiej branży technologicznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/rozejm-taryfowy-usaue-znaczenie-dla-big-techu-i-europejskiej-branzy-technologicznej/8l53mr7</link>
			<description>Nie ma wątpliwości, że 15‑proc. cło dotyczy przede wszystkim towarów, a więc bezpośrednia ekspozycja firm świadczących usługi cyfrowe, w tym Alphabetu, Amazona, Apple, Mety czy Microsoftu, jest mniejsza niż producentów fizycznego sprzętu. Jednak ekosystem big techu w Europie to nie tylko software i reklama. Do USA trafiają europejskie urządzenia sieciowe, robotyka, aparatura medyczna, a także wysoko wyspecjalizowane maszyny dla półprzewodników. Właśnie dlatego zakres zwolnień dla sprzętu może przynieść ulgę takim spółkom jak ASML, które wcześniej sygnalizowały, że niepewność taryfowa podważa ich plany wzrostu.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc2baaeb-ccbe-4b9a-a7be-0617cd16706a</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:32:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1kvk9kpTURBXy8yNWUwOTcxY2FiYjIyZjJmZWY3NmY3NGFiNDQ1ZDE4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Beneficjentem będzie Leszek Czarnecki i Roman Giertych". Syndyk odpiera zarzuty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/beneficjentem-bedzie-przede-wszystkim-leszek-czarnecki-syndyk-getin-noble-banku/90yp6rh</link>
			<description>Rozgorzała ostatnio burzliwa debata dotycząca działań Marcina Kubiczka, syndyka Getin Noble Banku, ale też Idea Banku. W rozmowie z Business Insider Polska Marcin Kubiczek odpowiada na pytania o konflikt interesów, jak dobiera sobie współpracowników, ile kosztują spory z frankowiczami, ale nie tylko.</description>
			<guid isPermaLink="false">6316bf58-eabc-4f8d-9282-d4610505848a</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:23:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BqQk9kpTURBXy9mZjVhYjFmMzQyY2JjNzY0YjY5YTY3ODRmZjE1ODhmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie niższy limit podatkowy na samochody firmowe. Sprawdź, żeby nie stracić na zmianach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatki-2026-nowe-limity-dla-samochodow-jak-nie-stracic/wn4v48g</link>
			<description>Tylko do końca 2025 r. obowiązują obecne zasady rozliczania w kosztach podatkowych wydatków na zakup i leasing samochodów osobowych wykorzystywanych w działalności gospodarczej. Od 1 stycznia 2026 r. dla większości samochodów — wszystkich spalinowych i klasycznych hybryd — limit kosztów spadnie z obecnych 150 tys. zł do 100 tys. zł. Tylko pełne elektryki nie stracą na tej zmianie. Doradcy podatkowi tłumaczą, co zrobić, jeśli planujesz zakup lub leasing samochodu z silnikiem spalinowym. Niestety, jak przyznają, w przepisach jest luka, co może uderzyć w leasing.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a2e067b-05c5-4542-adf8-8d514c174af8</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:00:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RcFk9kpTURBXy80MDYyZGEzY2E2MWZkMjhlOWUyYzRkYzY2YWE5MzcyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska, tu za sukces nie buduje się pomników. Historia Jana Kulczyka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jan-kulczyk-od-volkswagena-do-farm-wiatrowych-droga-do-miliardow/nm7s3t4</link>
			<description>Jan Kulczyk był przedsiębiorcą czasów przełomu, ale jego interesy wykraczały daleko poza ramy dekady, a nawet ćwierćwiecza. Jeśli któreś z jego projektów kończyły się fiaskiem — choć z reguły nie była to jego wina — nie przeżywał, otrzepywał się i szedł dalej. Może dlatego nigdy nie wznosił toastów za powodzenie w biznesie, ale… za miłość. Właśnie mija 10 lat od jego śmierci.</description>
			<guid isPermaLink="false">d91b0e7a-8d93-4715-b64a-cddfd7c9af57</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 04:16:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qFyk9kpTURBXy80ZjkyMzlkNDRlZDc2NTZjN2YwYTM3NmM2ZGVkZmFiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja blisko celu, ale coś jeszcze nie daje RPP spokoju. To będą trudne decyzje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-blisko-celu-ale-cos-jeszcze-nie-daje-rpp-spokoju-to-beda-trudne-decyzje/g4je2md</link>
			<description>Z Narodowego Banku Polskiego napływają komentarze, że podwyższony deficyt budżetu i brak perspektyw na jego obniżenie to jeden z kluczowych czynników, które mogą utrudniać trwałe sprowadzenie inflacji do celu i ograniczać cięcia stóp procentowych. Z drugiej jednak strony inflacja mocno spadła w ostatnich trzech latach, gdy dziura budżetowa coraz bardziej rosła. Tym razem może być trudniej, bo gospodarka, głównie za sprawą konsumpcji, nabiera rozpędu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b4281b3-8ebd-4b1d-aaa2-0fe8861d764b</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 03:55:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TLYk9kpTURBXy9mYWZjODJiNjM3YzM3NGQxOWNiNTVkNDRmMDM2ZDQ3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz odwołany z Polsatu. Dzieci biznesmena zabrały głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-odwolany-z-polsatu-dzieci-biznesmena-komentuja/wd3s739</link>
			<description>⁠"Trudno interpretować te decyzje inaczej niż jako wyraz głębokiego zaniepokojenia fundacji możliwymi działaniami w Polsce, które mogłyby uszczuplić majątek" — tak odwołanie ojca z Cyfrowego Polsatu komentują dzieci biznesmena. Ich pełnomocnik odrzuca sformułowane przez prawnika Zygmunta Solorza zarzuty o wadliwych decyzjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2804a99-8e5a-4ceb-96df-e106225fe5d9</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 20:00:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Wuk9kpTURBXy9kY2I4NzhiZWU4NDVlYjg5YjY3MmM5NmYwMTc2MTg3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz nie pogodził się z odwołaniem z Polsatu. Jego prawnik wskazuje, co dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-nie-pogodzil-sie-z-odwolaniem-z-polsatu-co-dalej/x6p5lj8</link>
			<description>Zygmunt Solorz mówi o bezprawiu, komentując jego odwołanie ze stanowiska przewodniczącego szefa rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu. "Zmiany, zostaną niezwłocznie zaskarżone" — czytamy w oświadczeniu biznesmena, które przekazał jego prawnik.</description>
			<guid isPermaLink="false">05f5ca81-6e8c-4440-aae5-6ad9e395f86c</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:36:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6xkk9kpTURBXy8xOTg2YTQ5OWZlYjNiZTljNjFmNDNhZWJkOWQ2YTM1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko Suntago. Polskie aquaparki przyciągają turystów jak magnes</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rozrywka/najpopularniejsze-aquaparki-w-polsce-atrakcje-na-wakacje-2025/9z7zz2l</link>
			<description>Szukasz miejsca na krótki rodzinny wyjazd w wakacje? Dobrym pomysłem może być wizyta w aquaparku. Obiekty oferują zabawę dla całej rodziny, ale też chwilę wytchnienia dla dorosłych, np. w strefie saun. Oto popularne w Polsce aquaparki.</description>
			<guid isPermaLink="false">45e146f1-6310-4256-a332-94a037e71ae3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:00:45 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vosk9kpTURBXy9kM2Y2ZDkxNzE2NTFkY2E1YzIwNGQ4MGJhYjE4ZWJhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gorąco wokół projektu ustawy o kryptowalutach i kantorach internetowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/goraco-wokol-projektu-ustawy-o-kryptowalutach-i-kantorach-internetowych/p64hytk</link>
			<description>We wtorek w Sejmie odbyło się pierwsze czytanie projektu ustawy o rynku kryptoaktywów. W trakcie debaty posłowie krytykowali m.in. oddanie KNF nadzoru nad tym rynkiem i obciążenia, jakie wynikają z ustawy. Nowe przepisy przewidują też uregulowanie działalności kantorów internetowych. W trakcie debaty padł wniosek o odrzucenie projektu w pierwszym czytaniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a7c5835-2ca0-4602-87ca-b604e9685165</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 14:07:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PxTk9kpTURBXy81YzMyN2NmZGM1ZTAwNjFjMWY3Mjc1MzliNjMxOGNjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oddech ulgi w mniejszych firmach. Prezydent podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/oddech-ulgi-w-mniejszych-firmach-prezydent-podpisal-ustawe/2n59tld</link>
			<description>Prezydent Andrzej Duda podpisał ustawę odraczającą o dwa lata obowiązek raportowania informacji o zrównoważonym rozwoju (ESG) dla części małych, średnich i dużych firm. Wydatki związane z tworzeniem raportów trzeba będzie ponieść dwa lata później niż zapisano w obecnie obowiązującej ustawie. To oddech ulgi szczególnie dla mniejszych podmiotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a95f040f-bb12-40bc-9ebf-29850954ebd4</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:58:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JcRk9kpTURBXy83N2JkYTE4OGFhNThjOTI1OTUwZDc0ZmRiYmZlZWVkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Produkcja aut w Wielkiej Brytanii najniższa od ponad 70 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/produkcja-aut-w-wielkiej-brytanii-najnizsza-od-ponad-70-lat/7nsvqw7</link>
			<description>Brytyjska produkcja samochodów osobowych i dostawczych w pierwszej połowie tego roku osiągnęła najniższy poziom od 1953 r. Jednym z głównych powodów są cła zapowiadane przez prezydenta USA, które zmusiły wielu producentów do spowolnień. Brytyjski rząd zdecydował się przywrócić dotacje na auta elektryczne, jednak program jest wciąż niejasny.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ce6028e-1448-4f9d-93b3-edee55256fba</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:49:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/clMk9kpTURBXy9lZDVhYTQxZmU5OTYzMTk3NTExMWU4N2EzMWI3ZGFhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla ma kłopoty. Musk ostrzega przed polityką USA. Trump odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tesla-ma-klopoty-musk-ostrzega-przed-polityka-usa-trump-odpowiada/m3qy1f3</link>
			<description>Tesla ostrzega przed negatywnym skutkiem polityki Donalda Trumpa. Wiadomość ta wstrząsnęła rynkami i notowaniami spółki. Głos w sprawie dalszych losów firmy zabrał już Elon Musk, ale także prezydent USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">07e87c59-c159-4533-b094-d42ccb525dfe</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:26:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7R-k9kpTURBXy9jNzc1ODQ1YTkwNWY3NmIzZDU5YTIyNGI4ODRlMTg0Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca od ręki i 2 tys. zł na "dzień dobry". Niemiecki gigant zatrudnia w Polsce setki osób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/oferty-pracy-w-bosch-2025-kogo-szuka-niemiecki-gigant-i-ile-mozna-zarobic-na-starcie/2gq9bjb</link>
			<description>BSH, producent sprzętu AGD marek Bosch i Siemens, ogłasza rekrutację na 400 stanowisk w Łodzi. Firma oferuje umowę o pracę, bonus powitalny w wysokości 2 tys. zł brutto oraz bezpłatny transport dla pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">5517d154-bbfc-4d76-9113-9e96e51b5457</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:25:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/63bk9kpTURBXy8wYzE4OTRlZjM4YmMwYTU0NWRkYjc2ZDdmODZiODViOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak ma się relacja kredytów do oszczędności ulokowanych w bankach? Są nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/tyle-jest-pieniedzy-w-bankach-czesc-idzie-na-kredyty/x4sy7nz</link>
			<description>W maju 2025 r. wskaźnik kredyty/depozyty wzrósł do poziomu 60,1 proc. — informuje Komisja Nadzoru Finansowego. Przedstawia najważniejsze statystyki dotyczące portfeli kredytowych w bankach.</description>
			<guid isPermaLink="false">30f88c25-1830-41ce-a953-ddfba3b537c2</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:09:41 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rrxk9kpTURBXy80NTQ3MWJiNmVkOTI3ZTc2ZTQ2YWU3MmJkNDEzYmEyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy przejmują legendę z Doliny Krzemowej. Największy zwrot akcji w crowdfundingu od lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gamefound-przejmuje-indiegogo-polsko-amerykanski-sojusz-ma-odmienic-crowdfunding/ldz1v6s</link>
			<description>Dwie z najbardziej innowacyjnych platform finansowania społecznościowego ogłosiły dziś ruch, który przestawi zwrotnicę całej branży. Gamefound przejmuje Indiegogo, a wraz z transakcją do ekosystemu polskiej spółki trafi społeczność 38 mln użytkowników Indiegogo (niemal 3 mld dol. zebranych na projekty z obszarów technologii, designu, filmu i sztuki) oraz 17 lat doświadczeń. Gamefound włącza tę bazę w swoje zaawansowane technologicznie środowisko crowdfundingu. Ma zapewnić większą przejrzystość, nowe narzędzia i szerszy zasięg dla twórców oraz wspierających.</description>
			<guid isPermaLink="false">6603dd0b-b807-43b0-b6a8-704c63144bf7</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:01:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G86k9kpTURBXy85NzAwMTcxMTdhOTBiYmJhY2JlN2YzMTk0OTY4ZWNhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI sabotuje wyobraźnię czy wspiera współpracę? Polscy twórcy odpowiadają [BADANIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-sabotuje-wyobraznie-czy-wspiera-wspolprace-polscy-tworcy-odpowiadaja-badanie/gelrpbm</link>
			<description>Kiedy pytamy, czy AI jest wrogiem kreatywności, odpowiedź polskich twórców brzmi dziś zaskakująco zgodnie: to raczej najlepszy sprzymierzeniec, który odciąża, inspiruje i przyspiesza pracę, niż intruz próbujący wyręczyć autora. Najnowsze badanie "Ekonomia twórców po polsku 2025", przygotowane przez Imker, pokazuje, że aż 71 proc. osób tworzących w sieci korzysta z narzędzi sztucznej inteligencji — i to regularnie. Jeszcze rok temu deklaracje tego typu sięgały 52 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6379573-a904-4d47-b9fa-9e0611c8c1da</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kbik9kpTURBXy81Nzc4YmNjNzY3YzYyYmVhY2IzODEyMTYxNTMxOWNiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki nagle wyraźnie zwiększyły zatrudnienie. Najwięcej pracowników od lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/banki-zaskakuja-liczba-nowych-pracownikow/jl17yy3</link>
			<description>W ciągu miesiąca w polskim sektorze bankowym zatrudnienie zwiększyło się o prawie 1,5 tys. Aktualna liczba pracowników jest największa od końca 2020 r. Zdziwienie jest tym większe, że ostatnio ubyło oddziałów banków.</description>
			<guid isPermaLink="false">26da1329-b37d-4e49-98a5-8f255ea09911</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:20:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HkIk9kpTURBXy9lN2VkYzQ0ZDgzNTRmMzM1ZmY1NzAyNzY1ZTdlZWNlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie przejmują polską firmę technologiczną. Zapłacą 500 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amerykanie-przejmuja-polska-firme-zaplaca-500-mln-zl/k9c6lfs</link>
			<description>Callstack, polska spółka specjalizująca się w rozwoju aplikacji wieloplatformowych i technologii React Native, pozyskała strategicznego inwestora. Fundusze powiązane z amerykańskim Viking Global Investors nabyły większościowy pakiet udziałów w firmie, wyceniając ją 500 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">2813ab16-16ef-4cf5-9380-2887a5d06bf3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:47:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mark9kpTURBXy9mYzMxNjhkODdlNjk2NDY1NTIzMDE5MzgwMjcwMGRhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjski przemysł motoryzacyjny w kryzysie. Najgorsze wyniki od siedmiu dekad</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/wielka-brytania-produkcja-samochodow-najnizsza-od-1953-r/8gkr2vr</link>
			<description>Produkcja samochodów w Wielkiej Brytanii osiągnęła najniższy poziom od 1953 r. – poinformowało Stowarzyszenie Producentów i Sprzedawców Samochodów (SMMT). Eksperci komentują, że brytyjski przemysł motoryzacyjny znalazł się w "najgłębszym punkcie" kryzysu.</description>
			<guid isPermaLink="false">796e4819-7417-4c84-84b3-abadbb6bb1e1</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 10:42:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7sGk9kpTURBXy84YzI4YWI3OTg1NzZmM2RiOTUwYzM0OTBiNzQ5YzlhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klienci Action zostawili w dyskontach miliardy. Popularna sieć pokazała wyniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/klienci-action-zostawili-w-dyskontach-miliardy-firma-pokazala-wyniki/7ecc4gg</link>
			<description>O prawie 20 proc. wzrosła w rok sprzedaż w dyskontach Action we wszystkich krajach, w których działa. A jest ich kilkanaście. Sieć ma swoich fanów także w Polsce, gdzie otwartych jest już ponad 400 punktów sprzedaży.</description>
			<guid isPermaLink="false">da13d253-ccf4-475c-817c-5d855e5da902</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:32:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sOAk9kpTURBXy9hOThhZWVmMTI0MmNkZjljNGJjZTU3OTYyMjFiOWIxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko mundur. Czy w policji zarabia się wystarczająco, by przekonać młodych? [ZAROBKI]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/24-lipca-obchodzimy-dzien-policjanta-ile-zarabia-policjant-i-na-jaka-emeryture-moze/e6rlqry</link>
			<description>Ile zarabia policjant — wiele osób zadaje sobie pytanie. 24 lipca w Polsce obchodzone jest Święto Policji. Policja to największa formacja resortu spraw wewnętrznych i administracji. Czy warto do niej wstąpić? Jakie wymagania trzeba spełniać? Ile zarabiają policjanci i policjantki? Oto kwoty w 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ed88e45-2330-4184-894e-bb50becbc0a3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 07:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PGDk9kpTURBXy80NDA0OWE4MjczODM4YWU1NzAzZTY0NjU1YjgwZTE2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania na wynajem to inwestycyjna wtopa? Popyt nieubłaganie słabnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/inwestycja-w-mieszkanie-na-wynajem-nastaly-trudne-czasy/5kxq858</link>
			<description>Popyt na prywatne mieszkania na wynajem słabnie. Coraz większy wpływ na rynek ma konkurencja ze strony profesjonalnych firm, a także dostępność tańszych kredytów. Prognozy dla inwestorów w nieruchomości nie są jednoznaczne — donosi "Puls Biznesu".</description>
			<guid isPermaLink="false">6a47adab-dc94-4f3e-a7da-94960e1ddc01</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 05:11:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHzk9kpTURBXy84ZjU1ZGQ3ZTc0Mjg5YWUzM2M2YzQ5NWI4YTJlMDBlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe szczegóły raportu NIK o funduszach na mieszkalnictwo. "Polska 2050 weszła w buty PiS"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polska-2050-weszla-w-buty-pis-nowe-szczegoly-raportu-nik-o-funduszach-na/bq1ezvh</link>
			<description>W środę Donald Tusk dokonał zapowiadanej od dawna rekonstrukcji rządu. Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz, wiceprzewodnicząca Polski 2050, nie została wicepremierem, ale pozostanie nadal ministrem funduszy i rozwoju regionalnego. To jej nadal ma podlegać Krajowy Zasów Nieruchomości (KZN), choć mieszkalnictwo trafi do ministra finansów i gospodarki. Tymczasem z raportu NIK wynika, że od czasów PiS nic się nie zmieniło w nadzorze nad SIM-ami.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f271a25-5741-4378-9454-2630604f0fdb</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:43:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tiIk9kpTURBXy9lMTlkZTM3M2FmYzZmYWY5ZGU4N2ZmYmU3MTUwNmMwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieć 34 lata i już nigdy nie musieć pracować? Oto jak Manuel osiąga swój cel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/manuel-zostal-frugalista-w-wieku-34-lat-nie-musi-juz-pracowac/30je622</link>
			<description>Miał wszystko zaplanowane – szkołę, studia, karierę. Ale gdy jego przyjaciel zmarł na raka, Manuel Streifeneder zaczął kwestionować całe swoje życie. Dziś 34-latek jest finansowo niezależny. Utrzymuje się z dochodów ze swojego portfela inwestycyjnego. Opowiedział, jak udało mu się to osiągnąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d700a36-6c5f-486f-a4ca-19647c007be6</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:27:53 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b8ak9kpTURBXy85NTRmMTNlMjA1ZWNhZTI2ZmZiZDI2MWI3ZWU5M2U5My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze przecieki z rządu po rekonstrukcji. Co z mieszkaniami, energetyką i spółkami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekonstrukcja-rzadu-co-z-superresortem-i-energetyka-mamy-przecieki/c2svhyk</link>
			<description>Donald Tusk przedstawił nowy skład swojego rządu. W efekcie rekonstrukcji zniknie Ministerstwo Przemysłu, powstanie Ministerstwo Energii, a także superresort z połączenia ministerstw: finansów i rozwoju. W praktyce będą to dwa oddzielne resorty, które będzie nadzorował Andrzej Domański. Premier jednak nie powiedział, jak zostaną przydzielone kompetencje i departamenty. Tu minister ma pewną swobodę, ale nie pełną. Ogranicza go bowiem ustawa o działach administracji. Osoby zbliżone do rządu zdradzają nam kilka szczegółów.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd037d80-71be-4059-81e4-3fa3ad037bd3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:10:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xFOk9kpTURBXy9kZGRkOWI5NzE4OGQxZjM3MTA5MGQ5ODc3MDVmYmYwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od wielkiego ataku na usługę Microsoftu po upadek firmy transportowej przez jedno słabe hasło. Cyberataki paraliżują biznes</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/od-wielkiego-ataku-na-usluge-microsoftu-po-upadek-firmy-transportowej-przez-jedno/9570r1x</link>
			<description>Cyfrowe słabości pokazały realne koszty w tym miesiącu. Chwila nieuwagi administratorów SharePoint otworzyła globalną bramę dla chińskich hakerów, a jedno banalne hasło obróciło w pył 158‑letnią firmę transportową, w której pracę straciło 700 pracowników. Cyberbezpieczeństwo decyduje dziś o być albo nie być całych przedsiębiorstw.</description>
			<guid isPermaLink="false">a62c07a1-0d05-4374-b761-17a8ef0ce9a4</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 17:43:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Qkk9kpTURBXy8zNzMzNDEwY2Y2NjVjM2QwNzZiMjFmOTc4YTkzNDRlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za dużo agentów, za mało sensu. Biznes hamuje z wizją w pełni autonomicznych agentów AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/za-duzo-agentow-za-malo-sensu-biznes-hamuje-z-wizja-w-pelni-autonomicznych-agentow-ai/9xrgc42</link>
			<description>Jeszcze rok temu wydawało się, że wystarczy dorzucić agenta AI do każdego procesu i wszystko zacznie działać jak dobrze naoliwiona maszyna. Walmart, gigantyczna sieć hipermarketów w USA, jest świetnym przykładem tego, jak szybko euforia może obrócić się w operacyjny chaos. Firma zbudowała dziesiątki agentów AI, każdy odpowiadał za inny kawałek pracy i żył w innym interfejsie. Użytkownicy — zarówno klienci, pracownicy, jak i partnerzy — zaczęli się gubić.</description>
			<guid isPermaLink="false">818f1750-b5aa-4d66-a1ac-a96b17197c42</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jx0k9kpTURBXy9hNmI3YTc3Y2QxMjM3NTgxM2Q1OTMyNDFmMmY2YWRhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nvidia nie doszła do sufitu. Ponad 4 bln dol. kapitalizacji to dopiero początek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nvidia-nie-doszla-do-sufitu-ponad-4-bln-dol-kapitalizacji-to-dopiero-poczatek/1bkbecg</link>
			<description>Nvidia przeskoczyła barierę 4 bln dol. kapitalizacji rynkowej, wyprzedzając Apple i Microsoft. To pierwsza firma na świecie, której udało się wypracować tak wysoką wycenę. Jej wzrost napędził boom na sztuczną inteligencję, ale to nie koniec możliwości, jakie stoją przed gigantem. Plany Nvidii zakładają, że firma dopiero rozpycha się na kolejnych segmentach — od samochodów po komputery osobiste.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c038618-6dae-4e76-8be3-e727c2e2d2de</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 14:42:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R_kk9kpTURBXy9jODczMGJkZTM0MTQxYjhkMmJiOWM4Zjc4MjRlZDY1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy otwiera się na staże dla osób 50 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/staz-dla-osob-50-plus-czy-nowe-przepisy-zmienia-rynek-pracy/4f92mle</link>
			<description>W filmie "Praktykant" z 2015 r. Robert De Niro jako siedemdziesięcioletni stażysta gładko przechodzi rekrutację i podbija serca młodszych współpracowników. W prawdziwym życiu powrót na rynek pracy po pięćdziesiątce bywa znacznie trudniejszy. Tym bardziej że systemy rekrutacji nie zawsze rozpoznają potencjał dojrzałych kandydatów. Jednak coś się zmienia. Pojawiają się nowe przepisy, programy aktywizacyjne i staże dla osób 50 plus.</description>
			<guid isPermaLink="false">52f08dfa-3981-42fa-a642-aac655fc1fab</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 14:04:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7Yk9kpTURBXy8wYTgzMDUyYzM2M2ZkN2NlN2FhOGY3NDQwNDJmNzY5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paradoks pracy zdalnej: za elastyczność płacimy większym stresem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/paradoks-pracy-zdalnej-dlaczego-zwieksza-stres-i-rotacje-pracownikow/3l41qtj</link>
			<description>Od pewnego czasu rośnie napięcie między pracodawcami a pracownikami. Ci pierwsi coraz śmielej rozszerzają politykę "office first" i ściągają ludzi do biur. Ci drudzy bronią elastycznego trybu pracy i swojej autonomii, jakby od tego zależało ich życie. Tymczasem badania pokazują, że praca zdalna, choć preferowana, ma nienajlepszy wpływ zarówno na organizacje, jak i samych pracowników. Paradoksalnie coś, co miało być synonimem lepszego samopoczucia i work-life balance, dalece od tych wartości odbiega.</description>
			<guid isPermaLink="false">66e2f379-8a2b-4a63-b0c5-85823b2f8f30</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 12:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sNlk9kpTURBXy9mMDIzZTQyMTQ0NGI3NDc5NjJlNWE0MTg1YTQ1MzM5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI zaczyna się od zarządu. Jak firmy mogą wdrażać sztuczną inteligencję, zanim zrobią to wszyscy? [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-zaczyna-sie-od-zarzadu-jak-firmy-moga-wdrazac-sztuczna-inteligencje-zanim-zrobia/rm00tlk</link>
			<description>Sztuczna inteligencja nie powinna być domeną działu IT ani pasją jednego dyrektora. To strategiczne wyzwanie dla całego zarządu — od HR po operacje. Choć wiele firm deklaruje chęć wdrożenia AI, tylko nieliczne robią to świadomie, z myślą o długofalowej transformacji, a nie modzie na nowe technologie. Jak przygotować organizację na czasy autonomicznych systemów, zbudować solidne ramy odpowiedzialnego wdrażania i nie przegapić momentu, w którym AI stanie się rynkowym standardem? Liderzy, którzy ruszą pierwsi, mogą zyskać więcej, niż tylko sprawniejsze procesy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d19648a1-6b97-4000-a675-c2bc91a3011a</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RT1k9kpTURBXy9jYmRiZWMxMmRmNWVlMDhhZDFiZDcyMGJhZDNjNjc0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spalaj tłuszcz i buduj mięśnie jak wyczynowy kulturysta. Dwie proste rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dwie-proste-zasady-jak-zbudowac-mase-miesniowa-nie-zgaduj-ile-jesz/z1x9hwx</link>
			<description>Chris Bumstead zdominował kategorię Classic Physique na legendarnych zawodach Mr. Olympia od 2019 r., zdobywając pierwsze miejsce każdego roku aż do przejścia na emeryturę w 2024 — najwięcej zwycięstw w historii tej kategorii. Z Business Insiderem dzieli się prostymi radami, jak sprawnie budować mięśnie. Jedna to sprawdzony przez lata sposób ćwiczenia, druga to dieta.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8ddb9fd-4c34-4ccc-954f-ae0e159e3ca8</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J42k9kqTURBXy9hNzRkNjRiMjUxYjIyMDRhYjEwYWNjYWQ1ODA3MzViOC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupiliśmy apartament we Włoszech, za ułamek ceny. Remont był mordęgą, ale i tak się opłacało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kupili-mieszkanie-we-wloszech-za-78-tys-euro-taniej-niz-wklad-wlasny-w-usa-czy-bylo/4y4chpc</link>
			<description>Czy można kupić mieszkanie w Europie za cenę niższą niż wkład własny w USA? Kelly Beigle i Boris Krstevski udowadniają, że tak. Para z Waszyngtonu nabyła 126-metrowe lokum w Lombardii za zaledwie 78 tys. euro (ok. 330 tys. zł) — bez kredytu i bez zobowiązań na dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ed81757-5350-453b-aa6a-f9f7bdee23ff</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AA9k9kqTURBXy83Mzk1YzczNWU5YzA0ZTZjYjMzOGU2NzhlNzg3Nzk3NS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zostałeś na lotnisku? Dowiedz się, jak uzyskać odszkodowanie i pomoc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/zostales-na-lotnisku-dowiedz-sie-jak-uzyskac-odszkodowanie-i-pomoc/0h55y5v</link>
			<description>Jakie prawa ma pasażer, gdy jego lot został opóźniony, odwołany lub odmówiono mu wejścia na pokład samolotu? Co zrobić, gdy przewoźnik nie chce wywiązać się ze swoich obowiązków? Przedstawiamy porady jak poradzić sobie w tej kłopotliwej sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">080a4324-8d03-42e4-b628-c074cdb2f651</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:10:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0v0k9kpTURBXy9hOGU5MTc5OGNhOTA1MjE5NzI0M2ExNDA4ZDY4ZjU5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chaos na portugalskich lotniskach. Turyści uwięzieni przez wichury i strajki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/portugalia-paraliz-lotnisk-w-funchal-i-lizbonie-silny-wiatr-i-strajk-uziemily/nklvbxe</link>
			<description>Tysiące turystów, w tym wielu Polaków, doświadczyło poważnych utrudnień na portugalskich lotniskach. Największe problemy wystąpiły na Maderze, gdzie silny wiatr o prędkości dochodzącej do 76 km/h uniemożliwił lądowanie i start kilkunastu samolotów. Lotnisko w Funchal, uznawane za jedno z najtrudniejszych w Europie, zostało częściowo sparaliżowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">96b53ffc-6d4b-4b41-849a-48b746d0fd9b</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:03:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5eck9kpTURBXy8wMzQ2MWRiMDIyZjZkYTMwNzdjMTViNzQyMGMyYjJjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nurkują 300 razy dziennie, by wiadrami wydobywać piasek. "Pracuję na ślepo"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/wydobycie-piasku-w-kamerunie-jak-wplywa-na-ludzi-i-srodowisko/wveylcy</link>
			<description>Piasek – materiał pozornie pospolity – stał się jednym z najcenniejszych surowców współczesnego świata. W Kamerunie nurkowie tacy jak Yona Elvis ryzykują życie, by codziennie wydobywać go z koryt rzek, często za zaledwie kilkanaście dolarów dziennie. Globalne zapotrzebowanie na piasek budowlany rośnie w zawrotnym tempie, przekraczając zdolności naturalnej regeneracji. Efektem są nie tylko zdewastowane ekosystemy i zanikające ryby, ale też dramatyczne historie ludzi, dla których każda wiadro piachu to walka o przetrwanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">da72321c-21ee-4c58-872b-7d2ae3b85053</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 18:51:08 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mj1k9kpTURBXy85YmJkZjNhMmViNzNiYjcyMTFmNzIzOTNhMjJlYzI4Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nostalgista. Czy w przyszłości będziemy zatrudniać specjalistów od przeszłości?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przyszlosc-zawodow-kim-jest-nostalgista-i-dlaczego-jest-potrzebny/qhc023h</link>
			<description>Obok specjalistów od sztucznej inteligencji i bioinżynierii, w raportach o zawodach przyszłości pojawiają się coraz dziwniejsze tytuły. Nostalgista? Remikser kultury? Projektant doświadczeń analogowych? Brzmi jak żart, a jednak to realna odpowiedź na emocjonalne potrzeby społeczeństw zanurzonych w świecie pełnym kryzysów. W erze, w której przyszłość stała się niepewna, rośnie wartość przeszłości, a co za tym idzie tych, którzy potrafią ją przywołać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6d7ce0b-360d-4035-8db5-744940e2fb0b</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:29:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VVYk9kpTURBXy80YzlkM2ExMzU5MzI5ZGQ0YzMwYmM3NzIyNmZlODkwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia tłumaczy się ze słów o zamachu stanu. "Polityczna diagnoza"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szymon-holownia-tlumaczy-sie-ze-slow-o-zamachu-stanu-polityczna-diagnoza/j2hywv0</link>
			<description>Marszałek Sejmu Szymon Hołownia podkreślił w sobotę, że sformułowania "zamach stanu" użył nie w znaczeniu prawnym, tylko w znaczeniu "politycznej diagnozy". Zaapelował do obu stron politycznego sporu, by "nie doszukiwać się spisków tam, gdzie ich nie ma" oraz by nie podważać werdyktu wyborczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b04352f-55cf-4e86-b6dd-bff32a60da57</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 16:08:20 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dlSk9kpTURBXy80YWRiMTQ2MjE3MWNjZTdkMWU2NDc2NzA4MzM3ODZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Netflix zacznie korzystać z nowoczesnej AI. Rośnie napięcie w Hollywood</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/netflix-zacznie-korzystac-z-nowoczesnej-ai-rosnie-napiecie-w-hollywood/w9esl8z</link>
			<description>Netflix zaczął testowo wykorzystywać narzędzia do generowania wideo, które opierają się na sztucznej inteligencji. Co więcej, korzysta z nowojorskiego start-upu Runway AI, który zapewnia bardzo rozbudowane i robiące duże wrażenie możliwości technologiczne. To może się źle skończyć dla niektórych specjalistów z sektora efektów specjalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb509336-6f0b-4ae0-b765-03b4af0c3a3d</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 15:49:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uBak9kpTURBXy9jZWViZDMwMWJiNmZjYzkwYTUzMGJlMzYzZjQ5Y2I5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Transakcje kryptowalutami pod lupą fiskusa. Obowiązek raportowania ma ograniczyć czarną strefę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/transakcje-kryptowalutami-pod-lupa-fiskusa-obowiazek-raportowania-ma-ograniczyc/1lt07qe</link>
			<description>Dostawcy usług w zakresie kryptowalut będą zobowiązani do raportowania o transakcjach na tym rynku — zakłada projekt nowelizacji ustawy, opublikowany na stronie Rządowego Centrum Legislacji (RCL). Projektowane przepisy mają przeciwdziałać oszustwom podatkowym i unikaniu płacenia podatków. Nowe przepisy mogą zmniejszyć popularność kryptowalut, bo transakcje nimi przestaną być niewidzialne dla fiskusa.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa5ef725-27a6-43bd-a680-2afe88b02f67</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 15:16:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mpDk9kpTURBXy83ZDk2MmI3N2E2NWVhZGFkNmY1YzI5MTJmOGE3NzVkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż wyborczy. Do Sejmu weszłoby sześć partii, PSL wypada [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-wyborczy-do-sejmu-weszloby-szesc-partii-psl-wypada-sondaz/wrfh4c0</link>
			<description>Na PiS według najnowszego sondażu poparcia dla partii chce zagłosować 28 proc. ankietowanych. Na drugim miejscu znajduje się Koalicja Obywatelska z wynikiem 24 proc. Na najniższym miejscu podium uplasowała się Konfederacja, na którą chce zagłosować 14 proc. Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6de7cb8-6ced-48c4-a77e-961a8733056a</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:12:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ya_k9kpTURBXy9jNzU2ZjQxODY3N2Q2ZTIxNzFiM2NlMDdkZjJkN2JjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od wakacji all inclusive wolę samotność na szlaku i swojski klimat. Pojechałam z rodziną do Czarnogóry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czarnogora-surowa-i-chaotyczna-dlaczego-warto-ja-odwiedzic/978ntf4</link>
			<description>Na wąskich, krętych drogach – bez poboczy, bez chodników – mijam krowy. Spacerują jakby nigdy nic, zupełnie nieświadome, że są częścią ruchu drogowego. Kierowcy zatrzymują się nie z powodu korków, ale by uścisnąć dłoń znajomemu przechodniowi. Przez okno, bez wysiadania. Śmieci walają się przy drogach, a niedokończone hotele i domy straszące szkieletami rusztowań – przypominają o inwestycjach, które utknęły w czasie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b076cf2c-2b20-406b-bf93-f9e11c46cf44</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 07:15:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7Nk9kpTURBXy9hYzU5NTJkNTkyYjQ5ZDg0M2NkNDFjN2JiMDI5ZDExMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy rząd działałby sprawniej bez Donalda Tuska jako premiera? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/czy-rzad-dzialalby-sprawniej-bez-donalda-tuska-jako-premiera-sondaz/ml5z80y</link>
			<description>"Czy, Pani/Pana zdaniem, rząd koalicyjny złożony z KO, PSL, Polski 2050 i Nowej Lewicy działałby lepiej, gdyby premierem był ktoś inny niż Donald Tusk?" — to pytanie zadano uczestnikom badania opinii publicznej przeprowadzonego przez SW Research na zlecenie rp.pl. Prezentujemy odpowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">a17dac38-f47a-4dc7-97fc-46f518b8fb2b</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:58:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/updk9kpTURBXy9kNmM0ODM1YTk1YzJkYjU3Zjk2MDdmMDBkMjE1OTUxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>LOT wyda ponad 200 mln euro na siedzenia. To koszt porównywalny z zakupem nowoczesnego samolotu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/lot-wyda-ponad-200-mln-euro-na-siedzenia-to-koszt-porownywalny-z-zakupem-nowoczesnego/kd1vb02</link>
			<description>Polskie Linie Lotnicze LOT odebrały pierwszą partię nowoczesnych foteli od firmy Recaro Aircraft Seating. Są one przeznaczone są do samolotów Boeing 737 MAX 8, które przewoźnik wkrótce otrzyma. Siedzenia zostaną przetransportowane drogą morską do fabryki Boeinga w Seattle, gdzie zostaną zamontowane na pokładzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a61b5477-bbff-46c3-9a5c-1123076939e3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:37:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mMFk9kpTURBXy8xZWU0NzU5ODAwZGQzYzExOTRlNzNlYjk2NjdmNzM4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Slow life w dużym mieście". Dlaczego warto czasem mieć mniej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podcast-slow-life-w-duzym-miescie-pieniadze-a-szczescie-posluchaj/2fwx0v5</link>
			<description>W najnowszym, piątym odcinku podcastu "Slow life w dużym mieście", Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life porusza temat, który dotyczy każdego z nas – relacji między pieniędzmi a szczęściem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef2229af-4f0f-4bdf-bca9-7e7b3cc90ac9</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zjek9kpTURBXy80ODdjYWRlNWY0YWE0MWUxNThjMDE1NDA5ZjNkZjA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Intel opuszcza Polskę. Ministerstwo Cyfryzacji wyjaśnia co dalej [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ministerstwo-cyfryzacji-tlumaczy-co-dalej-po-fiasku-inwestycji-intela-w-polsce/2086gc5</link>
			<description>Intel oficjalnie skreślił z mapy inwestycji zarówno zakład w Miękini pod Wrocławiem, jak i megafabrykę w Magdeburgu. Decyzja wpisuje się w szerszą restrukturyzację firmy: cięcia kosztów, zwolnienie ok. 15 proc. załogi i spowolnienie budowy fabryk w USA. Taką strategię ogłosił nowy szef Intela Lip‑Bu Tan wraz z wynikami za II kwartał 2025 r., w których spółka pokazała stratę i zapowiedziała przesunięcia nakładów inwestycyjnych. Polska znalazła się na liście projektów zamrożonych lub porzuconych. Ministerstwo Cyfryzacji ma jednak plan na to, jak "załatać" tę dziurę.</description>
			<guid isPermaLink="false">c79caa20-76c8-49ee-9d26-14ab85f35257</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:43:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_hPk9kpTURBXy85ZTk2MTQwNjQwNTY4YmM1ZTM3YzIxYjcwNDM0YjRhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjska propaganda zalewa Mołdawię przed wyborami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rosyjska-propaganda-zalewa-moldawie-przed-wyborami/znydzfc</link>
			<description>Mołdawia znów staje się poligonem dla operacji dezinformacyjnych inspirowanych przez Kreml. Jej położenie między Wschodem a Zachodem, krucha równowaga polityczna i napięcia między obozami proeuropejskim i prorosyjskim sprawiają, że przestrzeń informacyjna kraju łatwo ulega presji. Gdy do wyborów parlamentarnych zaplanowanych na wrzesień 2025 r. pozostało niewiele czasu, natężenie manipulacji gwałtownie rośnie, a ich ostrze wymierzone jest w prezydent Maię Sandu oraz proeuropejski kurs władz w Kiszyniowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">304b4634-1e3a-40e3-a75a-24c44c159ba3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:06:45 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZZzk9kpTURBXy9jOGU0NzRiZDE5OWEzMzM5OWU0ZmJjYjAxNDVlOTk0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robert Dobrzycki: "Chcemy kreować coś, czego jeszcze nikt nie stworzył"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/robert-dobrzycki-o-przyszlosci-rynku-magazynowego-w-polsce/47pevqb</link>
			<description>Polski rynek magazynowy utrzymuje swoją mocną pozycję w Europie Środkowo-Wschodniej, a firma Panattoni przygotowuje się do kolejnej fazy ekspansji. O planach rozwojowych, nowych kierunkach biznesowych i o tym, dlaczego nie zawsze "zysk jest celem" rozmawiamy z Robertem Dobrzyckim, prezesem i współzałożycielem firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">99b865c3-5355-4ef7-bd5c-4b852271bdfe</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gTHk9kpTURBXy80ODc3MGQxMGM2ZTVjMjQzZDEzZDA0ZDU0MDlkZjBjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Dokończcie robotę". Donald Trump mówi, że Izrael musi "pozbyć się" Hamasu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/dokonczcie-robote-donald-trump-mowi-ze-izrael-musi-pozbyc-sie-hamasu/dej13gr</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump wezwał Izrael do eskalacji działań wojennych w Strefie Gazy, mówiąc, że po fiasku rozmów w sprawie rozejmu i wymiany zakładników "trzeba dokończyć robotę" i "pozbyć się" Hamasu. Słowa padły dzień po wycofaniu przez Waszyngton i Jerozolimę zespołów negocjacyjnych po tym, jak Hamas przekazał kolejną wersję odpowiedzi na najnowszą propozycję zawieszenia broni.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ddaf0de-b449-4e76-abdf-c234882aedec</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:37:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rmNk9kpTURBXy8yNjJhMzZkNjA0OTkzZGI2ZmNiNWU2NjAwNzJkMGI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spędziłem 337 dni w kosmosie pracując dla NASA, a potem odszedłem do biura. Nie żałuję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/byly-astronauta-nasa-spedzilem-337-dni-w-kosmosie-odszedlem-do-pracy-biurowej-i-nie/cjrs9cc</link>
			<description>64-letni Tom Marshburn był astronautą w NASA od 1994 do 2022 r. W tym czasie odbył pięć spacerów kosmicznych. Obecnie pracuje głównie przy biurku. Życie astronauty było ekscytujące, ale wymagające. W rozmowie z Business Insider powiedział, że nie żałuje zmiany kariery.</description>
			<guid isPermaLink="false">2926ebfa-795d-48d3-a028-bf619c830f2f</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g9jk9kqTURBXy9jOTU3YzU2MmMyYzRlZWEwYTU5OTg1ZTVmYmVkODc1Zi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe tempo w Sejmie. Zmiany dla prowadzących firmy, nauczycieli i właścicieli mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekordowe-posiedzenie-sejmu-tak-sie-zmieni-prawo-podsumowanie/grs4rpl</link>
			<description>Od wtorku do piątku Sejm przyjął 34 ustawy. Z tego osiem głosowań dotyczyło poprawek Senatu. Te ustawy pójdą już do podpisu prezydenta. Uchwalone przepisy dotyczą milionów Polaków: przedsiębiorców, nauczycieli, prawników, spadkobierców, właścicieli aut. To miało być ostatnie przedwakacyjne posiedzenie, ale zostało przedłużone. Posłowie spotkają się jeszcze 4 i 5 sierpnia, a więc tuż przed dniem zaprzysiężenia na prezydenta Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">73ed1f9e-7139-42bf-ad65-6fb0e5dce42e</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:04:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nhYk9kpTURBXy8yMWE5ZTBiMDZmYmQyMWQ0MTI5OGUwZTIxNzc3MjJiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec limitu 100 ml na płyny w bagażu podręcznym. Unia Europejska zatwierdza zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/komisja-europejska-nowe-przepisy-dotyczace-plynow-w-bagazu-podrecznym/4cy087g</link>
			<description>Komisja Europejska zatwierdziła nowe przepisy, które pozwolą pasażerom przewozić w bagażu podręcznym znacznie więcej płynów niż dotychczas — informuje portal Fly4Free. Zmiany mają wejść w życie w ciągu kilku tygodni, choć nie obejmą od razu wszystkich lotnisk. To koniec jednej z najbardziej uciążliwych zasad dla podróżnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">78a0f790-01c1-409d-ba2f-a916d0eaff64</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 19:55:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZLkk9kpTURBXy8xM2I0MTlkNTg5YjVkMzhjZTYwMzE1MTlmMGFhYWNlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziesięć lat Andrzeja Dudy pod lupą. 48 proc. Polaków wystawia negatywną ocenę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/andrzej-duda-10-lat-prezydentury-jak-oceniaja-go-polacy/tgdr3x1</link>
			<description>Dziesięć lat pracy Andrzeja Dudy na stanowisku prezydenta Polski budzi mieszane emocje wśród obywateli. Według najnowszego badania przeprowadzonego przez Ipsos dla TVP Info, niemal połowa respondentów oceniła jego prezydenturę negatywnie. Z kolei 9 proc. ankietowanych przyznało, że nie potrafi ocenić głowy państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc8e65dd-138f-44bd-9ce2-4a5c6e579204</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 19:26:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pqmk9kpTURBXy9kYTBkNGI2YTgwMzNhNzdkY2UxNTVmNjA4ZDljNjAwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 tys. kroków dziennie to chwyt marketingowy? Najnowsze badania z udziałem 160 tys. osób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/10-000-krokow-dziennie-to-marketingowy-mit-oto-co-mowi-najnowsze-badanie-o-aktywnosci/9sth332</link>
			<description>Czy 10 tys. kroków to faktycznie dzienny limit dla zdrowia? Jak wynika z najnowszych badań, znacznie mniej kroków dziennie może przynieść wyraźne korzyści dla zdrowia. Co odkryli naukowcy?</description>
			<guid isPermaLink="false">7ec2283a-2ab9-4150-9162-7fe4f0d47adb</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 16:35:13 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FSxk9kpTURBXy84OTc4YTlmNjdhZGZkYzRiMDFhZDI1Y2ZhZWRjM2UzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Strategiczna umowa Tesli i Samsunga. Miliardy dolarów na chipy przyszłości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tesla-i-samsung-164-mld-dol-na-chipy-ai-nowej-generacji/mdxkbw4</link>
			<description>Samsung Electronics poinformował w poniedziałek o podpisaniu ogromnej umowy na dostawę półprzewodników o wartości 22,8 biliona wonów (czyli ok. 16,4 miliarda dol.). Choć firma początkowo nie podała nazwy klienta, kilka godzin później Elon Musk potwierdził, że chodzi o Teslę — i zasugerował, że to dopiero początek współpracy na znacznie większą skalę.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2a9d567-1284-4208-8306-8fa7fc300a72</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 15:50:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uwek9kpTURBXy9jOTVkMjM3YzllMDNiNjAxNjM0ZjYzMDk0NjU5MDRiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny energii mają spaść nawet o 27 proc. Znamy założenia KPEiK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ministerstwo-klimatu-ambitny-plan-transformacji-energetycznej-do-2040-r/msvses0</link>
			<description>28 lipca Ministerstwo Klimatu i Środowiska (MKiŚ) zaprezentowało założenia Krajowego Planu na rzecz Energii i Klimatu (KPEiK) na lata 2021-2030 z perspektywą do 2040 r. Dokument wskazuje scenariusze transformacji energetycznej, które zakładają znaczną poprawę efektywności kosztowej i zmniejszenie uzależnienia polskiej gospodarki od węgla.</description>
			<guid isPermaLink="false">6410a75e-e604-4107-b52a-56245235d458</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 15:33:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xc6k9kpTURBXy9iMzM4ZWY2MmMyNzY1NDg1ZTkxNzhlZTRiZTQ5OGU2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy procentowe Fed. Tego rynek oczekuje po najbliższym posiedzeniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-fed-tego-rynek-oczekuje-po-najblizszym-posiedzeniu/m0gc7bd</link>
			<description>Jak podają analitycy Goldman Sachs w najnowszym raporcie, najbardziej zauważalną zmianą od czerwcowego posiedzenia FOMC jest to, że aktywność gospodarcza w USA choć rośnie, to poniżej potencjału. To wiadomość wzmacniająca prognozy obniżek stóp procentowych w tym roku. O ile jednak analitycy amerykańskiego banku wciąż utrzymują prognozę trzech obniżek w tym roku, to rynek skłania się do ostrożniejszej wersji.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb3bf0e2-a1aa-42ff-b1e6-05b491b5da64</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 15:18:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-4Rk9kpTURBXy80ZWU3NzlkMDkxNjdjMTU0M2QwODY2MTIyNjlhYWU2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największe miasta w Polsce. Tylko sześć uniknęło załamania rynku mieszkaniowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/najwieksze-miasta-w-polsce-tylko-szesc-uniknelo-zalamania-rynku-mieszkaniowego/db14rpr</link>
			<description>Choć dynamika wynagrodzeń w 18 największych miastach w Polsce jest wciąż wysoka a stopa bezrobocia niska, to deweloperzy ograniczają liczbę nowych budów w większości z nich. Największe spadki liczby oddanych mieszkań w czerwcu widać w Bydgoszczy, Opolu, Lublinie, Olsztynie i Kielcach. Tam nowych lokali powstało mniej niż połowę tego, co w ubiegłym roku — wynika z danych GUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">931e5bb8-5bf9-469e-877d-daf0aaf265dd</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:30:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xeik9kpTURBXy83ODkxZjk3ZTg1Y2UyY2JhMTM0ZjlkN2ViMjY0NzUwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z płaceniem? Unia pracuje nad nowymi przepisami o bagażu podręcznym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/unia-europejska-szykuje-nowe-przepisy-o-bagazu-podrecznym-co-sie-zmieni/cnmwmk7</link>
			<description>Unia Europejska chce uregulować opłaty za bagaż podręczny. Nowe przepisy mają zakończyć niejasności i dodatkowe koszty, z którymi mierzą się pasażerowie linii lotniczych. Wprowadzenie jednolitych zasad może uniemożliwić kolejnym przewoźnikom, takim jak KLM, wprowadzenie opłat za walizki zabierane na pokład.</description>
			<guid isPermaLink="false">4389b7d2-dd7e-4e5a-b261-3e9909e4fd3d</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 13:52:26 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7aQk9kpTURBXy84YjQwNDhlMjQzZTk1ZGQxYzQ1ZDVmZWQ3ZjNmZDMxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajwan notuje rekordowy eksport dronów. Polska wyprzedza USA i Niemcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/750-procentowy-wzrost-eksportu-dronow-z-tajwanu-polska-na-czele/whhcddj</link>
			<description>Tajwan odnotował niemal 750-procentowy wzrost eksportu dronów w pierwszej połowie bieżącego roku. Największym odbiorcą, jak informuje portal Taipei News, okazała się być Polska. Z opublikowanych informacji wynika, że do naszego kraju trafił sprzęt o wartości 6,48 mln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4e458eb-848d-404c-9525-9ee6b789330d</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 12:59:14 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4FBk9kpTURBXy9kOTNiMGVkY2IyMzYxYjAwZjE1MWU1NTJmMDE2MGRiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>715 tys. osób dostało pieniądze z ZUS. 31 lipca mija kluczowy termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/renta-wdowia-253-mln-zl-wyplacone-od-lipca-oto-szczegoly/js07q33</link>
			<description>Ponad 715 tys. osób otrzymało wyższe świadczenia w ramach tzw. renty wdowiej. Od 1 lipca trafiło do nich dodatkowo łącznie 253 mln zł – wynika z najnowszych danych ZUS. Równolegle do wypłat świadczeń przetwarzane są także decyzje odmowne, których łączna liczba wynosi obecnie 87,7 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">022b5e21-b580-4ed0-a7eb-5624b5dcf5ed</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 12:55:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z7Tk9kpTURBXy9iYTFlNWU1YzA5NTcyNDgxNTg4NGRlMjNmNTZlZWFlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szok na dworcu. Pociąg odjechał za wcześnie, pan Tomasz stracił sprzęt wart 50 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/pociag-pkp-intercity-odjechal-za-wczesnie-pasazer-stracil-sprzet-o-wartosci-50-tys-zl/c0rcyee</link>
			<description>To miała być zwykła podróż na festiwal muzyczny w Czechach. Dla pana Tomasza i pani Katarzyny zakończyła się jednak kosztownymi stratami i frustracją. Pociąg, którym podróżowali, odjechał z dworca bez nich, zabierając ich bagaże. Wśród utraconych rzeczy znalazł się sprzęt o wartości 50 tys. zł. Co na to przewoźnik?</description>
			<guid isPermaLink="false">ce662fe8-d3f1-4aaa-b237-64e125eadc6f</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uZAk9kpTURBXy85NGU3YzgzZGI0NDk3YTFmYzE0YzBjODE2OTI3M2QxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy opłaca się założyć fotowoltaikę? Lista korzyści jest długa, ale trzeba uważać na pułapki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/fotowoltaika-czy-sie-oplaca-zalozyc-czy-mozna-zainstalowac-fotowoltaike-na-balkonie/797k9eb</link>
			<description>Rosnące ceny energii i fakt, że cały czas można otrzymać dofinansowanie z państwowej kasy powodują, że zakładanie fotowoltaiki nadal jest opłacalne. Pamiętajmy jednak, aby odpowiednio zaplanować i maksymalnie dopasować instalację do indywidualnych potrzeb.</description>
			<guid isPermaLink="false">6168b5b6-aecd-49f7-b27a-ffed946f8a42</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:28:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z8Zk9kpTURBXy80MTNhYjZkYTc2M2I3ZGFiNmU4YzNkNjA3NjhhZGI4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny w Chorwacji wystrzeliły. "Jak wy tu żyjecie?"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/ceny-w-chorwacji-2025-ile-kosztuja-wakacje-nad-adriatykiem-i-co-podrozalo-najbardziej/zz4ftkn</link>
			<description>Tegoroczne wakacje nad Adriatykiem mogą mocno dać po kieszeni – ceny w Chorwacji w 2025 roku wzrosły gwałtownie. Choć turyści wciąż tłumnie odwiedzają ten kraj, coraz częściej mówi się o "rachunkach grozy". "Jak wy tu żyjecie?" — zdziwiła się jedna z turystek, gdy zobaczyła ceny w sklepie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e29e4bbf-aeac-46d7-9250-ee016433f517</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:44:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tMrk9kpTURBXy9hYmU4NGM1NjJhZjBiNzNmMDIzZjRiYzRkZmJmMzI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Między Stanami a Chinami. Europa musi "nauczyć się bronić”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/porozumienie-handlowe-ue-usa-francuski-dziennik-le-figaro-pisze-o-wyzwaniach/zrhxg1g</link>
			<description>Francuski dziennik "Le Figaro", komentując porozumienie handlowe między Unią Europejską a USA, podkreśla, że Europa znalazła się między Stanami Zjednoczonymi, które "wznoszą barykady" celne i Chinami, które stosują "dumping na wielką skalę". Dziennik podkreśla, że w nowej sytuacji Europa musi "nauczyć się bronić". Równolegle przyznaje, że porozumienie z USA przyniosło "rodzaj ulgi".</description>
			<guid isPermaLink="false">656f8943-42cf-4974-8eda-2103d0d4267f</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:31:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Alwk9kpTURBXy82MWUyMDAyNzhjNmM3ODdiMTA3ZWIwNmJmOWYzNDdhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile naprawdę zarabiają teraz żołnierze? Mamy konkretne kwoty i dane o dodatkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zarobki-w-wojsku-2025-ile-naprawde-dostaja-teraz-zolnierze-mamy-kwoty-i-stawki/g44tjt5</link>
			<description>Wojsko Polskie chce być regionalną potęgą, a do tego niezbędni są nowi żołnierze. Armia chce przyciągnąć podwyżkami. Sprawdzamy, ile zarabiają teraz wojskowi z poszczególnymi stopniami. Szeregowiec może na start liczyć na pensję na poziomie 6,3 tys. zł. Podstawowe uposażenie to jednak nie wszystko. Żołnierze mogą liczyć bowiem na dodatki, o których nie mogą marzyć pracownicy korporacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">697f7714-c6a9-41ba-953b-4967e3ebaf83</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ymOk9kpTURBXy8yNGUxZGQ3Zjc1NTU1ZWI5ZjAyMDNhMzVlZGVjZWM5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump rozjechał Unię Europejską. Brytyjskie media ostro o porozumieniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/porozumienie-handlowe-pomiedzy-unia-europejska-i-usa-ocena-brytyjskich-mediow/sxnn7h4</link>
			<description>Brytyjski dziennik "Financial Times" w komentarzu oceniającym warunki porozumienia handlowego pomiędzy Unią Europejską i Stanami Zjednoczonymi wskazuje, że Wspólnota "uległa walcowi ceł amerykańskiego prezydenta".</description>
			<guid isPermaLink="false">3add70b7-be8f-4d6b-ac8d-cccf40621972</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:48:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mMek9kpTURBXy82OWE2MTQzOWY4MjU4MjNhMDc0NjU2ZTRhYmI0MjkxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełomowa decyzja Pekinu. Będzie chińska wersja 800 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/populacja-chin-maleje-trzeci-rok-z-rzedu-rzad-uruchamia-wlasne-800-plus/9hpvk7y</link>
			<description>Chiny ogłosiły rozpoczęcie programu dotacji na opiekę nad dziećmi w całym kraju — donosi Bloomberg. Rozwiązanie to ma na celu podniesienie wskaźnika urodzeń. Chińskie władze próbują stawić czoła niepokojącemu spadkowi liczby nowo narodzonych dzieci w ostatnich latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ec3c2ad-16e5-4c10-995a-6b2a50a0b78c</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:45:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2zJk9kpTURBXy9jMWE2OGI2YWFlOGY0OTUxZDcwOGQyM2MwNWRlYjBhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pogoda długoterminowa. Dlaczego warto sprawdzać ją w mniej popularnych usługach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pogoda-dlugoterminowa-dlaczego-warto-sprawdzac-ja-w-mniej-popularnych-uslugach/3hetwmt</link>
			<description>Prognozowanie pogody staje się coraz mniej precyzyjne wraz z horyzontem czasowym. Klasyczne (deterministyczne) prognozy tracą dużo ze swojej użyteczności mniej więcej po 7–10 dniach. Dlatego nowoczesne serwisy posługują się prognozami probabilistycznymi (ensemble), które zamiast jednego "pewnego" scenariusza pokazują rozkład możliwych wariantów i ich prawdopodobieństwa. Europejskie centrum ECMWF od lat dokumentuje, że w średnim i dłuższym horyzoncie właśnie takie podejście daje sensowne sygnały. Co ciekawe, duże sukcesy osiągają na tym polu start-upy i mniej popularne usługi.</description>
			<guid isPermaLink="false">aec474aa-6c51-4660-8288-e6fd93d78b06</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:15:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lsvk9kpTURBXy9iYWE3NTRkN2QwMTE3OTdhYzZmYTFkMzg0MDVmYzQwYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspansja TikTok Live – Influo agencją nr 1 w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ekspansja-tiktok-live-influo-agencja-nr-1-w-polsce/s5n5l60</link>
			<description>W świecie dynamicznego marketingu i błyskawicznych decyzji zakupowych rośnie znaczenie Tik Tok Live jako skutecznego narzędzia sprzedażowego i wizerunkowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">902bbc7f-6362-42e1-a051-195de9d20eec</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:02:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ilyk9kpTURBXy83M2NiZjg5NTMyOWMyMGEzMWMwMzdmMWJhYmE0ZWYzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: to ma być nowy szef NIK. Pracował dla dwóch obozów politycznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mariusz-haladyj-ma-zastapic-mariana-banasia-w-nik-pracowal-dla-dwoch-obozow/mfx53q2</link>
			<description>47-letni Mariusz Haładyj, obecny szef Prokuratorii Generalnej, ma zostać nowym prezesem Najwyższej Izby Kontroli — donosi nieoficjalnie "Gazeta Wyborcza". Jego kandydaturę miał zaproponować Donaldowi Tuskowi Szymon Hołownia. Co ciekawe, Haładyj współpracował w przeszłości zarówno z PO, jak i z PiS.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e13b0a1-068d-45dc-ad2c-61fcc8ba3481</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:52:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kyyk9kpTURBXy85NTYyODJjNzExMDBhNDMxZjhmOTM1YzZmZTZkOTNhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliony Polaków zyskają więcej urlopu od 2026 r. Oto szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-przepisy-kodeksu-pracy-2026-ile-dni-urlopu-zyskuja-pracownicy/876jr7n</link>
			<description>Nowe przepisy w Kodeksie pracy wejdą w życie w 2026 r. Dotyczą m.in. stażu pracy, a co za tym idzie — długości urlopu. "Praca to praca — każda zasługuje na szacunek i uznanie" — podkreśla ministra pracy Agnieszka Dziemianowicz-Bąk i dodaje, że nowe przepisy będą działały wstecz.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8fcda88-f7e8-4b07-9a05-1a33f4be403b</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:47:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfIk9kpTURBXy9mNzdiNjlkMTJhZjNlOWI3ZjRiMjhkYmQ5NjM3ZjdjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google zabiera kliknięcia, AI zmienia zasady gry. Twoja strategia może nie przetrwać rewolucji w wyszukiwaniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/google-zabiera-klikniecia-ai-zmienia-zasady-gry-twoja-strategia-moze-nie-przetrwac/cvy70zl</link>
			<description>Google AI Overview zabija strony internetowe — sprawia, że kliknięć z wyszukiwarki jest nawet 50 proc. mniej niż przed wprowadzeniem podsumowań generowanych przez sztuczną inteligencję. Jednocześnie lawinowo rośnie udział wyszukiwarek opartych na LLM-ach, takich jak ChatGPT czy Perplexity. Wszystko to sprawia, że firmy powinny w krótkim czasie przebudować strategie marketingowe i popracować nad nowymi źródłami pozyskiwania klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">233476fc-93b3-44ac-a3a8-16886fa6d39b</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:36:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g5bk9kpTURBXy9iYzc5M2E5NDUyMDRlYzk1M2M2MjA0YjUyMWZiYjAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy nowe inwestycje zawsze są droższe? Zaskakująca analiza rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czy-warto-inwestowac-w-gotowe-mieszkania-eksperci-wyjasniaja-roznice/826hgdl</link>
			<description>W największych polskich miastach trudno znaleźć gotowe mieszkanie na rynku pierwotnym. A jak wypadają one cenowo na tle tych, których budowa jest jeszcze na wczesnym etapie?  Okazuje się, że wszystko zależy od konkretnego miasta. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl przeprowadzili szczegółową analizę.</description>
			<guid isPermaLink="false">300574ca-c50d-47bc-91d6-ff30659daab9</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:34:03 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XqLk9kpTURBXy8wMWVkNDE0ZTNiNDk5MTY1ZDcwZTM5YjM5NzUzMmU4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze komentarze po porozumieniu USA–UE. Analitycy nie mają dobrych wieści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/porozumienie-miedzy-usa-a-ue-kontrowersje-wokol-nowej-umowy-handlowej/xzw2wwn</link>
			<description>Stany Zjednoczone i Unia Europejska zawarły nowe porozumienie handlowe, które zakłada wprowadzenie 15-procentowych ceł na większość europejskich towarów eksportowanych do USA. Analitycy Pekao ostrzegają, że mimo umowy "groźby (jeszcze) wyższych ceł mogą niestety wracać przy różnych okazjach".</description>
			<guid isPermaLink="false">110ce7ab-5206-4ada-993a-c3dc1ebfb801</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:24:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1Tk9kpTURBXy85ZjU3M2U2ZThkMzA5NDBkM2E2MzRiODE5ODZlMzdkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pogoda w Polsce zaskakuje. Eksperci radzą, jak przygotować się do powodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-sie-przygotowac-do-powodzi-oto-co-mowia-ubezpieczyciele/13meyqz</link>
			<description>Intensywne deszcze na południu Polski powodują szybki wzrost poziomu wód w śląskich rzekach. Lokalne władze wprowadzają działania prewencyjne, a mieszkańcy otrzymują ostrzeżenia o możliwych podtopieniach. Minister spraw wewnętrznych Marcin Kierwiński zapewnił, że służby są gotowe do podjęcia nawet najbardziej radykalnych kroków. W niektórych miejscach trwa wzmacnianie wałów przeciwpowodziowych i przygotowania do ewakuacji. Eksperci ostrzegają, że sytuacja może się pogorszyć, jeśli opady nie ustąpią.</description>
			<guid isPermaLink="false">44c931da-66ba-4d15-81b9-f2bfdac96d33</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:01:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OIfk9kpTURBXy9hMDRmOGFiMDNhN2EzMWE5ZjkyM2MwYmU2MDc2ZGIxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Węgry w kryzysie: upadający model gospodarczy Viktora Orbana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wegier-biedniejszy-od-rosjanina-upada-model-gospodarczy-viktora-orbana/dw5fvlc</link>
			<description>Węgierski model gospodarczy zbudowany przez Viktora Orbana znalazł się na krawędzi załamania — zauważa "Rzeczpospolita". Według prognoz Komisji Europejskiej tempo wzrostu gospodarczego Węgier w tym roku wyniesie zaledwie 0,8 proc., co stanowi czterokrotnie wolniejszy rozwój niż w Polsce. Sytuację komplikuje również fakt, że według MFW dochód na mieszkańca na Węgrzech, przy uwzględnieniu realnej mocy nabywczej walut, wynosi 48,6 tys. dol. — mniej niż w Rumunii (49,2 tys. dol.) czy ogarniętej wojną Rosji (49,3 tys. dol.).</description>
			<guid isPermaLink="false">36ddd6d6-0b57-407e-9a9f-63de242a4d9f</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:59:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SuSk9kpTURBXy9kOWZmZDQyMGVmYjY2YWIwOWQxZGQ3YmU2MmRhYWEwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konfederacja zyskuje najwięcej. Rekonstrukcja nie pomogła KO [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-partyjny-wiemy-kto-dzis-wszedlby-do-sejmu/91djm3b</link>
			<description>Prawo i Sprawiedliwość zachowuje pozycję lidera w najnowszym sondażu partyjnym United Surveys dla Wirtualnej Polski. Jest to drugi sondaż z rzędu, który pokazuje utrzymującą się przewagę PiS nad KO. Na trzecim miejscu umacnia się Konfederacja, która zyskuje najwięcej ze wszystkich partii.</description>
			<guid isPermaLink="false">37a6473a-42e9-4f16-867b-70306d632d7c</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:37:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BDJk9kpTURBXy84NGMzM2EyMGE3MzhkYTM4OWViYmYzOGJmNjEwYWUyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Granica pękła. Mamy nowe dane ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/granica-pekla-mamy-nowe-dane-ze-sklepow/9rzmxcx</link>
			<description>Ceny podstawowych zakupów długo utrzymywały się w Polsce na relatywnie wysokim poziomie. Coś się jednak zmieniło — po raz pierwszy od dawna nasz koszyk kosztuje mniej niż 100 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b366560-4100-445e-8628-b7929fe8b113</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:11:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3xk9kpTURBXy9lNDgzNmE1MzlkNDZjZDc0MjNkY2RjZmY0N2QzNzY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zatrudnić odpowiednią osobę? Kluczowa rada od rekrutera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/prosze-o-pytania-na-poczatku-kazdej-rozmowy-kwalifikacyjnej-to-zmienilo-sposob-w-jaki/qysg2mh</link>
			<description>Doświadczony rekruter Paddy Lambros często zaczyna rozmowy kwalifikacyjne od prośby, by to kandydaci zadali mu pytanie. — Wasze pytania mówią o was bardzo wiele — wyjaśnia CEO i współzałożyciel startupu AI Dex w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">89ae4b0c-c7f0-49e9-8f88-38a38fca1108</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x1Mk9kqTURBXy8xMDBjNWNhOGQ5NTVmNzYzY2M0YWRjYzU1MjIwMWZkNi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska dołącza do grona największych gospodarek świata. Czy ma szansę na awans do G20?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-dolacza-do-grona-najwiekszych-gospodarek-swiata-czy-ma-szanse-na-awans-do-g20/bjhbj1g</link>
			<description>Już w tym roku polska gospodarka pod względem PKB w przeliczeniu na dolary znajdzie się w grupie 20 największych na świecie. Chociaż potocznie o G20 mówi się jako o klubie najbogatszych państw świata, to w rzeczywistości kryteria doboru jego członków były wielowymiarowe, a skład zmieniał się bardzo rzadko. Awans do G20 miałby w głównej mierze znaczenie prestiżowe, choć zasiadanie przy stole decyzyjnym największych gospodarek świata czasem mogłoby przynieść także namacalne korzyści.</description>
			<guid isPermaLink="false">95981e59-8793-4de1-99ee-18997e7fb59f</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tbuk9kpTURBXy8zZjZhODcyZDdiNzcyOGFmMDc3N2RjZDE2OWMxYjViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska 2050 głosowała z PiS wbrew rządowi. Jest finał tej historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polska-2050-glosowala-z-pis-wbrew-rzadowi-znamy-epilog-tej-historii/st3n3x7</link>
			<description>Sejm przyjął w piątek tzw. ustawę mieszkaniową. Posłowie cofnęli też jedną ze zmian, którą dwa tygodnie temu wbrew rekomendacji rządu przegłosowali parlamentarzyści Polski 2050 wespół z PiS i Konfederacją. Część jednak pozostanie w ustawie, która trafi teraz na biurko prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">86fc8c96-6a37-44db-b0c5-4679d3fb662b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:32:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QBUk9kpTURBXy9kMzI2NjViYTAzZGJlZWVjZjZmNjI0MDI3Njk0NzE3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczna strata państwowego kolosa. Mamy komentarz spółki [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gigantyczna-strata-panstwowego-kolosa-mamy-komentarz-spolki/ddedyzl</link>
			<description>"Przeprowadzanie testów na utratę wartości aktywów jest regularnym i cyklicznym działaniem w Grupie PGE" — poinformowała spółka w komunikacie. Przypomnijmy, że wcześniej PGE poinformowało o dokonaniu odpisów na kwotę ponad 11 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbd88008-e894-4b9e-9a57-8948c61c89aa</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:20:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fvBk9kpTURBXy9lYTg5YTJkYjQ4Mzk0OGQ2OTEyZjY0YTZmM2JlMGQwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Motorola wprowadza pierwsze w branży "etykiety AI"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/motorola-wprowadza-pierwsze-w-branzy-etykiety-ai/ldqcqrj</link>
			<description>Motorola Solutions ogłosiła inicjatywę, która ma zrewidować sposób, w jaki myślimy o sztucznej inteligencji w technologiach ochrony ludzi, mienia i infrastruktury. To "etykiety informacyjne AI" – pierwsze tego typu rozwiązanie w sektorze bezpieczeństwa publicznego i korporacyjnego. Mają stać się dla użytkowników tym, czym dla konsumentów są etykiety na żywności: prostym, zrozumiałym kompendium "składników" i zasad działania produktu.</description>
			<guid isPermaLink="false">74dca161-4dfd-48f9-b4f3-6bd3c919a051</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:36:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xiok9kpTURBXy82ZGVlYjNkZTFiNDdiNTZkODc2NTNkNTM0NWFmOWQzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co zamiast Intela? "Działka może trafić do innego podmiotu"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/co-zamiast-intela-dzialka-moze-trafic-do-innego-podmiotu/ml3qjyp</link>
			<description>- Przygotowana dla Intela działka w podwrocławskiej Miękini może trafić do innego podmiotu z sektora półprzewodników, poinformował ISBnews zastępca dyrektora Departamentu Wsparcia Inwestycji Polskiej Agencji Inwestycji i Handlu (PAIH) Arkadiusz Tarnowski.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ca3e45b-86bf-4a31-a831-f43e1db90667</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:57:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a-Fk9kpTURBXy9lMmM5NjkyOGQ3NGUwM2RlZmZkOWY4ZjA3MmZmOTA2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MCI sprzedaje Grupę IAI globalnemu funduszowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/mci-sprzedaje-grupe-iai-globalnemu-funduszowi/043ggr1</link>
			<description>MCI Capital podpisał z Montagu Private Equity umowę sprzedaży wszystkich akcji w Grupie IAI, która jest liderem rynku oprogramowania dla e-commerce w regionie Europy Środkowo-Wschodniej. To jeden z największych "exitów" w historii MCI i kolejne wyjście funduszu z inwestycji w sektorze spółek technologicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">09684527-a110-4b80-9270-631dd30445db</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:51:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X68k9kpTURBXy9mNDkzNWM4ZWUwMTc4MmM4ZmFkZTJhZjNlNjRjODRjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieodpłatna pomoc prawna. Jest decyzja Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nieodplatna-pomoc-prawna-jest-decyzja-sejmu/4r2w9hp</link>
			<description>Sejm uchwalił w piątek nowelizację ustawy o nieodpłatnej pomocy prawnej. Zakłada ona m.in. więcej porad dostępnych za pośrednictwem internetu czy telefonu. Można je uzyskać w punktach prowadzonych przez adwokatów, radców prawnych lub organizacje pozarządowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">85f23936-4d7b-4205-8691-d3e260a34795</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:03:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8ssk9kpTURBXy9hNGZlOGVmNzhkYTRkMTZjOGQyZTk2M2U1ODBlYjUwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier: Rosja będzie gotowa do konfrontacji z Europą, a więc także z nami. Wskazał rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-rosja-bedzie-gotowa-do-konfrontacji-z-europa-takze-z-nami-wskazal-rok/7nt1c8v</link>
			<description>"Polska musi być gotowa, Polska musi być dobrze przygotowana, Polska armia musi być dobrze wyposażona, a sytuacja w Polsce musi być stabilna, żebyśmy byli gotowi na każdy scenariusz" - przestrzegł w piątek Donald Tusk. Wskazał, że w 2027 r. Rosja będzie gotowa do konfrontacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba504f06-7043-4c65-a84d-d612605571a8</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:48:47 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CGJk9kpTURBXy8wZTQ0NTFjOTVjZTBmNzUzMGFmOWMwNTNkYjc4ZmYwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie gigantyczna zmiana dla firm. Już nie da się jej odwlec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/to-bedzie-gigantyczna-zmiana-dla-firm-sejm-przeglosowal-ustawe/heh796n</link>
			<description>W piątek Sejm uchwalił nową ustawę wprowadzającą Krajowy System e-Faktur. Zgodnie z nowymi przepisami od 1 lutego 2026 r. firmy o sprzedaży przekraczającej 200 mln zł będą musiały wystawiać faktury za pośrednictwem KSeF. Mniejsze firmy ten obowiązek obejmie od 1 kwietnia 2026 r. To kolejne podejście do tej rewolucji. Pierwotnie zmiany miały obowiązywać już od lipca 2024 r. Zostały jednak przesunięte.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bdb4235-ee7d-40f1-8eb0-78820d3a7cf8</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:26:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vhok9kpTURBXy9mOTY4NWIzODNhNzM1ZTcwNzMyNTAzNTRmMDlmNWQ2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm zdecydował w sprawie trybunału dla szefa KRRiT. "Nie uznaję tego wyniku"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/trybunalu-stanu-dla-macieja-swirskiego-sejm-zdecydowal/tgfmllq</link>
			<description>W piątek Sejm podjął decyzję o pociągnięciu Macieja Świrskiego, przewodniczącego Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji (KRRiT), do odpowiedzialności konstytucyjnej przed Trybunałem Stanu. Odpowiedź samego zainteresowanego była błyskawiczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">325b2b78-64fe-41ad-ba57-54cb00370e1f</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:19:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/apjk9kpTURBXy82Yzg5OWY5YTYzNjAwMTU3MDQwYmZkM2Q3OTljZDI1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w rachunkach za prąd. Koniec z "enigmozą"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/rewolucja-w-rachunkach-za-prad-koniec-z-enigmoza/q4bjdk1</link>
			<description>Sejm przyjął w piątek ustawę, której celem jest m.in. znaczne uproszczenie rachunków za energię elektryczną oraz wprowadzenie możliwości elektronicznej komunikacji pomiędzy sprzedawcą a odbiorcą. Przepisy mają wpłynąć na poprawę przejrzystości w branży energetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a36be0f9-bbb2-4203-a4cc-14b6e39679aa</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:16:39 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XZbk9kpTURBXy8xYTI0YzZiODk4MWMwZTg1NjFjYjYzYWQ2NjQyYWYxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony i algorytmy. ONDE i AI Clearing wywracają budowę farm OZE do góry nogami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/drony-i-algorytmy-onde-i-ai-clearing-wywracaja-budowe-farm-oze-do-gory-nogami/w4nnwlk</link>
			<description>Sztuczna inteligencja jeszcze niedawno była w branży budowlanej ciekawostką, eksperymentem testowanym na marginesie codziennych zadań. Dziś, na 145 hektarach budowy farmy fotowoltaicznej Serby na Dolnym Śląsku o mocy 112 MW, staje się narzędziem operacyjnym pierwszej potrzeby. ONDE jako pierwsza w kraju wdraża platformę AI Clearing do cyfrowego monitoringu postępów prac. Efekt to nie tylko imponujące liczby, ale przede wszystkim jakościowa zmiana w zarządzaniu projektem o wartości ok. 240 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4cd69bb-2c4a-459b-b987-b84a39ad78c9</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:06:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pFkk9kpTURBXy80ODg4MWFiYjM3NGMwZTNjMDZlMzFlNTJhMjY1YjFiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm ocenił działalność rządu w 2024 r. i wykonanie budżetu. Uwagi PiS odrzucone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sejm-zdecydowal-w-sprawie-absolutorium-dla-rzadu-nie-bylo-jednomyslnosci/p0eqbtq</link>
			<description>W piątek Sejm udzielił rządowi absolutorium, w tym za wykonanie budżetu państwa w 2024 r. Decyzja zapadła większością głosów, jednak 202 posłów było przeciw.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe181b93-3d00-4320-a187-e6974df1f7fd</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:47:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ypCk9kpTURBXy8wOWRmYjg0MDY0NjBkMTQ1Y2EwNTkwNGExYzEyNDRmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najważniejsze media społecznościowe bez reklam politycznych. Jest decyzja Meta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/instagram-i-facebook-bez-reklam-politycznych-to-trudna-decyzja/l7eydzk</link>
			<description>"Meta wstrzymuje reklamy polityczne w UE od października, zrzucając odpowiedzialność za to na przepisy UE" — pisze Reuters. Firma, do której należy instagram i Facebook stwierdziła, że te regulacje ostatecznie zaszkodzą Europejczykom. Wskazuje, w jaki sposób.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d8f7e1e-eafe-4b99-8641-b22f0b9bbd56</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:29:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E0xk9kpTURBXy82MjQ4YTNiNGQyOWZkZDQzZmZlYTk4ZWEyYzA5YjFjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd komentuje fiasko wielkiej inwestycji w Polsce. Wskazuje główny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/intel-rezygnuje-z-fabryki-w-polsce-adam-szlapka-komentuje/x384s0x</link>
			<description>"Mamy za dużo regulacji. Im więcej ich jest, tym jesteśmy mniej konkurencyjni i możemy przegrywać konkurencję np. z rynkami azjatyckimi" — wskazuje rzecznik rządu Adam Szłapka, odpowiadając na pytania o wycofanie się Intela z budowy fabryki pod Wrocławiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">871b6399-bbbe-4af9-a072-c1320e6ecdbb</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:57:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U6lk9kpTURBXy85NDI2MzJjYzUzNjlmN2JkYWU2YWU5MjRmOGU2MTJiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Problem Donalda Trumpa z "South Parkiem". To najnowszy sygnał, że stracił kontrolę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/donald-trump-i-jego-problem-z-south-parkiem-nawet-jego-wyborcy-sa-wsciekli/gq8xf5g</link>
			<description>Twórcy serialu "South Park" twierdzili w zeszłym roku, że mają już dość Donalda Trumpa. Nie wiedzieli, co jeszcze można o nim powiedzieć. Ale gdy na antenę Comedy Central powrócił ich długo emitowany i bezkompromisowy serial – pierwszy odcinek od marca 2023 r. – nie mogli się powstrzymać.</description>
			<guid isPermaLink="false">df60b140-808d-4c1b-a2b5-4ef063eeda29</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:15:58 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mKHk9kpTURBXy81ZWUxMGNjZTgxM2YzYzFiZTA1ZWY3YjFkMDU4YTNjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tablice alimentacyjne wycofane przez ministerstwo. Alimenty wyższe od zarobków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tablice-alimentacyjne-wycofane-przez-ministerstwo-alimenty-wyzsze-od-zarobkow/rtgf73c</link>
			<description>W sieci burza. Eksperci podatkowi zaczęli liczyć i wyszło im, że nowe tablice alimentacyjne opublikowane przez Ministerstwo Sprawiedliwości niektórych płacących alimenty nie tylko ogołocą do zera, ale zmuszą do płacenia więcej, niż zarabiają. Resort poinformował Business Insidera, że tablice wycofuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a526f39-6468-4061-8959-2cb771343676</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:49:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y1ck9kpTURBXy9lNDA3ZWFjYzg1ZTMzODVhNjVlYTE3OTg3N2IyZDIyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kosztuje nawet 20 razy więcej niż biały cukier. "Bez niej nie będziemy mieć siły we krwi"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/panela-jak-powstaje-i-dlaczego-jest-tak-cenna-w-kolumbii/09tqbzp</link>
			<description>W najwyżej położonym nadmorskim paśmie górskim świata, Sierra Nevada de Santa Marta w Kolumbii, rdzenne plemię Kogi od pokoleń produkuje panelę — surowy, nierafinowany cukier trzcinowy. Choć proces jej wytwarzania wymaga ciężkiej fizycznej pracy i odpowiednich warunków klimatycznych, to właśnie tradycja, czystość składników i wyjątkowy smak sprawiają, że panela z tej części świata osiąga ceny nawet 20-krotnie wyższe niż zwykły biały cukier. Czy naturalny, ręcznie robiony słodki miód z gór ma szansę podbić świat?</description>
			<guid isPermaLink="false">5164ea70-2ac9-4f0f-a39a-aeacd2cd5cce</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:46:26 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Zzk9kpTURBXy8xMDY5ODlkOTM3ZWNmYWMzYThjYzU0ZmIwODEzYWI0NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lokalna sztuczna inteligencja na PC wchodzi na wyższy bieg</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/lokalna-sztuczna-inteligencja-na-pc-wchodzi-na-wyzszy-bieg/9m5e1ee</link>
			<description>Nvidia GeForce RTX serii 50 to pierwsze karty graficzne napędzane architekturą Blackwell, której piątej generacji rdzenie Tensor zapewniają bardzo wysoką wydajność. Co to jednak oznacza w praktyce? Komputery z takimi układami Nvidii są w stanie zapewniać o wiele lepsze efekty w pracy ze sztuczną inteligencją — widać to na przykładzie generowania obrazów graficznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f814729-cdea-4a6c-ba2e-322ab4df2e0e</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:02:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lBCk9kpTURBXy8zZDMzMjdhMzYwM2FhM2Y0ODUyN2E4OWIwZTBlYjZiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak dobierać ubezpieczenie na wakacje? Ekspert ma rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-dobierac-ubezpieczenie-na-wakacje-ekspert-ma-rady/66715vh</link>
			<description>Nagłe wydarzenie może nie tylko popsuć urlop, ale też być przyczyną poważnych finansowych tarapatów. Jak można się przed tym ubezpieczyć? Ekspert wskazuje minimalne stawki, na które powinny opiewać turystyczne ubezpieczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">44829c04-e627-42a7-84a6-c933233ff06a</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:05:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vVbk9kpTURBXy9jNGQxMWUwYWE1NDhjNzM3NmNiMWJlZTJiMDM3ODBjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zastąpi Adama Bodnara. Kim jest Waldemar Żurek, nowy minister sprawiedliwości?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekonstrukcja-rzadu-kim-jest-waldemar-zurek-nowy-minister-sprawiedliwosci/dech081</link>
			<description>Tekę w rządzie premiera Donalda Tuska stracił Adam Bodnar — zastąpił go Waldemar Żurek. Jest trzecim sędzią po 1989 r. któremu powierzono funkcję ministra sprawiedliwości i jednocześnie prokuratora generalnego. To czołowy krytyk rządów Zbigniewa Ziobry, zdeterminowany i konsekwentny. W kwietniu 2025 r. pozwał Skarb Państwa o odszkodowanie za represje w latach 2015-2023. Kim jest sędzia Waldemar Żurek?</description>
			<guid isPermaLink="false">ea5f6328-0cd5-4f78-a20d-b0f9aec5237b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:55:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HFkk9kpTURBXy85ZWE2MWVjNjQ0NjRmMTIwZjdjOWRmNGE1ZGI3Y2U0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z mrożeniem cen energii? Jest odpowiedź nowego ministra</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/co-z-mrozeniem-cen-energii-jest-odpowiedz-nowego-ministra/w858xwq</link>
			<description>Decyzja o mrożeniu cen energii w 2026 r. zapadnie późną jesienią tego roku — mówi w TVN24 nowy minister energii Miłosz Motyka.</description>
			<guid isPermaLink="false">58891ac0-240d-4b44-ae8e-3e0176b9341b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:37:55 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nb8k9kpTURBXy8zMzkzYjcyOGQ3NzM0ZTJmYTk5ZDE5ODU5MTc3OTM1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan na uzdrowienie spółek Leszka Czarneckiego. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/plan-restrukturyzacji-spolek-leasingowych-leszka-czarneckiego-znamy-szczegoly/cl17hdk</link>
			<description>Z informacji, do których dotarł Business Insider Polska, wynika, że przyjęty plan restrukturyzacyjny VB Leasing narusza interes PZA (Podmiot Zarządzający Aktywami). W konsekwencji pośrednio może uderzyć też w Bankowy Fundusz Gwarancyjny, Idea Bank i Getin Noble Bank. Dlatego można się spodziewać, że PZA będzie wnosiła o uchylenie planu.</description>
			<guid isPermaLink="false">da0c96bb-d0e6-4e1d-b821-f8b3b01a7708</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:06:19 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bPrk9kpTURBXy9lNmEzYjg1MGVmNzQzOTc1OTc0Y2NkOWE0M2U2YTliMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztuje utrzymanie mieszkania w Hiszpanii?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-kosztuje-zycie-na-costa-del-sol/11pqkck</link>
			<description>Mieszkania w Hiszpanii stały się w ostatnich latach hitem wśród Polaków. Nie każdy jednak jest w stanie oszacować, ile kosztuje utrzymanie takiej nieruchomości. Agencja International Investment Marbella podaje jednak wyliczenia, które dotyczą jednej z najpopularniejszych destynacji — czyli Costa del Sol.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ee000f6-d97b-48f6-a1e5-16da09644d32</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:03:23 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/orZk9kpTURBXy9hNzdhNzBjNjU5N2YyYTg2ZGNkZDU3NzIxZWY5ZjkxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa królowa wakacyjnej drożyzny. Mamy nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nowa-krolowa-wakacyjnej-drozyzny-mamy-nowe-dane/8wrt5rv</link>
			<description>Jak zmieniały się ceny sezonowych owoców i warzyw? Postanowili to sprawdzić eksperci z aplikacji PanParagon. Jak się okazało, koszyk tych "wakacyjnych" produktów podrożał aż o 8,4 proc. względem 2023 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab8f2a87-7e07-4975-8962-f42893868611</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:02:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SBWk9kpTURBXy9iNmE5ZGExZTQ3ODVhYzJmN2MwN2E2NGIxMWJkZWExZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
