<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;bez pracy&quot;. Bezrobocie ma też pozytywne skutki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/co-to-jest-bezrobocie-frykcyjne-strukturalne-i-chroniczne-oto-rodzaje-bezrobocia-w/kf53mkn</link>
			<description>Najnowsze dane na temat bezrobocia w Polsce na początku 2026 r. zaniepokoiły, jako że zanotowano najwyższy miesięczny wzrost od dwóch lat. Równocześnie warto wiedzieć, że samo pojęcie bezrobocia nie jest jednorodnym zjawiskiem. Wielu Polaków nie zdaje sobie sprawy z istnienia np. bezrobocia frykcyjnego czy koniunkturalnego. Wyjaśniamy, jakie są rodzaje bezrobocia, a także jakie ma ono pozytywne aspekty.</description>
			<guid isPermaLink="false">8395493d-f59c-4c1b-b694-aa59b17454a0</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:10:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TrTk9kpTURBXy9hNGFhN2IzNDllODQwMzhlZDcyNTYwYzE1NTlhZDg4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak ZUS oblicza emeryturę w praktyce? Prosty przewodnik krok po kroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/emerytura-krok-po-kroku-jak-ustalana-jest-wysokosc-swiadczenia-zus/lc8mkdn</link>
			<description>Obliczenie wysokości emerytury dla osób urodzonych po 1948 r. opiera się na prostym wzorze. Jak wyjaśnia ZUS, podstawę obliczenia emerytury dzieli się przez średnie dalsze trwanie życia. Te dwa elementy są kluczowe dla ustalenia ostatecznej kwoty świadczenia. Mimo to wysokość emerytury może zależeć o kilku innych zmiennych.</description>
			<guid isPermaLink="false">585f4c2d-0cbc-4d42-aed4-26c8e08a2138</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:04:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ck5k9kpTURBXy8wZTNjZDZkMTg5YjY0MWRkNzdhYjE1ZDNkMDYxOTMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef NATO o przesmyku suwalskim: odpowiedź byłaby zabójcza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/co-jesli-rosja-zablokuje-przesmyk-suwalski-szef-nato-nie-ma-watpliwosci/0m7ys9y</link>
			<description>NATO jest przygotowane na zdecydowaną reakcję w przypadku ewentualnej blokady przesmyku suwalskiego przez Rosję — zapewnił sekretarz generalny Sojuszu Mark Rutte podczas środowej konferencji prasowej w Brukseli. &quot;Nasza reakcja będzie zabójcza&quot; — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">736ef6a5-a7e1-4cf1-9167-f4b390632d1d</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:42:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_41k9kpTURBXy9hOTRiMWYwMzc5YTkyNWRjNjM1N2RlNjZmNjAwN2YzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek mieszkań w Polsce się rozjechał. Konkurencja cenowa nabiera tempa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-2026-pelen-kontrastow-w-ktorych-miastach-ceny-spadaja/g09xzl2</link>
			<description>Początek 2026 r. przynosi wyraźny podział na rynku mieszkaniowym. W jednych miastach deweloperzy walczą rabatami, w innych podnoszą ceny najlepszych lokali. Dane JLL i RynekPierwotny.pl pokazują, że nie ma już jednego scenariusza dla całej Polski, a końcówka 2025 r. była początkiem nowego etapu rywalizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">affa05de-2b9d-4812-92e0-5717f1dd44fb</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:38:37 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Plk9kpTURBXy8yMmExOTExMWUzNjgxYmRlZTNmNjU2MDJjZWY1ZjE0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy inwestują. Rekordowe pieniądze popłynęły do funduszy na początku nowego roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/jak-inwestuja-polacy-jest-rekord-tam-plyna-miliardy-zlotych/tcwcht5</link>
			<description>Gdzie Polacy lokują oszczędności? W jaki sposób inwestują? Ciągle bardzo popularne są bezpieczne, ale mało zyskowne lokaty bankowe. Alternatywą są obligacje oszczędnościowe. Dla większych ryzykantów są dedykowane fundusze inwestycyjne. Najnowsze statystyki pokazują, że do nich płynie coraz więcej pieniędzy. Padają rekordy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f34f8f55-7a82-44ae-a6a2-ed78a08d5f2b</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:54:09 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AQfk9kpTURBXy82OTQ0NjFmNDA5YmNhZTNjZTFhNDg4Mjc3NTNlNzgzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki na ostatniej prostej dorzuciły kolejne miliardy. Tyle zarobiły w 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/banki-z-rekordowym-zyskiem-w-2025-r-nbp-ujawnil-kwoty/pjrbq14</link>
			<description>Rekordowe zyski osiągnęły banki w Polsce w 2025 r. Najnowsza publikacja NBP pokazuje konkretne kwoty. Wiadomo, że wynik z 2024 r. został pobity o ponad 20 proc. To kolejne miliardy złotych, które do puli dorzucili klienci, a głównie kredytobiorcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">80495466-4cdb-459b-8618-9ef0fef2befb</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:25:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5rk9kpTURBXy9iMzAwMTI2NTA2ZDEwNjU4MjRhNjgyZjlmNDg2YmNkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokój w zasięgu? Ukraina i USA szykują nową rundę negocjacji i debatują nad miejscem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rozmowy-pokojowe-ukrainarosja-stany-zjednoczone-proponuja-nowe-rozwiazania/r06ly8v</link>
			<description>Kolejna runda rozmów pokojowych między Ukrainą, Rosją i Stanami Zjednoczonymi może odbyć się już w przyszłym tygodniu. Choć dyplomacja przyspiesza, najtrudniejsze kwestie — zwłaszcza przyszłość spornych terytoriów — wciąż pozostają nierozstrzygnięte.</description>
			<guid isPermaLink="false">c333e3ea-fb49-4f6a-a7cf-6e9d45260ec2</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:53:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YcKk9kpTURBXy8yMzcwZjdiYTUwMjJlZTI0ODYzNmVjZGRjZmUxNDgzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Biedronka będzie kusić klientów. Sprytnie wykorzystała przepisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tak-biedronka-bedzie-kusic-klientow-sprytnie-wykorzystala-przepisy/tn2kspg</link>
			<description>Biedronka wykorzystuje zapis o terminach wypłat i wprowadza specjalny dzień promocji. To 10. dzień każdego miesiąca. Tego dnia sieć będzie kusić klientów specjalnymi promocjami. W myśl prawa pracy to ostatni dzień, kiedy pracownik powinien otrzymać wypłatę.</description>
			<guid isPermaLink="false">98195756-6888-4e86-b09d-61a4b031e621</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:44:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2bDk9kpTURBXy82YWVlNzJjYjJmNGY0ODdmYzkxMzM5Y2YzZTU1NjhmNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gminy tracą mieszkania szybciej niż budują nowe. Zwroty to tylko część problemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polskie-gminy-traca-mieszkania-co-naprawde-zmniejsza-zasob-komunalny/m13hq84</link>
			<description>Zwroty mieszkań byłym właścicielom nadal się zdarzają, choć ich skala wyraźnie spadła. Dane GUS pokazują, ile lokali gminnych wróciło w prywatne ręce i dlaczego to nie reprywatyzacja najbardziej uszczupla zasób komunalny.</description>
			<guid isPermaLink="false">86b1889a-ad5c-4778-a11f-b3c4153b108b</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:13:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZGgk9kpTURBXy80MTNjNGUxYzZiNjFhZTc0OGZhNmNhNTY2OTlmMGUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokojące wieści o Rosjance z otoczenia marszałka Czarzastego.  &quot;ABW musi wyjaśnić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tajemnicza-rosjanka-w-spolce-czarzastego-moze-miec-kontakty-z-rezimem-putina/3c0l89d</link>
			<description>Swietłana Czestnych — Rosjanka, której kontakty z marszałkiem Sejmu Włodzimierzem Czarzastym opisała pod koniec stycznia &quot;Gazeta Polska&quot; — może mieć powiązania z rosyjskim reżimem. Dom aukcyjny, dla którego pracuje, &quot;zajmuje się nie tylko dziełami sztuki, ale także sprzedażą majątku Federacji Rosyjskiej&quot; — pisze w środę &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">24042320-071d-4690-9125-5b96b9b0721c</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:42:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HZpk9kpTURBXy8xMjcwMGQ5NTgzYjc2NWQ4ZDIwMDA1Y2Q0MmVjMDQzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie zainteresowanie oszczędnych Polaków ofertą państwa. To alternatywa dla lokat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-oszczedzac-rosnie-zainteresowanie-obligacjami-skarbowymi-oferta/f98cp91</link>
			<description>Drugi miesiąc z rzędu rośnie kwota pieniędzy lokowana przez Polaków w obligacjach skarbowych. W skali każdego miesiąca mowa o miliardach złotych. Sprawdziliśmy, co w ofercie Ministerstwa Finansów cieszy się największą popularnością i ile można na tym zarobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc202d60-a3e5-4cf4-bdab-367114ff3692</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:35:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_9k9kpTURBXy82OGY4MDAzZGUzOWJmN2I3MmIxNGRiZGMzODc5YzMyZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemieckie lotniska czeka paraliż. Tak piloci Lufthansy będą walczyć o wyższe emerytury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/niemieckie-lotniska-czeka-paraliz-piloci-lufthansy-zapowiadaja-strajk/cx6bnpl</link>
			<description>Niemieckie lotniska szykują się na wyjątkowo trudny dzień. Piloci linii lotniczych Lufthansa w czwartek 12 lutego przeprowadzą całodniowy strajk. Pasażerowie muszą liczyć się z masowymi odwołaniami lotów i opóźnieniami. To ważne również dla Polaków, bo Lufthansa od lat należy do najważniejszych przewoźników łączących nasz kraj z Niemcami.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fd2aa2c-a724-41ba-9df1-0044f6bd89a6</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:02:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fp4k9kpTURBXy8yZjRhNTk3MTczNWE5ZTUxNTNhNGE1Y2ZhYzkxN2QwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czterej amerykańscy giganci z budżetem na centra danych na poziomie PKB Szwecji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/650-mld-dol-na-centra-danych-amerykanscy-giganci-szykuja-inwestycyjny-rekord/cze8q0p</link>
			<description>Nawet ponad 650 mld dol., czyli mniej więcej PKB Szwecji i dwie trzecie PKB Polski — tyle w sumie w ciągu najbliższych 12 miesięcy planują wydać na inwestycje związane z centrami danych zaledwie cztery amerykańskie firmy. Giganci z Doliny Krzemowej rzucili na szalę zasoby równe budżetom państw, zacierając w ten sposób granicę między wizjonerstwem a szaleństwem.</description>
			<guid isPermaLink="false">436670d6-0642-4f51-8768-5950cb3a2bf9</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:05:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lz0k9kpTURBXy81OTliNTI3ZWMwNjJjOGVjMzhmYjE3MjE2ZWQyMDEzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CEO, wydawca i przyjaciel byłego wiceprezydenta. Kim jest ambasador USA w Polsce?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dyplomatyczna-burza-wokol-ambasadora-usa-kim-jest-thomas-rose/24cdcv6</link>
			<description>Thomas Rose, ambasador USA w Polsce, wdał się ostatnio w spór z marszałkiem Sejmu Włodzimierzem Czarzastym, który sprawił niemałe dyplomatyczne tarcia między Waszyngtonem a Warszawą, ale podczas spotkania z Władysławem Kosiniakiem-Kamyszem przekonywał, że Polska i USA to &quot;silny partner&quot;. Kim jest reprezentant administracji Donalda Trumpa i jakie ma doświadczenie biznesowe?</description>
			<guid isPermaLink="false">69e15ab1-0031-4203-bdf0-cd23f76bac32</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GMDk9kpTURBXy9hNTc2NTQwMjFlZTEyYzUyYjdhZDg0NzJmNTgzNWRjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odbierały telefony przed rozpoczęciem pracy. Sąd przyznał pieniądze pracownicom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pracownice-odbieraly-sluzbowe-telefony-w-domu-pracodawca-musi-zaplacic/20zkts0</link>
			<description>Sąd Okręgowy w Olsztynie (woj.warmińsko-mazurskie) podtrzymał wyrok w sprawie trzech kobiet, które regularnie odbierały służbowe telefony jeszcze przed oficjalnym rozpoczęciem pracy. Pracodawca, który odwołał się od wcześniejszej decyzji sądu pierwszej instancji, przegrał apelację, sąd uznał ją za bezzasadną. Wyrok jest prawomocny.</description>
			<guid isPermaLink="false">95ed7cba-1833-49ed-b611-ab2f9c0fc5ae</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:28:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oAIk9kpTURBXy84MGU2YmMyYTA4NWNiYjk2ZWNmYzhhNjZiYjE5NWFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef funduszu, który zarabia na kryzysach, spodziewa się historycznego krachu. Tak to tłumaczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/banka-na-rynku-peknie-znany-inwestor-wieszczy-najgorszy-krach-od-1929-r/1qs2994</link>
			<description>Mark Spitznagel, szef funduszu Universa Investment nastawionego na skrajne rynkowe scenariusze, oczekuje, że akcje najpierw poszybują w górę, a następnie runą. Przewiduje &quot;szczyt euforii&quot;, po którym nastąpi &quot;najgorszy krach od 1929 r.&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb0865b8-bebe-42f6-be7e-e9df141d8c3e</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:49:32 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fjvk9kpTURBXy8wMjY2ZWFlZWU1OGE1OGEyODM1ZGU1OThiMmNmODMzYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski szykuje wybory i referendum. Datę ogłoszenia wybrał nieprzypadkową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kiedy-odbeda-wybory-prezydenckie-w-ukrainie-sa-nowe-informacje/jgcwjry</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski zamierza 24 lutego ogłosić plan przeprowadzenia wyborów prezydenckich oraz referendum dotyczącego porozumienia pokojowego — poinformował &quot;Financial Times&quot;, cytowany przez agencję Reutera. Zełenski robi to pod wyraźnym przymusem USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d217e8d-ddb9-4928-a587-a186ef142c1a</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:55:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SXnk9kpTURBXy9kYWVhNjI3ZGZiNTVjNTM1OGZjYjY4ZGJhOTRhZDFmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: cichy zwrot w sprawie Adama Glapińskiego. Rząd miał &quot;przeliczyć&quot; sprawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zwrot-w-sprawie-adama-glapinskiego-rzad-po-cichu-sie-wycofuje/7fqcxe1</link>
			<description>W sprawie Adama Glapińskiego doszło do wyraźnej zmiany tonu po stronie rządzących. Jeszcze niedawno zapowiedzi były stanowcze, dziś jednak z otoczenia władzy płyną sygnały sugerujące ostrożniejsze podejście. Kulisy tej decyzji pokazują, że polityczna kalkulacja może odgrywać większą rolę, niż wcześniej się wydawało.</description>
			<guid isPermaLink="false">04df9c25-bdb0-4874-aae9-f4a53caa551f</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:54:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nzOk9kpTURBXy9kYzE3YzkzN2NjMzVlZTMxNGVlZTMyODBlMWViNTI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe biura znikają z rynku. Renegocjacje i długie umowy dominują w stolicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/biura-w-centrum-warszawy-pod-presja-wlasciciele-dyktuja-warunki-najmu/gmr417v</link>
			<description>Czy naprawdę są chętni na wszystkie te biurowce w centrum Warszawy oraz w innych większych miastach w Polsce? Okazuje się, że tak. Rekordowy popyt, ograniczona nowa podaż i spadające pustostany — tak 2025 r. zapisał się na stołecznym rynku biurowym. Wiadomo też, do których budynków najchętniej wprowadzają się nowi najemcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4b5b12e-94f3-4e50-9186-bc3a560a6088</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:49:31 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S7Bk9kpTURBXy9jNjgxYTFkYTBkMjcxNWU3Y2U3OWJmOTBkNTI4MzgyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat inwestuje w kredyty prywatne. Ten fundusz twierdzi, że robi to lepiej od rynkowych gigantów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/czy-warto-inwestowac-w-kredyty-prywatne-ten-fundusz-lamie-schematy/zy4yhe2</link>
			<description>Najwięksi zarządzający aktywami na świecie pozyskali setki miliardów dolarów na inwestycje w kredyty prywatne. Firmy te, w tym gignaci BlackRock czy Blackstone, często szukają prostych, bezpośrednich umów pożyczkowych. Firma New Holland twierdzi natomiast, że mniejsze, &quot;bardziej nietypowe&quot; transakcje wiążą się z mniejszą konkurencją, co przekłada się na wysokie zyski i zadowolenie inwestorów. I tłumaczy, co się kryje pod tym pojęciem.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3e5fd41-283b-4400-b133-c078e0f3a5cb</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:20:14 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2Uk9kpTURBXy8zZWU2ZmU2YjljMDFhN2MzNzU4YzBmYTdlZDliYjQxZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbliża się koniec anonimowego internetu. Popularny komunikator zażąda dowodu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/weryfikacja-wieku-na-discord-co-stracisz-jesli-nie-wyslesz-dowodu/gn451vp</link>
			<description>&quot;Każdy z nas będzie musiał się logować do platformy społecznościowej swoimi prawdziwymi danymi&quot; — niedawna zapowiedź polskiego wiceministra cyfryzacji Michała Gramatyki już się spełnia. Discord, najpopularniejszy komunikator wśród Gen Z i młodszych pokoleń, zdecydował się na wprowadzenie poważnych ograniczeń — także w Polsce. Część funkcji będzie wyłączona, chyba że zweryfikujemy swój wiek poprzez wysłanie skanu dowodu lub skanu twarzy. A to dopiero początek zmian, które przyspieszyły na całym świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">61f4bd0b-7ecb-4de6-9b9e-dd9e6b61b9b3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:18:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/27_k9kpTURBXy9lZjExYmMxYzRlY2JiYWViODMyY2ZiZmQyZjBkMDIwNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Setki CV na jedno miejsce, długie rekrutacje i wysokie wymagania. Tak wygląda walka o pracę w HR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-hr-to-maraton-wyzwan-ekspertka-zdradza-czego-oczekuja-pracodawcy/4vchtkd</link>
			<description>Na jedno ogłoszenie o pracę w HR spływają setki CV. Kandydatów kusi wizja &quot;miłej pracy z ludźmi&quot;, stabilności i wpływu na strategię firmy. Rzeczywistość weryfikuje te marzenia brutalnie: procesy rekrutacyjne trwają miesiącami, a pracodawcy coraz częściej wymagają nie tylko rozwiniętej inteligencji emocjonalnej, ale też twardej analityki i umiejętności powiedzenia zarządowi &quot;nie&quot;. Jak naprawdę wygląda dziś wejście do branży HR?</description>
			<guid isPermaLink="false">9b913c94-ddbd-481c-bf34-cd6ba15e2b1d</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:13:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qbck9kpTURBXy83MGM4OWEyMTI0NmZiODEzZDI3OGZjZjFmNmU2ZjUyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najgorętszy zawód w technologii: pisanie słów. Ile można na tym zarobić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-komunikacji-daje-dzis-zarobic-ai-napedzilo-boom-na-ludzi-ktorzy-potrafia/tmwwbjj</link>
			<description>Rozkwit &quot;slopagandy&quot;* napędza zaskakujący boom rekrutacyjny w branży technologicznej. Potrzebni są ludzie, którzy po prostu potrafią pisać. Pensje? Sześciocyfrowe. I nie mówimy tu o wypłatach w polskich złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e2f7f18-2d95-4d5a-b0d6-9ec62a0b6b8f</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g0sk9kpTURBXy84NTg0Zjg5MTAwYzVlZjk1MjdlMzg3OGIwNWRlZmYwZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepsze aplikacje paliwowe. Kierowcy mogą dzięki nim sporo zaoszczędzić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/aplikacje-do-tankowania-i-ladowania-auta-oto-co-pobrac-by-oszczedzac/9pcsx3p</link>
			<description>Ceny paliwa to temat nie mniej elektryzujący od rachunków za prąd, jednak kierowcy mają zdecydowanie więcej opcji w kwestii wyboru najlepszej oferty. W odróżnieniu od dostawców i operatorów energii właściciele stacji paliw aktywnie walczą o klientów. Proces śledzenia cen i wydatków ułatwia kilka prostych w obsłudze aplikacji na smartfony, które mogą przełożyć się nie tylko na większe oszczędności, ale również większą świadomość tego, ile kosztuje nas jazda samochodem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca200537-c431-4f05-abb5-f8f9439dff9e</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qo_k9kpTURBXy8wMjZmN2RlNDllMTg4Y2I5MzA3NThjNzBiZDU3YWJmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana cen gazu. Jest nowa stawka u największego dostawcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-gazu-w-2026-r-oto-nowe-stawki/gdvsqb7</link>
			<description>Wchodzące w życie w tym roku zmiany na rynku gazu sprawiły, że Polacy z coraz większą uwagą przyglądają się temu, ile zapłacą za ten surowiec. Decyzje regulatora oraz działania największych graczy na rynku wpływają na taryfy i koszty świadczenia usług gazowych, co ma bezpośrednie przełożenie na domowe budżety i firmowe rachunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce0488c3-e006-4725-843d-92f3b8fc6579</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:26:09 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6nyk9kpTURBXy9hOGVlYWNhOWI5YjA4YjcxZDk5NGNhNTU2YzE2MzA1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Walka o właściciela TVN. Rywal Netfliksa wytacza ciężkie działa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/wojna-o-wlasciciela-tvn-rywal-netfliksa-wytacza-ciezkie-dziala/297cl8s</link>
			<description>Paramount nie odpuszcza w rywalizacji z Netfliksem o przejęcie Warner Bros. Discovery. Gigant kierowany przez Davida Ellisona właśnie przedstawił kolejną propozycję, którą chce przekonać do siebie akcjonariuszy właściciela TVN.</description>
			<guid isPermaLink="false">055d52c1-b740-445c-8ffe-9b3c12752e79</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:08:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9o4k9kpTURBXy83ZDVlYjU4YjJjYmQ3ZjI1OGI5NTBiYmJlZDNkMTdhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Tusk: Polska ma szansę dominować na Bałtyku. Gdynia symbolem aspiracji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/gdynia-swietuje-100-lat-donald-tusk-podkresla-strategiczna-role-miasta/lev06dt</link>
			<description>Gdynia, obchodząca setną rocznicę nadania praw miejskich, stała się miejscem, które premier Donald Tusk określił mianem kluczowego dla polskich ambicji na Bałtyku. Podczas uroczystości szef rządu podkreślił strategiczne znaczenie miasta zarówno dla gospodarki, jak i obronności kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a7ebcd9-b9b1-47c8-b2b4-b860d4a5ed73</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:44:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F0nk9kpTURBXy9jZTcwN2VmMzMyZWNiZjY2MDcxZjM4YTBmYTgwNTY3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecka branża moto ma problem. Nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/niemcy-traca-inwestycje-i-miejsca-pracy-uciekaja-za-granice/y155mtj</link>
			<description>Niemiecka branża motoryzacyjna ma problem, ponieważ inwestycje i miejsca pracy przenoszą się za granicę. Liczba miejsc pracy w tej branży jest najniższa od 2011 r. Do tego dochodzi problem elektryków. Oto dane.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f8fb7da-9328-4fc4-a181-40a578c98316</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:43:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ad6k9kpTURBXy8yMGIyMDNjZGM0NGExMDBmMGQ5OWFlYzIyOTU1MzIxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Więcej pieniędzy za nocne zmiany. Tyle można zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dodatek-nocny-2026-ile-wynosi-dodatek-za-prace-w-nocy-i-jak-go-obliczyc/7nmvxv9</link>
			<description>Część pracowników w Polsce wykonuje swoje obowiązki w innych niż zwyczajowe godzinach pracy. Polskie prawo nakłada na pracodawców obowiązek wypłaty dodatku nocnego. Wraz ze wzrostem płacy minimalnej w 2026 r. wzrósł także dodatek za pracę w nocy.</description>
			<guid isPermaLink="false">88f5ee61-e696-4657-a841-85b588592e46</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:18:58 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YL9k9kpTURBXy81ODIyNjdlNTg4Y2NlOWYwZTcwNmE3ZjI2YmQ1OWY4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miał być przełom, jest upadek obiecującej firmy. &quot;Myślę, że to już koniec&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kryzys-w-lodzkiej-firmie-po-przelomowej-decyzji-zabraklo-pieniedzy-na-wyplaty/kczep68</link>
			<description>Łódzka firma Proteon Pharmaceuticals, dla której 2025 r. był przełomowy ze względu na możliwość rozszerzenia sprzedaży produktu na kraje Europy, może przestać istnieć. Z 200 pracujących tam osób zostało ok. 20, a pracownicy nie dostają wynagrodzenia od kilku miesięcy — informuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc5f1b87-fa00-45d7-9b7a-fe10f00ca6e7</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:36:25 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2R7k9kpTURBXy83ZTBlZTJhODdlMzUxNDY3YzI5NGQyMDZiYzA4YjVhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon otwiera sklep z &quot;karmą dla AI&quot;. Twórcy mogą zarobić, karmiąc sztuczną inteligencję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-otwiera-sklep-z-karma-dla-ai-tworcy-moga-zarobic-karmiac-sztuczna-inteligencje/xc8qcwe</link>
			<description>Amazon, gigant e-commerce i chmury obliczeniowej, szykuje się do uruchomienia nowego sklepu, w którym to giganci AI będą kupować treści od twórców. Informacje na ten temat ujawnił raport &quot;The Information&quot;, oparty na rozmowach z przedstawicielami branży wydawniczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">2caa625d-c9c2-4752-aea4-3ff73a3c1c50</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:03:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mjrk9kpTURBXy82YzM0MzY3MTI4MmFhOWFmY2NmYTk0YzIwMmI1NDA2NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W marcu ważna zmiana dla emerytów. ZUS może obciąć wypłatę o prawie tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ile-mozna-dorobic-do-emerytury-w-2026-roku-limity-zus-od-marca/878bk6c</link>
			<description>Marzec to nie tylko waloryzacja świadczeń dla milionów Polaków, ale również jeszcze jedna, być może nawet istotniejsza zmiana dla części seniorów. Przekroczenie nowych limitów może spowodować, że ZUS pomniejszy albo nawet zawiesi wypłatę emerytury. Policzyliśmy, jak dokładnie będzie to wyglądać.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d6aebcc-977a-45fb-9dc9-fb21ef6b2de6</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:55:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dT-k9kpTURBXy83OTJlOWE0NmQ3M2RiYTA3OTU4YjE3NjU0MTY2ZWFmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwoma skokami zapewnił sobie olimpijską emeryturę. Tyle będzie dostawać Kacper Tomasiak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/olimpijska-emerytura-wiemy-komu-przysluguje-swiadczenie-i-ile-wynosi/zs3j8eb</link>
			<description>Nowe świadczenie, o którym coraz głośniej w debacie publicznej, może być istotne dla tych, którzy łączą aktywność zawodową ze statusem seniora. Choć nazwa brzmi wyjątkowo i może przykuwać uwagę, kryje się za nią zestaw zasad i warunków, które wielu mogą zarówno zaskoczyć, jak i zainteresować. Jak działa to rozwiązanie i kto może na nim skorzystać?</description>
			<guid isPermaLink="false">20be8a16-3285-4837-9d21-3ab9b9512799</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:20:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pLZk9kpTURBXy80NzBmMzgzNzYzYzJkMjBkYTg1YWZiNDg0OWQxMTI4Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad 72 tys. zł na pożegnanie z pracą? Oto, komu przysługuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/odprawa-przy-zwolnieniu-grupowym-maksymalna-kwota-przepisy-staz-pracy/ceey01h</link>
			<description>Wyższa płaca minimalna od początku 2026 r. wpływa na wiele aspektów. Wśród nich jest rynek pracy, a konkretniej odprawa przy zwolnieniu pracownika. Wyjaśniamy, jak płaca minimalna wpływa na wysokość odprawy, a także w jakiej kwocie przysługuje ona pracownikom.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d2ee380-76a4-4b12-ae96-2d04aea3fe63</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:19:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/obqk9kpTURBXy8xYzZiZTE2OTFjMjUxZjAzZjY2ZGFhYzg2NzM0OTMyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder dzieli się trzema wskazówkami na bogate i szczęśliwe życie. Zwraca uwagę na uznanie granic własnej wiedzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-miec-bogate-i-szczesliwe-zycie-miliarder-mowi-kiedy-wciskac-gaz-do-dechy/d3y4dl7</link>
			<description>— Nie bój się powiedzieć: nie wiem — mówi inwestor Thomas Kaplan w rozmowie z Business Insiderem. Wymienia też kluczowe według niego składniki szczęśliwego i udanego życia. Sam takie osiągnął i dziś wydaje fortunę na swoją pasję.</description>
			<guid isPermaLink="false">03940496-e000-4916-a6a4-78dcc226c124</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 05:42:39 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UAgk9kpTURBXy8xYWQzMDllNjA0ZGZkMzFjNDJkN2YzMTkwYWI3NDBlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny domów rosną szybciej niż mieszkań. Deweloperzy ograniczają nowe inwestycje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-domow-w-warszawie-krakowie-i-lodzi-ktore-miasto-liderem-wzrostow/b9tx144</link>
			<description>Ceny domów jednorodzinnych rosną szybciej niż mieszkań, choć popyt słabnie, a dostępność kredytów wciąż jest ograniczona. Dane RynekPierwotny.pl pokazują, gdzie rynek trzyma się najlepiej, a gdzie deweloperzy wycofują się z budowy domów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4eb01ff-9357-4099-8792-447c12eb1c6e</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 05:16:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qeWk9kpTURBXy9lZTFhNDQ3ZmNjNWQ5NDM3N2UyNGMzN2M4NGVkNGFkYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne weto prezydenta Nawrockiego. Blokuje ponownie jeden projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-ponownie-zawetowal-ustawe-o-kryptowalutach-co-dalej-z-rynkiem/v3emvmz</link>
			<description>Po raz kolejny na styku polityki i nowoczesnych finansów doszło do znaczącego spięcia na krajowej scenie politycznej. Prezydent zdecydował się zawetować regulację, która miała uporządkować funkcjonowanie dynamicznie rozwijającego się segmentu kryptowalut. To najnowszy epizod trwającego sporu o rolę państwa w nadzorze nad cyfrowymi aktywami i przyszłość ich ram prawnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4e1bdc5-81de-4e1c-9ed7-690eae589435</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:41:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/40Lk9kpTURBXy9iNGJhMmI0Nzc3NWY1OTg4YjRlNGIyMTJiYmNjMGJjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa myśli o pociskach hipersonicznych. Propozycja dla Paryża i Berlina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-program-zbrojeniowy-w-europie-pociski-hipersoniczne-dla-dwoch-krajow/0sb74hy</link>
			<description>W obliczu rosnących napięć geopolitycznych i zmian w środowisku bezpieczeństwa europejskie państwa podejmują kolejne kroki w kierunku wzmocnienia swoich zdolności obronnych. Rozpoczęte rozmowy dotyczą strategicznego programu zbrojeniowego związane z najnowocześniejszymi technologiami rakietowymi, które mają potencjał przedefiniować przyszłość europejskiego przemysłu obronnego i zbrojeń. To kolejny sygnał, że kontynent szuka własnych rozwiązań w dynamicznie zmieniającym się otoczeniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">60049e95-c45a-4719-9d72-ec550de0bf6c</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:34:59 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pISk9kpTURBXy9kY2NhOGVmZWYwYmIwNThhYzdjNzNlNTU2YTE2MzE2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka Brytania zwiększa wsparcie wojskowe dla Ukrainy. W grze ponad pół miliarda funtów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/londyn-wzmacnia-wsparcie-dla-ukrainy-nowy-pakiet-broni-i-150-mln-funtow/vtdcgw6</link>
			<description>Londyn ogłasza kolejny pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy. Chodzi nie tylko o pieniądze, ale też o konkretne uzbrojenie, które ma wzmocnić obronę powietrzną kraju w kluczowym momencie wojny.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4a0676a-25b2-4e59-8a78-f5d5664259dd</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:30:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sRLk9kpTURBXy9kOTRmNDUyMjNkZjc4NmM4OWFiNTU4ZGRhMmNjMGZlMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Setki tysięcy kary dla Małgorzaty Rozenek-Majdan. Poszło o posty na Instagramie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/malgorzata-rozenek-majdan-ukarana-przez-uokik-sad-podtrzymal-decyzje/rnwf23p</link>
			<description>Sąd podtrzymał decyzję prezesa UOKiK z lutego 2025 r., nakładającą na Małgorzatę Rozenek-Majdan karę ponad 200 tys. zł. Odwołania influencerki do sądów obu instancji nie przyniosły skutku, a decyzja urzędu jest prawomocna. Oto za co została ukarana celebrytka.</description>
			<guid isPermaLink="false">368111f1-5904-4680-9ad0-90d51d0d5cda</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:05:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NHuk9kpTURBXy80MGM4Y2YxNzczOGI1NThiN2FiM2ZmODJhZjA0ODMzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spory o WIBOR skazane na porażkę. Tak uważa prawnik banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/czy-spory-o-wibor-sa-skazane-na-porazke-prawnik-reprezentujacy-banki-nie-ma/88ep4vp</link>
			<description>Wyrok TSUE sprowadza się w istocie do tego, że klauzula odsetkowa oparta o stawkę WIBOR nie jest abuzywna. Tak uważa adwokat Wojciech Wandzel z kancelarii KKG Legal, reprezentujący w sporach banki. W opinii dla Business Insider Polska wyjaśnia, dlaczego jego zdaniem próby kwestionowania umów kredytowych w złotówkach skazane są na porażkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">85b34f05-95a6-442b-998f-bb2be46bfbe9</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:00:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rjjk9kpTURBXy9iMzJjMTBkYjQ0ZTk5ZmUwMmUxZjY0MmNjNGQyZjc0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rolnicy z Zachodu szukają pracowników w Polsce. Takie wynagrodzenia proponują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-przy-zbiorach-w-niemczech-danii-i-holandii-tyle-mozna-zarobic/khxfgxv</link>
			<description>W Niemczech, Holandii i Danii już teraz rozpoczęło się poszukiwanie pracowników do zbiorów malin, truskawek, czy szparagów — donosi serwis SadyOgrody. Kolejne ogłoszenia, które mają zachęcać do wyjazdów m.in. Polaków, pojawiają się w sieci. Wiadomo, na jakie zarobki można tam liczyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">c56025a2-8f2a-4226-afdb-d0d4b23d81b9</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:56:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/atdk9kpTURBXy9kNjFmYWFhYjlkMzgzYjAxZDY3MjIwMzdmMzU0NDRmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawnik wskazuje pomijany wątek wyroku TSUE. Data zawarcia kredytu staje się decydująca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/tsue-nie-zakonczyl-sporow-o-wibor-co-dalej-z-umowami-sprzed-2018-r/2wq5ct5</link>
			<description>Wyrok TSUE nie kończy sporów dotyczących kredytów złotowych i nie oznacza przegranej konsumentów. Tak uważa radca prawny Radosław Górski. Jego zdaniem rozstrzygające będą indywidualne okoliczności każdej sprawy i ocena realizacji obowiązków informacyjnych ciążących na bankach. W opinii dla Business Insidera prawnik wyjaśnia, co w praktyce oznacza wyrok TSUE, i dla kogo jest ważny.</description>
			<guid isPermaLink="false">fae56c0d-cf1e-4f8f-ae50-708df3752930</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:29:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4cJk9kpTURBXy8yNzlhNDk3NTM4MjhlYTNiMmYwMjc4ZmVlZTBlNGVhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pamiętacie rurociąg Przyjaźń? Kijów alarmuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/atak-rosji-na-ukraine-ucierpialy-wegry/6zhktcz</link>
			<description>Rurociąg Przyjaźń po ataku Rosji znów znalazł się w centrum uwagi. &quot;Wiemy, że strona węgierska przygotowuje się do narzekania na problemy z tranzytem rosyjskiej ropy&quot; — poinformował ukraiński minister spraw zagranicznych Andrij Sybiha. &quot;Możemy im tylko doradzić, aby zwrócili się z tymi zdjęciami do swoich »znajomych« w Moskwie&quot; — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8de3406-a992-460f-8c3f-494787129a50</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:16:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3aSk9kpTURBXy8yOWE3Y2NiOTIwZWU4ZTVjMzU2ZDUzZmE4M2ZlNjJkMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżki w ochronie zdrowia. Znamy nowe stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/minimalne-wynagrodzenia-w-ochronie-zdrowia-wzrosna-sprawdz-od-kiedy/94w529k</link>
			<description>Od 1 lipca 2026 r. minimalne wynagrodzenia w ochronie zdrowia wzrosną o 8,82 proc. To efekt opublikowanego w poniedziałek przez Główny Urząd Statystyczny wskaźnika, który co roku wyznacza poziom podwyżek w tej branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">36711b1b-9faf-4216-a797-d9af9031a3d4</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kYQk9kpTURBXy8wNDkzMjhhNmQ5NWFmNWQxN2NkNTFkYzdmMDU1ODlmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pionowy wieżowiec w sercu Alp? Projekt wzbudza spore kontrowersje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/lina-peak-pionowa-wioska-pod-zermatt-kontrowersje-w-alpach/mtz04nq</link>
			<description>Projekt wieżowca o 65 piętrach, który ma powstać u stóp Matterhornu, budzi gorące dyskusje w Szwajcarii i poza nią. Jego twórca określa go jako &quot;pionową wioskę&quot;: nowoczesne rozwiązanie na brak mieszkań przy jednoczesnym napływie turystów i mieszkańców sezonowych. Czy ta futurystyczna koncepcja wpisze się w alpejski krajobraz i jakie kontrowersje wzbudza?</description>
			<guid isPermaLink="false">4b3daf0b-1125-4023-a62d-c4dcc6b01092</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:00:56 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dnIk9kpTURBXy9iZmI0ZTQzNzQwNzAzY2IzMzUzNmYyZmQ1ODY0NzJiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowe trzęsienie ziemi w państwowej spółce. Jest komentarz z rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kadrowe-trzesienie-ziemi-w-panstwowej-spolce-jest-komentarz-z-rzadu/beshpnm</link>
			<description>W jednej z kluczowych państwowych spółek kontrolowanych przez Skarb Państwa doszło do burzliwych zmian w kierownictwie, które wstrząsnęły decyzjami personalnymi na najwyższym szczeblu.</description>
			<guid isPermaLink="false">abfbbe7b-a543-41b3-9ed3-cfaf0795f643</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:56:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/npBk9kpTURBXy9kZjU1NGY1ZjAxYjI0YWZlNzllZmMzZmVmMDg5ODU3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawnik kredytobiorców: TSUE nie przekreślił szansy na wygraną w sporach o WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/wyrok-tsue-w-sprawie-wibor-co-oznacza-dla-kredytobiorcow-w-polsce/5cvpet9</link>
			<description>W czwartek Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej wydał pierwszy wyrok w polskiej sprawie dotyczącej kredytów opartych na WIBOR. Prawnicy reprezentujący banki, uważają, że unijny sąd stanął po ich stronie. Radca prawny Sebastian Frejowski pełnomocnik kredytobiorców uważa jednak, że nie jest to jednoznaczne zwycięstwo. Wskazuje, co ważnego powiedział TSUE z punktu widzenia kredytobiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">b162ed9b-eb70-4836-a503-f98734e2a7ab</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:29:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tMXk9kpTURBXy9iODMyZmZhMmYxNTExMDRhOGJiYjljODc4NDhkYThiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Twoje pieniądze w banku są bezpieczne? Oto jak działają gwarancje BFG</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ile-bfg-wyplaci-w-razie-upadlosci-banku-zasady-i-limity/3jc4d0f</link>
			<description>Kiedy następuje upadłość banku, klienci mogą obawiać się o swoje pieniądze. Taka sytuacja jest również zagrożeniem dla stabilności całego sektora finansowego. Wyjaśniamy, jak działa Bankowy Fundusz Gwarancyjny i co się dzieje, gdy bank upada.</description>
			<guid isPermaLink="false">d833bdfd-e2d5-45f5-99ea-feaf346b9aed</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:05:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ttTk9kpTURBXy80ODE5OWMwMzZkOWU5NzZjODNlNjg3Mjg4ZGE3ZWViZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny domów premium idą w górę. Warszawa i Trójmiasto liderami luksusowego rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-premium-w-polsce-rosnie-luksus-staje-sie-nowa-norma/4xgycd2</link>
			<description>Rosnąca zamożność Polaków napędza popyt na nieruchomości premium. Coraz więcej osób szuka domów i apartamentów w cenie od dwóch mln zł, a oferta — zwłaszcza w największych miastach — dynamicznie się rozbudowuje. Analiza Grupy Morizon-Gratka pokazuje, że luksus na rynku mieszkaniowym staje się nową normą dla wąskiej, ale szybko rosnącej grupy klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">573d5aad-bda2-4eaa-b18e-bc699f0ba912</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:00:18 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/otfk9kpTURBXy9iYTVkZWVlZWZmZmFmNGRkODMyZDhmODlmZGE3NTkyYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konflikt interesów na Mierzei Wiślanej. Jak szef Urzędu Morskiego dorabia po godzinach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/konflikt-interesow-na-mierzei-wislanej-szef-urzedu-dorabia-na-kanale/wq8nlqf</link>
			<description>W urzędowych godzinach odpowiada za kanał żeglugowy przez Mierzeję Wiślaną, a po pracy dorabia na… pilotażu statków. Najnowsze ustalenia lokalnych mediów opisują, jak szef elbląskiej delegatury Urzędu Morskiego łączy oficjalne obowiązki z komercyjnymi korzyściami. Budzi to od razu pytania o konflikt interesów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1dc2349e-5098-4bf2-b995-e25cd297e783</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:49:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nfZk9kpTURBXy8zMDYxZjBmYTBjNjU0ZmU3MzI5ZmMxMzcwZmMzZTFmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potężny cios dla kancelarii prawnych. Prezes ZBP komentuje wyrok TSUE w sprawie WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-sie-ciesza-po-wyroku-tsue-sady-nie-zbadaja-wibor-u/1sj4m87</link>
			<description>Sędziowie Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej potwierdzili, że sądy w sprawach konsumenckich nie mogą badać prawidłowości wyznaczania WIBOR-u. Sąd nie może badać metody jego ustalania. Tak czwartkowy wyrok ocenia Tadeusz Białek, prezes Związku Banków Polskich. Zapewnia przy tym, że banki realizowały obowiązek informacyjny.</description>
			<guid isPermaLink="false">eafc0082-d475-40b0-bff6-e2f3be152376</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:30:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RvNk9kpTURBXy9jY2E3NjlkMzM0NjI1NjZkNjI5OGU5YzVlNGIwYzk0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa wersja systemu dla iPhone’ów. Oto najważniejsze zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/lista-nowosci-w-ios-263-oto-co-sie-zmienia-na-iphoneach/s293gp5</link>
			<description>Od momentu oficjalnego debiutu iOS 26 pod koniec 2025 r.  Apple nieustannie stara się poprawić wersję swojego kluczowego oprogramowania. Potrzebne zmiany stopniowo są wdrażane, a kolejna transza modyfikacji — oznaczonych numerek 26.3 — za trafi już na pierwsze urządzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">0addb063-04ae-4905-a616-0bc57514acd9</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:06:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CIXk9kpTURBXy84MGM3ODkyNWUzOWNiMTM3ZThkM2QxOGFhY2VhYTQzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z Frankfurtu do Krakowa w 17 godzin? W Niemczech trwa strajk pilotów Lufthansy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/chaos-na-lotniskach-w-niemczech-strajk-lufthansy-uderza-w-pasazerow/kyc60jn</link>
			<description>Strajk pilotów Lufthansy sparaliżował ruch na największych lotniskach w Niemczech. U jego podstaw leży spór o warunki zatrudnienia oraz zabezpieczenia emerytalne. Z tablic odlotów znikają kolejne rejsy, w tym te do Polski. Przewoźnik stara się zapewnić alternatywne środki transportu, jednak nie wszyscy pasażerowie są zadowoleni. Nic dziwnego, skoro powrót z Frankfurtu do Krakowa zakłada 17 godzin w podróży.</description>
			<guid isPermaLink="false">2932c7fb-3525-417c-8e15-71b7d5f3e327</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:57:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mFpk9kpTURBXy9iNTQyMGY3NjFkOWVlZjVkYmQzYzFlNGM0MWMzMTBkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w programie Czyste powietrze. Chcą pomóc poszkodowanym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szykuja-sie-zmiany-w-programie-czyste-powietrze-czekaja-na-nie-tysiace-osob/b4lwh3c</link>
			<description>Ministerstwo Klimatu i Środowiska opracowało projekt ustawy, która ma pomóc rodzinom oszukanym przez nieuczciwe firmy podczas realizacji inwestycji w programie Czyste powietrze. Nowe przepisy umożliwią zawieszenie obowiązku zwrotu nierozliczonych zaliczek. Rząd będzie mógł bezpośrednio odzyskiwać pieniądze od firm, wobec których toczy się postępowanie karne.</description>
			<guid isPermaLink="false">bce4004a-7118-4f71-8573-233bd532e86f</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:52:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tk1k9kpTURBXy9mY2UzZGZmMTRkZGVjNzhlMjUzZmMyZmE4YzdhOWMwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Upadł główny argument. Adwokat banku o wyroku TSUE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/glowny-argument-konsumentow-upadl-prawnik-banku-ocenia-wyrok-tsue-w-sprawie-wibor/p8dm8jq</link>
			<description>TSUE orzekł, że metodologia obliczania wskaźnika WIBOR nie może być podważana przez konsumentów. Tak uważa prof. Michał Romanowski, adwokat i pełnomocnik banku PKO BP, w którego sprawie wypowiadał się unijny sąd. Jego zdaniem upadł właśnie główny argument przeciwko WIBOR.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6a157b8-d94f-4cfd-a785-3b2fad089c04</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:46:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fumk9kpTURBXy81MDRkZmM3Mjg3YWE4NTA0OTQxNGYwODM2ZjFkOTVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IKEA rozwija nowy format sklepów w Polsce. Sieć podpisała umowę z Carrefourem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/ikea-rozwija-w-polsce-nowy-format-drugi-taki-sklep-powstanie-w-bialymstoku/fcfyczs</link>
			<description>Mieszkańcy Białegostoku będą zadowoleni, bo od lat liczyli na to, że w mieście pojawi się sklep IKEA. Jak dotąd powstał tylko punkt odbioru zamówień, ale w 2026 r. ma się to zmienić. Szwedzki gigant otworzy w stolicy woj. podlaskiego sklep w kompaktowej formie. Pierwsza tego typu placówka powstała w ubiegłym roku w Bielsku-Białej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce93e732-d109-4f2e-9c87-f0191f579f1f</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:56:57 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/90zk9kpTURBXy8xODQ5MTU3NWQ1ZmVlMjY4NDFkNTViYWEyZjNlNjBjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sądny dzień w TSUE. Jest decyzja w sprawie kredytów z WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jest-pierwszy-wyrok-tsue-w-sprawie-wibor-oto-kluczowe-fakty/19r82r2</link>
			<description>W czwartek Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej wydał pierwszy wyrok w polskiej sprawie dotyczącej kredytów opartych na WIBOR. Jak zwykle unijny sąd nie odpowiedział jednoznacznie na wszystkie pytania częstochowskiego sądu. W jednej sprawie jednak nie miał wątpliwości, choć pozostawił furtkę do kwestionowania umów opartych o WIBOR. Na ostatnie pytanie częstochowskiego sądu TSUE nie odpowiedział.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f86de84-170c-49a5-8fce-092782a93b97</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:54:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/22zk9kpTURBXy84NjFhMTZkNzI3ZjA3NmQ3NjY5Y2EwOGM0ZDExZmFhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Startują ważne negocjacje w Biedronce. Związkowcy boją się o jedno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/trwa-spor-zbiorowy-w-biedronce-startuja-negocjacje-w-sprawie-10-zadan/1w32bk9</link>
			<description>W jednej z największych sieci handlowych w Polsce rozpoczął się kolejny ważny rozdział w relacjach z pracownikami — dziś ruszają negocjacje w ramach sporu zbiorowego między przedstawicielami załogi a kierownictwem firmy. Konflikt, którego korzenie sięgają oczekiwań wobec warunków zatrudnienia i polityki płacowej, stawia przed obiema stronami poważne wyzwanie w zakresie dialogu i kompromisu.</description>
			<guid isPermaLink="false">24973a86-48f6-4204-a50a-5906cee10d37</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:22:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fI-k9kpTURBXy8zMjczOWQ0NGM4ZjgxZTA4NzM4OGRjODY5OWVhMGFkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WIBOR w TSUE. Gra idzie o miliony umów kredytowych Polaków i duże pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kredyty-zlotowe-i-tsue-co-zmieni-wyrok-w-sprawie-wibor/dsn2s7k</link>
			<description>W czwartek zapadnie wyrok, który może stać się jednym z najważniejszych orzeczeń TSUE w historii polskiego rynku finansowego, ważniejszym od frankowej sprawy Dziubaków. Trybunał po raz pierwszy oceni, czy sposób ustalania oprocentowania kredytów złotowych opartych na stawce WIBOR jest zgodny z unijnym prawem UE. Od jego decyzji, zależy czy sądy zaleje fala pozwów od złotówkowiczów.</description>
			<guid isPermaLink="false">448951e0-f376-4acc-a108-0f9313f68087</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:24:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9Zk9kpTURBXy9iNDAxNTg0OGQxYjI1MTY0Yjk4MDFlMDFiMzFiODliZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Adama Glapińskiego nie dało się postawić przed Trybunałem Stanu. To pismo mówi wszystko [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/adam-glapinski-nie-stanie-przed-trybunalem-stanu-rzadzacy-zmieniaja-zdanie/01p3w6x</link>
			<description>Cały proces stawiania Adama Glapińskiego przed Trybunałem Stanu od początku był czystą fikcją. Nie chodzi nawet o argumenty prawne, których chciała użyć koalicja rządząca czy wyrok Trybunału Konstytucyjnego, który postawił w wątpliwość taki ruch wobec prezesa NBP. Kluczowe jest umocowanie szefa banku centralnego w prawie Unii Europejskiej. Formacja polityczna Donalda Tuska w przeszłości chciała likwidacji przepisu, który dzisiaj jest podstawą do postawienia prezesa NBP przed Trybunałem Stanu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ebb9a2d-41c1-42ee-b7c6-e1b656c90337</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:18:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wpzk9kpTURBXy80ZWE5NjQyYjNlNTE5Mzk5MjExYWYzNzA4OWM5MTEyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świadczenia wyższe niż pensje 40-latków. Przybywa emerytalnych krezusów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-emerytur-2026-tylu-emerytow-zaplaci-wyzszy-podatek/w0klkrv</link>
			<description>W ostatnich czterech latach liczba emerytów z najwyższymi świadczeniami rośnie w zastraszającym tempie. W efekcie już ponad 100 tys. seniorów może pochwalić się tym, że otrzymuje z ZUS przelewy wyższe niż pensje ponad połowy 40-latków oraz aż 80 proc. wszystkich Polaków. Sprawdziliśmy konkretne kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e61a1a5-a5d7-4358-a327-0a3ba931d40b</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:12:58 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yDLk9kpTURBXy9kZmU2MWQ3ZTIzYmFkODg1MWFmODJjYzUwNzAxZjlkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skąd biorą się wysokie rachunki przy pompach ciepła? O tym warto pamiętać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ogrzewanie-domu-pompa-ciepla-zima-kiedy-koszty-rosna-i-dlaczego/6rnhkpp</link>
			<description>Czy pompy ciepła rzeczywiście prowadzą do &quot;rachunków grozy&quot;? Pytamy o to ekspertów. Tegoroczna surowsza zima dała się we znaki niektórym użytkownikom tej technologii, ale przy odpowiednim podejściu wielu problemom da się zaradzić.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4b0304b-6fbf-4a24-901e-c375cece057c</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:54:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rn5k9kpTURBXy9iMDhlNTk1ZTY3ZjY0ODU2Mjc3MmYyZmU5YmYzMDVjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na naszych oczach toczy się wojna o rynek TV. Chiny maj wielki plan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/chinczycy-szturmuja-rynek-telewizorow-nowe-oled-y-maja-zapewnic-wygrana/w6ztj0q</link>
			<description>Chińscy producenci elektroniki użytkowej rozpoczęli ofensywę na rynku telewizorów. W ciągu zaledwie kilku miesięcy pomiędzy 2025 a 2026 r. kilka dużych big techów z Państwa Środka zapowiedziało lub wprowadziło do sprzedaży swoje TV, mimo że wcześniej nie miały z tym segmentem nic wspólnego. W działaniu tym da się dostrzec przebłyski planu, który w założeniu ma zapewnić chińskim firmom dominację w segmencie RTV. Nie wszystko jednak musi pójść po myśli Chin, a najwięcej na zawirowaniach zyskać może jedna grupa klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc14d822-7973-4885-ba2d-52972af9275d</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:15:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LFWk9kpTURBXy85OGY5MzBmZGQxZjVjNDhkZDkwMWMyNDBmZmM5MzY3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz takie oszczędności w wieku 40 lat? A powinieneś. Oszacowaliśmy to [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-oszczednosci-powinien-miec-40-latek-zapomnij-o-trzech-pensjach-kwoty/rq666bm</link>
			<description>Jeśli zastanawiasz się, czy stan twoich oszczędności na koncie jest wystarczający, to ten materiał może dać ci pewną podpowiedź. Oszacowaliśmy, ile powinien mieć odłożone statystyczny 30-, 40- i 50-latek. Nie, trzy pensje to już zdecydowanie zbyt mało.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3295369-bb4f-4eaa-a6a8-fbdf1f3542ac</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:15:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uOlk9kpTURBXy9hNzhiNmNmZjlmNDM5N2RhYmExNzliYzgxNDA0NTgwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS zjada biznes. Po styczniowej podwyżce przedsiębiorcy uciekają w szarą strefę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/skladka-zdrowotna-2026-przedsiebiorcy-licza-straty-i-szukaja-oszczednosci/y2gj9r7</link>
			<description>Pierwszy miesiąc po rekordowej podwyżce składki zdrowotnej wystarczył, by wielu przedsiębiorców powiedziało „dość”. Od kiedy koszty prowadzenia firmy wzrosły o ponad 37 proc., samozatrudnieni gorączkowo szukają sposobów na ograniczenie wydatków. Często balansując na granicy prawa. Dla wielu to już nie walka o zysk, ale o przetrwanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">faf92819-79d1-481c-adfa-6324db0a4991</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 18:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x8ik9kpTURBXy84YTRjYjE2YjM1NTEwMmM1N2IyYTU1ZTRiY2UxMTgyZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłam się i wychowałam na Alasce. Ludzie często są zaskoczeni, gdy dowiadują się, jak naprawdę wyglądało tam moje życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-zyje-sie-na-alasce-rodowita-alaskanka-obala-popularne-mity/54pwrn4</link>
			<description>Jako osoba pochodząca z Alaski, słyszałam mnóstwo błędnych wyobrażeń na temat tego, jak wygląda tam codzienność. Wielu ludzi, których spotykam, uważa, że Alaska to wyłącznie dzika przyroda i bezkresne pustkowia, podczas gdy nasze miasta są zaskakująco nowoczesne. Innych szokuje to, jak często lataliśmy samolotami — oraz jak powszechne jest posiadanie małego samolotu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f9ff269-e540-4e9e-8a53-fab7a1088d6a</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 18:03:44 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_ylk9kpTURBXy85MzgxY2VmMDA0ZDVhMzVhNGZiNGNjMTA3YWE4NTg2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stajemy się zakładnikami technologii. Jak szpiegują nas auta i pralki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tracimy-kontrole-nad-technologia-pralka-i-auto-moga-odmowic-posluszenstwa/fpc2f23</link>
			<description>Nowoczesne auta z czujnikami i kamerami to nie tylko systemy wsparcia kierowców, ale i potencjalne zagrożenie. Kolejne państwa odmawiają wydawania przepustek do jednostek wojskowych i innych strategicznych obiektów posiadaczom aut Tesli, jak i chińskich producentów. Jednocześnie pojawia się problem cyberataków i braku wsparcia… sprzętów AGD i RTV. Otoczeni nowoczesną technologią stajemy się powoli jej zakładnikiem, a nie użytkownikiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f95bd34-7cd2-4576-b0da-012d9def3317</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 17:21:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ko1k9kpTURBXy9jZmQ2YjMwNTYyZDNhYzc1YTcyODIzZWE5N2M3Y2QyNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Lodowiec zagłady&quot; pokonał naukowców. Jego roztopienie wywoła kryzys</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/lodowiec-zaglady-pokonal-naukowcow-czasu-jest-coraz-mniej/hy4gt47</link>
			<description>Naukowcy podjęli jedną z najbardziej ryzykownych operacji w historii badań polarnych. Chcieli dotrzeć do samego serca lodowca w zachodniej Antarktydzie, którego często nazywa się &quot;lodowcem zagłady&quot;. Jego destabilizacja może mieć dramatyczne skutki dla poziomu oceanów na całej planecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">bec48102-774a-40ae-9c59-75536dfb0d69</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 17:13:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8-Ck9kpTURBXy84MWJkNWU5MWU3ODA3NWFhNWMyMTBiZmMwMGQyYjNiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gwarantem bezpieczeństwa energetycznego regionu? Taki jest plan [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-zapewni-bezpieczenstwo-slowacji-i-ukrainie-wielka-geopolityczna-szansa/6qshnrc</link>
			<description>Import gazu, głównie z USA, nad Wisłę gwałtownie rośnie. Tylko w ubiegłym roku do Polski przypłynęło prawie 32 proc. LNG więcej niż rok wcześniej. Błękitne paliwo z importu trafia nie tylko na potrzeby krajowego zużycia, ale też na eksport, w tym do Ukrainy. Eksperci w rozmowie z Business Insiderem wskazują, czy Polska może zostać gazowym hubem regionu, gdzie może wysyłać gaz i co musi zrobić, by wykorzystać tę geopolityczną szansę.</description>
			<guid isPermaLink="false">79068ff8-ba28-430f-b7b4-20f25821a225</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 17:11:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/--0k9kqTURBXy85NTY1MmU3NTAzMjQ0ZjNiZTAyYzBjY2YzMWQxMTgwNC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania i najem napędzą rynek. Nieruchomości wchodzą w erę jakości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-na-wynajem-i-prs-kluczowe-w-2026-r-raport-cbre-pokazuje-zmiany/ms8qdv9</link>
			<description>Silny wzrost PKB, stabilne stopy procentowe i rosnący popyt na najem mieszkań będą w 2026 r. kluczowymi motorami rynku nieruchomości. Raport CBRE pokazuje wyraźne przesunięcie z ilości na jakość — zarówno w mieszkaniówce, jak i w biurach, logistyce czy handlu. Sprawdzamy, co to oznacza dla inwestorów i kupujących.</description>
			<guid isPermaLink="false">319c6c20-cb46-4edf-9545-882a9bddc64d</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:17:49 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j-Ek9kpTURBXy9kZjIwZWQ4ZmM3MjlkZjhlOTAzMWE3MDFiODMyZjNlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deklaracje Roberta Fico po spotkaniu z Marco Rubio. Słowacja liczy na umowę z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/slowacja-chce-wiecej-samolotow-f-16-od-usa-robert-fico-liczy-na-wazna-umowe/82crr3c</link>
			<description>Sekretarz stanu USA usłyszał w niedzielę kilka deklaracji współpracy ze strony premiera Słowacji Roberta Fico, m.in. w zakresie uzbrojenia, energetyki, a także pomocy w negocjacjach pokojowych między Rosją a Ukrainą. Sam Rubio również potwierdził chęć współpracy USA z krajami Grupy Wyszehradzkiej, w tym Słowacją. — Chcemy, aby NATO było tak silne, żeby nikt nie odważył się go testować — powiedział szef dyplomacji USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1e7c5ed-79f1-4192-ac2a-04a70ef04d50</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 15:50:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GAqk9kpTURBXy9mOTMwODY0MDY5ZjBkZGI5ZmNkYWFkNjA3OTliNTNlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem stylistką, która regularnie pracuje z zamożnymi klientami. Oto pięć rzeczy, których nigdy nie widzę w ich szafach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-sie-ubrac-by-wygladac-z-klasa-stylistka-zdradza-kulisy-szaf-zamoznych-klientow/bv27env</link>
			<description>Jako osobista stylistka zauważyłam, że wielu moich zamożnych klientów ma podobne nawyki zakupowe. Zwykle kupują z rozmysłem — tylko to, czego potrzebują teraz lub w najbliższych miesiącach. Liczy się dla nich jakość i wartość, dlatego omijają fast fashion, ale ich podstawowe ubrania nie zawsze są od projektantów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f64d69d3-b5c1-439d-861f-703867027425</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 15:43:45 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1lrk9kpTURBXy9iMjkzNGE2OWI5NGM3YmMxMzRiODRiZDNjN2I5OGVhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kurczą się wojenne zapasy armii Władimira Putina. Rosjanie modernizują stare czołgi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zaklady-zbrojeniowe-w-rosji-maja-jasny-cel-800-czolgow-w-ciagu-dekady/jxq4zxv</link>
			<description>Rosyjskie zakłady zbrojeniowe zaczęły modernizować starsze wersje czołgu T-72 — informuje portal Militarnyj. Według ukraińskiego analityka wojskowego cytowanego przez portal jest to jasny sygnał, który wskazuje na rosnące straty sprzętowe Rosji i wyczerpanie zapasów nowszych pojazdów. W ciągu najbliższej dekady co najmniej 800 takich czołgów ma być poddanych modernizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">489cd42b-6109-4c4a-9d05-3ca130a319cf</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:49:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/la_k9kpTURBXy85MDU3NzUxNjg0ZDRhYjdmMDU3M2Y4N2E1ODZjMTNlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak &quot;usunąć się&quot; z Google? Ukryj swoje zdjęcia i inne dane z wyszukiwarki [KROK PO KROKU]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jak-usunac-swoje-dane-z-google-poradnik-krok-po-kroku/0z5nxxp</link>
			<description>Czy po wpisaniu swojego imienia i nazwiska do wyszukiwarki Google znajdujesz tam zdjęcia lub informacje, którymi nie chcesz dzielić się w tak prosty sposób z całym światem? Teraz Google udostępnia proste narzędzie pomocy, dzięki któremu łatwo sprawdzimy, jakie informacje i zdjęcia są dostępne w wynikach wyszukiwania o nas, a także pozwala nam wnioskować o ich ukrycie z wyników wyszukiwań. Oto jak to zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7e7cce3-28b0-47a8-bc72-43f4f4bc36c0</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:44:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vnvk9kpTURBXy8zMThmNWUwZmVmNjZlYmZhYzY3MDUwNDRiZDZlNWE3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy CEO Apple przejmie stery w najgorszym możliwym momencie. &quot;Trzeba zerwać z dziedzictwem Steve’a Jobsa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-szef-apple-bedzie-mial-powazny-problem-trzeba-zerwac-z-dziedzictwem-stevea-jobsa/yg2z9w2</link>
			<description>Wodotrysków i innowacji brak, ale z drugiej strony Apple nigdy nie radziło sobie tak dobrze. Czego o Timie Cooku, by nie mówić, okazał się szalenie skutecznym CEO, który po kilkunastu latach, gdy finalnie odejdzie ze stanowiska, przekazując firmę nowym osobom, będzie miał powody do dumy. I choć tu i teraz sytuacja finansowa firmy wydaje się doskonała, pojawia się coraz więcej sygnałów, że kolejnego CEO czeka kryzys, który może wstrząsnąć pozycją giganta z Cupertino.</description>
			<guid isPermaLink="false">fdfd3aa8-677b-4992-a014-ccd3bac2df90</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:45:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4kok9kpTURBXy9mYjVkYWNlMDdiZWI5YzUwNzk0OGM0ZDdhNTJlZWE5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent o własnej broni jądrowej. &quot;Polska powinna rozważyć&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/karol-nawrocki-o-broni-jadrowej-polska-powinna-rozwazyc/eby6xm8</link>
			<description>Polska powinna rozważyć rozwój własnej broni jądrowej w obliczu rosnącego zagrożenia ze strony Rosji — powiedział prezydent Karol Nawrocki w wywiadzie dla telewizji Polsat News. Zabrał także głos w sprawie programu SAFE.</description>
			<guid isPermaLink="false">f86058ae-de07-48b3-a0ae-44337465a274</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:31:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zMSk9kpTURBXy81MGZkMmQ1NGJhMmY0NzhiYjQ1YmMyMGJlZmM4ZGY5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent odniósł się do burzy wokół marki &quot;Nowrocky&quot;. &quot;Koszulkę pożyczyłem od fotografa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/burza-wokol-marki-nowrocky-karol-nawrocki-koszulke-pozyczylem-od-fotografa/rfpkkb3</link>
			<description>Karol Nawrocki odniósł się do afery, która rozpętała się w mediach po tym, jak założył podczas Zimowych Igrzysk Olimpijskich w Mediolanie i Cortina d'Ampezzo koszulkę z napisem &quot;Nowrocky&quot;. Wywołało to podejrzenia, że promuje konkretną markę odzieży, związaną ze swoją rodziną. W programie Polsat News &quot;Śniadanie Rymanowskiego&quot; prezydent stanowczo zaprzeczył zarzutom i wyznał, że t-shirt i czapeczkę podczas igrzysk pożyczył od swojego fotografa.</description>
			<guid isPermaLink="false">9de6330e-8927-4db7-bcd7-6eae42b9b4e9</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:13:25 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cook9kpTURBXy8zYjNjNmRiYmE1MTJhNTUxZGM1ZTJjZjEwMGU2ZDU5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa zależność? &quot;Selektywna ślepota Europy&quot; na amerykański gaz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-europejska-zmienia-zaleznosci-eksperci-ostrzegaja-przed-gazem-z-usa/671y4l8</link>
			<description>Czy Unii Europejskiej grozi nowa energetyczna zależność? Analitycy ostrzegają, że za cztery lata nawet 80 proc. skroplonego gazu LNG sprowadzanego do Wspólnoty może pochodzić z ze Stanów Zjednoczonych. W miejsce patologicznej relacji z Rosją, z której Europa właśnie się wyplątuje, wyłania się inna i również niebezpieczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">77de7cc3-37ac-4fbe-9fbe-5b5e1679ce83</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 11:47:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Yrk9kpTURBXy83YzQ4MzZiY2MwYzYzYjNlZjFmZWUxZWQ5OTExNzYyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Singli nie stać na wynajem mieszkania w Warszawie. &quot;Wskaźnik Bradshaw&quot; mówi jasno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/warszawa-za-droga-dla-singli-ekspert-wskazuje-jak-moga-zdobyc-mieszkanie/j3x8ydh</link>
			<description>Przeciętnie zarabiający singiel w Polsce nie może wynająć dwupokojowego mieszkania w Warszawie, nie przekraczając bezpiecznego progu wydatków. Problem nie dotyczy tylko stolicy Polski — według raportu &quot;The Economist&quot; z 39 europejskich metropolii tylko osiem oferuje czynsze przystępne w stosunku do wynagrodzeń. Według eksperta dla żyjących w pojedynkę Polaków istnieje jednak inne, lepsze rozwiązanie — zakup mieszkania na kredyt.</description>
			<guid isPermaLink="false">3eebff05-187e-4c25-93eb-6e6599140fc2</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 11:14:26 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x4xk9kpTURBXy9lYjYwNjEzOWFiYjcxM2Y1YWFkMTNmZDljOWMzZmEyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki o obniżkach cen prądu w Polsce. &quot;Myślę, że Polacy mi wybaczą&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/karol-nawrocki-uderza-w-marszalka-czarzastego-mrozi-najlepsza-ustawe/5ssckfj</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki wskazał powód, dlaczego jego wyborcza obietnica obniżenia cen prądu w Polsce nie została dotąd zrealizowana. Obwinił za to parlament i marszałka Włodzimierza Czarzastego. — Ludzie powinni pytać marszałka Sejmu, dlaczego mrozi najlepszą gotową ustawę do obniżenia cen energii elektrycznej o 33 proc. — powiedział Nawrocki w programie &quot;Śniadanie Rymanowskiego&quot; w Polsat News.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ddf701a-5e0c-406b-913c-bb630b3908bc</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:08:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KjOk9kpTURBXy9iZTQwZjAwY2M3YmE1MTZlY2U5NjE4ZjY0MzBhYWEwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samochody elektryczne to ślepa uliczka? Coraz więcej firm inwestuje w gaz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/samochody-elektryczne-to-slepa-uliczka-coraz-wiecej-firm-inwestuje-w-gaz-wodor-jako/7eebf2e</link>
			<description>Klasyczne samochody elektryczne nie są jedyną alternatywą dla aut spalinowych. Coraz więcej firm inwestuje duże pieniądze w paliwo, które wydaje się być najbardziej ekologicznym i demokratycznym ze znanych obecnie ludzkości. Mowa także o polskich gigantach.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a8c6c08-5873-4952-823e-320d4e52862e</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:03:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BUEk9kpTURBXy8wY2ZjMDVlNTY3MGVhNTFkZGZkNWYzNDg2ZGM5Mjc0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd proponuje listę zawodów deficytowych. Eksperci: brakuje najważniejszych ról</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rzad-publikuje-liste-zawodow-deficytowych-pracodawcy-sa-sceptyczni/7k7q5nj</link>
			<description>Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej przygotowało wykaz 329 zawodów deficytowych, które mają zostać objęte szybszą ścieżką legalizacji pobytu cudzoziemców. Organizacje pracodawców oceniają ten ruch jako potrzebny, ale podkreślają, że lista wymaga uzupełnienia. Ostrzegają, że pominięcie części pracowników grozi zastojami w kluczowych sektorach gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">27688b54-22a6-4240-aab0-d827340b1240</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:49:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/moFk9kpTURBXy85MTljZGU4MWI3ODg2YmJkOTdkYmM1NGI4ZTlkODg3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieruchomości w Hiszpanii to nie jest dziś rynek dla każdego. Potencjał inwestycyjny wciąż jest, ale na kilka rzeczy musisz uważać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/hiszpanski-rynek-nieruchomosci-dla-polakow-ile-mozna-zarobic-w-2026-r/7py9z84</link>
			<description>Rynek nieruchomości w Hiszpanii wyraźnie dojrzewa, a rosnąca liczba regulacji sprawia, że w 2026 r. inwestowanie tam wymaga znacznie większej wiedzy i przygotowania niż kilka lat temu. — Polskich inwestorów często zaskakuje realna rentowność netto — mówi nam jedna z prawniczek. Inna wskazuje na największy błąd polskich inwestorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbeb4d6e-2c6a-461d-b698-7c903befab6e</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:46:28 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LXAk9kpTURBXy8xNTNmMTg2M2Q1N2IwMjhjZmI0NjRjYjc0OGY1NTVhZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Startuje PIT za 2025 r. Siedem rzeczy, które musisz wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/twoj-e-pit-2025-dostepny-od-15-lutego-jak-szybko-rozliczyc-pit-i-dostac-zwrot/4prfdve</link>
			<description>W niedzielę ruszają rozliczenia PIT 2025. Tuż po północy zostanie uruchomiony Twój e-PIT, a więc wstępnie wypełnione zeznania przez administrację skarbową. Wystarczy zalogować się poprzez konto w e-Urzędzie Skarbowym. Rozliczyć będzie można nie tylko dochody z pracy, ale też zlecenia, dzieła, emerytury, przychody z najmu, sprzedaży nieruchomości, dochody kapitałowe, a także z działalności gospodarczej. Sprawdź, czy coś cię może zaskoczyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">51217420-9391-4dcc-93bd-a2774314c190</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UuLk9kpTURBXy8yOWFmOWVhMThlNmUzMDI0NzA0NjcyYjU0ODAwNWYyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwaj Polacy podbili świat. Stworzyli głos warty 40 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dwaj-polacy-podbili-swiat-stworzyli-glos-warty-niemal-40-mld-zl/ct4szct</link>
			<description>Polacy po raz kolejny udowadniają, że mają znaczący wpływ na globalny rynek sztucznej inteligencji, tworząc innowacje, które przyciągają miliardy dolarów. ElevenLabs, startup założony przez dwóch polskich przedsiębiorców — Mateusza &quot;Matiego&quot; Staniszewskiego i Piotra Dąbkowskiego — właśnie zakończył rundę finansowania, pozyskując 500 mln dol. w lutym 2026 r. Ta transakcja podniosła wycenę firmy do imponujących 11 mld dol. (ok. 39 mld zł), co czyni ją najdroższą polską prywatną firmą. Czym się zajmuje i skąd ten sukces? Wyjaśniamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c228e3d-8e99-4f57-981b-b703a154e416</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:08:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_AHk9kpTURBXy82OWY1NjY0ZTc0MTVjZDZjNjIwZWVlNTc2OTg2NzczNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajne spotkanie Andrzeja Domańskiego i Adama Glapińskiego. Kulisy wielkiej gry o NBP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/adam-glapinski-spotkal-sie-z-ministrem-finansow-rozmowa-dotyczyla-przyszlosci-nbp/r97xdrp</link>
			<description>Bez rozgłosu i komunikatów prasowych pod koniec ubiegłego roku doszło do spotkania prezesa NBP Adama Glapińskiego oraz ministra finansów i gospodarki Andrzeja Domańskiego. To dopiero drugie spotkanie dwóch najważniejszych ludzi dla polityki finansowej państwa. Oficjalna wersja mówi, że rozmowa dotyczyła kwestii, za które obaj urzędnicy odpowiadają, czyli stabilność polskiej gospodarki. Główny temat rozmowy był jednak inny.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8c0df6a-7c64-4131-a14d-6956b202062b</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yw8k9kpTURBXy9mNTdkZDg1ZTVkZTQ4MzJiZDNkN2NjN2RhMTBjOTY0My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stworzyliśmy drabinę dochodową Polaków. Tak zarabiamy naprawdę [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/oto-drabina-dochodowa-polakow-znajdz-na-niej-siebie-kwoty/rcge2ge</link>
			<description>Czy 10 tys. zł miesięcznie to dużo, czy mało? Co naprawdę oznacza średnia krajowa? Zbudowaliśmy drabinę dochodową Polaków. Sprawdzisz na niej, czy twoja pensja plasuje cię w gronie zarobkowej elity, czy wręcz odwrotnie. Wszystko na konkretnych kwotach.</description>
			<guid isPermaLink="false">385da2f7-8445-426e-bb16-52859717e708</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 06:52:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Igyk9kpTURBXy9kMGVmMzNmMTI3ZGZkYzUzZGM2MWU0MTk2NjM0N2E5ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Darowizna samochodu po leasingu. W 2026 r. to nadal możliwe? Odpowiadamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/darowizny-samochodu-po-leasingu-w-2026-co-czeka-przedsiebiorcow/w4qx2bq</link>
			<description>Ministerstwo Finansów chciało od 1 stycznia 2026 r. wprowadzić zmiany w opodatkowaniu leasingu samochodów i ograniczyć legalne optymalizacje. Proponowało uszczelnienie przepisów, które istotnie ograniczą wykupy samochodu z leasingu i darowanie pojazdu np. żonie czy dziecku. Jak to wygląda obecnie? Tłumaczymy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9a7436f-04ab-4469-a958-baa7cbf2f294</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 05:58:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KoKk9kpTURBXy81ZjViNGZiZTdiNjZiNzYxMTA2MDJhZGM4ODRiZGRjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Norwegia daje zarobić również na emeryturze. Setki milionów koron płyną do Polaków [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wyjechali-pracowac-do-skandynawii-dzis-maja-takie-emerytury-kwoty/jd1bml8</link>
			<description>Emigracja zarobkowa do Skandynawii opłaca się nie tylko ze względu na stosunkowo pensje. Korzyści trwają też długo po zakończeniu zatrudnienia, w zasadzie do końca życia. Business Insider Polska dotarł do najnowszych danych NAV, czyli norweskiego odpowiednika ZUS, z których wynika, że do Polski z północy płyną setki milionów koron w formie emerytur dla naszych rodaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">f49b5e5d-5207-47c0-8fbb-226f868051d5</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 04:31:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-HHk9kpTURBXy8yNDI2MmQ0MTNlZWI0NmNiZjUwMjMwYWNlM2JjZTY4Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny medal Polaka na zimowych igrzyskach olimpijskich. Tyle pieniędzy zarobi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kacper-tomasiak-z-drugim-medalem-dostanie-za-niego-sporo-pieniedzy/rcftkmp</link>
			<description>Kacper Tomasiak nieoczekiwanie został bohaterem polskiej reprezentacji na zimowych igrzyskach olimpijskich 2026. Wraz z drugim medalem idzie nie tylko prestiż, ale też spore pieniądze. Wskazujemy wszystkie kwoty z kilku źródeł.</description>
			<guid isPermaLink="false">09ae0969-5f14-4205-9e1f-775c91a45242</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 20:33:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8qVk9kpTURBXy8xOWIxYWYxOTdlZTVjMjhlMzExZDBiMDZhM2ZjZmVkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na przesmyk suwalski trafił sprzęt o wartości ponad 3 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/przesmyk-suwalski-ze-wsparciem-sprzet-za-ponad-3-mln-zl/qj69bw0</link>
			<description>Ciężki sprzęt i agregaty prądotwórcze — to tylko dwie pozycje z długiej listy sprzętu, który trafił w okolice strategicznego obszaru przy polskiej granicy. &quot;To bardzo konkretne wsparcie i pierwszy krok na drodze do budowania bezpiecznej Polski i odpornego społeczeństwa&quot; — informuje wojewoda podlaski.</description>
			<guid isPermaLink="false">f90964fb-6055-447e-8775-ba9b830d57b9</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 20:09:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fJFk9kqTURBXy81N2VjMmYxMzYyMWExZDZkYjBlM2ZiYmVmZWU4Yzk4ZC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co trzeci Polak będzie seniorem. Tak zmieni się rynek nieruchomości do 2040 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/demografia-2040-rewolucjonizuje-rynek-mieszkan-w-polsce-co-nas-czeka/7vj9d09</link>
			<description>Polska szybko się starzeje, a wraz z demografią zmienia się rynek nieruchomości. Raport &quot;Living 2040&quot; pokazuje, że do 2040 r. niemal 30 proc. populacji będą stanowić osoby 65+. Dla kupujących i najemców coraz ważniejsze stają się koszty, bezpieczeństwo i funkcjonalność, a nie adres i prestiż.</description>
			<guid isPermaLink="false">6832e217-2152-40ee-bb04-1ff71bf923c0</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 19:37:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zc9k9kpTURBXy9kY2E2Y2NjYmUyMjIzMmQ3YjNlMjQ1NzBlNzAxNzlhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gubernator Kalifornii o Trumpie: zostanie zmiażdżony. Wini USA za niestabilność świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-zostanie-zmiazdzony-gubernator-kalifornii-nie-przebiera-w-slowach/mclw9hy</link>
			<description>&quot;Nigdy nie myślałem, że to się stanie za mojego życia, ale niestety USA są teraz źródłem większej niestabilności niż jakikolwiek inny kraj na świecie&quot; — oświadczył na monachijskiej konferencji gubernator Kalifornii Gavin Newsom. Kilkukrotnie skrytykował Donalda Trumpa i nie gryzł się w język.</description>
			<guid isPermaLink="false">0eb26d2f-8dcb-4519-a78b-6fd29febfea3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 19:02:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xNPk9kpTURBXy9mZDAzYzBmZGUwYWY0ZTI0NGQ4MTFiMjJmMmNjNWVlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robią kwiaty dla Beyonce, Meghan Markle i innych gwiazd. Konkurencja sprzedaje je za grosze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/fabryka-kwiatow-dla-beyonce-i-meghan-markle-ostatnia-taka-firma-w-nowym-jorku/07gl089</link>
			<description>W czasach, gdy niemal 70 proc. sztucznych kwiatów powstaje w Chinach, a nowojorska dzielnica odzieżowa straciła dziesiątki podobnych zakładów, M&amp;amp;S Schmalberg przetrwała jako ostatnia taka fabryka w okolicy. Od ponad 100 lat ręcznie tworzy materiałowe kwiaty dla największych domów mody i światowych gwiazd. Jak rodzinny biznes z Manhattanu wygrywa z tanimi podróbkami i dlaczego nie zamienił rzemiosła na lasery i drukarki 3D?</description>
			<guid isPermaLink="false">a97941ef-36d9-40fd-a6ae-80aee42990df</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:31:07 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ZGk9kpTURBXy8xYjc4YzkxMDFmMjNhODQxNzRkYmI2MDRmNzAxZWI0Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef wszystkich szefów spółek skarbu państwa. Z tej strony go nie znacie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/walentynki-u-ministra-aktywow-panstwowych-z-tej-strony-go-nie-znacie/tx7z2d8</link>
			<description>W tygodniu nadzoruje największe państwowe spółki wyceniane na dziesiątki miliardów złotych, a w weekend ma czas dla siebie. W sobotę minister Wojciech Balczun dał się poznać w mediach społecznościowych od zupełnie innej strony.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cbfa546-7b2e-4ad8-9afe-c908a29eee4d</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:04:59 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R-6k9kpTURBXy8xMDA4NDdlMDdhMDM3NDZlOWFiZjFmNDk5OGY5Y2Y2NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To już przesądzone? Parlament Europejski potwierdził cel klimatyczny UE na 2040 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowy-cel-klimatyczny-ue-na-2040-r-emisje-maja-spasc-o-90-proc/d3fkf2m</link>
			<description>Za 14 lat Unia Europejska ma być już niemal całkowicie zeroemisyjna. Chcą tego europosłowie, którzy przyjęli właśnie nowy cel redukcji emisji gazów cieplarnianych na 2040 r. Wiele sektorów czeka prawdziwa rewolucja. Czy ochrona klimatu i konkurencyjności gospodarki są skazane na konflikt?</description>
			<guid isPermaLink="false">781e87c0-02dd-44ba-856d-a7d8fa52a69d</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 17:32:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pTvk9kpTURBXy9jYzM4Y2Q0YjEwYTQ2OWE1ZmRlN2VlNjJjZjViOTZmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski w Monachium: my płacimy i zasługujemy na miejsce przy stole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/radoslaw-sikorski-w-monachium-co-mowil-o-wojnie-w-ukrainie-o-rosji/gxksz15</link>
			<description>Minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski wystąpił w sobotę podczas panelu dyskusyjnego w ramach Monachijskiej Konferencji Bezpieczeństwa (MSC). Mówił o zmieniającej się roli Europy w wojnie w Ukrainie. Skomentował stosunek władz rosyjskich do rozmów pokojowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b3ef85d-11ed-440a-a195-2bce33c26cdb</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 17:03:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ViMk9kpTURBXy9hOTIxMmY1YWZlZjZhNDQyYWFiYjAwYjRmNjNlYTk2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indie inwestują miliardy w nowe myśliwce Rafale. Historyczny kontrakt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rafale-dla-indii-rekordowy-zakup-tuz-przed-wizyta-emmanuela-macrona/v3242lv</link>
			<description>Indie zatwierdziły rekordowy pakiet wydatków obronnych o wartości niemal 40 mld dol., obejmujący m.in. zakup francuskich myśliwców Rafale. Decyzja zapadła tuż przed wizytą prezydenta Francji Emmanuela Macrona w New Delhi, która ma wzmocnić współpracę obu krajów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a01c687b-8ee0-4501-b186-87c1edb066b0</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:42:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WZGk9kpTURBXy84Y2NhMjM5ZjI3MTA1NzkxMzNmMjIwOWRhZDdhNTdkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>FCAS jeszcze nie umarł? Boris Pistorius o projekcie europejskiego myśliwca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/boris-pistorius-o-przyszlosci-projektu-fcas-niemcy-i-francja-wciaz-negocjuja/l7w8x96</link>
			<description>Niemiecki minister obrony Boris Pistorius podkreślił, że projekt budowy myśliwca nowej generacji we współpracy z Francją, choć napotyka na trudności, wciąż pozostaje w grze. W rozmowie z telewizją Bloomberg podczas Monachijskiej Konferencji Bezpieczeństwa, polityk zaznaczył, że decyzja o przyszłości projektu Future Combat Air System (FCAS) jeszcze nie zapadła.</description>
			<guid isPermaLink="false">411511d3-414f-4f4f-a135-561796b06e94</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:13:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ne8k9kpTURBXy85ZDdjNjU1MTQyZWZlNWIyMGViOTZiY2ZkYjdkNjVkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka awaria prądu na Pomorzu. Tysiące mieszkańców bez energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pomorze-bez-pradu-po-intensywnych-opadach-sniegu-awaria-dotknela-tysiace-mieszkancow/294lhbw</link>
			<description>W sobotę 14 lutego mieszkańcy Pomorza obudzili się bez prądu. Od wczesnych godzin porannych tysiące gospodarstw domowych zostały pozbawione energii elektrycznej, a rozległa awaria objęła zarówno duże miasta, jak i mniejsze miejscowości.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6a0b2f2-3fa7-42a1-b9ea-432d448a3ada</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:05:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OBwk9kpTURBXy9iNDk4YjA4NWM4MTM4NjY3ZGFmMzMyMTE2NzU5ZmIzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podróżowałem do ponad 40 krajów. Te pięć miejsc z mojej listy marzeń mnie rozczarowało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/najbardziej-rozczarowujace-atrakcje-turystyczne-wsrod-nich-paryz-piramidy-i-hollywood/k913chk</link>
			<description>Jako doświadczony podróżnik Andre Neveling nauczył się, że niektóre miejsca lepiej pozostawić w sferze fantazji. Jako przykład podaje m.in. odwiedziny egipskich piramid, bo to, co dzieje się za kulisami, potrafi przyćmić nawet najbardziej majestatyczne starożytne cuda. Nawet w ukochanej Tajlandii trafił na wyjątkowo nudne miasto.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d321492-3393-4365-89ce-e5cfed5809c0</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:30:16 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7r5k9kpTURBXy84MDdkOTBjNjgzNDcwNTRmNDEwYzgwMTE3YWMwMzRkZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny obejmie nowe opakowania? Rząd chce przekonać UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/system-kaucyjny-moze-byc-rozszerzony-te-opakowania-sa-brane-pod-uwage/hrv7pm8</link>
			<description>Nie tylko butelki plastikowe i szklane oraz metalowe puszki mogą podlegać systemowi kaucyjnemu. Unijne przepisy idą jeszcze dalej. Co na to polski rząd? Ministerstwo Klimatu wyznaczyło sobie czas mniej więcej do czerwca, aby przeanalizować kilka kwestii.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ad26263-8d34-4227-aa6e-c8285538f899</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 14:58:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l-sk9kpTURBXy81MzNhMDkyOWExNmUzODc0OGM3MmIzYmQ4Yzc2NGQ4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kakao w kryzysie. Cenowa huśtawka uderzyła w producentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-kakao-spadaja-producenci-w-ghanie-i-na-wybrzezu-kosci-sloniowej-pod-presja/5vyllq7</link>
			<description>Ceny kakao, które najpierw osiągnęły rekordowe poziomy, a następnie gwałtownie spadły, wywołały turbulencje na rynku i zmusiły największych światowych producentów do rewizji dotychczasowych zasad handlu. Ghana i Wybrzeże Kości Słoniowej, odpowiadające za ponad połowę globalnej podaży kakao, stają przed koniecznością wprowadzenia zmian w systemach regulacji, które od lat miały chronić drobnych plantatorów przed zmiennością rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">abb611c9-9eab-4ed7-8757-ba6bdca59e1e</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 14:33:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Ukk9kpTURBXy8wZDU5ODRhYzUyOTIxZDNhNzFiYTY5M2IzMTZlN2M2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowość w KSeF. Resort finansów: szybkie i wygodne potwierdzanie tożsamości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ksef-z-nowoscia-od-soboty-ministerstwo-finansow-tlumaczy/g93ycbc</link>
			<description>W sobotę 14 lutego Krajowy System e-Faktur (KSeF) został zintegrowany z Krajowym Węzłem Identyfikacji Elektronicznej — informuje Ministerstwo Finansów. Tłumaczymy, na czym polega zmiana. Według zapowiedzi ma ułatwić życie przedsiębiorcom.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6f8cdeb-0b35-489d-8e99-2803958fd306</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 14:19:24 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sckk9kpTURBXy9jYmE4M2FhNDYzOTdiZGZkZjA3Yzk4NDg5NzFhNDczYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elektronika kupowana w Japonii tańsza niż w Polsce? Tak, ale trzeba uważać [PORADNIK]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/elektronika-kupowana-w-japonii-tansza-niz-w-polsce-tak-ale-trzeba-uwazac-poradnik/qr5sfec</link>
			<description>Wartość japońskiego jena utrzymuje się na rekordowo niskim poziomie, dzięki czemu Japonia staje jednym z najciekawszych kierunków zakupowych dla polskich konsumentów. Przy obecnych kursach walut import wybranych urządzeń, zwłaszcza sprzętu fotograficznego i elektroniki japońskich marek, może oznaczać realne oszczędności. Zanim jednak skusi nas niższa cena, warto wiedzieć, gdzie kupować, ile można faktycznie zaoszczędzić i na co trzeba uważać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e77722e1-9314-4253-a7ce-512d09c7f0d1</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:52:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tClk9kpTURBXy9kY2RjZWIxOGYwZWU0ZjQ0MjVmZTAyMzA1NjllOWNjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przejmujący apel prezydenta Ukrainy. Kolejne dni mogą być bardzo trudne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wolodymyr-zelenski-w-monachium-przejmujacy-apel-prezydenta-ukrainy/tvnggyv</link>
			<description>&quot;Potrzebujemy szybszych dostaw broni&quot; — powiedział w sobotę na Monachijskiej Konferencji Bezpieczeństwa ukraiński prezydent Wołodymyr Zełenski. Skomentował kwestię tempa przekazywania wsparcia militarnego, szczególnie wobec spodziewanej eskalacji ze strony Rosji w najbliższych dniach. Padły gorzkie słowa w kontekście rozmów o pokoju i tego, kogo w nich brakuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4b4f419-06ee-4d40-acd3-b9baced17a6c</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:40:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r8Ek9kpTURBXy84NGQzYzAzOGRlZjE2YTZiODgxZGQ1NDE1YjQwNDFiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zapłacisz za remont? Robocizna to aż 35 proc. całego budżetu [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/remont-mieszkania-45-m-kw-w-2026-r-koszty-rosna-kuchnia-najdrozsza/tf0vtj7</link>
			<description>Ile kosztuje remont mieszkania 45 m kw. w 2026 r.? Nawet przy budżetowym standardzie trzeba przygotować 67 tys. zł. Najwięcej pochłania kuchnia, a 35 proc. całego rachunku to robocizna. Sprawdzamy szczegółowe wyliczenia i pytamy fachowca, gdzie można realnie szukać oszczędności.</description>
			<guid isPermaLink="false">bde9011d-6f82-4c42-b73a-8fb29faf88ad</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:11:28 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WHjk9kpTURBXy85ZmMyM2FiZTdjNWM0NmQxYWJkZDhiMmEwZmM1ZWQ3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Analityk sił powietrznych ostrzega NATO. Mówi o &quot;potężnej obronie przeciwlotniczej Rosji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/analityk-sil-powietrznych-ostrzega-nato-przed-rosja-wiele-sie-zmienilo-od-2022-r/g9xzf7m</link>
			<description>Rosyjska obrona przeciwlotnicza może stanowić poważniejsze zagrożenie dla sił powietrznych NATO niż przed rozpoczęciem przez Rosję pełnoskalowej inwazji na Ukrainę — ostrzegł w niedawnym raporcie czołowy analityk obrony powietrznej Justin Bronk. W rozmowie z Business Insiderem mówi m.in., jak skończyłoby się czysto powietrzne starcie rosyjskich sił powietrznych z lotnictwem NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">09387a99-9254-4512-8009-2f0ffc7e42a6</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:09:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Upk9kpTURBXy82MTFjYThmZDgxM2Q1OTgxYzdlMmJkY2RmZmI2MGRhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Chiny mogłyby zakończyć konflikt w każdej chwili&quot;. Zdradzają kulisy planu Pekinu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wspolpraca-chin-i-rosji-na-rekordowym-poziomie-zachod-reaguje-z-niepokojem/23yjb8l</link>
			<description>Chiny znacząco zwiększyły swoje wsparcie dla Rosji w trwającej wojnie w Ukrainie, twierdzą zachodni urzędnicy. W 2025 r. współpraca między Pekinem a Moskwą osiągnęła nowy poziom, co budzi obawy o skuteczność europejskich prób poprawy relacji z Chinami oraz o dalsze przedłużanie konfliktu.</description>
			<guid isPermaLink="false">00c69b16-d63b-4839-b22c-37cbbf2e62b7</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:07:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D6yk9kpTURBXy9lMzRiZjk1NjRiOTk2NWFmMWE1N2JhYmQ4YmVlYTdmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na to stanowisko najtrudniej znaleźć pracownika. KSeF pogłębił problem, nawet 35 tys. zł pensji nie wystarcza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowoczesna-ksiegowa-poszukiwana-ksef-i-nowe-technologie-zmieniaja-zasady/37pff7e</link>
			<description>Wiele lat byli niedoceniani, a pensję powyżej 20 tys. zł miesięcznie dostawali nieliczni. Dziś sytuacja jest zupełnie inna, m.in. za sprawą KSeF. Najbardziej kompetentni, łączący wiedzę merytoryczną, umiejętność wdrożenia narzędzi IT oraz optymalizacji i automatyzacji procesów, mogą dyktować warunki. A firmy mają problem. Pensje poszybowały, ale dla przepracowanych głównych księgowych, bo o nich mowa, nie są one najważniejszym wyznacznikiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">be685d2b-5647-486a-8ee3-56546b51fe98</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:50:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yxck9kpTURBXy8xNWZiMThjMmZmNGFiNTEwMTEwYmU4MjdhMWZmZGY2YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersyjne prawo odejdzie w zapomnienie? Prezes Sądu Najwyższego kwestionuje przepisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/odsniezanie-chodnikow-pod-lupa-malgorzata-manowska-chce-zmiany-przepisow/j16vx9n</link>
			<description>Właściciele nieruchomości mogą wkrótce przestać być zobowiązani do odśnieżania publicznych chodników przylegających do ich działek. Pierwsza prezes Sądu Najwyższego, Małgorzata Manowska, zapowiedziała złożenie wniosku do Trybunału Konstytucyjnego o zbadanie zgodności tych przepisów z ustawą zasadniczą. Jej zdaniem obecne regulacje są nie do przyjęcia w XXI w.</description>
			<guid isPermaLink="false">729ce45f-8b50-4349-9260-848edcffc67f</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:41:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Awxk9kpTURBXy80MWIwZjk4ZmQwNTMwZmJlMjMzYWQ4NGVjZjJmOWQ4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>100 zbiorników, 50 hektarów i ryby warte fortunę. Jak wygląda imperium kawioru?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/najdrozszy-kawior-swiata-rodzi-sie-na-florydzie-oto-droga-od-hodowli-do-restauracji/rky5vq5</link>
			<description>Roczna ryba, która zacznie zarabiać dopiero za dekadę — a jej &quot;produkt&quot; może być wart 35 tys. dol. za kilogram. Na Florydzie działa jedyna w USA hodowla czystej bieługi, zbudowana na imporcie ryb tuż przed wprowadzeniem zakazu i modelu biznesowym wymagającym lat cierpliwości oraz milionowych nakładów. Sprawdziliśmy, jak funkcjonuje przedsięwzięcie, w którym na zwrot czeka się 10 lat, a miesięczne koszty karmienia sięgają 40 tys. dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">65fe143b-c223-4c51-a163-4a981506a29c</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:28:28 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FY6k9kpTURBXy83N2ZiY2UxMDJhMTk1ZDE5YmE4NDQ3OWI2N2Q1ZTUzZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy niegotowi na kryzys. Zaskakujące wyniki badania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/badanie-santander-consumer-banku-wiekszosc-polakow-nieprzygotowana-na-kryzys/j3thd1g</link>
			<description>Aż 69 proc. Polaków nie posiada żadnego planu awaryjnego na wypadek nagłego załamania finansowego — wynika z najnowszego badania Santander Consumer Banku. Tylko 6 proc. ankietowanych zadeklarowało posiadanie szczegółowego harmonogramu cięć wydatków, a 22 proc. przyznało, że ma jedynie częściową listę potencjalnych oszczędności.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffb7ce4b-39aa-4f06-9501-f4b6a8143a01</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:41:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ddLk9kpTURBXy9jMTMxYTMzY2NjZmYwMjg0MjNjNjExOWFjNTM2MGQwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firma najbogatszego Polaka  składa wniosek o upadłość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/siec-north-fish-na-krawedzi-upadku-north-food-sklada-wniosek-o-upadlosc/d3ystj5</link>
			<description>Jedna z najpopularniejszych polskich sieci restauracyjnych znana przede wszystkim z dań rybnych i owoców morza znalazła się w poważnym kryzysie finansowym, który może mieć dalekosiężne skutki dla rynku gastronomicznego i jej pracowników. Spółka zarządzająca marką — odpowiedzialna także za format John Burg — złożyła do sądu wniosek o ogłoszenie upadłości z powodu utraty płynności finansowej, co stawia pod znakiem zapytania przyszłość działalności i kondycję całej sieci. Jak podaje &quot;Gazeta Wyborcza&quot; wniosek o upadłość  spółka North Food złożyła do Sądu Rejonowego w Kielcach 30 stycznia 2026 r..</description>
			<guid isPermaLink="false">439c176f-1808-4474-bb1d-5a7d24f0f21c</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:29:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D3ok9kpTURBXy8wNTY0MGQ4YzQyNjBkOGI0YTQ3YTkzOWQxYjEzOWM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SAFE czeka na podpis Karola Nawrockiego. A co o programie myślą Polacy? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sondaz-o-programie-safe-oto-co-mysla-polacy/evef95k</link>
			<description>Program SAFE oznacza dziesiątki miliardów euro z unijnego programu wzmacniania obronności. W piątek Sejm przyjął ustawę, która otwiera drogę do powołania specjalnego funduszu w BGK i przyspieszenia modernizacji armii. Nie wiadomo jednak, czy ustawę podpisze prezydent Karol Nawrocki. A co o programie myślą Polacy? To w sondażu sprawdziła pracownia SW Research na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">451920fb-fbd9-46be-b946-85ff7e497f19</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 07:57:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xMhk9kpTURBXy9hZmJjY2UwZTYzMTRjNzBhMTQwNGY3NDRlZWFmYjA2MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: USA szykują się na wielotygodniową operację, która może zatrząść rynkiem ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-zaatakuja-iran-nieoficjalne-doniesienia-o-przygotowaniu-do-konfliktu/kb5x79v</link>
			<description>Na światowych rynkach i w gabinetach europejskich stolic znów rośnie napięcie, a sygnały z Waszyngtonu i regionu Bliskiego Wschodu każą coraz poważniej traktować scenariusze związane z możliwym konfliktem militarnym między USA a Iranem. Doniesienia o zwiększonej obecności sił zbrojnych, presji politycznej i przygotowaniach strategicznych budzą obawy nie tylko ekspertów ds. bezpieczeństwa, lecz także zwykłych obywateli. Wyglada na to, że sytuacja na linii USA-Iran jest naprawdę poważna, a obecne przygotowania do konfliktu mają być dużo bardziej zaawansowane niż przy poprzednich operacjach — donoszą anonimowi informatorzy Reutersa. To mogłoby zatrząść światowym rynkiem ropy, ale ryzyk jest więcej. Stany Zjednoczone są świadome możliwości irańskiego odwetu.</description>
			<guid isPermaLink="false">da6ee99a-1373-4940-a2ce-e3b684f6514b</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 05:55:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4U4k9kpTURBXy81MzIyYTAyYmQ1ZWJkMTQxNTRmNjY4NmMzYjRjNjE4NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Matematyka kredytowa przestała się spinać. Własność coraz trudniej dostępna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najem-czy-wlasnosc-w-2026-r-polacy-zmieniaja-podejscie-do-mieszkan/nx6hwvv</link>
			<description>Nawet osoby z dochodami powyżej średniej krajowej coraz częściej rezygnują z zakupu mieszkania. I to nie z powodu braku potrzeby. Rok 2026 przynosi dla rynku nieruchomości w Polsce trudny stan równowagi: ceny mieszkań nadal rosną, ale wolniej, popyt staje się selektywny, a próg wejścia dla kupujących i pośredników wyraźnie się podnosi. To moment, w którym — jak wskazuje Łukasz Kruszewski z Freedom — rynek przestaje reagować na hasła, a zaczyna odpowiadać na liczby.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5fb0234-d218-4931-ab2e-49f6a6785b9e</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 05:08:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QOtk9kpTURBXy83ZTQyM2RkYjZmOGRiYWIyZWExZjIyNDNiOGRiOTk2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny złota spadają po ostatnim wzroście. Głównym powodem dane z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/korekta-na-rynku-zlota-po-ostatniej-euforii-metal-notuje-spory-spadek/he6e46v</link>
			<description>Ceny złota w poniedziałek wyraźnie cofnęły się po mocnym piątkowym wzroście. Metal szlachetny znalazł się pod presją niskiej płynności — giełdy w USA i Chinach były zamknięte z powodu świąt. Kolejnym powodem realizacji zysków był ostatni skok notowań złota aż o 2,5 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">55e2a412-5856-436c-bc1f-302aaf4ecf2b</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 07:17:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/21tk9kpTURBXy8zM2I1N2Y2NmQyNzFmYTRhMDhjNDIyM2FjOTdlMWQxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie magia, a nauka. Niezrozumienie pomp ciepła to ogromny błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/jak-dziala-pompa-ciepla-schemat-koszt-i-dotacje-oto-cala-prawda-o-tej-technologii/zrbw8cf</link>
			<description>Pompa ciepła to jeden z częściej wybieranych systemów ogrzewania w nowych domach, ale trafia on również do budynków modernizowanych. Wokół tych bezemisyjnych urządzeń, które nadają się zarówno do grzania, jak i chłodzenia, narosło wiele nieporozumień, a część osób dalej nie wierzy, że pompa ciepła może efektywnie pracować zimą.</description>
			<guid isPermaLink="false">bebf6049-4eab-480d-b570-a4a784370b15</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 06:50:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X5hk9kpTURBXy82OTE0NzViZGIxMjM3ODQ1NWZkMmNkZjk2Y2M1YTAwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skoda Superb iV zaskakuje zasięgiem. Nawet 100 km na prądzie bez wysiłku [TEST]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/skoda-superb-iv-zaskakuje-zasiegiem-hybryda-plug-in-na-trasie-i-w-miescie/0srzsh8</link>
			<description>Skoda Superb to jeden z moich ulubionych modeli. Nie jest SUV-em, ma niesamowicie przestronną kabinę i ogromny bagażnik, a kupując ją, nadal można wybrać niemal dowolne źródło napędu, także silnik Diesla. Po tygodniu jazd wersją iV, czyli hybrydą plug-in, przekonałem się jednak, że także zelektryfikowany model znakomicie się sprawdza. Także na trasie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6b677a5-2443-4f43-b63c-9fb2784dec14</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 06:46:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9XJk9kpTURBXy9lMWIxMjZjM2EwMDE3NmZjODhlOGYzNjZmY2U0YThiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwie pozytywne informacje ze sklepów. Mamy nowe dane  [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wreszcie-taniej-w-sklepach-oto-co-mowia-nam-paragony/9y0j22f</link>
			<description>Trudno powiedzieć, że w sklepach jest tanio — cena koszyka wciąż utrzymuje się na poziomie przekraczającym 111 zł. Ale są też dobre wieści — jest spadek w stosunku do ubiegłego tygodnia, a to nie wszystko.</description>
			<guid isPermaLink="false">e496c560-7b2e-4e16-be5c-e554da0fb3f8</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 06:45:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V7Mk9kpTURBXy9mYWFmZTIzYTI2ODZkMWY1ZjY2N2M5NWRmOTlhMWFkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie zwrot w sprawie właściciela TVN? Media: Paramount kusi lepszą ofertą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/paramount-skydance-kontra-netflix-sa-nowe-wiesci-w-sprawie-wlasciciela-tvn/qfhm7db</link>
			<description>Zarząd Warner Bros. Discovery, właściciela m.in. telewizji TVN, analizuje możliwość ponownego otwarcia negocjacji z Paramount Skydance w sprawie sprzedaży koncernu. Jak informuje Bloomberg, impulsem do zmiany stanowiska ma być poprawiona oferta złożona przez rywala, która w ocenie części menedżerów może okazać się atrakcyjniejsza niż dotychczasowa umowa z Netflix.</description>
			<guid isPermaLink="false">e29bc6e9-4ceb-4833-8e13-ae533f329230</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 06:38:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hvxk9kpTURBXy84ZDBjOTg0MzRhYTIyNzAyOGIzYmIzOTJhM2NjNzc0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Długa zima rafą w realizacji projektów z KPO. Czy Polska zdąży wydać unijne pieniądze?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/krajowy-plan-odbudowy-pod-presja-czasu-jacek-karnowski-o-szansach-polski/spwt99j</link>
			<description>Krajowy Plan Odbudowy, w części dotacyjnej, Polska musi zrealizować w tym roku. Tymczasem na drodze do tego celu napotyka kolejne przeszkody. Jedną z nich było ostatnie zamieszanie wokół reformy Państwowej Inspekcji Pracy, a teraz pojawił się kolejny problem. Czy grozi nam, że nie zdążymy wydać dostępnych pieniędzy? Wiceminister funduszy Jacek Karnowski wskazuje, jaką część KPO uda się wykorzystać i co czeka fundusze spójności.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a0e72c8-79ba-4f4e-8144-09f44e0ea058</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:37:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q4Fk9kpTURBXy9mMmUyZmEwNGU3ZjViODFmMGNmY2E4OTViZTE2YmY2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lider tech-giganta: Świat stał się bardziej nacjonalistyczny. Można na tym zyskać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/lider-tech-giganta-swiat-stal-sie-bardziej-nacjonalistyczny-jak-na-tym-zyskac/76m9sqw</link>
			<description>Świat stał się bardziej nacjonalistyczny — mówi dla Business Insider Polska Jeetu Patel, Chief Product Officer w Cisco. Lider wartej ponad 300 mld dol. firmy przekonuje jednak, że może to być szansą. Patel odpowiedział też na pytanie o &quot;wyłącznik awaryjny&quot;, którym firma mogłaby unieruchomić infrastrukturę w danym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">14d3816e-61a1-4be5-b574-698037d62991</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:34:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mDdk9kpTURBXy9mYjJlZDNmMzA5YzNhYjlmMGMzYjZlNDUzMDM1NDYyNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przesadziłam z wydatkami i musiałam podjąć 30-dniowe wyzwanie oszczędzania. To była cenna nauka o moich nawykach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/podjelam-wyzwanie-30-dni-bez-wydatkow-okazalo-sie-ze-najgorsze-byly-wieczory/wywpzks</link>
			<description>W okresie świątecznym wydałam za dużo, więc postanowiłam przez 30 dni nie wydawać niepotrzebnie pieniędzy. W tym czasie musiałam powstrzymać się od nocnych zakupów i podczas wizyt w sklepach nosić przy sobie wyłącznie gotówkę. To wyzwanie pomogło mi zrozumieć moje bezsensowne wydatki i bardziej doceniać pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">926b2e55-e548-487b-9505-95fe8a602bdb</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:29:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_w0k9kpTURBXy9lOTQ4OTNiZmM4MzZjYjkwNGRjOWZlNzc3YzMzNzM2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynajmujący muszą jednak wystawiać faktury w KSeF? Zaskakująca interpretacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wynajem-nieruchomosci-a-ksef-nowa-interpretacja-zaskakuje/dztt90b</link>
			<description>Wynajmujący prywatne nieruchomości mieli być poza KSeF. Tak wielu rozumiało wypowiedzi przedstawicieli Ministerstwa Finansów przed 1 lutego, czyli przed uruchomieniem obowiązkowego KSeF. Ale czy tak faktycznie będzie? Z najnowszej, oficjalnej interpretacji indywidualnej Dyrektora Krajowej Informacji Skarbowej wynika co innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d23f4e7a-cc82-4bbf-8c5f-c1a0fd2276be</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:28:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eqak9kpTURBXy84MDc2MzkwNjMxMTVkODE4ZWJmNzg2NmY0NTExZDJiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klęska Lwowa w sporze z polską firmą. Biuro antykorupcyjne Ukrainy za Polakami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-firma-control-process-wygrywa-z-lwowem-druzgocacy-wyrok-biuro-antykorupcyjne/klhyrsx</link>
			<description>Szala zwycięstwa jest już zdecydowanie po stronie polskiej firmy, wykonawcy współfinansowanej ze środków EBOR zakładu przetwarzania odpadów we Lwowie. Inwestycja jest pilnie potrzebna miastu, ale jego władze przez nieformalne i niezgodne z prawem działania zablokowały jej dokończenie. Do sprawy wkroczyło Narodowe Biuro Antykorupcyjne Ukrainy, a w ostatnich dniach kolejny wyrok na korzyść Polaków wydał sąd arbitrażowy przy FIDIC. Mer Lwowa Andrij Sadowy oraz jego administracja stracili grunt pod nogami. Wcześniej próbowali nawet wymusić na Donaldzie Tusku interwencję.</description>
			<guid isPermaLink="false">79f200db-3995-4668-af83-7ba581ae2a66</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:16:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PpLk9kpTURBXy8xMzRjOTVkZDNhNTRlZWE4YzlhMTgxOTUzM2FhYjg3ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister zdecydował. Szykuje się kadrowe trzęsienie ziemi w państwowych spółkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/minister-aktywow-chce-konkursow-w-spolkach-skarbu-panstwa-znow-beda-zmiany/qhelqej</link>
			<description>Wiele wskazuje na to, że w spółkach Skarbu Państwa może w najbliższym czasie dojść do sporych przetasowań. Według ustaleń Business Insider Polska wyniki zamówionych przez resort aktywów analiz są na biurku ministra Wojciecha Balczuna. Decyzja, co dalej z prezesami państwowych gigantów miała już zapaść. A nasi rozmówcy zapowiadają &quot;polityczną walkę o stołki&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">29323901-b7fa-4daa-a0c6-f352fb04b857</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eX-k9kpTURBXy9jNGU0YmY0ZjlkYzZjZGEwNmVjOGNkYTA0NjY2ZDgzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski ostro o Elonie Musku. &quot;Wymagamy szacunku dla klienta&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/radoslaw-sikorski-ostro-o-elonie-musku-wymagamy-szacunku-dla-klienta/bhyncjl</link>
			<description>— Pan Musk jest prywatną osobą, oligarchą, szefem firmy, która sprzedaje nam usługi — powiedział w TVP Info Radosław Sikorski. Szef MSZ nawiązał w ten sposób do sporu z właścicielem Starlinka. Wcześniej w ostrych słowach apelował do niego, by zablokował Rosjanom dostęp do systemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">871a098b-fd41-4746-9aa5-5cc6a37dfd42</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:03:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Mhk9kpTURBXy81ZmNlYzQ2YzEwMWY0MWUxOTdkNGZiMzhkMmRkZjNjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Testowałem &quot;laptopa przyszłości&quot;. Zdecydowanie jest na co czekać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/cienki-lekki-i-mocny-asus-expertbook-ultra-to-generacyjny-skok-jakosci-laptopow/sny6lfq</link>
			<description>Laptopy czeka w tym roku skok jakościowy, który między innymi pozwoli najnowszym notebookom z Windowsem konkurować z MacBookami w miejscach, które do tej pory były zarezerwowane dla sprzętu Apple. Sprawdziliśmy w praktyce jeden z takich &quot;laptopów przyszłości&quot;, model Asus ExpertBook Ultra, i wysokiej klasy laptopy biznesowe jeszcze nigdy nie wyglądały i nie działały tak dobrze. Wszystko to w znacznej mierze jest zasługą szybkiego rozwoju ekranów i Intela, który po latach niepowodzeń zaczyna brać się w garść.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f09a092-40dd-426a-a8b2-3f71bcc350b3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:14:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y1Pk9kpTURBXy9lOWZmOWFiMjI4NTVmMjkxNGJjYTg5ZGQyNTVkNjc1Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porozumienie pokojowe dla Ukrainy. Oto plan UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/plan-pokojowy-dla-ukrainy-co-szykuje-ue/7kjgt3s</link>
			<description>W obliczu trwającego konfliktu i rosnącej presji społeczności międzynarodowej, Unia Europejska przygotowuje własną propozycję dotyczącą przyszłości regionu. Ten plan — który może mieć dalekosiężne konsekwencje dla bezpieczeństwa, polityki i relacji międzynarodowych — już wywołuje gorące dyskusje zarówno w stolicach europejskich, jak i poza nimi. Co tak naprawdę zawiera ten projekt i dlaczego jego szczegóły są tak istotne dla Ukrainy i całego kontynentu?</description>
			<guid isPermaLink="false">aa5c9bcb-829f-4764-95af-2cf0a3b86281</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:40:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YDBk9kpTURBXy8wYTM0ZjRiMTBmMzYxNmE0Y2IzYWNiODRlNDVjZTJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z Grenlandią? Oto plan NATO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nato-wysle-zolnierzy-na-grenlandie-arktyczna-straz/1npzyl3</link>
			<description>NATO lada dzień uruchomi nową misję wojskową pod nazwą &quot;Arctic Sentry&quot; (Arktyczna Straż) – wynika z nieoficjalnych ustaleń Polskiej Agencji Prasowej. Wzorem ma być operacja przeprowadzona na Bałtyku.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebf78bd4-f81c-4fe8-81ad-b704b6e007d2</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:11:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zcuk9kpTURBXy82OTk0OTMwNjM1MzM1MGU4NjNjOTAzNzFkYzA0NjdiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie jesteś taki egoistyczny, jak Ci się wydaje. Nauka wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/psycholog-tlumaczy-ze-jestes-tak-samolubny-jak-myslisz/weqczvt</link>
			<description>Ludzie są z natury altruistyczni? A może bliższy nam jest egoizm? Najnowsze badania sugerują, że skłonność do pomagania innym jest głęboko zakorzeniona w naszej biologii i kulturze, choć nie zawsze objawia się w ten sam sposób. Psychologowie podkreślają, że choć dobroć przynosi korzyści zarówno nam, jak i otoczeniu, nie powinniśmy zapominać o własnych potrzebach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae9d3333-d723-426d-b2f0-b2088b9fbc94</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vhrk9kpTURBXy9lNjkwNjlkZGE1MDA0Y2E1ZWRiOGRiMDQ2MjRiMDU2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost sprzedany za 7,8 mld euro. FedEx będzie udziałowcem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inpost-sprzedany-fedex-tworzy-konsorcjum-ktore-kupilo-akcje-potentata/gzv8np1</link>
			<description>InPost zyska nowego właściciela. Kontrolę nad jedną z największych polskich firm logistycznych przejmie konsorcjum, w którego skład wchodzą FedEx, Advent International, A&amp;amp;R Investments oraz PPF Group. Za akcje zapłacili ok. 7,8 mld euro. Wyjaśniamy, czym zajmują się nowi akcjonariusze InPostu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d8aa1b7-21d3-4f4d-9b8e-0fef25f319b3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:52:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XrBk9kpTURBXy8xYzZiYjhkZWIyZjRhYjBiMDdiYTIxMDhmZmQ1YWQwMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA wzmacniają wpływy na Kaukazie. Szlak Trumpa i nowy reaktor jądrowy w grze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szlak-trumpa-pod-lupa-wiceprezydent-usa-przybywa-do-armenii/xwx0yhy</link>
			<description>Wiceprezydent USA J.D. Vance w poniedziałek przybywa do Armenii z wizytą, która ma się skupiać na wzmocnieniu porozumienia pokojowego, wynegocjowanego przez USA między tym państwem i Azerbejdżanem, a także promować projekt infrastrukturalny o nazwie Szlak Trumpa na rzecz Międzynarodowego Pokoju i Dobrobytu (TRIPP).</description>
			<guid isPermaLink="false">3c38a94a-e7a3-47a9-b5c2-eb9a4744ffdb</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:42:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfek9kpTURBXy8wYjAwYjhmMWY1NTMwM2U0MThmNDRjNDU4NGVhNzM4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle fikcyjnych faktur wykryto w 2025 r. Wiceminister finansów zabrał głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tyle-fikcyjnych-faktur-wykryto-w-2025-r-zbigniew-stawicki-komentuje/rdly3hd</link>
			<description>W 2025 r. wykryto ponad 376 tys. fikcyjnych faktur. To aż o 30 proc. więcej niż rok wcześniej. Mimo spadku liczby kontroli celno-skarbowych Krajowa Administracja Skarbowa notuje coraz większą skuteczność. &quot;Lepiej typujemy miejsca, gdzie dochodzi do nadużyć&quot; — przekonuje wiceminister finansów i zastępca szefa KAS Zbigniew Stawicki</description>
			<guid isPermaLink="false">90fb0bf7-2606-4e1e-9b18-9edf6fab2c63</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:26:54 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kWek9kpTURBXy81MmUzOTY0NmI4MjUxMzY1ZjZiY2Q5ZjA5YmU3MDU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były wiceminister finansów oskarżony o korupcję. Prokuratura kieruje akt oskarżenia do sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prokuratura-stawia-zarzuty-konradowi-r-cba-ujawnia-szczegoly-sledztwa/ej5s4hv</link>
			<description>Sprawa, która od kilku miesięcy przyciąga uwagę opinii publicznej i mediów, właśnie weszła w nową fazę. Prokuratura postawiła zarzuty jednej z centralnych postaci śledztwa, a ujawnione przez CBA szczegóły rzucają nowe światło na kulisy całej historii. To nie tylko kolejny etap postępowania — to moment, który może mieć szerokie konsekwencje.</description>
			<guid isPermaLink="false">03d06613-45b8-47e5-8a3c-14dd43bcb915</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:38:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1mik9kpTURBXy81ODFlNTAwM2Q3NmYwMTQyZjViNzdjNzA1ZDBmYjQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera Epsteina może doprowadzić do upadku rzadu w Londynie. Keir Starmer pod presją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kryzys-w-rzadzie-wielkiej-brytanii-keir-starmer-walczy-o-przetrwanie/671sqs7</link>
			<description>Polityczny kryzys w Londynie narasta szybciej, niż spodziewali się nawet najbliżsi współpracownicy Keira Starmera. Dymisja kluczowego doradcy po kontrowersyjnej nominacji dyplomatycznej spowodowały spekulacje czy i jak długo premier Wielkiej Brytanii przetrwa na stanowisku. A to wszystko przez akta Epsteina.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e60ddad-8fda-4d23-99a1-28e19a575f8c</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:35:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DHOk9kpTURBXy82YzY2NThiN2FhY2ExMmVmYjZjMTJmNWZkMWZiMjNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przejęcie InPostu z negatywną oceną międzynarodowej instytucji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/przejecie-inpostu-z-negatywna-ocena-fitch-wskazuje-glowny-powod/qjfwrb0</link>
			<description>Przejęcie InPostu, którego twarzą jest biznesmen Rafał Brzoska, doprowadzi do znacznego wzrostu dźwigni finansowej — wskazuje agencja Fitch. W efekcie umieściła ratingi InPostu na specjalnej liście obserwacyjnej. Nie są to dobre informacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca7db6b2-71c9-4b00-a00d-940319b00d09</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:58:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y3xk9kpTURBXy84ODA3Yjg4MDE2MjdjZTNiYWFjYzhlODhjOGU0YzJkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trudny początek negocjacji w Biedronce. &quot;To była próba ingerencji w niezależność&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/tak-wygladaly-negocjacje-biedronki-z-pracownikami-pierwszy-krok-w-walce/sy9lr20</link>
			<description>Negocjacje związkowców Biedronki z pracodawcą zaczęły się od sporu i nie zakończyły przełomem. Jak poinformowała w mediach społecznościowych szefowa &quot;Solidarności&quot; w Jeronimo Martins, &quot;spotkanie było trudne, momentami bardzo stanowcze&quot;. Dodała, że niepokojące sygnały pojawiły się już na etapie organizacyjnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc1eaf00-9034-4ccb-82e5-701b53821444</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:44:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I6tk9kpTURBXy9mODgxOWIxOGMxMjFmN2Q2NzdhMDg0NGU5OWNhZWE2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińskie cła uderzają w ważną gałąź rolnictwa w UE. Jest odpowiedź Komisji Europejskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/chinskie-cla-na-produkty-mleczne-z-ue-co-na-to-komisja-europejska/1d51jp6</link>
			<description>Komisja Europejska uważa, że nałożenie przez Chiny ceł na produkty mleczne z UE jest nieuzasadnione. Rzecznik tej instytucji Olof Gill poinformował, że KE rozważy zwrócenie się w tej sprawie do Światowej Organizacji Handlu.</description>
			<guid isPermaLink="false">12c8cc78-e4e4-403e-bd64-eb7ea102544c</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:06:42 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MPdk9kpTURBXy9hNDM0MmUzYmU5MTM4ZmMyMGFhY2ZmMjRiY2UyNDQwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duży gracz branży motoryzacyjnej wskrzesza samochody z silnikiem Diesla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/stellantis-wskrzesza-diesle-rewolucja-elektrykow-zatrzymana/v0l55nr</link>
			<description>Miała być koncentracja na samochodach elektrycznych, a jest powrót do starych, sprawdzonych silników. Reuters donosi, że Stellantis po cichu wskrzesza wersje z silnikami Diesla co najmniej kilku modeli samochodów osobowych i dostawczych w Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6311cc47-44c8-4be2-9c60-fac49c80d456</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:31:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b6Kk9kpTURBXy81ZjBjOTFmM2E5MWY4M2RmNGFlOTVjZDk2NjI1MjE2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle mają zarabiać nauczyciele po podwyżkach. ZNP: nie może tak być</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-nauczycieli-po-podwyzkach-w-2026-r-znp-nie-moze-tak-byc/zvz55q0</link>
			<description>&quot;Skala tego wzrostu jest symboliczna&quot; — tak o podwyżkach płac dla nauczycieli mówił w piątek prezes Związku Nauczycielstwa Polskiego Sławomir Broniarz. Nie kryje, że nie zyskują poparcia w środowisku nauczycielskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c91d397-2657-42d1-893a-c17fa45e8bbe</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:09:22 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ap0k9kpTURBXy84ODFmYjQyNGI1ZjlkZWRjYTJjZmQ4MTgyODYyY2ViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy 15 lutego jest niedziela handlowa? Sprawdź terminarz na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/czy-15-lutego-jest-niedziela-handlowa-sprawdz-terminarz-na-2026-r/heqtjh4</link>
			<description>Rząd zdecydował, że w tym roku będzie osiem niedziel handlowych. W taki dzień wszystkie sklepy i markety pozostają otwarte. Czy w najbliższą niedzielę 15 lutego jest niedziela handlowa? Zobacz terminarz na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">043f635e-1749-4ffd-8709-0739d9122448</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:21:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZak9kpTURBXy9mZmMzZDdkY2Q1ODhlM2FhNzNkMDAyNzI1OTg3ZGJkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zima na stacjach, ceny paliw zamrożone. Eksperci prognozują przyszłe stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-typowo-zimowe-zobacz-po-ile-zatankujesz-auto/vex05vz</link>
			<description>W piątek 13 lutego 2026 r. benzyna Pb98 kosztuje w rafineriach średnio 4837 zł za m sześc. Cena Pb95 wynosi 4377 zł, natomiast notowania oleju napędowego spadły do 4593 zł. Jak to przekłada się na bieżącą cenę paliw na stacjach i czego spodziewają się eksperci w kolejnych dniach? Drożej nie powinno być.</description>
			<guid isPermaLink="false">b87c04d9-d140-4bdd-82da-d8b9e168f894</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:06:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wpqk9kpTURBXy8xNTEzMjkyY2NhMWM1OGViNTE0MDZlMjFhNjA5NzU3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zestaw rakietowy polskiej produkcji zainteresował Niemców. Zakupy &quot;wymagają dopięcia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-piorun-dla-niemiec-zakupy-wymagaja-dopiecia/zk1ytyx</link>
			<description>Niemcy wyraziły wstępną chęć zakupu polskich zestawów przeciwlotniczych Piorun — potwierdził w piątek wiceminister obrony narodowej Cezary Tomczyk. Polski sprzęt znajduje uznanie na świecie. Ma specjalistyczne i zarazem szerokie zastosowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a38fd4e1-4cce-4d43-9eb7-6fe5f2deea53</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:44:04 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ncJk9kpTURBXy9hMmZjNTI0ZjAzODhhOGNmNjI1NGYyMDRmODY5MzQwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki sukces polskiej firmy. &quot;Przełom dla sektora kosmicznego&quot; [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wielki-sukces-polskiej-firmy-podpisali-porozumienie-z-eutelsat/eznmrd8</link>
			<description>Polski integrator misji kosmicznych Creotech Instruments S.A. oraz spółka Creotech Quantum S.A., podpisali właśnie porozumienie o strategicznym partnerstwie z Eutelsat S.A, który jest przewodnim europejskim operatorem satelitarnym. Na jego mocy mają współpracować m.in. przy realizacji programu IRIS2, który jest kluczowym projektem Unii Europejskiej. Jak ujawnia w rozmowie z Business Insiderem prezes zarządu polskiej firmy, część z satelitów, które mają być wykorzystane przy tym projekcie, może powstać w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">291e6ed4-7338-4b5a-a122-15a6db1f5871</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:04:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bY6k9kpTURBXy85NjQ4NjMzNTUyMTRkMDliOWY4Yjc3NzJmNjgxOTU4NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta wypłata należy się każdemu, kto kończy pracę. Oto, ile można dostać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-wynosi-odprawa-emerytalna-wyliczanie-krok-po-kroku/zrwkq3f</link>
			<description>Odprawa emerytalna to jednorazowe świadczenie, które przysługuje każdemu pracownikowi kończącemu karierę zawodową. Wielu przedsiębiorców nie wie, że obowiązek ten dotyczy także małych firm. Wyjaśniamy, ile wynosi odprawa emerytalna i od czego zależy jej wysokość.</description>
			<guid isPermaLink="false">012cd960-1a9f-46c2-9d03-2ec9088abe67</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:57:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gt4k9kpTURBXy9jNDU5NGY4NzY0NjQyYmM3Yzg5NDdiNTE0MTdlMGM3YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władze JSW porozumiały się ze związkowcami. Tyle pieniędzy zostanie w kasie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jsw-zaciska-pasa-tyle-oszczedzi-na-porozumieniu-z-pracownikami/3pmyxks</link>
			<description>Jest przełom w trwających od dłuższego czasu negocjacjach w kontrolowanej przez państwo Jastrzębskiej Spółce Węglowej. Oszczędności mają przekroczyć miliard złotych. Na jaw wyszły nowe informacje. Sprawę skomentował też minister aktywów państwowych, który nie ukrywa, że sytuacja finansowa spółki ciągle jest trudna.</description>
			<guid isPermaLink="false">66bf917e-80a5-4671-b59c-2bdc63fdf55d</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:29:43 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ccTk9kpTURBXy8yMDAxNjJlOWM2MWEyYjQyYjgyYTI5NDk3NGZjMzlhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Singiel w 2026 r. ma większą zdolność kredytową. Najem coraz mniej opłacalny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dzien-singla-na-rynku-nieruchomosci-kredyt-czy-wynajem-w-2026-roku/g6pkkhd</link>
			<description>Najem czy kredyt hipoteczny? Sprawdzamy, czy przeciętnie zarabiający singiel ma dziś szansę na własne mieszkanie w największych miastach. Zdolność kredytowa rośnie, oferta deweloperów pęcznieje, ale ceny wciąż studzą entuzjazm.</description>
			<guid isPermaLink="false">19011347-7500-484a-a80f-9a8d957abb5b</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:18:04 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7X3k9kpTURBXy83YWEwNTdiOWJkYjYxY2VkZGJlYTVmMmM3MmUyYWQ0ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duża zmiana w podatkach dla klasy średniej? Jest dokument w Sejmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wyzszy-prog-podatkowy-znow-w-sejmie-co-zmieni-dla-podatnikow/4b7mn4p</link>
			<description>Wyższy próg podatkowy to jedna z najczęściej powracających obietnic w debacie o systemie PIT. Teraz temat znów wraca — w Sejmie pojawił się dokument zakładający podniesienie granicy pierwszej stawki z 120 tys. zł do 171 tys. zł. Zmiana mogłaby wyraźnie odciążyć osoby rozliczające się według skali, ale jej los wcale nie jest przesądzony.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d7aa559-1798-474b-8577-b66fa8fa83df</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:17:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DO-k9kpTURBXy8xM2I1MDY1ZjZmNTYzOTdlYTFjNmNhM2VmYmM4NjhlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podszyli się pod kupca i sprzedawcę. Dom zniknął z rynku, a właściciel nic nie wiedział</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/w-kalifornii-sprzedali-dom-bez-wiedzy-wlasciciela-i-kupujacego-grozi-im-wiezienie/w0dtrhr</link>
			<description>Cztery osoby miały przez kilka miesięcy realizować szczegółowo zaplanowane oszustwo na rynku nieruchomości w Burbank w Kalifornii. Wykorzystując fałszywe tożsamości, podrobione umowy i fikcyjne wnioski kredytowe, zdołały sfinalizować sprzedaż domu o wartości 1,5 mln dol. I to wszystko bez wiedzy ani właściciela, ani rzekomego kupca. Oskarżonym grozi do 30 lat więzienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">06716fd9-4b83-4105-9e78-193548abdb04</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:59:59 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EjXk9kpTURBXy9lN2E2YTJkOTcwMDkxNjJjYjc4MDgyOTM0YWQwOTU2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec hossy na rynku e-papierosów? Chiny coraz bardziej regulują rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/chiny-blokuja-rozwoj-rynku-e-papierosow-nowe-ograniczenia-dla-producentow/k2bbhvl</link>
			<description>Chińska Państwowa Administracja Monopolu Tytoniowego nakazała firmom wstrzymanie budowy nowych zakładów produkujących e-papierosy, argumentując, że obecne moce produkcyjne są już w dużej mierze wykorzystane. Chiny to główny producent vape'ów, a nowe regulacje wpisują się w trend coraz mocniejszego ukracanie tego rynku — szczególnie w Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">87414d42-1ddb-48ab-ab3c-77f5f6fba201</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:31:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pq2k9kpTURBXy9jMWIwNGQwNGNkNDRmNDU1OWJkOGZhOWEzMTNlNmJiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ulga dla seniorów. Kto może z niej skorzystać i ile można zaoszczędzić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ulga-dla-pracujacych-seniorow-2026-warunki-limity-i-rozliczenie-pit/489f1st</link>
			<description>0 proc. podatku — z takie ulgi może skorzystać część seniorów. Wyjaśniamy, kto ma do niej prawo, jak ją prawidłowo zastosować oraz na jakie warunki i limity trzeba zwrócić uwagę, by uniknąć błędów w rozliczeniu PIT.</description>
			<guid isPermaLink="false">d37419ea-fab9-47fb-a67f-50260af02b8b</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:17:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bACk9kpTURBXy8yOGZiMmRiMWIyZWQ5OWI2MjQzZDYwZjEwZTQwZTZjMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeffrey Epstein płacił tysiące za czyszczenie wizerunku. Firmy tuszowały jego przeszłość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/internetowa-kampania-jeffreya-epsteina-tak-tuszowal-swoja-przeszlosc/lvq9wz9</link>
			<description>Jeffrey Epstein zatrudniał firmy specjalizujące się w zarządzaniu reputacją w sieci, aby tuszować negatywne treści dotyczące jego wyroku skazującego za przestępstwa seksualne z 2008 roku i zalewać Internet pozytywnymi materiałami. Był to element wieloletnich działań mających na celu odbudowę jego wizerunku publicznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0a3f121-7726-4447-a383-7fb0c0da22a4</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:07:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CdHk9kpTURBXy9kYTQyOGE1ZmRiYWQ4ZDQ5NDJjZDkzOGUzZTliNmMxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OPZZ oskarża sieć Dino o zastraszanie. &quot;Ataki na przedstawicieli pracowników&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/spor-o-prawa-pracownikow-w-dino-pokazali-pismo-ataki-na-przedstawicieli-pracownikow/4544m0z</link>
			<description>Przybiera na sile spór pomiędzy Ogólnopolskim Porozumieniem Związków Zawodowych a firmą Dino w sprawie łamania praw pracowników sklepów. OPZZ w mediach społecznościowych pisze o &quot;zastraszaniu&quot;, jakiego mają dopuszczać się przedstawiciele spółki, którzy wysłali wezwanie do zaprzestania publikowania wpisów na ten temat w sieci oraz żądania usunięcia opublikowanych już treści. &quot;Nie będziemy usuwać naszych wpisów&quot; — odpowiadają stanowczo związkowcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f36f25b2-0eb9-42df-b579-9559feb832f2</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:54:04 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G0ck9kpTURBXy9hMDJlM2VjYzJiZjc5YTU0MDY4ZDRhNWYwMTA2ZGM4Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Źródło: Macron chce zaproponować rozszerzenie parasola atomowego na inne kraje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/emmanuel-macron-proponuje-francuski-parasol-nuklearny-dla-europy-polska-w-grze/dfscr3y</link>
			<description>Kilka dni bez amerykańskich danych wywiadowczych dla Ukrainy w marcu 2025 r. wystarczyło, by w Europie rozpoczęła się strategiczna debata, która jeszcze niedawno była politycznym tabu. W stolicach UE wraca pytanie o własną broń atomową i przyszłość amerykańskiego parasola nuklearnego. Główną rolę odgrywa tutaj prezydent Francji Emmanuel Macron.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7b713c0-e2ed-4c4a-b61a-1437b6d3801c</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:27:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vrLk9kpTURBXy8wYTE4MjI0NWQ1MzlkZDdmYjgzNDMyODc4MWJhMTI4NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krypto już poza Polską? Skutki uporu rządu i drugiego weta Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/koniec-polskich-gield-kryptowalut-weto-karola-nawrockiego-i-upor-rzadu-poglebia/ebymkwp</link>
			<description>Polska pozostanie bez rynku krypto, a firmy świadczące usługi w zakresie kryptoaktywów, czyli np. giełdy kryptowalut od 1 lica 2026 r. nie będą mogły prowadzić działalności w Polsce. Takie mogą być skutki uporu rządu, jeśli chodzi o ustawę o kryptoaktywów oraz drugiego weta prezydenta Karola Nawrockiego. Weto nie dziwi ekspertów. Rząd ma jednak jeszcze czas, aby zaproponować nowe rozwiązania dotyczące kryptoaktywów. Być może jednak niewiele da się już uratować.</description>
			<guid isPermaLink="false">00cbd859-5b8d-4579-b768-81b1c4ae3f63</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:12:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pp2k9kpTURBXy9jYTkzY2YxMWJkMjRhMWQ0OTc0M2ZhMmMxMTg1OTIwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te błędy w PIT sporo kosztują. Oto czego unikać w rozliczeniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/pit-najczestsze-bledy-podatnikow-i-jak-ich-uniknac-praktyczne-wskazowki/cpbmtv0</link>
			<description>Rozliczanie PIT to dla wielu Polaków stresujący obowiązek. Tym bardziej że przy rozliczaniu podatku mogą nastąpić pomyłki, których następstwem może być utrata czasu i pieniędzy. Najczęściej popełniane błędy to nieprawidłowe obliczenia, złe zaokrąglenia kwot czy niewłaściwe wpisywanie danych formularzy. Wskazujemy, czego najlepiej unikać w rozliczeniu PIT.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ba8ba63-7ee6-47ff-8d80-6c4729c01b48</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:21:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/01kk9kpTURBXy82NTFjZTE0MTE1M2VhZDFkNmY1Yzk2MzlmZjBkYzdiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm otwiera nowy rozdział dla rolników. Większe wsparcie i elastyczność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-przeglosowal-wsparcie-dla-rolnikow-nowe-zasady-ochrony-torfowisk/fqzvehh</link>
			<description>W piątek Sejm przegłosował nowelizację ustawy o Planie Strategicznym dla Wspólnej Polityki Rolnej na lata 2023-2027, otwierając drogę do uruchomienia dobrowolnego wsparcia finansowego dla rolników gospodarujących na terenach objętych normą GAEC 2. Nowe przepisy mają na celu ochronę torfowisk i obszarów podmokłych, a ich wejście w życie zaplanowano na 15 marca 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">7dc52f13-5996-46a0-8f3c-89bc720206d1</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:17:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4pRk9kpTURBXy85NmE0MzkxZjM0YTc3NzYyNmI0NmRkZDcyZDY3MjE3OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące słowa Daniela Obajtka. &quot;Zatrudniałem znajomych&quot;. Jest reakcja Orlenu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/daniel-obajtek-wprost-przyznaje-sie-do-nepotyzmu-jest-reakcja-orlenu/mgb9pyv</link>
			<description>Daniel Obajtek w rozmowie z serwisem Zero.pl otwarcie przyznaje, że &quot;czasami stosuje nepotyzm i kumoterstwo&quot;. Były prezes Orlenu uważa, iż różni się od pozostałych polityków tym, że &quot;mówi to wprost&quot; i zatrudnia tylko takich znajomych, którzy mają &quot;wysokie kompetencje zawodowe&quot;. &quot;Nie będę się tego wypierał&quot; — mówi. Sprawę skomentowało już biuro prasowe Orlenu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0a4adc0-26db-42e7-b7c2-1f64eb867918</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:35:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5tqk9kpTURBXy85MjZkZjQzMzA0NmY4ZTJlNGQ5MDFmYmJhNjFhNWQ3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki powrót Angeli Merkel? Oto co pisała w swojej książce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/przeczytalem-ksiazke-angeli-merkel-to-nie-jest-nasza-przyjaciolka-opinia/zr32bbd</link>
			<description>Wydawało się, że Angeli Merkeli wygodnie jest na emeryturze. Tymczasem wygląda na to, że rola byłej kanclerz i autorki bestsellera nie wystarczy - &quot;Bild&quot; podaje, że może ona wrócić jako... prezydentka Niemiec. Co to oznacza dla Polski? Wiele można się o tym dowiedzieć z jej autobiograficznej książki &quot;Wolność&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d2e1aed-f75b-49c1-a9d3-6cd0424f35f5</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:54:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vHvk9kpTURBXy80ZTVlMmJhYWZiYWM1OGMzOGI2NTg2MWZjODIwNTlkMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański koszmar. Klasa średnia w USA sprzedaje osocze, by dopiąć budżet</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/amerykanie-sprzedaja-osocze-by-przezyc-coraz-wiecej-punktow-w-usa/5w92lgm</link>
			<description>Coraz więcej Amerykanów z klasy średniej decyduje się na sprzedaż osocza krwi, aby sprostać rosnącym kosztom życia. W ubiegłym roku mieszkańcy Stanów Zjednoczonych zarobili w ten sposób miliardy dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">66f4c451-ea33-4de1-a2a2-3960d44fba0f</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:35:26 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AQbk9kpTURBXy8wNWViMzc2ZTYxZTNhYzExYjMzNWZhMGQwMWU0OGFjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W 2026 r. zmienimy czas wcześniej. Sprawdź, kiedy przestawić zegarki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zmiana-czasu-2026-zegarki-przestawimy-wczesniej-niz-rok-temu/h9p2dth</link>
			<description>W Polsce termin zmiany czasu na letni nie jest stały. Zależy od układu kalendarza i wypada zawsze w ostatnią niedzielę marca. Oznacza to, że w 2026 r. przestawimy zegarki wcześniej niż w ubiegłym roku. W 2025 r. zmiana przypadła na noc z 29 na 30 marca, teraz nastąpi to szybciej.</description>
			<guid isPermaLink="false">786397e9-b18a-4c48-bf03-0a88113d2f49</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:19:53 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/73Yk9kpTURBXy9hMzg1OWZlMzViMTBkOGNhZGZjYzFlNTVmYTI1NGVmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dla kredytobiorców ten formularz będzie decydujący. Prawnik o skutkach wyroku TSUE w sprawie WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/tsue-otwiera-droge-do-sporow-o-wibor-kluczowy-bedzie-formularz-esis/ezpn23v</link>
			<description>TSUE nie zamknął bramy do kwestionowania umów opartych o WIBOR, a nawet ją trochę uchylił. Trzeba tylko sprawdzić, jakie informacje bank przedstawił kredytobiorcom. Kluczem do wygranej sprawy o kredyt złotowy będzie ESIS. Tak uważa radca prawny Damian Nartowski. W rozmowie z Business Insider Polska wyjaśnia, czym jest ESIS i dlaczego od czwartkowego wyroku TSUE jest najbardziej pożądanym dokumentem przez prawników.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbeb3b0b-6a78-4335-b87a-228286da0152</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:22:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lVwk9kpTURBXy81NDdmNTk5ZDJmNDZkMjYyNmRiZDY0OTQ1NTk1N2UxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Specjalna oferta Business Insidera i Onet Premium. Skorzystaj, bo czasu nie jest dużo [AUTOPROMOCJA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/specjalna-oferta-business-insidera-i-onet-premium-autopromocja/4c4pst2</link>
			<description>Co ma do powiedzenia o Polskiej gospodarce legendarny ekonomista, który doradzał Ronaldowi Reaganowi oraz Donaldowi Trumpowi? Jakie kierunki inwestycji wskazują najskuteczniejsi analitycy? Czy matematyka kredytowa przestała się spinać? To tylko część pytań, na które planujemy odpowiedzieć w najbliższym czasie w Business Insiderze z myślą o czytelnikach Onetu Premium. Teraz masz szansę dołączyć do tego grona i skorzystać ze specjalnej promocji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f338983d-d5ba-4d5d-8a81-fb9248d48b14</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:12:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LRnk9kpTURBXy9jMzNlZDJlOWMyMWVlNjM3YTUzNDczZThkZGRjYWMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Walentynki to dobry moment na rozmowę o finansach. Tyle par kłóci się o pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/finanse-w-zwiazku-co-najbardziej-psuje-relacje-wedlug-najnowszego-badania/xgl6zx2</link>
			<description>Stabilność finansowa to kluczowy element udanych relacji — tak uważa 55 proc. osób będących w związkach, jak wynika z badania BIG InfoMonitor. Jednocześnie aż 61 proc. ankietowanych przyznaje, że konflikty o domowy budżet są częstym problemem w ich codziennym życiu. Co ciekawe, dla 27 proc. respondentów sytuacja materialna partnera lub partnerki nie ma większego znaczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">c05b6bb0-ce7c-454e-8bca-a4ac9eaa6336</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:45:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VtUk9kpTURBXy8xMzc5YTNjMDVjYTY2ODFkZTcyY2YzY2ZiMDkyODU5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duży problem pracowników i firm. Mało kto o tym wie. To pokłosie KSeF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rozliczanie-delegacji-po-wprowadzeniu-ksef-pracownicy-i-firmy-w-klopocie/vrje58g</link>
			<description>Dotychczas pracownik, który jechał w delegację, brał fakturę na firmę, po powrocie przynosił ją do księgowości i na tym sprawa się kończyła. Po wejściu w życie obowiązkowego KSeF sprawa się skomplikowała. Problem mają zarówno firmy, jak i pracownicy, którzy pojadą w delegację.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e728bdb-ec82-459c-9d97-9fb7302df570</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:23:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Chk9kpTURBXy8xZDFiM2NkNGU1NTk0ODYxNTU4ODc3NTNlYTZhNjQ5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WIBOR obroniony, ale umowy kredytowe nie. Oto trzy kluczowe wnioski po wyroku TSUE [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nie-wiesz-co-to-jest-esis-po-wyroku-tsue-to-klucz-do-podwazania-umowy-z-wibor/m02xrg5</link>
			<description>W sprawie WIBOR balon był pompowany przez obie strony sporu, bo gra była o bardzo duże pieniądze. Po ogłoszeniu wyroku TSUE bankowcy od razu świętowali zwycięstwo, a wiborowcy zastanawiali się, dlaczego TSUE ich zawiódł i przełomu nie będzie. Nie powinni być jednak rozczarowani, bo Trybunał otworzył drzwi do kwestionowania umów, choć nie w sentencji. Bankowcy nie mogą więc spać spokojnie, choć tsunami w sądach nie będzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2399286c-782c-416a-bef1-2ef3c7d5db87</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:06:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FJFk9kpTURBXy81OTI0YjMwODdmZmFmOGNiNTQ2YzMxZjFlMDE0MjBlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza kluczowe spotkanie. Wszystkie oczy skierowane na jednego człowieka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/swiat-obawia-sie-powtorki-z-vancea-rusza-kluczowe-spotkanie/jvjrfkn</link>
			<description>W Niemczech rozpoczyna się jedno z najważniejszych dorocznych spotkań na światowej scenie bezpieczeństwa — Monachijska Konferencja Bezpieczeństwa. To wydarzenie w przeszłości niejednokrotnie wyznaczało kierunek relacji międzynarodowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fdabb8d-edef-4d2d-a00f-e940048e1a82</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AO0k9kpTURBXy9kYjc1Zjk5MTFjZTc5NjFjMWEwZmU5MzA5NTY1NTRiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
